{"blocks": [{"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Toda nuestra pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica ha ido en esa direcci\u00f3n, hemos pasado una etapa muy complicada\n    pero las cosas est\u00e1n empezando a cambiar ya; este primer trimestre hemos\n    crecido 0,4 frente al crecimiento negativo de menos 1,9 del primer\n    trimestre del a\u00f1o pasado; los datos de paro y Seguridad Social empiezan a\n    mejorar,\n    ya estamos en cifras mejores que hace un a\u00f1o; la recaudaci\u00f3n est\u00e1\n    aumentando; hemos tenido que pedir un esfuerzo, como usted dice, a los\n    espa\u00f1oles porque se han perdido 70.000 millones de euros de recaudaci\u00f3n,\n    pero creo que hemos sido equitativos en el reparto tanto desde el punto\n    de vista de los ingresos como desde el punto de vista de los gastos. ...\"", "\"... Toda nuestra pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica ha ido en esa direcci\u00f3n, hemos pasado una etapa muy complicada\n    pero las cosas est\u00e1n empezando a cambiar ya; este primer trimestre hemos\n    crecido 0,4 frente al crecimiento negativo de menos 1,9 del primer\n    trimestre del a\u00f1o pasado; los datos de paro y Seguridad Social empiezan a\n    mejorar,\n    ya estamos en cifras mejores que hace un a\u00f1o; la recaudaci\u00f3n est\u00e1\n    aumentando; hemos tenido que pedir un esfuerzo, como usted dice, a los\n    espa\u00f1oles porque se han perdido 70.000 millones de euros de recaudaci\u00f3n,\n    pero creo que hemos sido equitativos en el reparto tanto desde el punto\n    de vista de los ingresos como desde el punto de vista de los gastos. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [3, 4, 5], "igualdad": [0], "mujeres": [6], "gasto social": [1], "familias": [8, 9], "pobreza infantil": [2], "exclusi\u00f3n social": [7], "social": [10, 11, 12]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfEsto es igualdad y justicia,\n    se\u00f1or Rajoy? ...\"", "\"... En nombre del equilibrio fiscal recortan el\n    gasto social, han subido los impuestos sobre el trabajo y el consumo\n    mientras mantienen bajo m\u00ednimos el impuesto sobre el capital, conservan\n    las Sicav en un para\u00edso fiscal y, por si fuera poco, aprueban amnist\u00edas\n    fiscales para los suyos. ...\"", "\"... Hoy en Espa\u00f1a hay m\u00e1s pobreza, m\u00e1s pobreza infantil, m\u00e1s\n    desigualdad social que cuando usted fue elegido presidente del Gobierno. ...\"", "\"... Miles de ciudadanos est\u00e1n abocados a una situaci\u00f3n de\n    pobreza energ\u00e9tica mientras las el\u00e9ctricas de este pa\u00eds son las que\n    tienen m\u00e1s beneficios de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Hoy en Espa\u00f1a hay m\u00e1s pobreza, m\u00e1s pobreza infantil, m\u00e1s\n    desigualdad social que cuando usted fue elegido presidente del Gobierno. ...\"", "\"... Aqu\u00ed lo \u00fanico que sube es la desigualdad y la pobreza. ...\"", "\"... Con su reforma laboral tener empleo no es garant\u00eda de nada; cada vez hay\n    m\u00e1s trabajadores, fundamentalmente mujeres, que trabajan por salarios que\n    les abocan a ellos y a sus hijos a la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Con su reforma laboral tener empleo no es garant\u00eda de nada; cada vez hay\n    m\u00e1s trabajadores, fundamentalmente mujeres, que trabajan por salarios que\n    les abocan a ellos y a sus hijos a la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Aprobaron un rescate\n    bancario que no iba a costar nada a los ciudadanos y llevamos 107.000\n    millones de euros de los cuales 60.000 se consideran ya perdidos y,\n    mientras, los bancos contin\u00faan negando cr\u00e9dito a familias, aut\u00f3nomos y\n    empresas. ...\"", "\"... Esas mismas familias, que son desahuciadas y embargadas por los bancos, se\n    ven obligadas a pagar con sus impuestos el rescate de esos bancos que les\n    llevan a la calle y todo para proteger la rentabilidad del mercado\n    hipotecario, y usted lo sabe. ...\"", "\"... En nombre del equilibrio fiscal recortan el\n    gasto social, han subido los impuestos sobre el trabajo y el consumo\n    mientras mantienen bajo m\u00ednimos el impuesto sobre el capital, conservan\n    las Sicav en un para\u00edso fiscal y, por si fuera poco, aprueban amnist\u00edas\n    fiscales para los suyos. ...\"", "\"... Hoy en Espa\u00f1a hay m\u00e1s pobreza, m\u00e1s pobreza infantil, m\u00e1s\n    desigualdad social que cuando usted fue elegido presidente del Gobierno. ...\"", "\"... Con su reforma laboral tener empleo no es garant\u00eda de nada; cada vez hay\n    m\u00e1s trabajadores, fundamentalmente mujeres, que trabajan por salarios que\n    les abocan a ellos y a sus hijos a la exclusi\u00f3n social. ...\""]}, {"words": {"familias": [1], "inclusi\u00f3n social": [0], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos\n    prorrogado el Plan Prepara, hemos mantenido el seguro de desempleo, la\n    sanidad p\u00fablica y la educaci\u00f3n p\u00fablica, hemos bajado los sueldos a los\n    directivos de los bancos que han sido nacionalizados; en la reforma\n    energ\u00e9tica hemos acabado con el d\u00e9ficit de tarifa y hemos evitado una\n    subida del 42 % de la luz para el contribuyente; hemos aprobado el Plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social y el Plan de la infancia y de la\n    adolescencia. ...\"", "\"... Ahora\n    vamos a volver a mejorar el impuesto sobre la renta y todas las personas\n    que ganen menos de 12.000 euros no van a pagar, habr\u00e1 deducciones\n    fiscales a las familias, aumentar\u00e1 el m\u00ednimo por hijo, por ascendientes y\n    por discapacitados y 12 millones de personas pagar\u00e1n menos impuestos en\n    el a\u00f1o 2015. ...\"", "\"... Hemos\n    prorrogado el Plan Prepara, hemos mantenido el seguro de desempleo, la\n    sanidad p\u00fablica y la educaci\u00f3n p\u00fablica, hemos bajado los sueldos a los\n    directivos de los bancos que han sido nacionalizados; en la reforma\n    energ\u00e9tica hemos acabado con el d\u00e9ficit de tarifa y hemos evitado una\n    subida del 42 % de la luz para el contribuyente; hemos aprobado el Plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social y el Plan de la infancia y de la\n    adolescencia. ...\""]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Comparto la primera demanda que usted recuerda de la sociedad catalana,\n    pero quiero tambi\u00e9n recordarle que en cualquiera de las encuestas\n    p\u00fablicas o privadas aparece que el 80 % de los ciudadanos desean poder\n    ejercer el derecho a decidir y, como usted hace referencia al Tribunal\n    Constitucional y, como estamos hablando no simplemente de posiciones,\n    sino de esa imaginaci\u00f3n que usted nos reclama a nosotros y que nosotros\n    hemos mostrado sobradamente, le ruego a usted que repase una vez m\u00e1s la\n    sentencia del Tribunal Constitucional porque dice exactamente que respecto\n    a las referencias al derecho a decidir cabe una interpretaci\u00f3n\n    constitucional -y a\u00f1ade- expresada como una aspiraci\u00f3n pol\u00edtica a la que\n    solo puede llegarse mediante un proceso ajustado a la legalidad\n    constitucional, con respeto a los principios de legitimidad democr\u00e1tica,\n    pluralismo y legalidad expresamente proclamados -subrayo expresamente\n    proclamados- en la declaraci\u00f3n del Parlamento de Catalu\u00f1a en estrecha\n    relaci\u00f3n con el derecho a decidir. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo que el gran objetivo pol\u00edtico de esta legislatura era superar la\n    crisis econ\u00f3mica, hemos evitado un rescate, hemos evitado la quiebra de\n    nuestro pa\u00eds, hemos superado una crisis de deuda\n    soberana, una crisis financiera y el gran objetivo ahora es crecer y crear\n    empleo. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero decir que hay datos en la econom\u00eda espa\u00f1ola que dicen\n    que se est\u00e1n haciendo las cosas de una manera razonable: est\u00e1 mejorando\n    la prima de riesgo, nos podemos financiar mucho mejor, el sector\n    servicios, los viajes desde aeropuertos, la inversi\u00f3n extranjera, el\n    consumo, el rating de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Quiero decir que hay datos en la econom\u00eda espa\u00f1ola que dicen\n    que se est\u00e1n haciendo las cosas de una manera razonable: est\u00e1 mejorando\n    la prima de riesgo, nos podemos financiar mucho mejor, el sector\n    servicios, los viajes desde aeropuertos, la inversi\u00f3n extranjera, el\n    consumo, el rating de nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"paro": [1, 2], "datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, yo no voy a decir lo que dec\u00eda usted cuando estaba\n    de portavoz en la oposici\u00f3n -que el paro baja en abril igual que los d\u00edas\n    son m\u00e1s largos-, porque cuando se es tan irresponsable en la oposici\u00f3n\n    luego se est\u00e1 en el Gobierno y se utilizan los datos del paro de abril en\n    m\u00edtines electorales por los candidatos y por los propios ministros. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, yo no voy a decir lo que dec\u00eda usted cuando estaba\n    de portavoz en la oposici\u00f3n -que el paro baja en abril igual que los d\u00edas\n    son m\u00e1s largos-, porque cuando se es tan irresponsable en la oposici\u00f3n\n    luego se est\u00e1 en el Gobierno y se utilizan los datos del paro de abril en\n    m\u00edtines electorales por los candidatos y por los propios ministros. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, me alegro de que 111.000 personas hayan abandonado\n    las listas del paro en el mes de abril. ...\""]}, {"words": {"paro": [2], "datos": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hay datos de la econom\u00eda dom\u00e9stica que empiezan a\n    acompa\u00f1ar las grandes cifras. ...\"", "\"... Se recupera el consumo por tres trimestres\n    consecutivos, se recupera la confianza del consumidor a niveles precrisis\n    del a\u00f1o 2007, cae la morosidad bancaria, se recupera el turismo nacional,\n    se recupera la recaudaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas y esos son\n    datos de la econom\u00eda real. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, s\u00ed, lo digo y lo mantengo, el mes de abril suele ser un\n    buen mes para el empleo, salvo los a\u00f1os 2008 y 2009 en los que, por\n    ejemplo, subi\u00f3 el paro en m\u00e1s de 40.000 personas. ...\""]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Porque ustedes a la Comisi\u00f3n Europea le han dicho que acabar\u00e1 la\n    legislatura con una tasa de paro muy superior a la que hab\u00eda cuando\n    llegaron al Gobierno. ...\"", "\"... Cuando llegaron al Gobierno y Mariano Rajoy\n    pis\u00f3 La Moncloa la tasa de paro estaba en el 22 %. ...\"", "\"... Cuando abandone\n    La Moncloa Mariano Rajoy, en 2015, la tasa de paro estar\u00e1 en el 24 o en\n    m\u00e1s del 24 %, tal y como le ha dicho la Comisi\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"paro": [1], "trabajadores": [2], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ahora niegan que empieza a\n    haber recuperaci\u00f3n cuando hay 300.000 parados menos y ciento y pico mil\n    afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social. ...\"", "\"... Ahora critican las cifras del paro y yo le digo una cosa muy clara,\n    se\u00f1or\u00eda, esta legislatura acabar\u00e1 con menos parados que la legislatura\n    anterior. ...\"", "\"... Le recuerdo que por\n    estas fechas ustedes hicieron el recorte m\u00e1s grande de la democracia: a\n    los pensionistas, a los trabajadores p\u00fablicos y a las familias. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "consejo general": [2], "consejo fiscal": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... De hecho, que un\n    anteproyecto de ley est\u00e9 siendo informado por los \u00f3rganos consultivos en\n    un plazo, por cierto, no superior al que tardaron en informar el proyecto\n    de 2010, y calificarlo de esconderlo, perd\u00f3neme, pero est\u00e1 usted\n    ofendiendo al Consejo General del Poder Judicial y al Consejo Fiscal. ...\"", "\"... De hecho, que un\n    anteproyecto de ley est\u00e9 siendo informado por los \u00f3rganos consultivos en\n    un plazo, por cierto, no superior al que tardaron en informar el proyecto\n    de 2010, y calificarlo de esconderlo, perd\u00f3neme, pero est\u00e1 usted\n    ofendiendo al Consejo General del Poder Judicial y al Consejo Fiscal. ...\"", "\"... De hecho, que un\n    anteproyecto de ley est\u00e9 siendo informado por los \u00f3rganos consultivos en\n    un plazo, por cierto, no superior al que tardaron en informar el proyecto\n    de 2010, y calificarlo de esconderlo, perd\u00f3neme, pero est\u00e1 usted\n    ofendiendo al Consejo General del Poder Judicial y al Consejo Fiscal. ...\""]}, {"words": {"hacienda": [0], "rentas medias": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CREE EL MINISTRO DE HACIENDA QUE LA POL\u00cdTICA FISCAL DE SUBIR LOS\n    IMPUESTOS A LAS RENTAS MEDIAS, BAJ\u00c1NDOLOS A LOS GRANDES PATRIMONIOS, VA A\n    CREAR EMPLEO ...\"", "\"... CREE EL MINISTRO DE HACIENDA QUE LA POL\u00cdTICA FISCAL DE SUBIR LOS\n    IMPUESTOS A LAS RENTAS MEDIAS, BAJ\u00c1NDOLOS A LOS GRANDES PATRIMONIOS, VA A\n    CREAR EMPLEO ...\""]}, {"words": {"rentas medias": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcree usted que subir los impuestos a las rentas medias y\n    a los trabajadores y bajar los impuestos a los grandes patrimonios\n    contribuye a la creaci\u00f3n de empleo? ...\""]}, {"words": {"hacienda": [3], "amnist\u00eda fiscal": [0, 1], "rentas medias": [5, 6, 7], "reforma fiscal": [2], "para\u00edsos fiscales": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Eso s\u00ed, se han perdonado 6.000 millones de euros a los\n    defraudadores de la amnist\u00eda fiscal. ...\"", "\"... Es el ministro de la amnist\u00eda fiscal. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, aqu\u00ed, ante todos los espa\u00f1oles, \u00bfs\u00ed o no va usted a\n    propiciar la subida del IBI en esa reforma fiscal? ...\"", "\"... Su obra ya tiene un titular: Es el ministro de\n    Hacienda que m\u00e1s ha subido los impuestos. ...\"", "\"... Sin embargo, a los\n    para\u00edsos fiscales, ni tocarlos. ...\"", "\"... Han subido\n    los impuestos, m\u00e1s de 50 impuestos en lo que llevamos de legislatura,\n    30.000 millones de euros b\u00e1sicamente a las rentas medias y a los\n    trabajadores. ...\"", "\"... Van a subir los impuestos a\n    las rentas medias a trav\u00e9s de la subida de la imposici\u00f3n indirecta y el\n    IBI. ...\"", "\"... Y no van a bajar los\n    impuestos a las rentas medias porque hay un\n    desfase. ...\""]}, {"words": {"hacienda": [0], "recaudaci\u00f3n tributaria": [3, 4], "personas f\u00edsicas": [1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Espero que a\n    comienzos de febrero formule una pregunta tambi\u00e9n al Ministro de Hacienda\n    diciendo que agradece y valora que baje la retenci\u00f3n del impuesto sobre\n    la renta para usted y para la inmensa mayor\u00eda... (Aplausos). ...\"", "\"... Ha\n    subido m\u00e1s en el impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas, y de un\n    total de recaudaci\u00f3n de 4.851 millones de euros, 3.600 corresponden a las\n    rentas superiores a 30.000 euros. ...\"", "\"... Este crecimiento sienta las bases para\n    que haya una reducci\u00f3n fiscal a partir de enero del a\u00f1o 2015, y esa\n    reducci\u00f3n fiscal va a llegar a todos los contribuyentes del impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"", "\"... Aprovecho su respuesta, se\u00f1or Saura, para aclarar -porque tambi\u00e9n lo he\n    visto publicado reiteradamente- que en Espa\u00f1a la recaudaci\u00f3n tributaria\n    -los impuestos- no ha subido 30.000 millones de euros. ...\"", "\"... Para su tranquilidad le voy a dar otro dato tambi\u00e9n,\n    que es c\u00f3mo va la recaudaci\u00f3n tributaria del mes de abril. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "servicio p\u00fablico": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El fraude en el tema de\n    los cursos de formaci\u00f3n, se\u00f1or Anchuelo, lo cometen personas o empresas\n    concretas, y contra esos tenemos que ir todas las administraciones y\n    colaborar todas para poner toda la informaci\u00f3n a disposici\u00f3n de la\n    justicia, y esto en el territorio en el que se produzca, en Madrid, en\n    Andaluc\u00eda o en cualquier rinc\u00f3n de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Y tercero, a\n    trav\u00e9s de las denuncias que puedan surgir y lleguen a la Inspecci\u00f3n de\n    Trabajo y Seguridad Social, que se ponen a disposici\u00f3n de la polic\u00eda y de\n    la justicia en todo caso. ...\"", "\"... Por tanto,\n    investigaci\u00f3n, siempre; control, siempre; lucha contra el fraude,\n    siempre, y lo que hagamos todos colaborando a disposici\u00f3n de la justicia. ...\"", "\"... Segundo, el Servicio P\u00fablico de Empleo Estatal\n    tambi\u00e9n hace el seguimiento de un tanto por ciento de la formaci\u00f3n que a\n    trav\u00e9s de la Fundaci\u00f3n Tripartita para la Formaci\u00f3n en el Empleo se hace\n    en todos los sectores y en todo el territorio nacional. ...\""]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, seg\u00fan los \u00faltimos datos de su departamento, la cobertura\n    por desempleo apenas alcanza al 58,9 % de los parados registrados. ...\""]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hemos prorrogado el Plan Prepara de forma permanente hasta que\n    la tasa de paro no baje del 20 %. ...\""]}, {"words": {"paro": [1, 2], "datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Con estos datos,\n    \u00bfde qu\u00e9 recuperaci\u00f3n hablan, se\u00f1ora ministra? ...\"", "\"... Adem\u00e1s, seg\u00fan\n    ustedes la legislatura terminar\u00e1 con una tasa de paro muy superior a la\n    de 2011. ...\"", "\"... Con estas previsiones terminar\u00e1 la legislatura en 2015 con la\n    tasa de paro m\u00e1s alta de toda la Uni\u00f3n Europea junto a Grecia. ...\""]}, {"words": {"paro": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Con ustedes en materia social, en sanidad, por ejemplo,\n    dejaron el sistema al borde de la quiebra con 16.000 millones de deuda y\n    un mill\u00f3n de facturas sin pagar; la educaci\u00f3n, con un abandono escolar\n    del 25 %; la Seguridad Social en n\u00fameros rojos y las pensiones\n    congeladas. ...\"", "\"... Con ustedes\n    creci\u00f3 del 8 al 23 % la tasa de paro. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo que dije en Barcelona lo vuelvo\n    a reafirmar aqu\u00ed: Catalu\u00f1a recibi\u00f3 el pasado a\u00f1o en prestaciones del\n    Ministerio de Empleo y Seguridad Social 4.500 millones de euros m\u00e1s de lo\n    que ingres\u00f3 por cotizaciones. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, sus declaraciones y su\n    reciente afirmaci\u00f3n me dejan muy perpleja, porque yo siempre cre\u00ed que\n    usted pensaba que los catalanes somos espa\u00f1oles, pero tengo que decirle\n    que en la Seguridad Social las cotizaciones sociales las pagan las\n    personas y las prestaciones las cobran las personas, no los territorios,\n    las personas, se\u00f1ora ministra. ...\"", "\"... Con su demagogia y su falta de\n    rigor ha puesto usted en duda la solidaridad del sistema que rige de caja\n    \u00fanica, se\u00f1ora ministra, y es grave que eso lo diga la ministra de Empleo\n    y Seguridad Social. ...\"", "\"... La caja \u00fanica, la solidaridad de la Seguridad Social,\n    es lo que le ha permitido a usted pagar las pensiones durante 2012 y\n    2013. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, lo que no ha explicado usted aqu\u00ed esta ma\u00f1ana es por qu\u00e9,\n    teniendo 70.000 millones en el Fondo de reserva de la Seguridad Social,\n    un Gobierno socialista congel\u00f3 en 2010 las pensiones de los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... La caja \u00fanica de la\n    Seguridad Social est\u00e1 garantizada, la solidaridad del sistema est\u00e1\n    garantizado y los espa\u00f1oles de cualquier territorio cobran sus pensiones\n    solidariamente gracias a esa solidaridad. ...\""]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si quiere, de verdad, trabajar por el empleo de los andaluces, el mejor\n    plan de empleo hoy en Andaluc\u00eda es que los recursos defraudados de los\n    cursos de formaci\u00f3n se pongan a disposici\u00f3n de los desempleados andaluces\n    para tener oportunidades de empleo. ...\""]}, {"words": {"poblaci\u00f3n activa": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo valora la ca\u00edda de la poblaci\u00f3n activa? ...\""]}, {"words": {"paro": [0], "poblaci\u00f3n activa": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, no es la primera vez que hay variaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n\n    activa hablando de la encuesta de poblaci\u00f3n activa, pero lo que s\u00ed se\n    produce por primera vez en nuestro pa\u00eds es que baje el paro en una EPA\n    del primer trimestre como no pasaba en nueve a\u00f1os y en toda la crisis y\n    que se produzca el mejor comportamiento de la ocupaci\u00f3n, tambi\u00e9n en\n    cifras anteriores a la crisis, en esta primera EPA del a\u00f1o 2014. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, no es la primera vez que hay variaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n\n    activa hablando de la encuesta de poblaci\u00f3n activa, pero lo que s\u00ed se\n    produce por primera vez en nuestro pa\u00eds es que baje el paro en una EPA\n    del primer trimestre como no pasaba en nueve a\u00f1os y en toda la crisis y\n    que se produzca el mejor comportamiento de la ocupaci\u00f3n, tambi\u00e9n en\n    cifras anteriores a la crisis, en esta primera EPA del a\u00f1o 2014. ...\""]}, {"words": {"contratos indefinidos": [4], "poblaci\u00f3n activa": [2], "oportunidades": [5], "contratos": [3], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... F\u00edjese, hay 478.200 j\u00f3venes de entre diecis\u00e9is y treinta y cinco a\u00f1os que\n    han dejado de ser activos este a\u00f1o, y no porque hayan regresado a los\n    estudios, cada vez m\u00e1s caros e inaccesibles, sino porque no est\u00e1n, se\n    fueron. ...\"", "\"... Es un drama para muchas familias ver a sus\n    hijos emigrar del mismo modo que antes lo hicieron sus padres, as\u00ed que\n    luego no me hable de retorno de emigrantes o de movilidad laboral, porque\n    el dato grave es que los que se van son j\u00f3venes que han crecido y se han\n    formado aqu\u00ed y que son expulsados, obligados a buscar en el exterior una\n    salida laboral que nuestro pa\u00eds no les ofrece. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, estamos asistiendo a la mayor\n    ca\u00edda interanual de poblaci\u00f3n activa y no hacen nada por evitarlo. ...\"", "\"... Solo el 3 % de las afiliaciones nuevas son de contratos indefinidos\n    a tiempo completo y ni en sus mejores previsiones, enviadas a Bruselas,\n    esperan recuperar al final de la legislatura el empleo de 2011. ...\"", "\"... Solo el 3 % de las afiliaciones nuevas son de contratos indefinidos\n    a tiempo completo y ni en sus mejores previsiones, enviadas a Bruselas,\n    esperan recuperar al final de la legislatura el empleo de 2011. ...\"", "\"... Hoy Espa\u00f1a no es la tierra de oportunidades que fue y que ustedes\n    prometieron mejorar; todo lo contrario, la han empeorado. ...\""]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, la mayor precariedad de las mujeres la provocaron los\n    socialistas, que mandaron a 1.400.000 mujeres al paro cuando gobernaron\n    en la anterior legislatura. ...\"", "\"... Ustedes, que no vieron la crisis, no me extra\u00f1a que no\n    quieran ver ahora la recuperaci\u00f3n, pero, por mucho que digan, la EPA del\n    primer trimestre es la mejor porque baja el paro en nueve a\u00f1os, lo que no\n    pasaba antes. ...\"", "\"... Ayer se conocieron los datos de paro registrado y de\n    afiliaci\u00f3n y el paro baja en muchas personas que han encontrado un empleo\n    y la afiliaci\u00f3n sube en 133.000 espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"paro": [0], "juvenil": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PIENSA HACER EL GOBIERNO PARA REDUCIR EL PARO\n    JUVENIL ...\"", "\"... QU\u00c9 PIENSA HACER EL GOBIERNO PARA REDUCIR EL PARO\n    JUVENIL ...\""]}, {"words": {"paro": [1, 2], "juvenil": [3], "paro juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Mire, se\u00f1ora ministra, deje los esl\u00f3ganes y explique claramente a los\n    espa\u00f1oles qu\u00e9 piensa hacer para reducir la intolerable cifra de 55,5 % de\n    paro juvenil. ...\"", "\"... \"Que el paro baje en abril, mayo y junio es igual que decir que los d\u00edas\n    son m\u00e1s largos\" y el sol brilla m\u00e1s. ...\"", "\"... Mire, se\u00f1ora ministra, deje los esl\u00f3ganes y explique claramente a los\n    espa\u00f1oles qu\u00e9 piensa hacer para reducir la intolerable cifra de 55,5 % de\n    paro juvenil. ...\"", "\"... Mire, se\u00f1ora ministra, deje los esl\u00f3ganes y explique claramente a los\n    espa\u00f1oles qu\u00e9 piensa hacer para reducir la intolerable cifra de 55,5 % de\n    paro juvenil. ...\""]}, {"words": {"paro": [4, 5], "interlocutores sociales": [6], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, usted debe saber que cuando este Gobierno asumi\u00f3 su\n    responsabilidad en Espa\u00f1a ya no trabajaba uno de cada dos j\u00f3venes que\n    quer\u00eda hacerlo. ...\"", "\"... Que el paro va bajando tambi\u00e9n entre los j\u00f3venes a un\n    ritmo del 12 %. ...\"", "\"... Ese es el cambio, esa es la nueva realidad: llega el\n    empleo y tambi\u00e9n para los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Eso ha significado que en un a\u00f1o 400 j\u00f3venes, se\u00f1ora diputada,\n    hayan tenido cada d\u00eda la oportunidad de encontrar un empleo por cuenta\n    propia o por cuenta ajena gracias a ese proyecto colectivo de la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Por tanto, la tasa de paro era muy elevada cuando\n    llegamos al Gobierno. ...\"", "\"... Que el paro va bajando tambi\u00e9n entre los j\u00f3venes a un\n    ritmo del 12 %. ...\"", "\"... Ha sido nuestra principal ocupaci\u00f3n y preocupaci\u00f3n y tambi\u00e9n de\n    la sociedad espa\u00f1ola, porque estamos trabajando juntos, con cien medidas\n    que pusimos en marcha en la estrategia de emprendimiento y empleo joven,\n    con los interlocutores sociales, las comunidades aut\u00f3nomas y la sociedad\n    civil. ...\""]}, {"words": {"poblaci\u00f3n activa": [13], "juvenil": [11, 12], "paro juvenil": [6, 7], "paro": [8, 9, 10], "contratos": [14], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Tenemos un paro juvenil dram\u00e1tico y\n    le he preguntado qu\u00e9 piensa hacer para reducirlo, porque hasta ahora no\n    ha hecho nada m\u00e1s que rezarle a la Virgen del Roc\u00edo o mandar a los\n    j\u00f3venes al extranjero. ...\"", "\"... Es inevitable que la gente piense que se r\u00eden de\n    ellos, especialmente los j\u00f3venes a los que usted y Wert est\u00e1n dispuestos\n    a amargarles la vida. ...\"", "\"... Porque le acaba de decir mi compa\u00f1era que\n    478.200 j\u00f3venes han desaparecido, que no est\u00e1n trabajando ni estudiando\n    ni en la poblaci\u00f3n activa, que se han ido, y usted no le ha dedicado ni\n    un minuto a este tema. ...\"", "\"... \u00bfSabe lo que significan 478.200 j\u00f3venes? ...\"", "\"... Con el empleo que usted ha creado, con los pocos empleos que usted ha\n    creado, los j\u00f3venes tienen que trabajar ocho horas cobrando cuatro, con\n    un salario m\u00ednimo interprofesional congelado, contratos de diez d\u00edas que\n    usted celebra. ...\"", "\"... Ocho de cada diez j\u00f3venes viven en casa de sus padres, y\n    usted no hace absolutamente nada sino re\u00edrse de ellos. ...\"", "\"... No\n    abra las manos porque se lo voy a decir: ahora hay m\u00e1s paro juvenil que\n    la dram\u00e1tica cifra que hab\u00eda en Espa\u00f1a cuando ustedes llegaron. ...\"", "\"... Tenemos un paro juvenil dram\u00e1tico y\n    le he preguntado qu\u00e9 piensa hacer para reducirlo, porque hasta ahora no\n    ha hecho nada m\u00e1s que rezarle a la Virgen del Roc\u00edo o mandar a los\n    j\u00f3venes al extranjero. ...\"", "\"... No\n    abra las manos porque se lo voy a decir: ahora hay m\u00e1s paro juvenil que\n    la dram\u00e1tica cifra que hab\u00eda en Espa\u00f1a cuando ustedes llegaron. ...\"", "\"... Tenemos un paro juvenil dram\u00e1tico y\n    le he preguntado qu\u00e9 piensa hacer para reducirlo, porque hasta ahora no\n    ha hecho nada m\u00e1s que rezarle a la Virgen del Roc\u00edo o mandar a los\n    j\u00f3venes al extranjero. ...\"", "\"... La generaci\u00f3n m\u00e1s preparada de la historia tiene que elegir entre el paro,\n    la precariedad y el exilio. ...\"", "\"... No\n    abra las manos porque se lo voy a decir: ahora hay m\u00e1s paro juvenil que\n    la dram\u00e1tica cifra que hab\u00eda en Espa\u00f1a cuando ustedes llegaron. ...\"", "\"... Tenemos un paro juvenil dram\u00e1tico y\n    le he preguntado qu\u00e9 piensa hacer para reducirlo, porque hasta ahora no\n    ha hecho nada m\u00e1s que rezarle a la Virgen del Roc\u00edo o mandar a los\n    j\u00f3venes al extranjero. ...\"", "\"... Porque le acaba de decir mi compa\u00f1era que\n    478.200 j\u00f3venes han desaparecido, que no est\u00e1n trabajando ni estudiando\n    ni en la poblaci\u00f3n activa, que se han ido, y usted no le ha dedicado ni\n    un minuto a este tema. ...\"", "\"... Con el empleo que usted ha creado, con los pocos empleos que usted ha\n    creado, los j\u00f3venes tienen que trabajar ocho horas cobrando cuatro, con\n    un salario m\u00ednimo interprofesional congelado, contratos de diez d\u00edas que\n    usted celebra. ...\""]}, {"words": {"paro": [1], "oportunidades": [2], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se lo voy a decir con toda\n    claridad: le guste o no, ahora el paro entre los j\u00f3venes baja en nuestro\n    pa\u00eds porque los j\u00f3venes est\u00e1n encontrando oportunidades de empleo, 400\n    cada d\u00eda. ...\"", "\"... Se lo voy a decir con toda\n    claridad: le guste o no, ahora el paro entre los j\u00f3venes baja en nuestro\n    pa\u00eds porque los j\u00f3venes est\u00e1n encontrando oportunidades de empleo, 400\n    cada d\u00eda. ...\"", "\"... Se lo voy a decir con toda\n    claridad: le guste o no, ahora el paro entre los j\u00f3venes baja en nuestro\n    pa\u00eds porque los j\u00f3venes est\u00e1n encontrando oportunidades de empleo, 400\n    cada d\u00eda. ...\""]}, {"words": {"juvenil": [5], "paro": [3, 4], "garant\u00eda juvenil": [6], "desempleo": [10], "oportunidades": [7, 8, 9], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hasta Eurostat reconoce que el pa\u00eds donde m\u00e1s baja el paro en toda la\n    Uni\u00f3n Europea es Espa\u00f1a, una de cada tres nuevas personas j\u00f3venes que\n    abandona el desempleo en Europa lo hace en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Estamos trabajando en la estrategia, estamos poniendo en\n    marcha con las comunidades aut\u00f3nomas la garant\u00eda juvenil, que es un\n    programa europeo que va a atraer 1.800 millones en recursos para\n    multiplicar las oportunidades de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Lo estamos haciendo con las\n    comunidades aut\u00f3nomas en un objetivo \u00fanico: que los j\u00f3venes tengan empleo\n    y oportunidades, las mismas que les negaron los socialistas. ...\"", "\"... Hasta Eurostat reconoce que el pa\u00eds donde m\u00e1s baja el paro en toda la\n    Uni\u00f3n Europea es Espa\u00f1a, una de cada tres nuevas personas j\u00f3venes que\n    abandona el desempleo en Europa lo hace en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... No es lo mismo\n    que suba el paro, como ocurr\u00eda con los socialistas, a que baje el paro,\n    como ocurre con el Partido Popular. ...\"", "\"... Estamos trabajando en la estrategia, estamos poniendo en\n    marcha con las comunidades aut\u00f3nomas la garant\u00eda juvenil, que es un\n    programa europeo que va a atraer 1.800 millones en recursos para\n    multiplicar las oportunidades de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Estamos trabajando en la estrategia, estamos poniendo en\n    marcha con las comunidades aut\u00f3nomas la garant\u00eda juvenil, que es un\n    programa europeo que va a atraer 1.800 millones en recursos para\n    multiplicar las oportunidades de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, yo lo que quiero es que el talento que ha huido de Espa\u00f1a\n    por la crisis vuelva cuanto antes porque tiene en este pa\u00eds\n    oportunidades. ...\"", "\"... Estamos trabajando en la estrategia, estamos poniendo en\n    marcha con las comunidades aut\u00f3nomas la garant\u00eda juvenil, que es un\n    programa europeo que va a atraer 1.800 millones en recursos para\n    multiplicar las oportunidades de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Lo estamos haciendo con las\n    comunidades aut\u00f3nomas en un objetivo \u00fanico: que los j\u00f3venes tengan empleo\n    y oportunidades, las mismas que les negaron los socialistas. ...\"", "\"... Hasta Eurostat reconoce que el pa\u00eds donde m\u00e1s baja el paro en toda la\n    Uni\u00f3n Europea es Espa\u00f1a, una de cada tres nuevas personas j\u00f3venes que\n    abandona el desempleo en Europa lo hace en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, se\u00f1or ministro, mi grupo cree que, llegado este\n    momento, es importante que Espa\u00f1a lidere o se posicione con aquellos\n    pa\u00edses que est\u00e1n por la m\u00e1xima recaudaci\u00f3n posible a los m\u00e1ximos\n    productos de la actividad financiera, porque a estas alturas no podemos\n    renunciar a recaudar impuestos del sector financiero. ...\""]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \n    EST\u00c1 ADOPTANDO MEDIDAS, DESDE EL MINISTERIO DEL INTERIOR, DESTINADAS A\n    INVESTIGAR Y CONDICIONAR A LOS JUECES QUE FIRMARON UN MANIFIESTO EN EL\n    QUE SOSTIENEN SU OPINI\u00d3N EN DEFENSA DE LA LEGALIDAD DE LA CONSULTA QUE SE\n    PRETENDE EFECTUAR EN CATALU\u00d1A, EN EL ACTUAL MARCO CONSTITUCIONAL.  ...\""]}, {"words": {"datos": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Me resistir\u00eda a pensar que un ministerio que tiene algunos\n    de los cuerpos de Seguridad mejores de Europa funciona as\u00ed, pero no hay\n    que minusvalorar la capacidad de los pol\u00edticos de estropear a veces lo\n    que hacen bien los cuerpos policiales; porque nosotros s\u00ed que hablamos\n    bien de los otros cuerpos policiales, no como ustedes hicieron con los\n    Mossos d'Esquadra. ...\"", "\"... De\n    estas treinta y tres fotos, veintinueve provienen de la base de datos del\n    documento nacional de identidad; veintinueve. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n el ministro ha\n    insinuado que otros cuerpos tienen acceso a estas bases de datos. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n cualquier documento de una base de datos guardada por el\n    ministerio puede aparecer en cualquier peri\u00f3dico. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda judicial": [22], "polic\u00edas": [25, 26], "seguridad": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "polic\u00eda nacional": [18, 19], "cuerpo nacional": [20, 21], "interior": [23, 24], "datos": [27, 28], "polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El pasado 22 de abril -recientemente- el portavoz de su\n    grupo en el Senado me hizo una pregunta oral en la que, entre otras\n    cosas, me acus\u00f3 de que funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda\n    estaban vigilando la sede de Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya en\n    Barcelona. ...\"", "\"... Yo, en sede parlamentaria, el 22 de abril pasado, le dije al portavoz de\n    su grupo en el Senado que estaban actuando en funciones de Polic\u00eda\n    judicial y realizando una investigaci\u00f3n vinculada\n    al crimen organizado, lo que provoc\u00f3 no precisamente creencia por parte de\n    quien escuch\u00f3 mi respuesta. ...\"", "\"... Ayer se hizo p\u00fablica una nota por parte del\n    Ministerio del Interior y de la Polic\u00eda Nacional colombiana en la que se\n    daba cuenta de la culminaci\u00f3n exitosa de la operaci\u00f3n Hefesto. ...\"", "\"... Esa\n    operaci\u00f3n se ha llevado a cabo, como digo, en coordinaci\u00f3n con la Polic\u00eda\n    Nacional de Colombia y ha permitido la detenci\u00f3n de 13 personas por\n    pertenencia a organizaci\u00f3n criminal, tr\u00e1fico de estupefacientes y tr\u00e1fico\n    de armas, entre otros delitos, habi\u00e9ndose efectuado registros en Madrid,\n    Torrej\u00f3n de Ardoz, Barcelona y Toledo y habiendo pasado los detenidos a\n    disposici\u00f3n de los juzgados de instrucci\u00f3n de guardia de esas\n    localidades, as\u00ed como del Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 6 de la Audiencia\n    Nacional. ...\"", "\"... L\u00f3gicamente el domicilio de la v\u00edctima ten\u00eda que estar vigilado\n    -como lo estaba- por la polic\u00eda. ...\"", "\"... El que hubiera funcionarios de polic\u00eda junto a la sede\n    de Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya era porque estaban espiando su\n    sede. ...\"", "\"... Al hilo de eso parece que ustedes cuestionan la legalidad de\n    que las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado puedan consultar la\n    base de datos del Documento Nacional de Identidad e insin\u00faan, cuando\n    menos, que haya sido la polic\u00eda quien haya trasladado esa informaci\u00f3n a\n    ese medio de comunicaci\u00f3n. ...\"", "\"... Han declarado como testigos, no\n    como imputados, dos inspectores del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y el\n    comisario jefe de la Brigada Provincial de Informaci\u00f3n de Barcelona. ...\"", "\"... Admitida a tr\u00e1mite esa demanda por parte de ese juzgado, solicit\u00f3 a la\n    Polic\u00eda Nacional que hiciera una investigaci\u00f3n y de esa investigaci\u00f3n ha\n    resultado que han ido a declarar como testigos esos funcionarios. ...\"", "\"... En el caso de la operaci\u00f3n a la que me he referido, ustedes\n    insultaron a la polic\u00eda y me insultaron a m\u00ed en el Senado -as\u00ed lo digo-\n    cuando dijeron que esos polic\u00edas estaban espiando a las personas que\n    entraban y sal\u00edan de la sede de Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya en\n    Barcelona; insultaron a la polic\u00eda y me insultaron a m\u00ed en el Senado. ...\"", "\"... Usted pregunt\u00f3 por escrito sobre las razones por las que les estaban\n    espiando y ahora se ha demostrado claramente que lo que yo dije era\n    verdad; es decir, que estaban actuando como Polic\u00eda judicial en unas\n    diligencias declaradas secretas en un sumario muy complejo y muy\n    importante vinculado al crimen organizado. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda, el 19 de marzo\n    pasado me preguntaba por escrito cu\u00e1les eran los motivos por los que\n    varios agentes de paisano de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado estuvieron durante unos cuantos d\u00edas en los alrededores de la sede\n    nacional del partido Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya tomando notas\n    de la actividad que se produc\u00eda, as\u00ed como anotando qui\u00e9n entraba y sal\u00eda,\n    hasta que fueron requeridos a identificarse por los Mossos d\u00b4Esquadra. ...\"", "\"... Al hilo de eso parece que ustedes cuestionan la legalidad de\n    que las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado puedan consultar la\n    base de datos del Documento Nacional de Identidad e insin\u00faan, cuando\n    menos, que haya sido la polic\u00eda quien haya trasladado esa informaci\u00f3n a\n    ese medio de comunicaci\u00f3n. ...\"", "\"... En todo caso, le tengo que decir, se\u00f1or\u00eda, que el Tribunal Constitucional\n    avala el uso de los datos contenidos en la base del DNI por parte de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado cuando act\u00faan en cumplimiento\n    de lo que el ordenamiento jur\u00eddico les encomienda. ...\"", "\"... A estos efectos, el\n    art\u00edculo 11 de la Ley Org\u00e1nica de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado legitimaba plenamente la actuaci\u00f3n de esos funcionarios, y adem\u00e1s\n    en esos casos el Tribunal Constitucional considera que concurre un fin\n    constitucionalmente leg\u00edtimo. ...\"", "\"... Por otra parte, le he de decir, se\u00f1or\u00eda\n    -porque ha hablado usted aqu\u00ed de unas conspiraciones que efectivamente\n    son preocupantes en la medida en que a ustedes parece que les preocupan y\n    se las toman en serio-, que es una labor ordinaria de los cuerpos de\n    seguridad. ...\"", "\"... Resumiendo, se\u00f1or\u00eda, respeto a la libertad de informaci\u00f3n -art\u00edculo 20 de\n    la Constituci\u00f3n- por parte del Gobierno y sometimiento a la ley de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en todas sus actuaciones. ...\"", "\"... La actuaci\u00f3n de los polic\u00edas est\u00e1 claro que,\n    sin perjuicio de que est\u00e1 siendo sometida a esa actuaci\u00f3n judicial,\n    incurre claramente en las competencias que vienen derivadas de la Ley\n    Org\u00e1nica de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"", "\"... Ayer se hizo p\u00fablica una nota por parte del\n    Ministerio del Interior y de la Polic\u00eda Nacional colombiana en la que se\n    daba cuenta de la culminaci\u00f3n exitosa de la operaci\u00f3n Hefesto. ...\"", "\"... Admitida a tr\u00e1mite esa demanda por parte de ese juzgado, solicit\u00f3 a la\n    Polic\u00eda Nacional que hiciera una investigaci\u00f3n y de esa investigaci\u00f3n ha\n    resultado que han ido a declarar como testigos esos funcionarios. ...\"", "\"... El pasado 22 de abril -recientemente- el portavoz de su\n    grupo en el Senado me hizo una pregunta oral en la que, entre otras\n    cosas, me acus\u00f3 de que funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda\n    estaban vigilando la sede de Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya en\n    Barcelona. ...\"", "\"... Han declarado como testigos, no\n    como imputados, dos inspectores del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y el\n    comisario jefe de la Brigada Provincial de Informaci\u00f3n de Barcelona. ...\"", "\"... Usted pregunt\u00f3 por escrito sobre las razones por las que les estaban\n    espiando y ahora se ha demostrado claramente que lo que yo dije era\n    verdad; es decir, que estaban actuando como Polic\u00eda judicial en unas\n    diligencias declaradas secretas en un sumario muy complejo y muy\n    importante vinculado al crimen organizado. ...\"", "\"... Ayer se hizo p\u00fablica una nota por parte del\n    Ministerio del Interior y de la Polic\u00eda Nacional colombiana en la que se\n    daba cuenta de la culminaci\u00f3n exitosa de la operaci\u00f3n Hefesto. ...\"", "\"... Como en el texto de su interpelaci\u00f3n usted hace alusi\u00f3n a que se pueda\n    estar, por parte del Ministerio del Interior, investigando y\n    condicionando a jueces, le tengo que decir que la firma de un manifiesto\n    pol\u00edtico no forma parte de la potestad jurisdiccional, seg\u00fan el art\u00edculo\n    117.3 de la Constituci\u00f3n. ...\"", "\"... La actuaci\u00f3n de los polic\u00edas est\u00e1 claro que,\n    sin perjuicio de que est\u00e1 siendo sometida a esa actuaci\u00f3n judicial,\n    incurre claramente en las competencias que vienen derivadas de la Ley\n    Org\u00e1nica de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"", "\"... En el caso de la operaci\u00f3n a la que me he referido, ustedes\n    insultaron a la polic\u00eda y me insultaron a m\u00ed en el Senado -as\u00ed lo digo-\n    cuando dijeron que esos polic\u00edas estaban espiando a las personas que\n    entraban y sal\u00edan de la sede de Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya en\n    Barcelona; insultaron a la polic\u00eda y me insultaron a m\u00ed en el Senado. ...\"", "\"... Al hilo de eso parece que ustedes cuestionan la legalidad de\n    que las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado puedan consultar la\n    base de datos del Documento Nacional de Identidad e insin\u00faan, cuando\n    menos, que haya sido la polic\u00eda quien haya trasladado esa informaci\u00f3n a\n    ese medio de comunicaci\u00f3n. ...\"", "\"... En todo caso, le tengo que decir, se\u00f1or\u00eda, que el Tribunal Constitucional\n    avala el uso de los datos contenidos en la base del DNI por parte de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado cuando act\u00faan en cumplimiento\n    de lo que el ordenamiento jur\u00eddico les encomienda. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "datos": [3, 4], "polic\u00edas": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Si hay agentes de polic\u00eda delante del local de\n    Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya -y si no ha sido as\u00ed, nos\n    equivocamos-, lo normal es que pens\u00e1ramos que no era una abuela, sino una\n    bicicleta. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, en primer lugar, no sab\u00eda de\n    la operaci\u00f3n Hefesto y felicito a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, pero en cuanto a la investigaci\u00f3n de nuestro local, si mi abuela\n    tiene manillar, sill\u00edn y ruedas lo m\u00e1s probable es que no sea mi abuela\n    sino una bicicleta. ...\"", "\"... Cuatro polic\u00edas, los tres\n    que usted ha dicho, m\u00e1s uno de Alcal\u00e1 de Henares, declaran que sacaron la\n    informaci\u00f3n de la base de datos por orden de la superioridad. ...\"", "\"... Lo he dejado para la r\u00e9plica,\n    pero resulta que los tres agentes que fueron llamados a declarar dijeron\n    que efectivamente ellos hab\u00edan sacado estas fotograf\u00edas de la base de\n    datos por orden del jefe de la Brigada de Investigaci\u00f3n de Barcelona; ni\n    m\u00e1s ni menos. ...\"", "\"... Cuatro polic\u00edas, los tres\n    que usted ha dicho, m\u00e1s uno de Alcal\u00e1 de Henares, declaran que sacaron la\n    informaci\u00f3n de la base de datos por orden de la superioridad. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda judicial": [10], "polic\u00edas": [13, 14], "polic\u00eda nacional": [7, 8], "cuerpo nacional": [9], "interior": [11, 12], "datos": [15, 16, 17], "polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La cuesti\u00f3n es que una mayor\u00eda de esas fotograf\u00edas\n    coincid\u00edan con la del DNI; aqu\u00ed est\u00e1 la gran cuesti\u00f3n: la polic\u00eda est\u00e1\n    investigando y condicionando la independencia de los jueces y est\u00e1\n    creando temor avisando a aquellas personas que se manifiesten a favor de\n    lo que usted llama proceso de que les puede pasar alguna cosa. ...\"", "\"... Les llegu\u00e9 a decir que el hecho de que\n    estuviera embargada -que es p\u00fablico- no justificar\u00eda que la polic\u00eda se\n    dedicara a investigar qui\u00e9n entra y qui\u00e9n sale de su sede. ...\"", "\"... Pero ese hecho\n    circunstancial les llev\u00f3 a ustedes a montar un gran espect\u00e1culo medi\u00e1tico\n    pol\u00edtico de acusaci\u00f3n a la Polic\u00eda Nacional y al Ministerio del Interior. ...\"", "\"... Por cierto, le tengo que decir -porque hay que decir la verdad, pero toda\n    la verdad- que los Mossos d'Esquadra, cuando se dieron cuenta de que\n    hab\u00eda unas personas de paisano que estaban all\u00ed, se acercaron a ellos y\n    les preguntaron qu\u00e9 hac\u00edan; esas personas se identificaron como polic\u00edas\n    y les dijeron que estaban realizando funciones de Polic\u00eda judicial\n    vinculadas con un caso de criminalidad organizada. ...\"", "\"... Y si la autoridad judicial ha citado a declarar -como\n    testigos, no como imputados- a dos inspectores del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda destinados en Barcelona y al jefe de la Brigada Provincial de\n    Informaci\u00f3n de Barcelona es porque ha sido la Polic\u00eda Nacional la que ha\n    dicho\n    qui\u00e9nes entraron en la base de datos. ...\"", "\"... En todo caso debe saber que la polic\u00eda\n    est\u00e1 actuando con total transparencia. ...\"", "\"... El juez ha pedido a la polic\u00eda que\n    averiguara qui\u00e9n hab\u00eda entrado en la base de datos, se lo ha comunicado y\n    han sido llamados a declarar como testigos y han dicho que efectivamente\n    los inspectores han entrado all\u00ed por orden del jefe de la Brigada\n    Provincial de Informaci\u00f3n de Barcelona. ...\"", "\"... Pero ese hecho\n    circunstancial les llev\u00f3 a ustedes a montar un gran espect\u00e1culo medi\u00e1tico\n    pol\u00edtico de acusaci\u00f3n a la Polic\u00eda Nacional y al Ministerio del Interior. ...\"", "\"... Y si la autoridad judicial ha citado a declarar -como\n    testigos, no como imputados- a dos inspectores del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda destinados en Barcelona y al jefe de la Brigada Provincial de\n    Informaci\u00f3n de Barcelona es porque ha sido la Polic\u00eda Nacional la que ha\n    dicho\n    qui\u00e9nes entraron en la base de datos. ...\"", "\"... Y si la autoridad judicial ha citado a declarar -como\n    testigos, no como imputados- a dos inspectores del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda destinados en Barcelona y al jefe de la Brigada Provincial de\n    Informaci\u00f3n de Barcelona es porque ha sido la Polic\u00eda Nacional la que ha\n    dicho\n    qui\u00e9nes entraron en la base de datos. ...\"", "\"... Por cierto, le tengo que decir -porque hay que decir la verdad, pero toda\n    la verdad- que los Mossos d'Esquadra, cuando se dieron cuenta de que\n    hab\u00eda unas personas de paisano que estaban all\u00ed, se acercaron a ellos y\n    les preguntaron qu\u00e9 hac\u00edan; esas personas se identificaron como polic\u00edas\n    y les dijeron que estaban realizando funciones de Polic\u00eda judicial\n    vinculadas con un caso de criminalidad organizada. ...\"", "\"... Pero ese hecho\n    circunstancial les llev\u00f3 a ustedes a montar un gran espect\u00e1culo medi\u00e1tico\n    pol\u00edtico de acusaci\u00f3n a la Polic\u00eda Nacional y al Ministerio del Interior. ...\"", "\"... A la vista de\n    todo esto, no s\u00e9, de verdad, de qu\u00e9 est\u00e1 usted acusando al Ministerio del\n    Interior si no es porque quiz\u00e1 tienen ustedes mala conciencia de algunas\n    de las cosas que est\u00e1n haciendo. ...\"", "\"... Y si nos\n    dedic\u00e1ramos investigar a todas las personas que en estos momentos en\n    Barcelona est\u00e1n a favor de lo que usted llama el proceso, no habr\u00eda\n    polic\u00edas en el mundo para seguir a esas personas. ...\"", "\"... Por cierto, le tengo que decir -porque hay que decir la verdad, pero toda\n    la verdad- que los Mossos d'Esquadra, cuando se dieron cuenta de que\n    hab\u00eda unas personas de paisano que estaban all\u00ed, se acercaron a ellos y\n    les preguntaron qu\u00e9 hac\u00edan; esas personas se identificaron como polic\u00edas\n    y les dijeron que estaban realizando funciones de Polic\u00eda judicial\n    vinculadas con un caso de criminalidad organizada. ...\"", "\"... Y si la autoridad judicial ha citado a declarar -como\n    testigos, no como imputados- a dos inspectores del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda destinados en Barcelona y al jefe de la Brigada Provincial de\n    Informaci\u00f3n de Barcelona es porque ha sido la Polic\u00eda Nacional la que ha\n    dicho\n    qui\u00e9nes entraron en la base de datos. ...\"", "\"... Por cierto, le informo de que la\n    funcionaria que ingres\u00f3 en la base de datos de Alcal\u00e1 de Henares lo hizo\n    con posterioridad a la publicaci\u00f3n en ese medio de comunicaci\u00f3n que usted\n    denomina nacionalista espa\u00f1ol de esa informaci\u00f3n. ...\"", "\"... El juez ha pedido a la polic\u00eda que\n    averiguara qui\u00e9n hab\u00eda entrado en la base de datos, se lo ha comunicado y\n    han sido llamados a declarar como testigos y han dicho que efectivamente\n    los inspectores han entrado all\u00ed por orden del jefe de la Brigada\n    Provincial de Informaci\u00f3n de Barcelona. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [2, 3, 4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Que Espa\u00f1a iba sobre ruedas -tambi\u00e9n entrecomillas-, dijo hace unos d\u00edas\n    la ministra de Empleo; que estaba muy contento, dec\u00eda el se\u00f1or Rajoy tras\n    conocer que la econom\u00eda espa\u00f1ola hab\u00eda seguido perdiendo 180.000 empleos\n    en el primer trimestre del a\u00f1o 2014. ...\"", "\"... Y de nuevo surge la pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfes que decir estas cosas\n    es negar la recuperaci\u00f3n?, \u00bfdecir esto es negar la recuperaci\u00f3n?,\n    \u00bfrecordar estas cosas es negar la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"", "\"... Las declaraciones son del comisario de Econom\u00eda europeo en\n    funciones y reflejan algo sobre lo que los socialistas hemos venido\n    insistiendo ya desde hace tiempo, desde hace un a\u00f1o al menos. ...\"", "\"... Que Espa\u00f1a iba sobre ruedas -tambi\u00e9n entrecomillas-, dijo hace unos d\u00edas\n    la ministra de Empleo; que estaba muy contento, dec\u00eda el se\u00f1or Rajoy tras\n    conocer que la econom\u00eda espa\u00f1ola hab\u00eda seguido perdiendo 180.000 empleos\n    en el primer trimestre del a\u00f1o 2014. ...\"", "\"... Se reducen los gastos en el Estado del bienestar y tambi\u00e9n en la\n    parte del Estado respecto a la actuaci\u00f3n p\u00fablica que dinamiza la econom\u00eda\n    y que nos prepara para tener un potencial de crecimiento mayor en el\n    futuro. ...\"", "\"... Y de nuevo surge la pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfes que decir estas cosas\n    es negar la recuperaci\u00f3n?, \u00bfdecir esto es negar la recuperaci\u00f3n?,\n    \u00bfrecordar estas cosas es negar la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\""]}, {"words": {"industrial": [10], "empresas": [0], "econom\u00eda": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sobre las ventas de grandes empresas, es una informaci\u00f3n que recoge la\n    Agencia Tributaria. ...\"", "\"... En segundo lugar -en esto ya no estoy tan de acuerdo con usted-, considera\n    que el punto de giro de la econom\u00eda espa\u00f1ola es cuando el Banco Central\n    Europeo dijo que iba a intervenir. ...\"", "\"... Su presidente, Mario Draghi, anunci\u00f3\n    un programa que se llamaba OMT y no compr\u00f3 un solo bono; sin embargo,\n    como sabe usted perfectamente, en la segunda parte del a\u00f1o 2011, cuando\n    gobernaba todav\u00eda el Partido Socialista, el Banco Central Europeo compr\u00f3\n    m\u00e1s de 40.000 millones de euros de bonos espa\u00f1oles que junto con los\n    programas de LTRO, de inyecci\u00f3n de liquidez a los bancos, fue lo que\n    evit\u00f3 de alg\u00fan modo las dificultades de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Pues bien, a partir de este\n    programa de estabilidad lo que voy a hacer fundamentalmente es intentar\n    exponer, de la forma m\u00e1s objetiva posible, cu\u00e1l es la situaci\u00f3n real de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Ello es\n    consecuencia fundamentalmente -esto tambi\u00e9n subyace en el programa de\n    estabilidad- de que se han corregido los desequilibrios principales de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Igual que en el segundo trimestre del a\u00f1o\n    2011 entramos en una segunda recesi\u00f3n, que fue el elemento diferencial de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola y que estuvo vigente durante pr\u00e1cticamente la mitad\n    de 2011 hasta mediados del a\u00f1o 2013, ahora empezamos a entrar en una\n    situaci\u00f3n completamente distinta. ...\"", "\"... Siempre digo que la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene que reducir su\n    endeudamiento, pero lo que tiene que ocurrir es que haya una reducci\u00f3n\n    del endeudamiento para aquellos que est\u00e1n excesivamente endeudados o\n    apalancados, mientras que para las pymes se tienen que poner cr\u00e9ditos a\n    su disposici\u00f3n. ...\"", "\"... No\n    solo han dejado de bajarnos, sino que primero nos estabilizaron, como\n    est\u00e1 ocurriendo con la econom\u00eda espa\u00f1ola, y en estos momentos est\u00e1n\n    elevando su valoraci\u00f3n sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 la mejora de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Volvemos a tener financiaci\u00f3n a costes\n    razonables y en cantidades suficientes, y eso es porque la credibilidad y\n    la confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola ha vuelto, se\u00f1or\u00edas, y eso es algo\n    de lo que estoy convencido que usted se alegra. ...\"", "\"... Volvemos a niveles anteriores a la crisis y es\n    consecuencia tanto del PMI de manufacturas, es decir el industrial, como\n    el de no manufacturas. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or G\u00f3mez, es bueno tener un debate sereno,\n    razonado, fundamentado, razonable sobre el momento que vive la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, sobre la situaci\u00f3n en la cual nos estamos moviendo. ...\"", "\"... En segundo lugar -en esto ya no estoy tan de acuerdo con usted-, considera\n    que el punto de giro de la econom\u00eda espa\u00f1ola es cuando el Banco Central\n    Europeo dijo que iba a intervenir. ...\"", "\"... Su presidente, Mario Draghi, anunci\u00f3\n    un programa que se llamaba OMT y no compr\u00f3 un solo bono; sin embargo,\n    como sabe usted perfectamente, en la segunda parte del a\u00f1o 2011, cuando\n    gobernaba todav\u00eda el Partido Socialista, el Banco Central Europeo compr\u00f3\n    m\u00e1s de 40.000 millones de euros de bonos espa\u00f1oles que junto con los\n    programas de LTRO, de inyecci\u00f3n de liquidez a los bancos, fue lo que\n    evit\u00f3 de alg\u00fan modo las dificultades de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Pues bien, a partir de este\n    programa de estabilidad lo que voy a hacer fundamentalmente es intentar\n    exponer, de la forma m\u00e1s objetiva posible, cu\u00e1l es la situaci\u00f3n real de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Adem\u00e1s hacemos\n    hip\u00f3tesis sobre el tipo de cambio, el crecimiento del comercio\n    internacional, la evoluci\u00f3n del precio del petr\u00f3leo, etc\u00e9tera, y eso nos\n    lleva a un cuadro macroecon\u00f3mico hasta el a\u00f1o 2017 -en estas cuestiones,\n    l\u00f3gicamente, hay que dar m\u00e1s importancia a las proyecciones a corto que a\n    las de medio y largo plazo- en el cual la econom\u00eda se va recuperando y\n    llega a crecer de media entre este a\u00f1o y el siguiente un 1,5 %,\n    alcanzando el 3 % en 2017, que es su potencial de crecimiento. ...\"", "\"... Ello es\n    consecuencia fundamentalmente -esto tambi\u00e9n subyace en el programa de\n    estabilidad- de que se han corregido los desequilibrios principales de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Igual que en el segundo trimestre del a\u00f1o\n    2011 entramos en una segunda recesi\u00f3n, que fue el elemento diferencial de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola y que estuvo vigente durante pr\u00e1cticamente la mitad\n    de 2011 hasta mediados del a\u00f1o 2013, ahora empezamos a entrar en una\n    situaci\u00f3n completamente distinta. ...\"", "\"... Espa\u00f1a es una econom\u00eda muy\n    abierta, y la evoluci\u00f3n de la demanda dom\u00e9stica inmediatamente tiene un\n    reflejo, desde el punto de vista de las compras, en el exterior. ...\"", "\"... En\n    econom\u00edas abiertas y absolutamente imbricadas con el conjunto de la\n    econom\u00eda europea y de la econom\u00eda mundial como la espa\u00f1ola, en cuanto hay\n    un tir\u00f3n de la inversi\u00f3n, inmediatamente se refleja en las cifras de\n    importaci\u00f3n de inversi\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Siempre digo que la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene que reducir su\n    endeudamiento, pero lo que tiene que ocurrir es que haya una reducci\u00f3n\n    del endeudamiento para aquellos que est\u00e1n excesivamente endeudados o\n    apalancados, mientras que para las pymes se tienen que poner cr\u00e9ditos a\n    su disposici\u00f3n. ...\"", "\"... No\n    solo han dejado de bajarnos, sino que primero nos estabilizaron, como\n    est\u00e1 ocurriendo con la econom\u00eda espa\u00f1ola, y en estos momentos est\u00e1n\n    elevando su valoraci\u00f3n sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Lo\n    importante no es solo para el Tesoro y para el coste de financiaci\u00f3n que\n    tienen en los presupuestos todas las administraciones p\u00fablicas, es que\n    eso se est\u00e1 extendiendo inmediatamente al conjunto de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 la mejora de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Es donde est\u00e1 la\n    modificaci\u00f3n sustancial de lo que ocurr\u00eda hace dos, tres o cuatro a\u00f1os,\n    ya en que en estos momentos la restricci\u00f3n de financiaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola est\u00e1 desapareciendo. ...\"", "\"... Volvemos a tener financiaci\u00f3n a costes\n    razonables y en cantidades suficientes, y eso es porque la credibilidad y\n    la confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola ha vuelto, se\u00f1or\u00edas, y eso es algo\n    de lo que estoy convencido que usted se alegra. ...\"", "\"... Estoy convencido de que\n    usted la recuperaci\u00f3n la ve, porque si no la vieran ser\u00edan los \u00fanicos que\n    no est\u00e1n viendo en estos momentos la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n lo habr\u00edamos evitado en la\n    industria, y en los servicios impidiendo que cayera tanto el crecimiento\n    efectivo como cay\u00f3 en el a\u00f1o 2010 o en el a\u00f1o 2011, cuando parec\u00eda haber\n    una recuperaci\u00f3n en ciernes. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  \u00bfC\u00f3mo es posible que la econom\u00eda de un pa\u00eds que ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto solo es\n    posible como efecto propio de la reforma laboral y alg\u00fan efecto a\u00f1adido\n    en la terapia de choque, en ese ajuste brutal al que fue sometida la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en el a\u00f1o 2012, pero es la reforma la que est\u00e1 detr\u00e1s. ...\"", "\"...  \u00bfC\u00f3mo es posible que la econom\u00eda de un pa\u00eds que\n    crece a tasas negativas en el 1,2 % -que es algo, pero que no es mucho-\n    destruya pr\u00e1cticamente un mill\u00f3n de empleos en un solo a\u00f1o? ...\"", "\"... Esto solo es\n    posible como efecto propio de la reforma laboral y alg\u00fan efecto a\u00f1adido\n    en la terapia de choque, en ese ajuste brutal al que fue sometida la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en el a\u00f1o 2012, pero es la reforma la que est\u00e1 detr\u00e1s. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [3, 4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda -y entiendo que a usted esto se le olvide-, hay otro\n    aspecto fundamental -yo intento decir todo-, que es la modificaci\u00f3n de la\n    percepci\u00f3n de la capacidad de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Mejora\n    inmediatamente la confianza sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola, sobre las cuentas\n    de los bancos despu\u00e9s de todo el ejercicio que hicimos de transparencia,\n    de inyecci\u00f3n de capital y de provisionamiento y de creaci\u00f3n del\n    denominado banco malo, la Sareb. ...\"", "\"... Vamos a verlo, porque con\n    un crecimiento del 0,4 % yo creo que, efectivamente, la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    puede estar creando empleo. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda -y entiendo que a usted esto se le olvide-, hay otro\n    aspecto fundamental -yo intento decir todo-, que es la modificaci\u00f3n de la\n    percepci\u00f3n de la capacidad de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Mejora\n    inmediatamente la confianza sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola, sobre las cuentas\n    de los bancos despu\u00e9s de todo el ejercicio que hicimos de transparencia,\n    de inyecci\u00f3n de capital y de provisionamiento y de creaci\u00f3n del\n    denominado banco malo, la Sareb. ...\"", "\"... Vamos a verlo, porque con\n    un crecimiento del 0,4 % yo creo que, efectivamente, la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    puede estar creando empleo. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  EL DESEMPE\u00d1O DE SUS\n    FUNCIONES POR PARTE DEL DELEGADO DEL GOBIERNO EN LA COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA\n    DEL PA\u00cdS VASCO.  ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [16], "comunidad aut\u00f3noma vasca": [22, 23], "vasco": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "pa\u00eds": [17, 18, 19, 20, 21], "eta": [13, 14, 15], "pol\u00edtico": [28, 29, 30, 31, 32, 33], "pa\u00eds vasco": [0, 1, 2, 3, 4], "competencias": [24, 25, 26, 27]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pues bien, el delegado del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco parece dedicarse a una sola de ellas, la interposici\u00f3n\n    de recursos. ...\"", "\"... Otra perla, esta en el \u00e1mbito\n    institucional: I\u00f1igo Urkullu no cumple como representante ordinario del\n    Estado en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... M\u00e1s manifestaciones literales del se\u00f1or Urquijo: Rechazo los continuos\n    llamamientos que se hacen desde el Ejecutivo vasco al Gobierno espa\u00f1ol a\n    avanzar, porque en el Pa\u00eds Vasco no hay ning\u00fan proceso de paz en marcha. ...\"", "\"... Es el\n    delegado del Pa\u00eds Vasco, pero podr\u00eda decirse que lo es tambi\u00e9n de\n    Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... \u00bfResponde la actuaci\u00f3n de esta persona a lo que pretende el Gobierno\n    espa\u00f1ol en relaci\u00f3n con los lazos institucionales que tiene que tener no\n    solo con el Gobierno del Pa\u00eds Vasco, sino tambi\u00e9n con las diputaciones y\n    con los ayuntamientos de ese lugar? ...\"", "\"... Pues bien, el delegado del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco parece dedicarse a una sola de ellas, la interposici\u00f3n\n    de recursos. ...\"", "\"... Otra perla, esta en el \u00e1mbito\n    institucional: I\u00f1igo Urkullu no cumple como representante ordinario del\n    Estado en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Otra m\u00e1s: Por\n    suerte, la pol\u00edtica penitenciaria no la dirige el Gobierno vasco; el\n    lehendakari no tiene mucho que decir en esta cuesti\u00f3n. ...\"", "\"... Es curioso, porque\n    est\u00e1 obviando que la competencia sobre prisiones corresponde seg\u00fan el\n    Estatuto de Autonom\u00eda al Gobierno vasco y el Estatuto ha sido incumplido\n    en este punto neg\u00e1ndose sin raz\u00f3n alguna en derecho la competencia de la\n    transferencia. ...\"", "\"... M\u00e1s manifestaciones literales del se\u00f1or Urquijo: Rechazo los continuos\n    llamamientos que se hacen desde el Ejecutivo vasco al Gobierno espa\u00f1ol a\n    avanzar, porque en el Pa\u00eds Vasco no hay ning\u00fan proceso de paz en marcha. ...\"", "\"... El Gobierno vasco siempre se empe\u00f1a en la confrontaci\u00f3n en\n    materias como la convocatoria de la junta de seguridad para coordinar las\n    actuaciones de las fuerzas de seguridad. ...\"", "\"... Es el\n    delegado del Pa\u00eds Vasco, pero podr\u00eda decirse que lo es tambi\u00e9n de\n    Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... \u00bfResponde la actuaci\u00f3n de esta persona a lo que pretende el Gobierno\n    espa\u00f1ol en relaci\u00f3n con los lazos institucionales que tiene que tener no\n    solo con el Gobierno del Pa\u00eds Vasco, sino tambi\u00e9n con las diputaciones y\n    con los ayuntamientos de ese lugar? ...\"", "\"... Leo literalmente: Es un grand\u00edsimo error que el PNV vaya con el\n    brazo pol\u00edtico de ETA, con quien respalda el crimen de los dem\u00f3cratas. ...\"", "\"... Siempre que la izquierda abertzale est\u00e1 d\u00e9bil el PNV da un paso hacia\n    ella, hacia el brazo pol\u00edtico de ETA. ...\"", "\"... Es una acusaci\u00f3n pol\u00edtica rozando\n    la infamia -eso de brazo pol\u00edtico de ETA; crimen de los dem\u00f3cratas- llena\n    de ligereza. ...\"", "\"... Otra m\u00e1s: Por\n    suerte, la pol\u00edtica penitenciaria no la dirige el Gobierno vasco; el\n    lehendakari no tiene mucho que decir en esta cuesti\u00f3n. ...\"", "\"... Pues bien, el delegado del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco parece dedicarse a una sola de ellas, la interposici\u00f3n\n    de recursos. ...\"", "\"... Otra perla, esta en el \u00e1mbito\n    institucional: I\u00f1igo Urkullu no cumple como representante ordinario del\n    Estado en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... M\u00e1s manifestaciones literales del se\u00f1or Urquijo: Rechazo los continuos\n    llamamientos que se hacen desde el Ejecutivo vasco al Gobierno espa\u00f1ol a\n    avanzar, porque en el Pa\u00eds Vasco no hay ning\u00fan proceso de paz en marcha. ...\"", "\"... Es el\n    delegado del Pa\u00eds Vasco, pero podr\u00eda decirse que lo es tambi\u00e9n de\n    Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... \u00bfResponde la actuaci\u00f3n de esta persona a lo que pretende el Gobierno\n    espa\u00f1ol en relaci\u00f3n con los lazos institucionales que tiene que tener no\n    solo con el Gobierno del Pa\u00eds Vasco, sino tambi\u00e9n con las diputaciones y\n    con los ayuntamientos de ese lugar? ...\"", "\"... Del cumplimiento de la de la Comunidad Aut\u00f3noma vasca pasa\n    ol\u00edmpicamente, sin preocuparse de cohonestarla con la del Estado para\n    realizar una lectura correcta y adaptada al contexto social del conjunto\n    del ordenamiento jur\u00eddico. ...\"", "\"... En la Comunidad Aut\u00f3noma vasca hay una\n    lengua propia, que es oficial junto con el castellano y que se encuentra\n    hoy minorizada en much\u00edsimos sectores. ...\"", "\"...  Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, la\n    figura del delegado del Gobierno est\u00e1 regulada en el art\u00edculo\n    correspondiente de la Constituci\u00f3n, en la Ley 6/1997 de Organizaci\u00f3n y\n    funcionamiento de la Administraci\u00f3n General del Estado, y entre sus\n    competencias, y se\u00f1alaba como primera tras la direcci\u00f3n de los servicios\n    de la Administraci\u00f3n General del Estado, est\u00e1 la de mantener las\n    necesarias relaciones de cooperaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con la Administraci\u00f3n\n    de la correspondiente comunidad aut\u00f3noma y las entidades locales. ...\"", "\"... La Ley de Organizaci\u00f3n y funcionamiento de la Administraci\u00f3n General del\n    Estado le se\u00f1ala doce competencias. ...\"", "\"... Ojal\u00e1 pudi\u00e9ramos nosotros actuar, pero el Estatuto de Gernika\n    distribuye competencias. ...\"", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 quedamos, tienen competencias tasadas que excluyen el\n    orden p\u00fablico -como afirmamos los nacionalistas, y cuando le conviene\n    para insultar a la consejera-, o las Fuerzas de Seguridad del Estado\n    act\u00faan en materia de seguridad ciudadana hoy por hoy? ...\"", "\"... El\n    delegado del Gobierno no es o no deber\u00eda ser un portavoz pol\u00edtico. ...\"", "\"... Yo\n    mismo o cualquier representante de un partido pol\u00edtico podemos\n    enzarzarnos en una discusi\u00f3n p\u00fablica. ...\"", "\"... Leo literalmente: Es un grand\u00edsimo error que el PNV vaya con el\n    brazo pol\u00edtico de ETA, con quien respalda el crimen de los dem\u00f3cratas. ...\"", "\"... Siempre que la izquierda abertzale est\u00e1 d\u00e9bil el PNV da un paso hacia\n    ella, hacia el brazo pol\u00edtico de ETA. ...\"", "\"... Es una acusaci\u00f3n pol\u00edtica rozando\n    la infamia -eso de brazo pol\u00edtico de ETA; crimen de los dem\u00f3cratas- llena\n    de ligereza. ...\"", "\"... Y es que este\n    personaje no se corta para hablar de cualquier tema pol\u00edtico. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "vasco": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "competencias": [26, 27], "concierto econ\u00f3mico": [16, 17], "pol\u00edtico": [28, 29], "pa\u00eds vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sus\n    atribuciones est\u00e1n recogidas en la Ley 6/1997, de 14 de abril, de\n    Organizaci\u00f3n y funcionamiento de la Administraci\u00f3n General del Estado, y\n    a ella se ci\u00f1en tanto el delegado del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco como el\n    resto de los representantes del Gobierno en las diferentes comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Pero eso no es culpa de quien denuncia ese incumplimiento, en\n    este caso el delegado del Gobierno del Pa\u00eds Vasco, sino que ser\u00e1\n    responsabilidad de quienes vulneran la legalidad. ...\"", "\"... Lo\n    que no puede hacer el delegado del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco en ning\u00fan\n    \u00e1mbito de su actuaci\u00f3n es mirar hacia otro lado cuando, en su opini\u00f3n, se\n    est\u00e1 vulnerando o se est\u00e1n acometiendo acciones que vulneran la\n    legalidad. ...\"", "\"... Es cierto que en esta etapa, en concreto desde la Delegaci\u00f3n del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco, se han interpuesto un n\u00famero importante de recursos\n    contencioso-administrativos; hasta ahora, concretamente 537 recursos,\n    frente a decisiones de entidades locales de las tres provincias que\n    integran Euskadi. ...\"", "\"... Pero ustedes saben que hay administraciones en\n    el Pa\u00eds Vasco y en toda Espa\u00f1a, pero en el Pa\u00eds Vasco las hay, contumaces\n    en el incumplimiento de la ley, como si realmente no existieran unas\n    leyes estatales y s\u00ed otro \u00e1mbito de regulaci\u00f3n legal que emana de la\n    propia competencia, siendo esta conducta reprochable y perseguible, que\n    es exactamente lo que est\u00e1 haciendo la Delegaci\u00f3n del Gobierno all\u00ed. ...\"", "\"... Me pregunta su se\u00f1or\u00eda en su interpelaci\u00f3n cu\u00e1les son las intenciones a\n    futuro del Gobierno en cuanto a su pol\u00edtica de relaciones\n    interinstitucionales e interadministrativas con el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Reconocer\u00e1 el\n    portavoz por lo menos que as\u00ed ha sido saludado y celebrado; concertaci\u00f3n,\n    adem\u00e1s, que ha sido posible hacerla con las diputaciones forales donde\n    est\u00e1n representadas tambi\u00e9n las diferentes ideolog\u00edas presentes en el\n    Pa\u00eds Vasco, en la geograf\u00eda pol\u00edtica del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or portavoz del Grupo Vasco en\n    el Congreso, la l\u00ednea de actuaci\u00f3n del delegado del Gobierno en el Pa\u00eds\n    Vasco no obedece a ning\u00fan impulso pol\u00edtico que no sea el cumplimiento de\n    la ley,\n    y creo que de su propia intervenci\u00f3n se deriva este planteamiento. ...\"", "\"... Sus\n    atribuciones est\u00e1n recogidas en la Ley 6/1997, de 14 de abril, de\n    Organizaci\u00f3n y funcionamiento de la Administraci\u00f3n General del Estado, y\n    a ella se ci\u00f1en tanto el delegado del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco como el\n    resto de los representantes del Gobierno en las diferentes comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Pero eso no es culpa de quien denuncia ese incumplimiento, en\n    este caso el delegado del Gobierno del Pa\u00eds Vasco, sino que ser\u00e1\n    responsabilidad de quienes vulneran la legalidad. ...\"", "\"... Lo\n    que no puede hacer el delegado del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco en ning\u00fan\n    \u00e1mbito de su actuaci\u00f3n es mirar hacia otro lado cuando, en su opini\u00f3n, se\n    est\u00e1 vulnerando o se est\u00e1n acometiendo acciones que vulneran la\n    legalidad. ...\"", "\"... Es cierto que en esta etapa, en concreto desde la Delegaci\u00f3n del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco, se han interpuesto un n\u00famero importante de recursos\n    contencioso-administrativos; hasta ahora, concretamente 537 recursos,\n    frente a decisiones de entidades locales de las tres provincias que\n    integran Euskadi. ...\"", "\"... Pero ustedes saben que hay administraciones en\n    el Pa\u00eds Vasco y en toda Espa\u00f1a, pero en el Pa\u00eds Vasco las hay, contumaces\n    en el incumplimiento de la ley, como si realmente no existieran unas\n    leyes estatales y s\u00ed otro \u00e1mbito de regulaci\u00f3n legal que emana de la\n    propia competencia, siendo esta conducta reprochable y perseguible, que\n    es exactamente lo que est\u00e1 haciendo la Delegaci\u00f3n del Gobierno all\u00ed. ...\"", "\"... Me pregunta su se\u00f1or\u00eda en su interpelaci\u00f3n cu\u00e1les son las intenciones a\n    futuro del Gobierno en cuanto a su pol\u00edtica de relaciones\n    interinstitucionales e interadministrativas con el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a ha tenido, por supuesto, el honor y la satisfacci\u00f3n\n    de contar en todo momento con el apoyo de su grupo parlamentario,\n    mayoritario en esta C\u00e1mara, para sacar adelante leyes tan importantes\n    como la Ley Org\u00e1nica de Estabilidad Financiera, la Ley de Reforma de la\n    Administraci\u00f3n Local, la Ley de Cajas de Ahorro, la Ley de C\u00e1maras de\n    Comercio o la Ley de Telecomunicaciones, entre otras, y recordar\u00e1 que a\n    finales de marzo trajimos a esta C\u00e1mara tambi\u00e9n la modificaci\u00f3n del\n    Concierto Econ\u00f3mico aprobado por el propio Gobierno vasco y por las tres\n    diputaciones generales, todas ellas de diferentes signo pol\u00edtico. ...\"", "\"... Reconocer\u00e1 el\n    portavoz por lo menos que as\u00ed ha sido saludado y celebrado; concertaci\u00f3n,\n    adem\u00e1s, que ha sido posible hacerla con las diputaciones forales donde\n    est\u00e1n representadas tambi\u00e9n las diferentes ideolog\u00edas presentes en el\n    Pa\u00eds Vasco, en la geograf\u00eda pol\u00edtica del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a ha tenido, por supuesto, el honor y la satisfacci\u00f3n\n    de contar en todo momento con el apoyo de su grupo parlamentario,\n    mayoritario en esta C\u00e1mara, para sacar adelante leyes tan importantes\n    como la Ley Org\u00e1nica de Estabilidad Financiera, la Ley de Reforma de la\n    Administraci\u00f3n Local, la Ley de Cajas de Ahorro, la Ley de C\u00e1maras de\n    Comercio o la Ley de Telecomunicaciones, entre otras, y recordar\u00e1 que a\n    finales de marzo trajimos a esta C\u00e1mara tambi\u00e9n la modificaci\u00f3n del\n    Concierto Econ\u00f3mico aprobado por el propio Gobierno vasco y por las tres\n    diputaciones generales, todas ellas de diferentes signo pol\u00edtico. ...\"", "\"... Pero s\u00ed ha contado con \u00e9l la modificaci\u00f3n del\n    Concierto Econ\u00f3mico. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or portavoz del Grupo Vasco en\n    el Congreso, la l\u00ednea de actuaci\u00f3n del delegado del Gobierno en el Pa\u00eds\n    Vasco no obedece a ning\u00fan impulso pol\u00edtico que no sea el cumplimiento de\n    la ley,\n    y creo que de su propia intervenci\u00f3n se deriva este planteamiento. ...\"", "\"... Sus\n    atribuciones est\u00e1n recogidas en la Ley 6/1997, de 14 de abril, de\n    Organizaci\u00f3n y funcionamiento de la Administraci\u00f3n General del Estado, y\n    a ella se ci\u00f1en tanto el delegado del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco como el\n    resto de los representantes del Gobierno en las diferentes comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Pero eso no es culpa de quien denuncia ese incumplimiento, en\n    este caso el delegado del Gobierno del Pa\u00eds Vasco, sino que ser\u00e1\n    responsabilidad de quienes vulneran la legalidad. ...\"", "\"... Lo\n    que no puede hacer el delegado del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco en ning\u00fan\n    \u00e1mbito de su actuaci\u00f3n es mirar hacia otro lado cuando, en su opini\u00f3n, se\n    est\u00e1 vulnerando o se est\u00e1n acometiendo acciones que vulneran la\n    legalidad. ...\"", "\"... Es cierto que en esta etapa, en concreto desde la Delegaci\u00f3n del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco, se han interpuesto un n\u00famero importante de recursos\n    contencioso-administrativos; hasta ahora, concretamente 537 recursos,\n    frente a decisiones de entidades locales de las tres provincias que\n    integran Euskadi. ...\"", "\"... Pero ustedes saben que hay administraciones en\n    el Pa\u00eds Vasco y en toda Espa\u00f1a, pero en el Pa\u00eds Vasco las hay, contumaces\n    en el incumplimiento de la ley, como si realmente no existieran unas\n    leyes estatales y s\u00ed otro \u00e1mbito de regulaci\u00f3n legal que emana de la\n    propia competencia, siendo esta conducta reprochable y perseguible, que\n    es exactamente lo que est\u00e1 haciendo la Delegaci\u00f3n del Gobierno all\u00ed. ...\"", "\"... Me pregunta su se\u00f1or\u00eda en su interpelaci\u00f3n cu\u00e1les son las intenciones a\n    futuro del Gobierno en cuanto a su pol\u00edtica de relaciones\n    interinstitucionales e interadministrativas con el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Reconocer\u00e1 el\n    portavoz por lo menos que as\u00ed ha sido saludado y celebrado; concertaci\u00f3n,\n    adem\u00e1s, que ha sido posible hacerla con las diputaciones forales donde\n    est\u00e1n representadas tambi\u00e9n las diferentes ideolog\u00edas presentes en el\n    Pa\u00eds Vasco, en la geograf\u00eda pol\u00edtica del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... El art\u00edculo 23.6 de la\n    citada Ley de Organizaci\u00f3n y funcionamiento de la Administraci\u00f3n General\n    del Estado especifica que es funci\u00f3n de los delegados del Gobierno velar\n    por el cumplimiento de las competencias atribuidas constitucionalmente al\n    Estado y la correcta aplicaci\u00f3n de su normativa, promoviendo o\n    interponiendo, seg\u00fan corresponda, conflictos de jurisdicci\u00f3n, conflictos\n    de atribuciones, recursos y dem\u00e1s acciones legalmente procedentes. ...\"", "\"... Pero, a partir de ello, creo que en\n    los puntos fundamentales existe una voluntad pol\u00edtica de acuerdo, de\n    coincidencia, un respeto extremo a las competencias de cada uno y el\n    acatamiento de las normas que nos obligan a todos en t\u00e9rminos de\n    Constituci\u00f3n, estatuto de autonom\u00eda y resto de las leyes. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or portavoz del Grupo Vasco en\n    el Congreso, la l\u00ednea de actuaci\u00f3n del delegado del Gobierno en el Pa\u00eds\n    Vasco no obedece a ning\u00fan impulso pol\u00edtico que no sea el cumplimiento de\n    la ley,\n    y creo que de su propia intervenci\u00f3n se deriva este planteamiento. ...\"", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a ha tenido, por supuesto, el honor y la satisfacci\u00f3n\n    de contar en todo momento con el apoyo de su grupo parlamentario,\n    mayoritario en esta C\u00e1mara, para sacar adelante leyes tan importantes\n    como la Ley Org\u00e1nica de Estabilidad Financiera, la Ley de Reforma de la\n    Administraci\u00f3n Local, la Ley de Cajas de Ahorro, la Ley de C\u00e1maras de\n    Comercio o la Ley de Telecomunicaciones, entre otras, y recordar\u00e1 que a\n    finales de marzo trajimos a esta C\u00e1mara tambi\u00e9n la modificaci\u00f3n del\n    Concierto Econ\u00f3mico aprobado por el propio Gobierno vasco y por las tres\n    diputaciones generales, todas ellas de diferentes signo pol\u00edtico. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0, 1], "competencias": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  De esos recursos tambi\u00e9n tengo que decir que los fallos del\n    Tribunal Superior de Justicia vasco est\u00e1n muy claramente a favor, casi\n    por unanimidad, de los recursos interpuestos en este caso por la Abogac\u00eda\n    del Estado. ...\"", "\"... Esa es Espa\u00f1a y por eso agradezco, se\u00f1or portavoz del Grupo Vasco en el\n    Congreso, esta interpelaci\u00f3n para clarificar lo que debe ser una\n    normalizaci\u00f3n de las relaciones institucionales entre nuestras\n    administraciones y nuestras representaciones de Gobierno. ...\"", "\"... Hay que respetar las leyes que nos obligan a todos y\n    ce\u00f1irnos a las competencias que cada uno tenemos atribuidas. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2], "concierto econ\u00f3mico": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Montoro, ustedes no nombraron como delegado\n    a quien pensaron en un primer momento y se equivocaron con la elecci\u00f3n\n    del segundo plato, quiz\u00e1 porque pretendieron contentar con el\n    nombramiento a un sector del PP vasco que, a fuer de rancio, estaba\n    siendo arrinconado por su propia organizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Esto lo sabe usted, lo\n    sabe el PP vasco y lo sabe Mayor Oreja. ...\"", "\"... Hace un par de semanas, en el Senado, el\n    presidente del Gobierno aconsej\u00f3 a mi colega, Jokin Bildarratz, portavoz\n    del Grupo Vasco all\u00ed, que -leo literalmente- no conviene dejarse llevar\n    por los extremistas porque a los extremistas nadie les puede ganar a\n    extremistas, sobre todo si no lo son. ...\"", "\"... Hablemos del\n    Concierto Econ\u00f3mico. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [17], "vasco": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "pa\u00eds": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "pa\u00eds vasco": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Esteban, mire que hay cosas m\u00e1s importantes en la sociedad\n    vasca, en el conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, que plantear una\n    interpelaci\u00f3n para pedir al Gobierno que cambie al delegado del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Estamos hablando de si la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica est\u00e1 en el\n    Pa\u00eds Vasco, si se est\u00e1 creando empleo, si su econom\u00eda est\u00e1 participando\n    como lo que es, uno de los motores del crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a,\n    si realmente est\u00e1n afianzadas las grandes categor\u00edas de los servicios\n    p\u00fablicos, el Estado del bienestar, el pago de las pensiones, el pago del\n    seguro de desempleo y, por supuesto, el cumplimiento de las normas, pero,\n    en t\u00e9rminos de doble lenguaje, se\u00f1or portavoz del PNV, en este pa\u00eds hay\n    unos cuantos que lo utilizan, porque una cosa es lo que se dice cuando se\n    est\u00e1 en un lugar y otra lo que se dice cuando se est\u00e1 en otro lugar. ...\"", "\"... Y, obviamente, somos Gobierno de Espa\u00f1a en Euskadi, puesto\n    que el Pa\u00eds Vasco forma parte de Espa\u00f1a\n    con toda normalidad y con toda normalidad tambi\u00e9n, si en una determinada\n    localidad, como usted dice, hay una mayor\u00eda social que no quiere que est\u00e9\n    presente la bandera de Espa\u00f1a, existe una ley que est\u00e1 vigente en esa\n    localidad y que, por tanto, con independencia de la voluntad de esa\n    mayor\u00eda concreta, obligatoriamente lleva a eso. ...\"", "\"... En resumen, con su interpelaci\u00f3n de hoy ha reforzado el papel pol\u00edtico de\n    don Carlos Urquijo como representante del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Es decir, supongo que su se\u00f1or\u00eda conocer\u00e1 otros\n    procedimientos que no sean utilizar la tribuna p\u00fablica, porque si utiliza\n    la tribuna p\u00fablica, la \u00fanica respuesta que va a obtener es exactamente la\n    que yo le estoy dando esta ma\u00f1ana: el se\u00f1or delegado del Gobierno en el\n    Pa\u00eds Vasco seguir\u00e1 ejerciendo su funci\u00f3n, insisto, que es velar por el\n    contenido de la ley. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Esteban, mire que hay cosas m\u00e1s importantes en la sociedad\n    vasca, en el conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, que plantear una\n    interpelaci\u00f3n para pedir al Gobierno que cambie al delegado del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Estamos hablando de si la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica est\u00e1 en el\n    Pa\u00eds Vasco, si se est\u00e1 creando empleo, si su econom\u00eda est\u00e1 participando\n    como lo que es, uno de los motores del crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a,\n    si realmente est\u00e1n afianzadas las grandes categor\u00edas de los servicios\n    p\u00fablicos, el Estado del bienestar, el pago de las pensiones, el pago del\n    seguro de desempleo y, por supuesto, el cumplimiento de las normas, pero,\n    en t\u00e9rminos de doble lenguaje, se\u00f1or portavoz del PNV, en este pa\u00eds hay\n    unos cuantos que lo utilizan, porque una cosa es lo que se dice cuando se\n    est\u00e1 en un lugar y otra lo que se dice cuando se est\u00e1 en otro lugar. ...\"", "\"... Y, obviamente, somos Gobierno de Espa\u00f1a en Euskadi, puesto\n    que el Pa\u00eds Vasco forma parte de Espa\u00f1a\n    con toda normalidad y con toda normalidad tambi\u00e9n, si en una determinada\n    localidad, como usted dice, hay una mayor\u00eda social que no quiere que est\u00e9\n    presente la bandera de Espa\u00f1a, existe una ley que est\u00e1 vigente en esa\n    localidad y que, por tanto, con independencia de la voluntad de esa\n    mayor\u00eda concreta, obligatoriamente lleva a eso. ...\"", "\"... En resumen, con su interpelaci\u00f3n de hoy ha reforzado el papel pol\u00edtico de\n    don Carlos Urquijo como representante del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Con lo cual, en\n    resumen, no va a haber cambio en la Delegaci\u00f3n del Gobierno del Pa\u00eds\n    Vasco y le a\u00f1ado: y menos si lo solicita el portavoz del PNV formalmente\n    desde la tribuna como ha acabado haciendo. ...\"", "\"... Es decir, supongo que su se\u00f1or\u00eda conocer\u00e1 otros\n    procedimientos que no sean utilizar la tribuna p\u00fablica, porque si utiliza\n    la tribuna p\u00fablica, la \u00fanica respuesta que va a obtener es exactamente la\n    que yo le estoy dando esta ma\u00f1ana: el se\u00f1or delegado del Gobierno en el\n    Pa\u00eds Vasco seguir\u00e1 ejerciendo su funci\u00f3n, insisto, que es velar por el\n    contenido de la ley. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Esteban, mire que hay cosas m\u00e1s importantes en la sociedad\n    vasca, en el conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, que plantear una\n    interpelaci\u00f3n para pedir al Gobierno que cambie al delegado del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Estamos hablando de si la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica est\u00e1 en el\n    Pa\u00eds Vasco, si se est\u00e1 creando empleo, si su econom\u00eda est\u00e1 participando\n    como lo que es, uno de los motores del crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a,\n    si realmente est\u00e1n afianzadas las grandes categor\u00edas de los servicios\n    p\u00fablicos, el Estado del bienestar, el pago de las pensiones, el pago del\n    seguro de desempleo y, por supuesto, el cumplimiento de las normas, pero,\n    en t\u00e9rminos de doble lenguaje, se\u00f1or portavoz del PNV, en este pa\u00eds hay\n    unos cuantos que lo utilizan, porque una cosa es lo que se dice cuando se\n    est\u00e1 en un lugar y otra lo que se dice cuando se est\u00e1 en otro lugar. ...\"", "\"... Y, obviamente, somos Gobierno de Espa\u00f1a en Euskadi, puesto\n    que el Pa\u00eds Vasco forma parte de Espa\u00f1a\n    con toda normalidad y con toda normalidad tambi\u00e9n, si en una determinada\n    localidad, como usted dice, hay una mayor\u00eda social que no quiere que est\u00e9\n    presente la bandera de Espa\u00f1a, existe una ley que est\u00e1 vigente en esa\n    localidad y que, por tanto, con independencia de la voluntad de esa\n    mayor\u00eda concreta, obligatoriamente lleva a eso. ...\"", "\"... En resumen, con su interpelaci\u00f3n de hoy ha reforzado el papel pol\u00edtico de\n    don Carlos Urquijo como representante del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Con lo cual, en\n    resumen, no va a haber cambio en la Delegaci\u00f3n del Gobierno del Pa\u00eds\n    Vasco y le a\u00f1ado: y menos si lo solicita el portavoz del PNV formalmente\n    desde la tribuna como ha acabado haciendo. ...\"", "\"... Es decir, supongo que su se\u00f1or\u00eda conocer\u00e1 otros\n    procedimientos que no sean utilizar la tribuna p\u00fablica, porque si utiliza\n    la tribuna p\u00fablica, la \u00fanica respuesta que va a obtener es exactamente la\n    que yo le estoy dando esta ma\u00f1ana: el se\u00f1or delegado del Gobierno en el\n    Pa\u00eds Vasco seguir\u00e1 ejerciendo su funci\u00f3n, insisto, que es velar por el\n    contenido de la ley. ...\"", "\"... En resumen, con su interpelaci\u00f3n de hoy ha reforzado el papel pol\u00edtico de\n    don Carlos Urquijo como representante del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 5, 7, 9, 14, 15, 17, 19, 20, 22, 23, 25, 27, 30, 32, 33, 37, 39, 48, 49, 51], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1], "party": "Joan Coscubiela Conesa", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [3, 35, 36, 38], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [6, 8, 10, 11, 12, 13, 16, 18, 21, 24, 26, 28, 29, 31, 34, 40, 41, 42, 43, 44, 45], "party": "Mar\u00eda Soraya Rodr\u00edguez Ramos", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [46, 47, 50], "party": "<group>", "name": "PNV"}]}