{"blocks": [{"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RELACI\u00d3N TIENE LA\n    UTILIZACI\u00d3N DE LA BASE DE ROTA POR LAS FUERZAS ESPECIALES DEL EJ\u00c9RCITO DE\n    ESTADOS UNIDOS CON LA NUEVA POL\u00cdTICA EXTERIOR DEL GOBIERNO ...\""]}, {"words": {"unidad": [2, 3], "operaciones": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, voy a ce\u00f1irme, como puede comprender, al contenido de la\n    pregunta para decirle que, en efecto, puedo compartir con usted que hay\n    una nueva pol\u00edtica exterior del Gobierno, que es conocida, que ha sido\n    debatida, y tambi\u00e9n que hay un r\u00e9gimen similar al que se viene\n    desarrollando durante a\u00f1os de utilizaci\u00f3n de las bases y espec\u00edficamente\n    de la base de Rota, a la que hace referencia su pregunta, conforme, como\n    usted conoce, a los acuerdos que existen en el \u00e1mbito de la defensa entre\n    el Reino de Espa\u00f1a y los Estados Unidos de Am\u00e9rica sobre cooperaci\u00f3n, de\n    1 de diciembre de 1988, revisados posteriormente por el protocolo de\n    enmienda de 10 de abril de 2002. ...\"", "\"... S\u00ed le puedo subrayar que en el\n    citado convenio se recoge la existencia de una unidad de operaciones de\n    la Marina norteamericana estacionada en la base naval de Rota, que data\n    de julio de 1994, que form\u00f3 parte de las negociaciones del protocolo de\n    enmienda; lleva por tanto dicha unidad naval estando estacionada en la\n    referida base casi once a\u00f1os. ...\"", "\"... S\u00ed le puedo subrayar que en el\n    citado convenio se recoge la existencia de una unidad de operaciones de\n    la Marina norteamericana estacionada en la base naval de Rota, que data\n    de julio de 1994, que form\u00f3 parte de las negociaciones del protocolo de\n    enmienda; lleva por tanto dicha unidad naval estando estacionada en la\n    referida base casi once a\u00f1os. ...\"", "\"... Y no hay, ni se ha presentado, ni hay\n    indicio, de ninguna otra solicitud para ning\u00fan otro equipamiento o unidad\n    por parte de los Estados Unidos hacia el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Voy a responderle\n    afirmativamente con un principio claro, que es que el Gobierno es\n    partidario del mantenimiento del convenio que tiene con los Estados\n    Unidos en materia de defensa y del estricto cumplimiento del mismo. ...\""]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es verdad que en\n    esto no hubo coincidencias entre el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n\n    (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) y el Grupo Parlamentario Socialista, s\u00ed hubo alguna\n    coincidencia en otro \u00e1mbito, como hemos visto hoy en alg\u00fan peri\u00f3dico de\n    Barcelona. ...\""]}, {"words": {"organizaci\u00f3n terrorista": [4], "eta": [1, 2, 3], "vasco": [0], "plan ibarretxe": [5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Hoy puede decidir la presidencia del Parlamento\n    Vasco, hoy puede decidir el Gobierno vasco, incluso amenaza al PNV, como\n    vemos estos \u00faltimos d\u00edas. ...\"", "\"... Hasta hace no mucho tiempo ETA era una organizaci\u00f3n terrorista que no\n    ten\u00eda m\u00e1s horizonte posible que dejar de matar; esa era la esencia del\n    Pacto por las libertades. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, ETA le va a fijar a esta C\u00e1mara el\n    calendario, los procedimientos y el contenido de un di\u00e1logo en el que se\n    va a hablar de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... La primera, retire la\n    invitaci\u00f3n al di\u00e1logo para hablar con ETA; no s\u00e9 a qui\u00e9n se le ocurri\u00f3\n    eso, pero ret\u00edrela. ...\"", "\"... Hasta hace no mucho tiempo ETA era una organizaci\u00f3n terrorista que no\n    ten\u00eda m\u00e1s horizonte posible que dejar de matar; esa era la esencia del\n    Pacto por las libertades. ...\"", "\"... La\n    segunda cosa que quiero, si no quiere hacerlo, ya que ustedes dicen que\n    van a constituir dos mesas, es advertirle lo siguiente: en la llamada\n    Mesa por la paz le van a pedir los presos y algo m\u00e1s y en la Mesa\n    pol\u00edtica no le van a pedir menos que el plan Ibarretxe que hemos debatido\n    aqu\u00ed, le van a pedir que Espa\u00f1a deje de ser Espa\u00f1a y, si usted no lo\n    hace, ellos tienen un procedimiento que usted no tiene para romper ese\n    acuerdo. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [1, 2], "eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La\n    condena es tan firme, se\u00f1or Rajoy, que se concreta en la detenci\u00f3n de\n    tres terroristas cada semana, incluida la c\u00fapula de ETA, desde que\n    estamos en el Gobierno. ...\"", "\"... Gracias, se\u00f1or Rajoy\n    Conoce muy bien que la pol\u00edtica antiterrorista del Gobierno se resume\n    f\u00e1cilmente: el Gobierno practica la forma de condena m\u00e1s efectiva del\n    terrorismo, que consiste en perseguir y encarcelar a los terroristas. ...\"", "\"... Esto, se\u00f1or Rajoy, lo saben ustedes y\n    por eso lamento una vez m\u00e1s que ejerza el control parlamentario y la\n    oposici\u00f3n con la pol\u00edtica antiterrorista y que se haga uso de esta\n    materia en la controversia entre partidos. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL GOBIERNO LA REUNI\u00d3N MANTENIDA ENTRE EL SECRETARIO GENERAL DEL\n    PARTIDO SOCIALISTA EN EL PA\u00cdS VASCO Y REPE\u00adSENTANTES DEL PARTIDO\n    COMUNISTA DE LAS TIERRAS VASCAS ...\""]}, {"words": {"sociedad vasca": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Porque el sentir del Grupo Parlamentario Popular no es un sentir\n    que no est\u00e9 muy presente en el conjunto de la sociedad espa\u00f1ola y de la\n    sociedad vasca. ...\""]}, {"words": {"partidos pol\u00edticos": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... S\u00e9 que le da igual a usted lo que yo pueda decir,\n    lo s\u00e9, incluso que le importan poco los contactos pol\u00edticos en el Pa\u00eds\n    Vasco, pero en todo caso le repito, como ha hecho el presidente del\n    Gobierno, aunque no quiera o\u00edrlo, que la posici\u00f3n del Gobierno en este\n    tema es transparente y tiene un solo objetivo: acabar con el terrorismo y\n    lograr la paz, la seguridad y la libertad de todos los ciudadanos sin\n    precios y sin atajos. ...\"", "\"... S\u00e9 que le da igual a usted lo que yo pueda decir,\n    lo s\u00e9, incluso que le importan poco los contactos pol\u00edticos en el Pa\u00eds\n    Vasco, pero en todo caso le repito, como ha hecho el presidente del\n    Gobierno, aunque no quiera o\u00edrlo, que la posici\u00f3n del Gobierno en este\n    tema es transparente y tiene un solo objetivo: acabar con el terrorismo y\n    lograr la paz, la seguridad y la libertad de todos los ciudadanos sin\n    precios y sin atajos. ...\"", "\"...  Se\u00f1or Zaplana, a\n    estas alturas no me sorprende que usted no sepa que las sesiones de\n    control son para eso, para controlar al Gobierno; no para valorar\n    reuniones entre los partidos pol\u00edticos. ...\""]}, {"words": {"salud": [2], "sistema sanitario": [1], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, la pregunta nada tiene que\n    ver con el trabajo en este momento del grupo creado al efecto para\n    elaborar una nueva propuesta para financiar el sistema sanitario, sino\n    con las previsiones de la Ley de Financiaci\u00f3n de 2001 y la Ley de\n    Cohesi\u00f3n y Calidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"...  Se\u00f1or vicepresidente, la pregunta nada tiene que\n    ver con el trabajo en este momento del grupo creado al efecto para\n    elaborar una nueva propuesta para financiar el sistema sanitario, sino\n    con las previsiones de la Ley de Financiaci\u00f3n de 2001 y la Ley de\n    Cohesi\u00f3n y Calidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"...  Se\u00f1or vicepresidente, la pregunta nada tiene que\n    ver con el trabajo en este momento del grupo creado al efecto para\n    elaborar una nueva propuesta para financiar el sistema sanitario, sino\n    con las previsiones de la Ley de Financiaci\u00f3n de 2001 y la Ley de\n    Cohesi\u00f3n y Calidad del Sistema Nacional de Salud. ...\""]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Si sumamos esa\n    deuda en concepto de desplazados a la deuda por tener centros de\n    referencia y los desequilibrios que se han producido en el sistema\n    sanitario en Canarias, debido fundamentalmente al crecimiento\n    espectacular de la poblaci\u00f3n, en estos momentos el sost\u00e9n del sistema de\n    salud en Canarias pasa por momentos extraordinariamente complicados. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tramo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 EL GOBIERNO TIENE PARALIZADA LA CONEXI\u00d3N DE ALTA VELOCIDAD DE GALICIA\n    CON LA MESETA EN EL TRAMO LUBIAN-OURENSE ...\"", "\"... POR\n    QU\u00c9 EL GOBIERNO TIENE PARALIZADA LA CONEXI\u00d3N DE ALTA VELOCIDAD DE GALICIA\n    CON LA MESETA EN EL TRAMO LUBIAN-OURENSE ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00bfpor ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "fomento": [1], "tramo": [2], "conexi\u00f3n": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00bfpor\n    qu\u00e9 el Gobierno tiene paralizada la conexi\u00f3n de alta velocidad de Galicia\n    con la meseta en el tramo Lubian-Ourense? ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00bfpor\n    qu\u00e9 el Gobierno tiene paralizada la conexi\u00f3n de alta velocidad de Galicia\n    con la meseta en el tramo Lubian-Ourense? ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00bfpor\n    qu\u00e9 el Gobierno tiene paralizada la conexi\u00f3n de alta velocidad de Galicia\n    con la meseta en el tramo Lubian-Ourense? ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00bfpor\n    qu\u00e9 el Gobierno tiene paralizada la conexi\u00f3n de alta velocidad de Galicia\n    con la meseta en el tramo Lubian-Ourense? ...\""]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, por repetir machaconamente una falsedad no se convierte en\n    realidad; no hemos paralizado ninguna obra correspondiente al Plan\n    Galicia y menos el tramo Lubian-Ourense. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tren": [5], "madrid": [6], "conexi\u00f3n": [11, 12, 13], "tramo": [7, 8, 9, 10], "ave": [1, 2, 3], "red": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Plan Galicia, que usted ha denigrado\n    p\u00fablicamente con escatol\u00f3gicas opiniones, fue aprobado en Consejo de\n    Ministros el 24 de enero de 2003 e incluye la construcci\u00f3n en doble v\u00eda\n    electrificada y alta velocidad del tramo Lubian-Ourense, que, con sus\n    103,9 kil\u00f3metros, constituir\u00e1 el nexo de uni\u00f3n en la red de alta\n    velocidad entre el eje Madrid-Zamora-Lubian y las conexiones desde\n    Ourense al resto de las capitales gallegas. ...\"", "\"... Este AVE\n    de conexi\u00f3n con la meseta lleva 17 meses sin avance ninguno. ...\"", "\"... Por si fuera poco, el se\u00f1or P\u00e9rez Touri\u00f1o anunci\u00f3 en\n    Vigo, el 16 de marzo, que el Gobierno socialista revisar\u00eda el trazado del\n    AVE Lubian-Ourense, alegando que no hay una decisi\u00f3n a priori sobre el\n    proyecto definitivo y que se estudiar\u00eda una propuesta de UGT del a\u00f1o\n    2001, lo cual provoc\u00f3 una merecida y fuerte reacci\u00f3n de indignaci\u00f3n en\n    Galicia. ...\"", "\"... Con firmeza y en nombre de Galicia le exijo\n    que rectifique, que nos deje de enga\u00f1ar y que impulse claramente el AVE\n    con la meseta. ...\"", "\"... El Plan Galicia, que usted ha denigrado\n    p\u00fablicamente con escatol\u00f3gicas opiniones, fue aprobado en Consejo de\n    Ministros el 24 de enero de 2003 e incluye la construcci\u00f3n en doble v\u00eda\n    electrificada y alta velocidad del tramo Lubian-Ourense, que, con sus\n    103,9 kil\u00f3metros, constituir\u00e1 el nexo de uni\u00f3n en la red de alta\n    velocidad entre el eje Madrid-Zamora-Lubian y las conexiones desde\n    Ourense al resto de las capitales gallegas. ...\"", "\"... La alternativa de\n    trazado elegida tiene 54 t\u00faneles y 39 viaductos; por tanto, es una magna\n    obra de ingenier\u00eda que permitir\u00e1 que todas las capitales gallegas est\u00e9n\n    unidas por tren en menos de tres horas con la capital de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... El Plan Galicia, que usted ha denigrado\n    p\u00fablicamente con escatol\u00f3gicas opiniones, fue aprobado en Consejo de\n    Ministros el 24 de enero de 2003 e incluye la construcci\u00f3n en doble v\u00eda\n    electrificada y alta velocidad del tramo Lubian-Ourense, que, con sus\n    103,9 kil\u00f3metros, constituir\u00e1 el nexo de uni\u00f3n en la red de alta\n    velocidad entre el eje Madrid-Zamora-Lubian y las conexiones desde\n    Ourense al resto de las capitales gallegas. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora \u00c1lvarez, la realidad es que la tramitaci\u00f3n\n    de este tramo est\u00e1 totalmente paralizada y la conexi\u00f3n de Galicia con la\n    meseta no tiene fecha. ...\"", "\"... El Plan Galicia, que usted ha denigrado\n    p\u00fablicamente con escatol\u00f3gicas opiniones, fue aprobado en Consejo de\n    Ministros el 24 de enero de 2003 e incluye la construcci\u00f3n en doble v\u00eda\n    electrificada y alta velocidad del tramo Lubian-Ourense, que, con sus\n    103,9 kil\u00f3metros, constituir\u00e1 el nexo de uni\u00f3n en la red de alta\n    velocidad entre el eje Madrid-Zamora-Lubian y las conexiones desde\n    Ourense al resto de las capitales gallegas. ...\"", "\"... El Bolet\u00edn Oficial del Estado\n    de 13 de diciembre de 2003 public\u00f3 el inicio del proceso de informaci\u00f3n\n    p\u00fablica del estudio informativo del aludido tramo. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, el Gobierno socialista est\u00e1\n    marginando el presupuesto total de este tramo, que asciende a 1.608\n    millones de euros, porque en los Presupuestos Generales del Estado de\n    2005 consign\u00f3 399.000 euros, cuando ten\u00eda que haber consignado 18\n    millones de euros. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora \u00c1lvarez, la realidad es que la tramitaci\u00f3n\n    de este tramo est\u00e1 totalmente paralizada y la conexi\u00f3n de Galicia con la\n    meseta no tiene fecha. ...\"", "\"... Este AVE\n    de conexi\u00f3n con la meseta lleva 17 meses sin avance ninguno. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, los hechos acreditan que ustedes no tienen voluntad de\n    ejecutar la conexi\u00f3n de Galicia con la meseta y que est\u00e1n,\n    deliberadamente, retrasando los tr\u00e1mites, de modo que ser\u00e1 imposible\n    cumplir con el objetivo de que en 2009 entre en servicio esta conexi\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Uno de los puntos\n    del citado pacto -se lo voy a leer literalmente- dice: Evitar la\n    construcci\u00f3n de l\u00edneas de alta tensi\u00f3n hasta que se haya finalizado el\n    nuevo plan energ\u00e9tico de Catalu\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como he manifestado en reiteradas\n    ocasiones, el Gobierno va a cumplir con sus compromisos y obligaciones,\n    que son garantizar el suministro el\u00e9ctrico al conjunto del territorio,\n    mejorar su calidad y hacerlo compatible con el respeto al medio ambiente. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ha sido usted, no este grupo\n    parlamentario, quien ha tenido que recordar que las competencias en\n    materia de energ\u00eda pertenecen al Estado. ...\"", "\"... Usted ha\n    puesto los puntos sobre las \u00edes al conseller de Medio Ambiente, Mila. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Las conexiones\n    internacionales permiten mejorar la seguridad del suministro al\n    incrementar la capacidad de respuesta del sistema, al compartir\n    precisamente medios de producci\u00f3n y de reserva con los otros pa\u00edses. ...\"", "\"... El Gobierno mantiene su postura porque trabajamos para\n    garantizar el suministro el\u00e9ctrico y mejorar la calidad del mismo, con el\n    m\u00e1ximo respeto al medio ambiente como he dicho. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por lo que se refiere al Ministerio de Medio Ambiente\n    las \u00fanicas actuaciones en materia de regad\u00edos que tenemos encomendadas\n    son las correspondientes a la red en alta de la zona regable del Vall\u00e9s\n    alav\u00e9s, y esto significa 16 millones de euros. ...\"", "\"... El\n    Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 trabajando, junto con el Ministerio de\n    Agricultura y con la Diputaci\u00f3n Foral de \u00c1lava, para completar la\n    informaci\u00f3n requerida en el procedimiento de declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental, que calculo que puede culminar en los pr\u00f3ximos meses. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Yo se la he dado respecto de un organismo que depende del\n    Ministerio de Medio Ambiente, la sociedad estatal de Aguas del Ebro,\n    creada a partir de la modificaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n el a\u00f1o 1997, que\n    supone una herramienta en la cual hay siempre la obligaci\u00f3n de\n    recuperaci\u00f3n de la inversi\u00f3n inicial. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ahora la se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente\n    declara obras de emergencia obras del anexo de inversiones del Plan\n    Hidrol\u00f3gico Nacional, que usted se neg\u00f3 a incluir en los presupuestos del\n    a\u00f1o 2005; declara como actuaciones urgentes actuaciones prioritarias para\n    las comunidades gobernadas por el Partido Socialista; usted, con un\n    cinismo inaudito, inaugur\u00f3 anteayer la desaladora de San Pedro del\n    Pinatar como la primera actuaci\u00f3n del programa AGUA. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En noviembre de 1998 la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente aprob\u00f3 una proposici\u00f3n\n    no de ley sobre las v\u00edas pecuarias, presentada, como usted recordar\u00e1, por\n    el Grupo Socialista, en la que se instaba al Gobierno, por aquel entonces\n    del Partido Popular, a elaborar, en colaboraci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, un plan nacional de recuperaci\u00f3n de estas v\u00edas y habiendo\n    servido tambi\u00e9n la proposici\u00f3n no de ley para el desarrollo de la Ley de\n    v\u00edas pecuarias 3/1995, del 23 de marzo, que, a prop\u00f3sito, realiz\u00f3 un\n    Gobierno socialista. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estos son compuestos qu\u00edmicos resistentes a la\n    degradaci\u00f3n altamente t\u00f3xicos y que se bioacumulan en ecosistemas\n    terrestres y acu\u00e1ticos, suponiendo con ello un grave riesgo para la salud\n    humana y el medio ambiente de todo el planeta y que pueden producir da\u00f1os\n    en el sistema nervioso e inmunol\u00f3gico, provocar c\u00e1nceres y des\u00f3rdenes\n    reproductivos, as\u00ed como perturbar el desarrollo normal de los ni\u00f1os. ...\"", "\"... La primera Conferencia de las partes del Convenio de Estocolmo se ha\n    celebrado en Uruguay en mayo pasado, bajo el auspicio de Naciones Unidas\n    para el medio ambiente. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Muy brevemente le dir\u00e9 que Espa\u00f1a ha jugado un papel de puente entre la\n    Uni\u00f3n Europea y Am\u00e9rica Latina que se ha visto reconocido por la\n    Presidencia de turno de la Uni\u00f3n Europea durante la celebraci\u00f3n de dicha\n    reuni\u00f3n, a la cual invitamos a todas las comunidades aut\u00f3nomas -dos de\n    ellas nos acompa\u00f1aron-, igual que a los miembros del Consejo Asesor de\n    Medio Ambiente, dos de los cuales participaron tambi\u00e9n en dicha reuni\u00f3n,\n    que ha sido extremadamente importante, precisamente por esos compromisos\n    de ampliar las sustancias a incluir dentro del Convenio de Estocolmo,\n    como usted misma ha se\u00f1alado. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como tuve ocasi\u00f3n de confirmar en mi reciente viaje a La Coru\u00f1a el pasado\n    viernes, el consejero de Econom\u00eda de la Xunta de Galicia debe haber\n    recibido ya una carta del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda confirm\u00e1ndole\n    que el Gobierno central se hace cargo del cien por cien del coste -en\n    estos momentos estimado en 22,4 millones de euros- del tratamiento de los\n    residuos generados por la cat\u00e1strofe del Prestige en la planta que\n    llevar\u00e1 a cabo la empresa Sogarisa, cuya oferta ha resultado ser la mejor\n    de todas las planteadas y ha sido objeto de un trabajo de an\u00e1lisis\n    t\u00e9cnico tambi\u00e9n por parte del Ministerio de Medio Ambiente, que desde el\n    primer momento de esta legislatura se brind\u00f3 a una colaboraci\u00f3n que en\n    principio no era, efectivamente, del cien por cien. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... ), la columna moral de este pa\u00eds en la lucha contra el\n    terrorismo. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ya ver\u00e1 luego con motivo de la pregunta de su compa\u00f1era cuando\n    hablemos de cu\u00e1ntas altas hay en la Seguridad Social. ...\"", "\"... Ya ver\u00e1 luego con motivo de la pregunta de su compa\u00f1era cuando\n    hablemos de cu\u00e1ntas altas hay en la Seguridad Social. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTOS DE LOS 690.679\n    INMIGRANTES QUE HAN SOLICITADO SU REGULARIZACI\u00d3N EST\u00c1N, A D\u00cdA DE HOY,\n    DADOS DE ALTA EN LA SEGURIDAD SOCIAL, ES DECIR, TRABAJAN DE MANERA\n    EFECTIVA ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [2], "datos": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, pr\u00e1cticamente todos y, de acuerdo con los datos obrantes en la\n    Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social, el n\u00famero de trabajadores que\n    figuran en alta a 17 de mayo de 2005, es decir, al d\u00eda de ayer, que\n    vienen del proceso de legalizaci\u00f3n o normalizaci\u00f3n de extranjeros,\n    asciende exactamente a 94.439. ...\"", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, pr\u00e1cticamente todos y, de acuerdo con los datos obrantes en la\n    Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social, el n\u00famero de trabajadores que\n    figuran en alta a 17 de mayo de 2005, es decir, al d\u00eda de ayer, que\n    vienen del proceso de legalizaci\u00f3n o normalizaci\u00f3n de extranjeros,\n    asciende exactamente a 94.439. ...\"", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, pr\u00e1cticamente todos y, de acuerdo con los datos obrantes en la\n    Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social, el n\u00famero de trabajadores que\n    figuran en alta a 17 de mayo de 2005, es decir, al d\u00eda de ayer, que\n    vienen del proceso de legalizaci\u00f3n o normalizaci\u00f3n de extranjeros,\n    asciende exactamente a 94.439. ...\""]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le explicar\u00e9\n    los datos que manejamos hoy en el Partido Popular. ...\""]}, {"words": {"datos": [6, 7], "contratos": [5], "seguridad social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde el d\u00eda 7 de mayo, en que acab\u00f3 el proceso de presentaci\u00f3n de\n    solicitudes, al d\u00eda 18 ha habido 94.000 altas en la Seguridad Social,\n    se\u00f1or\u00eda, aunque la se\u00f1ora Pastor habl\u00f3 de que no superar\u00edan las 20.000 al\n    final del proceso. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfle parece\n    poco \u00e9xito 100.000 altas en la Seguridad Social, con 100.000 contratos,\n    en los primeros once d\u00edas despu\u00e9s de la finalizaci\u00f3n del proceso de\n    presentaci\u00f3n de solicitudes? ...\"", "\"... La gran mayor\u00eda de las 700.000\n    solicitudes estaban correctamente presentadas y esto est\u00e1 reflej\u00e1ndose en\n    las cifras de la Seguridad Social. ...\"", "\"... Ayer, catorce meses despu\u00e9s, hay 17.812.000, es decir, 897.000\n    afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social en catorce meses, se\u00f1or\u00edas, casi\n    900.000 afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social. ...\"", "\"... Que les molesta que vaya bien la econom\u00eda espa\u00f1ola y que haya\n    altas en la Seguridad Social. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfle parece\n    poco \u00e9xito 100.000 altas en la Seguridad Social, con 100.000 contratos,\n    en los primeros once d\u00edas despu\u00e9s de la finalizaci\u00f3n del proceso de\n    presentaci\u00f3n de solicitudes? ...\"", "\"... Le repito, les daremos todos los\n    datos cada semana si usted lo quiere. ...\"", "\"... Si le parecen poco estos datos, le voy a\n    dar uno m\u00e1s. ...\""]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ratifico aqu\u00ed el compromiso ya establecido ante esta\n    C\u00e1mara de acometer en esta legislatura una reforma global, modernizadora,\n    muy necesaria, del proceso penal, que debe contener como uno de sus\n    cap\u00edtulos inexcusables una\n    nueva regulaci\u00f3n de las medidas cautelares, entre ellas, claro que s\u00ed, la\n    detenci\u00f3n preventiva y la prisi\u00f3n provisional, de acuerdo con la\n    jurisprudencia del Tribunal Constitucional y del Tribunal Europeo de\n    Derechos Humanos. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0], "proceso": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pensamos, adem\u00e1s, que es posible potenciar que se pueda\n    depositar la defensa y la asistencia jur\u00eddica en un letrado de confianza\n    siempre y cuando de manera judicial se acredite y se certifique que no\n    perjudica la conducci\u00f3n de la investigaci\u00f3n, porque ese es el sentido de\n    las medidas cautelares en la investigaci\u00f3n de los delitos: asegurar la\n    realizaci\u00f3n de la justicia, impedir que se sustraiga a la acci\u00f3n de la\n    justicia el imputado y sobre todo impedir que se pueda producir la\n    destrucci\u00f3n de pruebas. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora diputada, alude en\n    su intervenci\u00f3n al problema espec\u00edfico del r\u00e9gimen de incomunicaci\u00f3n\n    durante la prisi\u00f3n provisional y d\u00e9jeme decirle al respecto que hay una\n    jurisprudencia consolidada de nuestro Tribunal Constitucional, en\n    concordancia con nuestra participaci\u00f3n en el Convenio Europeo de Derechos\n    Humanos, que inspira lo que deber\u00e1 ser la alternativa de esta legislatura\n    en el marco de la proyectada reforma del enjuiciamiento criminal y,\n    consiguientemente, del proceso penal en un modo l\u00f3gicamente coincidente\n    con la propuesta que sostuvimos en la legislatura anterior frente a la\n    iniciativa legislativa adoptada y apoyada entonces por la mayor\u00eda\n    absoluta del Partido Popular. ...\""]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N LE MERECE AL GOBIERNO EL ACUERDO DEL CONSEJO GENERAL DEL PODER\n    JUDICIAL DEL PASADO D\u00cdA 11 DE MAYO, POR EL QUE, DE MANERA IMPROCEDENTE,\n    SE VIERTEN VALORACIONES POL\u00cdTICAS SOBRE LA GESTI\u00d3N DEL GOBIERNO Y DEL\n    PARTIDO QUE LE APOYA Y SOBRE LOS PRESUPUESTOS GENERALES DEL A\u00d1O 2005 ...\""]}, {"words": {"tribunal supremo": [0], "consejo general": [1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Esta dejaci\u00f3n aparece, adem\u00e1s,\n    en una serie de aspectos como el gran retraso en el nombramiento de\n    magistrados del Tribunal Supremo o el que no hayan dictado los\n    reglamentos de juicios r\u00e1pidos civiles, todo ello por no hablar de la\n    gesti\u00f3n presupuestaria, del servicio de inspecci\u00f3n de tribunales o de la\n    tendencia al boato, a la pereza y a un cierto sectarismo pol\u00edtico\n    bastante acentuado. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, el d\u00eda 11 de mayo, d\u00eda del\n    debate sobre el estado de la Naci\u00f3n, nos sorprende el Consejo General del\n    Poder\n    Judicial con un acuerdo sobre los Presupuestos Generales del Estado seis\n    meses despu\u00e9s de su aprobaci\u00f3n por esta C\u00e1mara y al margen de todos los\n    procedimientos existentes en la relaci\u00f3n del Consejo con el Gobierno. ...\"", "\"... Desde nuestro punto de vista, el presidente y un\n    grupo de vocales del Consejo General del Poder Judicial est\u00e1n\n    perjudicando y desprestigiando a esta alta instituci\u00f3n, provocando el\n    des\u00e1nimo y la p\u00e9rdida de confianza de jueces y magistrados. ...\"", "\"... Por todo\n    ello, \u00bfcu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que le merece al Gobierno este acuerdo sobre\n    los Presupuestos que ha adoptado el pleno del Consejo General del Poder\n    Judicial? ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "consejo general": [7], "fiscales": [6], "servicio p\u00fablico": [8, 9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, la justicia es un sector p\u00fablico y un servicio en el que\n    confluyen distintas instancias y esferas de responsabilidad. ...\"", "\"... Como\n    ministro de Justicia me exijo al m\u00e1ximo en el cumplimiento de la m\u00eda, con\n    la mayor lealtad hacia las dem\u00e1s instituciones, entre ellas el Consejo\n    General del Poder Judicial y las comunidades aut\u00f3nomas, que tienen que\n    cumplir con su parte de tarea. ...\"", "\"... El servicio p\u00fablico est\u00e1 en una situaci\u00f3n\n    lo suficientemente exigente respecto de las responsabilidades de cada uno\n    como para que cada cual cumpla con su deber y, desde luego, el Ministerio\n    de Justicia se presta a cumplirlo en esta legislatura. ...\"", "\"... En este a\u00f1o 2005, ese refuerzo ha comportado un crecimiento del 8,6 por\n    ciento, el m\u00e1s alto interanual de los \u00faltimos cuatro a\u00f1os; 90 millones de\n    euros m\u00e1s en el presupuesto directo del Ministerio de Justicia,\n    equivalente a 15.000 millones de las antiguas pesetas, con apoyo a la\n    creaci\u00f3n de 250 nuevas plazas judiciales y 135 de fiscales; un incremento\n    de 13 millones de euros de las retribuciones del personal de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia y 8,6 millones de euros a los medios e\n    instrumentos de trabajo de las dependencias judiciales; de 0,5 para la\n    formaci\u00f3n del personal al servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia, de\n    m\u00e1s de un 50 por ciento para la asistencia jur\u00eddica gratuita y de casi un\n    70 por ciento para la asistencia a las v\u00edctimas de la violencia de\n    g\u00e9nero. ...\"", "\"... Todo ello explica el compromiso del Ministerio de Justicia de\n    aportar los recursos necesarios, pero es imprescindible que las dem\u00e1s\n    instituciones est\u00e9n a la altura de ese mismo compromiso. ...\"", "\"... Eso es lo\n    que espera de nosotros la ciudadan\u00eda, creo que es lo que espera el\n    servicio p\u00fablico de la justicia y, si lo hacemos uno y otro, el servicio\n    p\u00fablico y la ciudadan\u00eda nos lo van a agradecer. ...\"", "\"... En este a\u00f1o 2005, ese refuerzo ha comportado un crecimiento del 8,6 por\n    ciento, el m\u00e1s alto interanual de los \u00faltimos cuatro a\u00f1os; 90 millones de\n    euros m\u00e1s en el presupuesto directo del Ministerio de Justicia,\n    equivalente a 15.000 millones de las antiguas pesetas, con apoyo a la\n    creaci\u00f3n de 250 nuevas plazas judiciales y 135 de fiscales; un incremento\n    de 13 millones de euros de las retribuciones del personal de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia y 8,6 millones de euros a los medios e\n    instrumentos de trabajo de las dependencias judiciales; de 0,5 para la\n    formaci\u00f3n del personal al servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia, de\n    m\u00e1s de un 50 por ciento para la asistencia jur\u00eddica gratuita y de casi un\n    70 por ciento para la asistencia a las v\u00edctimas de la violencia de\n    g\u00e9nero. ...\"", "\"... Respeto al\n    Consejo General del Poder Judicial en las funciones que la Constituci\u00f3n\n    le encomienda, entre ellas las de nombrar jueces y acompa\u00f1ar la tarea\n    interna del gobierno del Poder Judicial con la dicci\u00f3n de los\n    correspondientes reglamentos. ...\"", "\"... El servicio p\u00fablico est\u00e1 en una situaci\u00f3n\n    lo suficientemente exigente respecto de las responsabilidades de cada uno\n    como para que cada cual cumpla con su deber y, desde luego, el Ministerio\n    de Justicia se presta a cumplirlo en esta legislatura. ...\"", "\"... Eso es lo\n    que espera de nosotros la ciudadan\u00eda, creo que es lo que espera el\n    servicio p\u00fablico de la justicia y, si lo hacemos uno y otro, el servicio\n    p\u00fablico y la ciudadan\u00eda nos lo van a agradecer. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, desde hace mucho tiempo el feminismo viene concienciando a\n    la sociedad sobre la violencia que sufren las mujeres. ...\"", "\"... Sabemos que la\n    violencia de g\u00e9nero es una violencia estructural que tiene como finalidad\n    seguir perpetuando la desigualdad de las mujeres. ...\"", "\"... El pasado a\u00f1o fallecieron en nuestro pa\u00eds 72\n    mujeres por la lacra de la violencia de g\u00e9nero y se contabilizaron un\n    total de 57.527 denuncias. ...\"", "\"... Hasta el 11 de mayo de este a\u00f1o han sido\n    asesinadas por esta causa 20 mujeres, seg\u00fan datos del\n    Instituto de la Mujer. ...\"", "\"... El desarrollo de la ley supondr\u00e1 la asunci\u00f3n de la responsabilidad del\n    Estado en la protecci\u00f3n de las v\u00edctimas, pero tambi\u00e9n el desarrollo de un\n    conjunto de derechos laborales, econ\u00f3micos, sanitarios, etc\u00e9tera, que se\n    establecen en la ley como medidas de apoyo a las mujeres y sus criaturas\n    y, a\u00fan m\u00e1s, una serie de acciones que tendr\u00e1n su desarrollo en el tiempo\n    referidas a la prevenci\u00f3n en los \u00e1mbitos educativo, sanitario y de los\n    medios de comunicaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Igualmente ponemos en marcha los protocolos de actuaci\u00f3n\n    relativos a la informaci\u00f3n sobre el servicio de teleasistencia y a la\n    colaboraci\u00f3n con los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad, as\u00ed como reforzamos\n    la asistencia jur\u00eddica gratuita para las mujeres v\u00edctimas de la violencia\n    de g\u00e9nero prevista en el Reglamento de Asistencia Jur\u00eddica Gratuita,\n    aprobado por el Real Decreto 996/2003. ...\"", "\"... Creemos, por tanto, que tenemos un\n    cuadro muy completo de actuaciones que da prueba de que el compromiso no\n    se queda solamente en que esa fuera la primera ley que aprobaba este\n    Parlamento en esta legislatura, sino que se va a cumplir y va a marcar\n    una diferencia para combatir frontalmente esa insoportable tasa de\n    muertes que padecen las mujeres en esta sociedad como consecuencia de esa\n    lacra absolutamente intolerable. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [5, 6, 7, 8], "datos": [4], "contratos": [2, 3], "di\u00e1logo social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es\n    decir, lo que queremos preguntar hoy aqu\u00ed es por qu\u00e9 el Gobierno excluye\n    a las centrales sindicales de \u00e1mbito auton\u00f3mico y de elevada\n    representatividad sindical del di\u00e1logo social que tiene establecido o\n    puntualmente establece, as\u00ed como de los acuerdos a los que a nivel de\n    Estado se llega; es el caso, por ejemplo, de los acuerdos sobre formaci\u00f3n\n    profesional continua. ...\"", "\"... En esa misma l\u00ednea tambi\u00e9n preguntamos, porque es\n    la misma cuesti\u00f3n, por qu\u00e9 se excluye tambi\u00e9n a las organizaciones\n    profesionales agrarias de ese mismo di\u00e1logo social, independientemente de\n    que en este caso sea otro ministerio. ...\"", "\"... Realmente lo que se hizo fue, repito, una argucia del Gobierno\n    -que en aquel momento era del Partido Popular- que divid\u00eda la formaci\u00f3n\n    profesional en tres apartados: por un lado, la denominada de\n    bonificaciones al sector empresarial con la partida mayoritaria, y, por\n    otro lado, divid\u00eda la destinada a los contratos programa entre los\n    establecidos en el \u00e1mbito del Estado, los intersectoriales de \u00e1mbito\n    estatal y los destinados a desarrollar por las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... En ese sentido y a pesar de que cuando\n    tratemos la moci\u00f3n podamos tener oportunidad de hablar m\u00e1s sobre este\n    tema -y ma\u00f1ana incidiremos en esta cuesti\u00f3n-, resulta que no solamente no\n    se hace caso ni se cumplen las sentencias del Tribunal Constitucional a\n    la hora de hacer las transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas, sino que\n    se hace una discriminaci\u00f3n en el tratamiento de los fondos de formaci\u00f3n\n    profesional continua, una discriminaci\u00f3n de las centrales sindicales de\n    \u00e1mbito auton\u00f3mico, en tanto que las de \u00e1mbito estatal tienen\n    participaci\u00f3n en los dos contratos programa en los que las comunidades\n    aut\u00f3nomas tienen que desenvolverse en igualdad de condiciones que los\n    otros sindicatos que no tienen esa misma posibilidad en el \u00e1mbito\n    estatal. ...\"", "\"... Hasta el momento la ministra de\n    Agricultura no ha hecho esto a pesar de que se lleg\u00f3 a un acuerdo sobre\n    la cuota l\u00e1ctea de gran incidencia en Galicia sin interesarle la opini\u00f3n\n    de la organizaci\u00f3n que en Galicia, la que yo acabo de citar ahora,\n    representa el 25 por ciento del sector, seg\u00fan los datos de las \u00faltimas\n    elecciones a c\u00e1maras agrarias en Galicia. ...\"", "\"... Desde nuestro punto de\n    vista esto responde a una postura pol\u00edtica antidemocr\u00e1tica, negadora de\n    derechos fundamentales como el de trabajadores y trabajadoras, de\n    profesionales de la agricultura o de los empresarios a autoorganizarse en\n    organizaciones propias de su pa\u00eds o comunidad aut\u00f3noma, y hacemos esta\n    aseveraci\u00f3n en la medida en que esa falta de reconocimiento del Gobierno\n    trata de constituir un impedimento a ese derecho. ...\"", "\"... Esa interlocuci\u00f3n\n    hasta hace tres a\u00f1os se ven\u00eda teniendo con una central sindical como la\n    CIGA, que adem\u00e1s de estar representada en los organismos institucionales,\n    como la mencionada Ley de Libertad Sindical del a\u00f1o 1985 recoge, se\n    manten\u00eda para otros asuntos de inter\u00e9s pol\u00edtico, sindical, social,\n    econ\u00f3mico; en definitiva, asuntos que tienen relaci\u00f3n y consecuencias\n    para los trabajadores y trabajadoras de todo el Estado espa\u00f1ol y, dentro\n    del mismo, para los trabajadores y trabajadoras de Galicia. ...\"", "\"... Hubo interlocuci\u00f3n con otras centrales sindicales mayoritarias a nivel\n    del Estado en materias como la subida de pensiones o la subida del\n    salario m\u00ednimo interprofesional, pero no hubo en absoluto ninguna llamada\n    al di\u00e1logo con una central que, repito, en Galicia representa casi el 27\n    por ciento de los trabajadores y trabajadoras de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Desde nuestro punto de\n    vista, se trata de un derecho elemental y fundamental de trabajadores y\n    trabajadoras, agricultores o empresarios para formar organizaciones\n    propias de sus comunidades aut\u00f3nomas; un derecho al que, adem\u00e1s de no\n    estar dispuestos a renunciar, ustedes tratan de minar con este tipo de\n    pol\u00edticas para evitar que estas organizaciones sindicales puedan cumplir\n    con uno de los cometidos fundamentales de defensa de los intereses de sus\n    representados, como dije, 26 por ciento de la central sindical de los\n    trabajadores asalariados y 25 por ciento de la organizaci\u00f3n profesional\n    agraria. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [7], "di\u00e1logo social": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "seguridad social": [6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... se refiere a la participaci\u00f3n de las\n    centrales sindicales u organizaciones profesionales agrarias, seg\u00fan\n    corresponda, representativas en el \u00e1mbito auton\u00f3mico en los procesos de\n    di\u00e1logo social y negociaciones con el Gobierno. ...\"", "\"... Ahora bien, en relaci\u00f3n con el objeto fundamental de su interpelaci\u00f3n, con\n    el proceso de di\u00e1logo social iniciado por el Gobierno mediante la\n    declaraci\u00f3n de 8 de julio de 2004, suscrita con las organizaciones\n    empresariales CEOE y Cepyme y con los sindicatos Comisiones Obreras y\n    UGT, dicho proceso, se\u00f1or\u00eda, se enmarca dentro de lo que la doctrina\n    denomina el di\u00e1logo social en la cumbre, como expresi\u00f3n de un fen\u00f3meno\n    sociol\u00f3gico-pol\u00edtico y no como un acto jur\u00eddico. ...\"", "\"... No puede darse dimensi\u00f3n\n    de acto jur\u00eddico al proceso de di\u00e1logo social que se inici\u00f3 en la\n    declaraci\u00f3n del 8 de julio de 2004 en Moncloa. ...\"", "\"... Consecuentemente el criterio\n    adoptado en el mencionado proceso sigue -en esto s\u00ed le doy la raz\u00f3n- el\n    tradicionalmente aplicado en los distintos procesos de di\u00e1logo social\n    seguidos en nuestro pa\u00eds, tanto en su esquema de organizaci\u00f3n como en la\n    composici\u00f3n de los interlocutores sociales. ...\"", "\"... El Gobierno, no obstante\n    ello, reafirma que continuar\u00e1 cumpliendo plenamente con todas y con cada\n    una de las formalidades legales que est\u00e1n previstas en nuestro\n    ordenamiento en relaci\u00f3n con los derechos reconocidos para las\n    organizaciones sindicales m\u00e1s representativas, inclusive aquellas que se\n    deriven de los actos que pudieran provenir del proceso mencionado de\n    di\u00e1logo social. ...\"", "\"... Dicho de otro modo, que el Gobierno se compromete, sin\n    que sea su obligaci\u00f3n, como es obvio, a que cualquier reforma en la\n    legislaci\u00f3n laboral que pudiera derivarse del proceso de di\u00e1logo social\n    ser\u00e1 informada y consultada de forma directa y previamente a su\n    aprobaci\u00f3n con las organizaciones sindicales m\u00e1s representativas,\n    incluidas las de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Hablamos de\n    participaci\u00f3n institucional regulada por la ley que le he mencionado, y a\n    t\u00edtulo de ejemplo pueden mencionarse el Consejo Econ\u00f3mico y Social, la\n    Comisi\u00f3n consultiva nacional de seguridad y salud en el trabajo, la\n    Comisi\u00f3n consultiva nacional de convenios colectivos de las entidades\n    gestoras de la Seguridad Social y del Servicio P\u00fablico de Empleo, entre\n    otras muchas. ...\"", "\"... Asimismo,\n    establece que tendr\u00e1n la consideraci\u00f3n de sindicatos m\u00e1s representativos\n    en cada comunidad aut\u00f3noma: \"Los sindicatos de dicho \u00e1mbito que acrediten\n    en el mismo una especial audiencia expresada en la obtenci\u00f3n de, al\n    menos, el 15 por 100 de los delegados de personal y de los representantes\n    de los trabajadores en los comit\u00e9s de empresa, y\n    en los \u00f3rganos correspondientes de las administraciones p\u00fablicas, siempre\n    que cuenten con un m\u00ednimo de 1.500 representantes y no est\u00e9n federados o\n    confederados con organizaciones sindicales de \u00e1mbito estatal.\" ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo lo dije tambi\u00e9n, no reclam\u00e9 en absoluto ning\u00fan\n    tipo de cuesti\u00f3n relacionada con la representaci\u00f3n institucional; estaba\n    hablando de la cuesti\u00f3n pol\u00edtica en el di\u00e1logo social o cualquier tipo de\n    participaci\u00f3n de estas organizaciones en lo que se puede definir como\n    concertaci\u00f3n social. ...\"", "\"... Respecto a la central sindical de\n    trabajadores, dice que cuando visit\u00f3 Galicia se reuni\u00f3 con algunos\n    representantes. ...\"", "\"... Si bien es cierto que les manda un\n    escrito, usted lo dec\u00eda as\u00ed, pidiendo su opini\u00f3n respecto a la subida de\n    las pensiones y otro pidiendo su opini\u00f3n respecto al salario m\u00ednimo\n    interprofesional, sin embargo les niega la interlocuci\u00f3n, les niega la\n    consideraci\u00f3n de que son interlocutores y que, dentro de esa\n    interlocuci\u00f3n, son representantes de un sector important\u00edsimo de\n    trabajadores de un pa\u00eds como Galicia. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [2], "di\u00e1logo social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Sobre el resto de los asuntos, evidentemente, el di\u00e1logo social es un acto\n    pol\u00edtico. ...\"", "\"... En\n    tercer lugar, existen ya unas pautas muy consolidadas en nuestro pa\u00eds en\n    el desarrollo del di\u00e1logo social desde hace muchos a\u00f1os que determinan la\n    forma y los participantes en el mismo, y en tanto no se produzcan cambios\n    objetivos en la representatividad de los interlocutores sociales -cambios\n    objetivos que no se dan-, creo que estas pautas son las que establecen la\n    \u00fanica forma en que el di\u00e1logo social puede desarrollase con garant\u00edas de\n    \u00e9xito. ...\"", "\"... Creo\n    que poco m\u00e1s hay que discutir: los dos sindicatos que se sientan a la\n    mesa garantizan el 80 por ciento de la representaci\u00f3n de todos los\n    trabajadores elegidos en Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Con estas actuaciones\n    abusivas y esta manipulaci\u00f3n se ha espantado a la audiencia, se ha\n    reducido la publicidad y ahora para cerrar el c\u00edrculo del desahucio,\n    seg\u00fan denuncia el sindicato UGT -sindicato nada sospechoso-, se va a\n    jubilar a m\u00e1s de un tercio de la plantilla, eso s\u00ed, todo en nombre de la\n    sacrosanta transparencia, del talante, del di\u00e1logo, de la pluralidad y,\n    desde luego, del respeto al servicio p\u00fablico. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "proceso": [5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y el fondo de la cuesti\u00f3n es lo que yo vengo aqu\u00ed a hacer, que es,\n    l\u00f3gicamente -por eso se justifica aqu\u00ed mi presencia en la tribuna,\n    ministro de Justicia-, una reflexi\u00f3n acerca de la pol\u00edtica que ha seguido\n    el Gobierno y el Ministerio de Justicia en relaci\u00f3n con las veces que ha\n    venido, y no debiera, a este Parlamento y al debate pol\u00edtico, el asunto\n    concerniente al Partido Comunista de las Tierras Vascas y a la\n    representaci\u00f3n que ha obtenido esta formaci\u00f3n en las \u00faltimas elecciones\n    al Parlamento auton\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco, de Euskadi. ...\"", "\"... A eso ven\u00eda yo y\n    por eso estoy aqu\u00ed, ministro de Justicia, no para explicar, como acabo de\n    escuchar, una pol\u00edtica de medios de comunicaci\u00f3n que, sin ninguna\n    correspondencia con la realidad, retrata freudianamente la ejecutoria\n    completa del tr\u00e1nsito por el Gobierno del Partido Popular en materia de\n    control de los medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablicos, de manipulaci\u00f3n\n    informativa hasta la n\u00e1usea (Aplausos. ...\"", "\"... L\u00f3gicamente, la Ley Org\u00e1nica\n    de Partidos Pol\u00edticos, la Ley org\u00e1nica 6/2002, que conozco muy bien,\n    porque ayud\u00e9 a redactarla, porque me compromet\u00ed con ella, porque trabaj\u00e9\n    codo con codo con el actual portavoz de Justicia e Interior del Grupo\n    Parlamentario Popular, entonces alto cargo con importantes\n    responsabilidades en el Ministerio de Justicia, y con el ministro de\n    Justicia para intentar desarrollar un principio que defend\u00ed entonces con\n    convicci\u00f3n y lo sigo haciendo: el principio de que los partidos pol\u00edticos\n    constituyen una forma cualificada de ejercicio del derecho de asociaci\u00f3n,\n    que en nuestra democracia constitucional cumple con funciones\n    constitucionalmente muy relevantes: la de articular el pluralismo\n    pol\u00edtico, expresar el pluralismo pol\u00edtico, conducir\n    o vehicular, contribuir por tanto a la articulaci\u00f3n del pluralismo en la\n    formaci\u00f3n de la voluntad popular y consiguientemente incidentes en la\n    representaci\u00f3n, que es un derecho fundamental, como lo es el de la\n    asociaci\u00f3n, pero que l\u00f3gicamente la ley puede condicionar la atribuci\u00f3n\n    de beneficios especiales a esta forma cualificada de ejercicio del\n    derecho de asociaci\u00f3n, siempre y cuando cumplan esa funci\u00f3n\n    constitucionalmente relevante, de la misma manera que se los puede\n    retirar si no los cumplen. ...\"", "\"... Yo, como ministro de Justicia, la estoy cumpliendo. ...\"", "\"... Como ministro de\n    Justicia he promovido en el marco de mis atribuciones, de mis\n    competencias, sendas demandas de ilegalizaci\u00f3n de formaciones pol\u00edticas\n    que, a juicio de los servicios jur\u00eddicos del Estado, incurr\u00edan en los\n    supuestos de ilegalizaci\u00f3n contemplados por la ley: la demanda de\n    ilegalizaci\u00f3n de Herritarren Zerrenda en las elecciones al Parlamento\n    Europeo el pasado 2004 y la demanda de ilegalizaci\u00f3n de Aukera Guztiac en\n    las elecciones al Parlamento vasco en este a\u00f1o 2005. ...\"", "\"... Efectivamente, un mitin indigno de esta\n    tribuna y absolutamente ajeno a lo que tra\u00eda aqu\u00ed mi presencia en este\n    control parlamentario -que es lo que me dispongo a atender-, que es la\n    puesta en conexi\u00f3n de esa supuesta falta de transparencia y de\n    explicaci\u00f3n ante el Parlamento con respecto a una situaci\u00f3n espec\u00edfica\n    que es la que se predica del Partido Comunista de las Tierras Vascas en\n    cuanto a su presencia en el proceso electoral que ha decidido el\n    Parlamento vasco en las \u00faltimas elecciones auton\u00f3micas y,\n    consiguientemente, a su representaci\u00f3n. ...\"", "\"... Le debo decir que quien legaliz\u00f3 al Partido Comunista\n    de las Tierras Vascas se llama \u00c1ngel Acebes, que era ministro del\n    Interior, siendo vicepresidente del Gobierno, Mariano Rajoy, y siendo\n    presidente del Gobierno, Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, y no lo hizo por casualidad,\n    sino despu\u00e9s de haber recabado los informes correspondientes de los\n    servicios de informaci\u00f3n de la Guardia Civil y de la Polic\u00eda Nacional,\n    que cumpl\u00edan con su funci\u00f3n, y que le dijeron al ministro del Interior\n    que el Partido Comunista de las Tierras Vascas era una formaci\u00f3n de\n    caracter\u00edsticas, en apariencia, marxistas-leninistas con alguna\n    concomitancia con lo que se pueda denominar el nacionalismo radical que\n    inspira a una parte de la izquierda abertzale en la sociedad vasca y que,\n    por consiguiente, no exist\u00eda ning\u00fan indicio que permitiese inferir que el\n    Partido Comunista de las Tierras Vascas constitu\u00eda una estratagema\n    dictada por Batasuna -formaci\u00f3n entonces sometida a un proceso de\n    ilegalizaci\u00f3n, que entonces todav\u00eda estaba en curso- para intentar eludir\n    fraudulentamente los efectos del proceso de ilegalizaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [2], "tribunal supremo": [4, 5], "justicia": [3], "fiscal\u00eda general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, el ministro del Interior ha\n    solicitado su comparecencia en la Comisi\u00f3n de Secretos Oficiales para dar\n    cuenta de la documentaci\u00f3n que obra a disposici\u00f3n del Gobierno merced a\n    los servicios de informaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, que l\u00f3gicamente est\u00e1 clasificada, y que explica que, de acuerdo\n    con esos elementos de valoraci\u00f3n, el servicio jur\u00eddico del Estado y, en\n    su caso, la Fiscal\u00eda General del Estado no hayan encontrado base bastante\n    para actuar a d\u00eda de hoy contra esa formaci\u00f3n pol\u00edtica, el Partido\n    Comunista de las Tierras Vascas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, el ministro del Interior ha\n    solicitado su comparecencia en la Comisi\u00f3n de Secretos Oficiales para dar\n    cuenta de la documentaci\u00f3n que obra a disposici\u00f3n del Gobierno merced a\n    los servicios de informaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, que l\u00f3gicamente est\u00e1 clasificada, y que explica que, de acuerdo\n    con esos elementos de valoraci\u00f3n, el servicio jur\u00eddico del Estado y, en\n    su caso, la Fiscal\u00eda General del Estado no hayan encontrado base bastante\n    para actuar a d\u00eda de hoy contra esa formaci\u00f3n pol\u00edtica, el Partido\n    Comunista de las Tierras Vascas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, el ministro del Interior ha\n    solicitado su comparecencia en la Comisi\u00f3n de Secretos Oficiales para dar\n    cuenta de la documentaci\u00f3n que obra a disposici\u00f3n del Gobierno merced a\n    los servicios de informaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, que l\u00f3gicamente est\u00e1 clasificada, y que explica que, de acuerdo\n    con esos elementos de valoraci\u00f3n, el servicio jur\u00eddico del Estado y, en\n    su caso, la Fiscal\u00eda General del Estado no hayan encontrado base bastante\n    para actuar a d\u00eda de hoy contra esa formaci\u00f3n pol\u00edtica, el Partido\n    Comunista de las Tierras Vascas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, yo mismo me reun\u00ed -por supuesto,\n    cumpliendo con el encargo dado por el presidente del Gobierno- con el\n    se\u00f1or Acebes en el Ministerio de Justicia para darle cumplida cuenta del\n    razonamiento por el que la Abogac\u00eda del Estado, el servicio jur\u00eddico del\n    Estado, no encontraba base bastante para una acci\u00f3n de ilegalizaci\u00f3n. ...\"", "\"... La Ley\n    Org\u00e1nica de Partidos Pol\u00edticos no est\u00e1 dictada en ninguna acalorada\n    tertulia, sino por este Parlamento, sentando reglas de desarrollo\n    constitucional que inciden en derechos fundamentales y que nos vinculan y\n    que, adem\u00e1s, han sido interpretadas reiteradamente -y con esto concluyo-,\n    porque ha habido distintas pr\u00e1cticas aplicativas, por el Tribunal Supremo\n    y por el Tribunal Constitucional. ...\"", "\"... Conozco la Ley Org\u00e1nica de Partidos\n    Pol\u00edticos, conozco la jurisprudencia del Tribunal Supremo y su\n    aplicaci\u00f3n, conozco la jurisprudencia del Tribunal Constitucional, que ha\n    entendido de los recursos de amparo interpuestos contra las sucesivas\n    acciones de ilegalizaci\u00f3n y conozco que esas sentencias y sus fundamentos\n    jur\u00eddicos, en consonancia con lo previamente establecido por la\n    jurisprudencia del Tribunal Europeo de Derechos Humanos, no permiten\n    ilegalizar cualquier cosa de cualquier manera. ...\""]}, {"words": {"comparte": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Si Otegi es capaz\n    de calificar lo que aqu\u00ed se produjo ayer como un paso muy decisivo, es muy\n    preocupante para todos los espa\u00f1oles que lo oigamos y que el Gobierno\n    comparta lo mismo que comparte el se\u00f1or Otegi. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por tanto, he hecho lo que ten\u00eda que hacer hablando de ello en la tribuna,\n    a diferencia de lo que hice l\u00f3gicamente esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n de\n    Justicia e Interior, en la que me ocup\u00e9 de la implantaci\u00f3n de la oficina\n    judicial y la modernizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": ""}, {"block_indices": [1, 2, 3, 5, 8, 14, 17, 19, 20, 21, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 30, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 41, 43, 45, 46, 48], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 6, 7, 11, 12, 13, 15, 16, 18, 22, 29, 31, 44, 47], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [9, 10], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [40, 42], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}]}