{"blocks": [{"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, agradezco y comprendo su preocupaci\u00f3n y su inter\u00e9s por\n    la situaci\u00f3n y el futuro inmediato de los astilleros Izar y del sector\n    naval p\u00fablico en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le ratifico que el Gobierno trabaja en varias direcciones al\n    mismo tiempo: en primer lugar, en una negociaci\u00f3n t\u00e9cnica y pol\u00edtica con\n    la Uni\u00f3n Europea, que tiene aspectos, como usted bien conoce, de\n    complejidad; en segundo lugar, en la direcci\u00f3n de establecer un plan\n    industrial alternativo que garantice al m\u00e1ximo la producci\u00f3n; en tercer\n    lugar, en la b\u00fasqueda de carga de trabajo para los astilleros p\u00fablicos\n    espa\u00f1oles, por cierto con resultados ya pr\u00e1cticos y que usted mismo y\n    esta C\u00e1mara conocen, y en \u00faltimo lugar, en retomar las negociaciones con\n    los sindicatos para que ese futuro sea fruto del acuerdo, que\n    es el compromiso que he expresado ante la ciudadan\u00eda en esta C\u00e1mara y que\n    hoy reitero sin ninguna duda, se\u00f1or Llamazares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Esa reforma fiscal\n    tiene por objetivo tener en este pa\u00eds una fiscalidad m\u00e1s sencilla, m\u00e1s\n    justa en el reparto de la carga tributaria, que favorezca la inversi\u00f3n\n    productiva y que, desde luego, suponga una mejora global de lo que supone\n    la carga... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Sea una mejora de\n    lo que supone sobre todo la carga fiscal a los trabajadores en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Yo le digo lo siguiente:\n    se\u00f1or presidente, esto perjudicar\u00eda a 7 millones de espa\u00f1oles que tienen\n    fondos de pensiones, que ahorran para su jubilaci\u00f3n, que no pueden\n    disponer de los fondos y que no tienen otro atractivo que el de la\n    desgravaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, y en concreto el se\u00f1or Solbes, animaron en su d\u00eda a los\n    espa\u00f1oles a suscribir fondos de pensiones, como lo hace el Pacto de\n    Toledo, como recomienda la Uni\u00f3n Europea y hacen todos los pa\u00edses con un\n    m\u00ednimo de bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Simplemente quiero decirle que los datos de\n    confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola son buenos en crecimiento (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cumbre iberoamericana": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Iba a decirle que estos d\u00edas ha habido muchas cr\u00edticas al Gobierno, muy\n    duras hacia el ministro de Asuntos Exteriores -antes de que se explique\n    en este Parlamento- y cr\u00edticas por la Cumbre Iberoamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero, reflexiones al\n    margen, para nosotros, para este Gobierno, como para la mayor\u00eda, es la\n    comunidad pol\u00edtica que formamos todos los espa\u00f1oles en torno a la\n    Constituci\u00f3n de 1978, y con arreglo a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La propuesta fue, por cierto, muy bien acogida por los\n    jefes de Estado all\u00ed reunidos, y espec\u00edficamente por un pa\u00eds como\n    Malasia, que, junto con Espa\u00f1a, consigui\u00f3 su toma en consideraci\u00f3n en la\n    declaraci\u00f3n final de la cumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... De momento, han conseguido dos: el\n    primero, efectivamente, Malasia, un pa\u00eds que se niega a firmar convenios\n    internacionales a favor de la igualdad de la mujer y en el que la\n    homosexualidad es delito castigado con c\u00e1rcel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cumbre iberoamericana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... ), para\n    favorecer y consolidar un orden internacional m\u00e1s justo y para favorecer\n    la seguridad, la concertaci\u00f3n y la cooperaci\u00f3n internacional en la lucha\n    contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La iniciativa lanzada en Naciones Unidas por el presidente del Gobierno,\n    aunque a usted no le guste, ha sido acogida favorablemente por muchos\n    pa\u00edses y en muchos foros, en el foro Asia-Europa y recientemente en la\n    Cumbre Iberoamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cumbre iberoamericana": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA RECIENTE CELEBRACI\u00d3N\n    DE LA CUMBRE IBEROAMERICANA DE NACIONES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "cumbre iberoamericana": [2], "espa\u00f1oles": [1], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, la alusi\u00f3n a la\n    responsabilidad social de las empresas que invierten en Latinoam\u00e9rica y\n    la potenciaci\u00f3n del acuerdo de libre comercio entre Centroam\u00e9rica y la\n    Uni\u00f3n Europea, donde nuestro pa\u00eds, junto con Portugal, puede desarrollar\n    un papel de impulso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de todo esto hay que mencionar que,\n    por primera vez, un grupo de parlamentarios ha acompa\u00f1ado a la delegaci\u00f3n\n    oficial a la cumbre, lo que puede determinar un primer paso para que en\n    el futuro se pueda formalizar un foro de parlamentarios latinoamericanos,\n    espa\u00f1oles y portugueses en el que los ciudadanos y la sociedad civil\n    est\u00e9n representados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, al margen de las consideraciones que el Partido Popular ha\n    tenido a bien verter sobre la XIV cumbre Iberoamericana, y que no voy a\n    entrar a calificar, la cumbre de Costa Rica ha sido un \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, la alusi\u00f3n a la\n    responsabilidad social de las empresas que invierten en Latinoam\u00e9rica y\n    la potenciaci\u00f3n del acuerdo de libre comercio entre Centroam\u00e9rica y la\n    Uni\u00f3n Europea, donde nuestro pa\u00eds, junto con Portugal, puede desarrollar\n    un papel de impulso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cumbre iberoamericana": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como bien ha se\u00f1alado, el Gobierno considera muy\n    satisfactorio y positivo tanto el desarrollo como los resultados de la\n    cumbre Iberoamericana de San Jos\u00e9, por varias razones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, aparte de la presencia\n    o no presencia, quiero subrayar que hubo un cambio de esp\u00edritu, una\n    vuelta al esp\u00edritu inicial de las cumbres iberoamericanas de 1991 y 1992,\n    y sobre todo decisiones cualitativamente muy importantes para el futuro\n    de las cumbres iberoamericanas, entre ellas la aprobaci\u00f3n de los\n    estatutos de la cumbre Iberoamericana y, al mismo tiempo, el consenso\n    para nombrar a un secretario general iberoamericano, que dar\u00e1 seguimiento\n    y seguir\u00e1 la evaluaci\u00f3n y, por tanto, reflejar\u00e1 el impulso que quieren\n    dar los jefes de Gobierno para que las cumbres recobren el dinamismo y el\n    compromiso pol\u00edtico que todos dese\u00e1bamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, este Gobierno del Partido Socialista y usted, su ministro\n    de Exteriores, no han ahorrado ning\u00fan esfuerzo para conseguir la b\u00fasqueda\n    de la paz, la defensa de los derechos humanos y la promoci\u00f3n del di\u00e1logo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos esfuerzos seguramente van a rendir sus frutos, aunque al Partido\n    Popular no le guste y haga todo lo posible por boicotear esto, incluso\n    aunque tenga que pagar nuestro pa\u00eds por ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En segundo\n    lugar, el Gobierno de Espa\u00f1a junto a los dem\u00e1s miembros de la Uni\u00f3n\n    Europea estamos trabajando en el plan presentado por el secretario\n    general de la Uni\u00f3n Europea y alto representante, se\u00f1or Solana, para\n    garantizar la seguridad y reforzar el aparato de seguridad palestino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    tanto, este Gobierno apoyar\u00e1 las elecciones presidenciales que han sido\n    convocadas para el pr\u00f3ximo 9 de enero, y en esas elecciones habr\u00e1\n    observadores europeos y por lo tanto observadores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "militares": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO\n    TIENE PREVISTO EL GOBIERNO DAR CUMPLIMIENTO A LA DISPOSICI\u00d3N FINAL\n    S\u00c9PTIMA DE LA LEY 17/1999, DE 18 DE MAYO, DE R\u00c9GIMEN DEL PERSONAL DE LAS\n    FUERZAS ARMADAS, PARA ADAPTAR EL ORDENAMIENTO LEGAL Y EL R\u00c9GIMEN DE\n    DERECHOS Y DEBERES DE LOS MILITARES AL NUEVO MODELO DE DEFENSA NACIONAL,\n    INCUMPLIDA DESDE EL 31 DE DICIEMBRE DE 2002 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1NDO\n    TIENE PREVISTO EL GOBIERNO DAR CUMPLIMIENTO A LA DISPOSICI\u00d3N FINAL\n    S\u00c9PTIMA DE LA LEY 17/1999, DE 18 DE MAYO, DE R\u00c9GIMEN DEL PERSONAL DE LAS\n    FUERZAS ARMADAS, PARA ADAPTAR EL ORDENAMIENTO LEGAL Y EL R\u00c9GIMEN DE\n    DERECHOS Y DEBERES DE LOS MILITARES AL NUEVO MODELO DE DEFENSA NACIONAL,\n    INCUMPLIDA DESDE EL 31 DE DICIEMBRE DE 2002 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1NDO\n    TIENE PREVISTO EL GOBIERNO DAR CUMPLIMIENTO A LA DISPOSICI\u00d3N FINAL\n    S\u00c9PTIMA DE LA LEY 17/1999, DE 18 DE MAYO, DE R\u00c9GIMEN DEL PERSONAL DE LAS\n    FUERZAS ARMADAS, PARA ADAPTAR EL ORDENAMIENTO LEGAL Y EL R\u00c9GIMEN DE\n    DERECHOS Y DEBERES DE LOS MILITARES AL NUEVO MODELO DE DEFENSA NACIONAL,\n    INCUMPLIDA DESDE EL 31 DE DICIEMBRE DE 2002 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "militares": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfcu\u00e1ndo tiene previsto el Gobierno dar\n    cumplimiento a la disposici\u00f3n final s\u00e9ptima de la Ley 17/1999, de r\u00e9gimen\n    de personal de las Fuerzas Armadas, para adaptar el ordenamiento legal y\n    el r\u00e9gimen de derechos y deberes de los militares al nuevo modelo de\n    defensa nacional, incumplida desde el 31 de diciembre del a\u00f1o 2002? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfcu\u00e1ndo tiene previsto el Gobierno dar\n    cumplimiento a la disposici\u00f3n final s\u00e9ptima de la Ley 17/1999, de r\u00e9gimen\n    de personal de las Fuerzas Armadas, para adaptar el ordenamiento legal y\n    el r\u00e9gimen de derechos y deberes de los militares al nuevo modelo de\n    defensa nacional, incumplida desde el 31 de diciembre del a\u00f1o 2002? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfcu\u00e1ndo tiene previsto el Gobierno dar\n    cumplimiento a la disposici\u00f3n final s\u00e9ptima de la Ley 17/1999, de r\u00e9gimen\n    de personal de las Fuerzas Armadas, para adaptar el ordenamiento legal y\n    el r\u00e9gimen de derechos y deberes de los militares al nuevo modelo de\n    defensa nacional, incumplida desde el 31 de diciembre del a\u00f1o 2002? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\n    diputado, la respuesta es pronto, pero despu\u00e9s de que entre en vigor la\n    Ley de Defensa Nacional que el Gobierno aprobar\u00e1 como anteproyecto para\n    remitir a la C\u00e1mara dentro de este mismo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [5, 6], "militares": [0, 1, 2], "militar": [7], "defensa": [3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Usted ha se\u00f1alado\n    usted unos plazos y una prioridad, la Ley de la Defensa Nacional, y\n    nosotros queremos que esos derechos y deberes de los militares se\n    actualicen y se salgan incluso del cauce a\u00f1ejo de las Reales Ordenanzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente en el debate de hace unas semanas sobre las v\u00edctimas del\n    accidente del Yakolev-42 tuvo usted un gesto que le honra como pol\u00edtico,\n    y yo lo secundo -est\u00e1 en el \"Diario de Sesiones\"-, cuando dijo que esos\n    militares y sus familiares no ten\u00edan ni una organizaci\u00f3n ni unos\n    sindicatos -yo estoy en contra de los sindicatos; defiendo las\n    asociaciones militares- ni un \u00f3rgano de expresi\u00f3n para defender sus\n    derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo espero, se\u00f1or ministro, y con esto quiero darle un plus de confianza y\n    de esperanza, que vengan a la C\u00e1mara estas dos leyes y sobre todo la que\n    va a regular los derechos y las obligaciones de los militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su antecesor, al se\u00f1or ministro de Defensa entonces, don\n    Federico Trillo, le reiter\u00e9 muchas veces que se trajera a la C\u00e1mara el\n    proyecto de ley que regulara en el Plan de Defensa Nacional estas\n    cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha se\u00f1alado\n    usted unos plazos y una prioridad, la Ley de la Defensa Nacional, y\n    nosotros queremos que esos derechos y deberes de los militares se\n    actualicen y se salgan incluso del cauce a\u00f1ejo de las Reales Ordenanzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a apoyar, como mi grupo y espero que las distintas\n    fuerzas de la C\u00e1mara, para que esto se lleve adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 181 de las Reales Ordenanzas dice: los miembros de\n    las Fuerzas Armadas, por los que tiene que velar el Estado, y el Estado\n    hay que concretarlo en el Gobierno y en el Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tuvo un rasgo que incluso va en contradicci\u00f3n con\n    las Reales Ordenanzas, con el art\u00edculo correspondiente que dice que el\n    militar no est\u00e1 obligado a manifestar su matrimonio, pero s\u00ed que lo ha\n    realizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [3, 4], "militares": [0, 1], "defensa": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Queremos que la redacci\u00f3n de esos\n    derechos de militares en la ley responda al mandato de la Constituci\u00f3n y\n    al esp\u00edritu que el Tribunal Constitucional ha marcado en diferentes\n    sentencias, singularmente la que tanto invoca S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en que en el pasado debate dije que los\n    militares no tienen sindicato, y hoy, coincidiendo con S.S., a\u00f1ado que ni\n    tienen ni tendr\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quisiera decirle que es verdad que el ministro de Defensa y el\n    ministerio, ante el colectivo militar, que no tiene partido pol\u00edtico al\n    que poder afiliarse o sindicato que defienda determinados pedimentos,\n    tiene que adoptar una posici\u00f3n tuitiva especial sobre un colectivo en el\n    que el silencio muchas veces se ha impuesto a modo de disciplina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quisiera decirle que es verdad que el ministro de Defensa y el\n    ministerio, ante el colectivo militar, que no tiene partido pol\u00edtico al\n    que poder afiliarse o sindicato que defienda determinados pedimentos,\n    tiene que adoptar una posici\u00f3n tuitiva especial sobre un colectivo en el\n    que el silencio muchas veces se ha impuesto a modo de disciplina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, resulta inaceptable que se carguen sobre el colectivo militar\n    culpas que no son suyas o a veces culpas que son de otros estamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL N\u00daMERO DE\n    EFECTIVOS DE LAS FUERZAS ARMADAS ESPA\u00d1OLAS QUE PARTICIPAN EN MISIONES DE\n    PAZ FUERA DEL TERRITORIO NACIONAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [5, 6], "pa\u00eds": [10], "espa\u00f1oles": [3, 4], "defensa": [2], "militares": [0, 1], "militar": [7, 8, 9]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, le interesa mucho al Grupo Socialista\n    saber que los espa\u00f1oles conocen qu\u00e9 hay detr\u00e1s de cada misi\u00f3n militar de\n    las Fuerzas Armadas en el exterior; que cuando se hace llegar agua,\n    medicamentos o alimentos a una zona en conflicto hay algo m\u00e1s que esos\n    elementos: hay militares espa\u00f1oles que tienen que ir en un H\u00e9rcules, que\n    tienen que ir con un helic\u00f3ptero, por ejemplo, con defensa militar para\n    hacer eso posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, conviene que el conjunto de la opini\u00f3n p\u00fablica sepa c\u00f3mo\n    se aprueba una misi\u00f3n espa\u00f1ola de las fuerzas militares en el exterior,\n    con qu\u00e9 amparo de legalidad internacional, para qu\u00e9 fines concretos, qu\u00e9\n    mandato preciso se le da, no le vaya a ocurrir, como nos contaba aquel\n    general polaco a quien mandaron a Irak a hacer regad\u00edos y terminaron\n    dici\u00e9ndole que detuviera a un cl\u00e9rigo, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, le interesa mucho al Grupo Socialista\n    saber que los espa\u00f1oles conocen qu\u00e9 hay detr\u00e1s de cada misi\u00f3n militar de\n    las Fuerzas Armadas en el exterior; que cuando se hace llegar agua,\n    medicamentos o alimentos a una zona en conflicto hay algo m\u00e1s que esos\n    elementos: hay militares espa\u00f1oles que tienen que ir en un H\u00e9rcules, que\n    tienen que ir con un helic\u00f3ptero, por ejemplo, con defensa militar para\n    hacer eso posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cuando se les pregunta a los espa\u00f1oles en una encuesta,\n    por ejemplo la Fundaci\u00f3n Marshall recientemente, para qu\u00e9 creen que se\n    puede usar la fuerza militar, el 95 por ciento responde, por ejemplo, que\n    para ayuda humanitaria, o el 80 por ciento para una operaci\u00f3n de\n    mantenimiento de la paz, incluso en un 70 por ciento, se\u00f1or ministro,\n    para acabar con un conflicto civil en otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, le interesa mucho al Grupo Socialista\n    saber que los espa\u00f1oles conocen qu\u00e9 hay detr\u00e1s de cada misi\u00f3n militar de\n    las Fuerzas Armadas en el exterior; que cuando se hace llegar agua,\n    medicamentos o alimentos a una zona en conflicto hay algo m\u00e1s que esos\n    elementos: hay militares espa\u00f1oles que tienen que ir en un H\u00e9rcules, que\n    tienen que ir con un helic\u00f3ptero, por ejemplo, con defensa militar para\n    hacer eso posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, le interesa mucho al Grupo Socialista\n    saber que los espa\u00f1oles conocen qu\u00e9 hay detr\u00e1s de cada misi\u00f3n militar de\n    las Fuerzas Armadas en el exterior; que cuando se hace llegar agua,\n    medicamentos o alimentos a una zona en conflicto hay algo m\u00e1s que esos\n    elementos: hay militares espa\u00f1oles que tienen que ir en un H\u00e9rcules, que\n    tienen que ir con un helic\u00f3ptero, por ejemplo, con defensa militar para\n    hacer eso posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, conviene que el conjunto de la opini\u00f3n p\u00fablica sepa c\u00f3mo\n    se aprueba una misi\u00f3n espa\u00f1ola de las fuerzas militares en el exterior,\n    con qu\u00e9 amparo de legalidad internacional, para qu\u00e9 fines concretos, qu\u00e9\n    mandato preciso se le da, no le vaya a ocurrir, como nos contaba aquel\n    general polaco a quien mandaron a Irak a hacer regad\u00edos y terminaron\n    dici\u00e9ndole que detuviera a un cl\u00e9rigo, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cuando se les pregunta a los espa\u00f1oles en una encuesta,\n    por ejemplo la Fundaci\u00f3n Marshall recientemente, para qu\u00e9 creen que se\n    puede usar la fuerza militar, el 95 por ciento responde, por ejemplo, que\n    para ayuda humanitaria, o el 80 por ciento para una operaci\u00f3n de\n    mantenimiento de la paz, incluso en un 70 por ciento, se\u00f1or ministro,\n    para acabar con un conflicto civil en otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, le interesa mucho al Grupo Socialista\n    saber que los espa\u00f1oles conocen qu\u00e9 hay detr\u00e1s de cada misi\u00f3n militar de\n    las Fuerzas Armadas en el exterior; que cuando se hace llegar agua,\n    medicamentos o alimentos a una zona en conflicto hay algo m\u00e1s que esos\n    elementos: hay militares espa\u00f1oles que tienen que ir en un H\u00e9rcules, que\n    tienen que ir con un helic\u00f3ptero, por ejemplo, con defensa militar para\n    hacer eso posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso ni un\n    militar espa\u00f1ol, ni un militar polaco, ni ning\u00fan militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cuando se les pregunta a los espa\u00f1oles en una encuesta,\n    por ejemplo la Fundaci\u00f3n Marshall recientemente, para qu\u00e9 creen que se\n    puede usar la fuerza militar, el 95 por ciento responde, por ejemplo, que\n    para ayuda humanitaria, o el 80 por ciento para una operaci\u00f3n de\n    mantenimiento de la paz, incluso en un 70 por ciento, se\u00f1or ministro,\n    para acabar con un conflicto civil en otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... formula la pregunta hay 2.040\n    militares espa\u00f1oles en operaciones de mantenimiento de la paz,\n    concretamente 778 en Kosovo, 527 en Bosnia, 506 en Afganist\u00e1n, 200 en\n    Hait\u00ed, 12 oficiales de enlace y 17 observadores militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... formula la pregunta hay 2.040\n    militares espa\u00f1oles en operaciones de mantenimiento de la paz,\n    concretamente 778 en Kosovo, 527 en Bosnia, 506 en Afganist\u00e1n, 200 en\n    Hait\u00ed, 12 oficiales de enlace y 17 observadores militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No solo debe sostenerse esta cooperaci\u00f3n, sino que el\n    tiempo transcurrido desde 1978 hasta nuestros d\u00edas impone una adecuaci\u00f3n\n    normativa para equiparlas y corregir los desequilibrios con las\n    confesiones m\u00e1s peque\u00f1as. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Desde luego,\n    en ninguno de los contenidos que se viertan en esas ense\u00f1anzas pueden\n    vulnerarse ni lesionarse ni la Constituci\u00f3n, ni sus valores, ni los\n    derechos fundamentales de las personas, de los ciudadanos, a la cabeza de\n    los cuales est\u00e1, por supuesto, la radicalmente igual dignidad de todas\n    las personas, hombres y mujeres en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el buen funcionamiento de la Administraci\u00f3n de Justicia\n    aparece como una de las prioridades del actual Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo hemos\n    podido constatar en los presupuestos que han pasado ya por esta C\u00e1mara y\n    tambi\u00e9n en el programa electoral que el Partido Socialista llev\u00f3 a las\n    \u00faltimas elecciones, en el que se pon\u00eda de manifiesto que la justicia era\n    un factor determinante en la calidad democr\u00e1tica de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    y a pesar de que en su d\u00eda se hizo un gran esfuerzo que se plasm\u00f3 en el\n    pacto de Estado por la justicia, en los a\u00f1os de Gobierno de la derecha\n    hubo un crecimiento muy restrictivo en general, no solamente en la\n    creaci\u00f3n de plazas sino tambi\u00e9n en todo el sector de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    consiguiente, no han sido creadas las necesarias plazas de jueces,\n    magistrados, por no hablar de fiscales, para desarrollar la planta\n    judicial y hacer que la justicia funcione de una manera mucho m\u00e1s \u00e1gil\n    sobre todo en los procesos civiles y penales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo hemos\n    podido constatar en los presupuestos que han pasado ya por esta C\u00e1mara y\n    tambi\u00e9n en el programa electoral que el Partido Socialista llev\u00f3 a las\n    \u00faltimas elecciones, en el que se pon\u00eda de manifiesto que la justicia era\n    un factor determinante en la calidad democr\u00e1tica de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, las reformas\n    legislativas y el incremento del volumen de litigios en nuestro pa\u00eds\n    hacen imprescindible acometer tambi\u00e9n la reforma de la oficina judicial,\n    aunque ya hay un proyecto que en breve tiempo seguramente podremos\n    tambi\u00e9n conocer en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2, 3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El primero, fortalecer la capacidad de respuesta del\n    sistema judicial, lo que significa incremento de la inversi\u00f3n y de la\n    planta, del n\u00famero de \u00f3rganos judiciales en disposici\u00f3n de responder a la\n    demanda de justicia; el segundo, extender los derechos de ciudadan\u00eda, y\n    el tercero, hacer del Ministerio de Justicia una referencia de seguridad,\n    que es un derecho fundamental y un pilar en\n    la lucha contra el crimen, especialmente contra la criminalidad organizada\n    y el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, he tenido oportunidad de afirmar y ratificar en esta\n    C\u00e1mara el compromiso del Ministerio de Justicia de apuntar tres objetivos\n    en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero, fortalecer la capacidad de respuesta del\n    sistema judicial, lo que significa incremento de la inversi\u00f3n y de la\n    planta, del n\u00famero de \u00f3rganos judiciales en disposici\u00f3n de responder a la\n    demanda de justicia; el segundo, extender los derechos de ciudadan\u00eda, y\n    el tercero, hacer del Ministerio de Justicia una referencia de seguridad,\n    que es un derecho fundamental y un pilar en\n    la lucha contra el crimen, especialmente contra la criminalidad organizada\n    y el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En apenas siete meses, la conferencia sectorial en materia de justicia,\n    que ha vivido etapas languidecientes, se ha reunido ya en dos ocasiones y\n    las comunidades aut\u00f3nomas han sido convocadas para aportar su\n    colaboraci\u00f3n en la definici\u00f3n y en lo que ser\u00e1 la puesta en marcha de\n    este crecimiento de la planta, en el modo en que se distribuir\u00e1n en el\n    territorio nacional 170 nuevas unidades judiciales en el territorio de\n    las comunidades aut\u00f3nomas que tienen asumidas competencias en materia de\n    justicia y 80 nuevas unidades en el resto del territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo ello, adem\u00e1s de con la implantaci\u00f3n de la nueva oficina judicial,\n    el acuerdo del nuevo modelo retributivo de funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia y la implantaci\u00f3n de juicios r\u00e1pidos civiles,\n    esperamos contribuir de manera decisiva a la modernizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica,\n    organizativa y operativa del servicio p\u00fablico judicial y a la mejor\n    satisfacci\u00f3n de las demandas de justicia de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En nada la justicia les\n    ha dado la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia ha aprobado siempre la actuaci\u00f3n policial\n    durante mi \u00e9poca de delegada del Gobierno en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Son\n    numerosos y contundentes los golpes que el Estado, las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad, ha asestado a la banda terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    numerosos y contundentes los golpes que el Estado, las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad, ha asestado a la banda terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Objetivamente, por tanto, cabe afirmar, se\u00f1or ministro, que ETA se\n    encuentra en una situaci\u00f3n de notoria debilidad, debilidad que trae su\n    causa en el asedio policial, en la presi\u00f3n judicial, en la cooperaci\u00f3n\n    internacional y muy especialmente -pongo especial \u00e9nfasis al decirlo- en\n    la posici\u00f3n de firmeza de las fuerzas democr\u00e1ticas y en la creciente e\n    imparable deslegitimaci\u00f3n social que padece la banda terrorista ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Entre el 25 de octubre y el 6 de\n    noviembre fueron detenidos como consecuencia de esa operaci\u00f3n 11\n    presuntos miembros de la organizaci\u00f3n terrorista ETA en operaciones\n    realizadas por la Polic\u00eda, la Guardia Civil y la Gendarmer\u00eda francesa, y\n    el d\u00eda 16 de noviembre saben que se hizo la operaci\u00f3n en las tres\n    provincias del Pa\u00eds Vasco y en la Comunidad Foral Navarra, que permiti\u00f3\n    la detenci\u00f3n de 20 personas por su vinculaci\u00f3n, presunta siempre, con la\n    banda terrorista en la medida en que formaban supuestamente parte del\n    aparato de infraestructura y de captaci\u00f3n de la banda terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerdo tambi\u00e9n la\n    neutralizaci\u00f3n del comando Vizcaya, que\n    se quer\u00eda reconstituir, y las operaciones a las que usted se ha referido,\n    la que hicimos en colaboraci\u00f3n con Francia en el sur del pa\u00eds vecino, que\n    culmin\u00f3 con la detenci\u00f3n de Antza y Anboto, con la neutralizaci\u00f3n de una\n    importante reserva de armas, de municiones, de explosivos, incautaci\u00f3n de\n    abundante documentaci\u00f3n y tambi\u00e9n neutralizaci\u00f3n de la infraestructura:\n    los zulos, las viviendas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre el 25 de octubre y el 6 de\n    noviembre fueron detenidos como consecuencia de esa operaci\u00f3n 11\n    presuntos miembros de la organizaci\u00f3n terrorista ETA en operaciones\n    realizadas por la Polic\u00eda, la Guardia Civil y la Gendarmer\u00eda francesa, y\n    el d\u00eda 16 de noviembre saben que se hizo la operaci\u00f3n en las tres\n    provincias del Pa\u00eds Vasco y en la Comunidad Foral Navarra, que permiti\u00f3\n    la detenci\u00f3n de 20 personas por su vinculaci\u00f3n, presunta siempre, con la\n    banda terrorista en la medida en que formaban supuestamente parte del\n    aparato de infraestructura y de captaci\u00f3n de la banda terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, recientemente, varios medios de comunicaci\u00f3n nos han\n    informado de que hab\u00eda criterios diferentes en el Ministerio de Educaci\u00f3n\n    y en el Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, al parecer, ha habido una\n    reuni\u00f3n de ambos ministerios con los representantes de las comunidades\n    isl\u00e1micas y parece ser que se ha impuesto el criterio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, le he formulado la pregunta\n    porque \u00faltimamente los gobiernos socialistas de diversas comunidades\n    aut\u00f3nomas est\u00e1n recibiendo varapalos de diversos tribunales de justicia y\n    siempre por el mismo motivo: recortes a la libertad de las familias para\n    elegir centro docente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000383\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... De hecho, la sentencia del Tribunal de Justicia de Castilla-La Mancha no\n    encuentra ilegalidad en las normas de admisi\u00f3n, en los criterios\n    establecidos por Castilla-La Mancha ni en su ponderaci\u00f3n; lo indica\n    expresamente, dice que no ha apreciado vulneraci\u00f3n alguna del art\u00edculo\n    27, cosa que supongo que a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000383\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL INCREMENTO REAL EXPERIMENTADO POR LAS BECAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Un ejemplo, en M\u00e1laga, circunscripci\u00f3n por la\n    que soy diputado, se produjo un descenso dr\u00e1stico del n\u00famero de becas\n    universitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para corregir esta situaci\u00f3n y progresar en la equidad, el Gobierno del\n    que usted forma parte aprob\u00f3 en mayo un cr\u00e9dito extraordinario para becas\n    por valor de 36 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, el proyecto de ley de\n    Presupuestos Generales del Estado incorpora importantes partidas para\n    conseguir un sistema de becas eficiente y solidario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1l es el incremento real experimentado por las becas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, los presupuestos marcan prioridades y est\u00e1 claro\n    que el proyecto de presupuestos para el a\u00f1o 2005 revela la prioridad que\n    el Gobierno concede a una pol\u00edtica expansiva de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n, el gasto total en becas y ayudas crece un 10,5 por cierto\n    el pr\u00f3ximo a\u00f1o, alcanzando los 903 millones de euros, m\u00e1s de 150.000\n    millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Detr\u00e1s de este crecimiento se encuentran decisiones\n    importantes, como el aumento del valor real de las ayudas en un 5 por\n    ciento y la extensi\u00f3n de las becas y ayudas, especialmente las\n    compensatorias, a estudiantes que antes no las recib\u00edan a pesar de tener\n    un nivel de renta reducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la convocatoria general en universidades\n    est\u00e1 previsto un crecimiento del 8 por ciento, en ense\u00f1anzas medias del 6\n    por ciento y en ayudas para libros del 7,6 por ciento, por no hablar del\n    26 por ciento en las becas de movilidad S\u00e9neca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la realidad de la pol\u00edtica de becas de los \u00faltimos a\u00f1os, que las\n    nuevas decisiones del Gobierno y el presupuesto para el pr\u00f3ximo a\u00f1o\n    intentan compensar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Que colectivos tan respetables\n    como la Sociedad Espa\u00f1ola de Presas y Embalses, la junta directiva del\n    Colegio de Ingenieros de Caminos o los t\u00e9cnicos de la Direcci\u00f3n General\n    de Aguas del ministerio, coincidan en la gravedad de la situaci\u00f3n\n    provocada por su arbitrariedad, que refleja la falta de independencia a\n    la que se ven sometidos los t\u00e9cnicos del Ministerio de Medio Ambiente\n    respecto a las confederaciones, nos parece la confirmaci\u00f3n del\n    diagn\u00f3stico que el Grupo Parlamentario Popular viene haciendo: sus\n    decisiones, se\u00f1ora ministra, responden a la improvisaci\u00f3n y a intereses\n    que usted conocer\u00e1, pero no a los intereses generales de los espa\u00f1oles,\n    en este caso, el de los municipios que se beneficiar\u00edan de la presa de\n    Castrovido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabr\u00e1, se\u00f1ora ministra, a\n    qu\u00e9 presiones responde -no desde luego al inter\u00e9s general de los\n    espa\u00f1oles- su decisi\u00f3n de rebajar la cuota y la capacidad de embalse de\n    la presa de Castrovido, en la provincia de Burgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que colectivos tan respetables\n    como la Sociedad Espa\u00f1ola de Presas y Embalses, la junta directiva del\n    Colegio de Ingenieros de Caminos o los t\u00e9cnicos de la Direcci\u00f3n General\n    de Aguas del ministerio, coincidan en la gravedad de la situaci\u00f3n\n    provocada por su arbitrariedad, que refleja la falta de independencia a\n    la que se ven sometidos los t\u00e9cnicos del Ministerio de Medio Ambiente\n    respecto a las confederaciones, nos parece la confirmaci\u00f3n del\n    diagn\u00f3stico que el Grupo Parlamentario Popular viene haciendo: sus\n    decisiones, se\u00f1ora ministra, responden a la improvisaci\u00f3n y a intereses\n    que usted conocer\u00e1, pero no a los intereses generales de los espa\u00f1oles,\n    en este caso, el de los municipios que se beneficiar\u00edan de la presa de\n    Castrovido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Evidentemente, hay que formular bien los\n    problemas y el diagn\u00f3stico de las\n    alternativas y a partir de ah\u00ed contar con la experiencia de los ingenieros\n    de caminos, profesi\u00f3n absolutamente necesaria en un pa\u00eds al que le queda\n    mucho por hacer; entre otras cosas, todo lo que ustedes no hicieron, y le\n    voy a mencionar s\u00f3lo la seguridad de nuestros embalses, seguridad que sin\n    ninguna duda tiene que ser encomendada en primer lugar a los ingenieros\n    de caminos de nuestro pa\u00eds, perfectamente capacitados, si se les dan las\n    instrucciones precisas para que una cuesti\u00f3n como la seguridad pase a ser\n    una verdadera prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguridad de las presas y prevenci\u00f3n contra las avenidas, por supuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, hay que formular bien los\n    problemas y el diagn\u00f3stico de las\n    alternativas y a partir de ah\u00ed contar con la experiencia de los ingenieros\n    de caminos, profesi\u00f3n absolutamente necesaria en un pa\u00eds al que le queda\n    mucho por hacer; entre otras cosas, todo lo que ustedes no hicieron, y le\n    voy a mencionar s\u00f3lo la seguridad de nuestros embalses, seguridad que sin\n    ninguna duda tiene que ser encomendada en primer lugar a los ingenieros\n    de caminos de nuestro pa\u00eds, perfectamente capacitados, si se les dan las\n    instrucciones precisas para que una cuesti\u00f3n como la seguridad pase a ser\n    una verdadera prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L VA A SER LA NUEVA CONFIGURACI\u00d3N DEL CONSEJO\n    ASESOR DE MEDIO AMBIENTE CON EL NUEVO IMPULSO QUE PLANTEA EL MINISTERIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, desde el a\u00f1o 1994 en que se crea el Consejo Asesor de\n    Medio Ambiente como \u00f3rgano de consulta y participaci\u00f3n en pol\u00edticas\n    medioambientales, este ha sufrido distintas modificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, en el a\u00f1o 2001, en la respuesta que da el Gobierno a un\n    diputado de esta C\u00e1mara acerca de las reuniones celebradas por el Consejo\n    desde abril de 2000 a septiembre de 2001 se le contesta que el \u00faltimo\n    pleno convocado del Consejo de Medio Ambiente fue en enero del a\u00f1o 1998\n    y, adem\u00e1s, que esta convocatoria no se pudo celebrar por falta de qu\u00f3rum. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, en el a\u00f1o 2002 el Ministerio de Medio Ambiente del\n    Partido Popular decide reformar el Consejo y dotarlo de una nueva\n    estructura de funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en los meses que llevamos de esta nueva legislatura, el\n    Ministerio de Medio Ambiente ha convocado dos veces el Consejo asesor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [5, 6], "defensa": [4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por supuesto,\n    las organizaciones sociales y en particular las organizaciones\n    ambientales recuperar\u00e1n una presencia suficientemente significativa, que\n    se corresponde con la importancia que estas organizaciones\n    tienen en la defensa del Medio Ambiente en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De 15 miembros con voto que tendr\u00e1 el Consejo asesor de Medio Ambiente,\n    cinco representar\u00e1n a las cinco principales organizaciones no\n    gubernamentales en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1 una consignaci\u00f3n\n    presupuestaria en el Ministerio de Medio Ambiente que permitir\u00e1 la\n    realizaci\u00f3n de aquellos trabajos de apoyo a las funciones del Consejo\n    asesor de Medio Ambiente y se reducir\u00e1 sustancialmente la presencia con\n    voto de la Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La intenci\u00f3n del Ministerio de\n    Medio Ambiente es cambiar radicalmente esa situaci\u00f3n, que sea un consejo\n    que asesore a la Administraci\u00f3n y no un consejo en el que la\n    Administraci\u00f3n sea la que tenga la \u00faltima palabra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto,\n    las organizaciones sociales y en particular las organizaciones\n    ambientales recuperar\u00e1n una presencia suficientemente significativa, que\n    se corresponde con la importancia que estas organizaciones\n    tienen en la defensa del Medio Ambiente en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto,\n    las organizaciones sociales y en particular las organizaciones\n    ambientales recuperar\u00e1n una presencia suficientemente significativa, que\n    se corresponde con la importancia que estas organizaciones\n    tienen en la defensa del Medio Ambiente en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Consejo asesor estar\u00e1n tambi\u00e9n\n    representados los dos sindicatos de nuestro pa\u00eds, las organizaciones\n    empresariales, las organizaciones profesionales agrarias, las\n    organizaciones de consumidores y los representantes del sector de la\n    pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE DESARROLLAR LOS\n    T\u00c9RMINOS DEL ACUERDO FIRMADO RECIENTEMENTE CON LA FEDERACI\u00d3N ESPA\u00d1OLA DE\n    MUNICIPIOS Y PROVINCIAS PARA ACTUACIONES CONJUNTAS DE SOSTENIBILIDAD\n    URBANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Medio Ambiente efectivamente ha firmado un convenio con\n    la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias, para cuyo apoyo se\n    destinar\u00e1 el a\u00f1o que viene un mill\u00f3n de euros dentro del presupuesto de\n    la Secretaria General para la prevenci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n y del cambio\n    clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos ayuntamientos por supuesto tendr\u00e1n la\n    asistencia t\u00e9cnica del Ministerio de Medio Ambiente para llevar a cabo de\n    manera exitosa sus objetivos, para hacer una evaluaci\u00f3n permanente de los\n    mismos, para que los ciudadanos conozcan si su ayuntamiento mejora o\n    empeora y para facilitar al m\u00e1ximo la participaci\u00f3n ciudadana en el logro\n    de estos objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Y una de las pol\u00edticas importantes para el Grupo\n    Socialista referente al transporte por ferrocarril y/o por carretera es\n    dotar a estas infraestructuras de los m\u00e1ximos niveles de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno da un tratamiento prioritario, como no podr\u00eda ser de otra\n    manera, en sus actuaciones en materia de seguridad que afecta al\n    funcionamiento general de los ferrocarriles, dado que, en un pa\u00eds\n    moderno, el funcionamiento de las infraestructuras pasa por dar respuesta\n    a los nuevos retos planteados, que son la seguridad, la sostenibilidad y\n    la cohesi\u00f3n territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos conceptos est\u00e1n en los objetivos b\u00e1sicos\n    de las pol\u00edticas de infraestructura tanto del Ministerio de Fomento como\n    de la Generalitat de Catalunya, figurando de forma destacada planes\n    espec\u00edficos para la mejora de la seguridad en el ferrocarril,\n    especialmente los pasos a nivel que persisten en la red catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno da un tratamiento prioritario, como no podr\u00eda ser de otra\n    manera, en sus actuaciones en materia de seguridad que afecta al\n    funcionamiento general de los ferrocarriles, dado que, en un pa\u00eds\n    moderno, el funcionamiento de las infraestructuras pasa por dar respuesta\n    a los nuevos retos planteados, que son la seguridad, la sostenibilidad y\n    la cohesi\u00f3n territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00eda,\n    la principal prioridad del Ministerio de Fomento, tal y como usted ha\n    dicho, es la seguridad en el transporte, lo que he tenido ocasi\u00f3n de\n    reiterar en otras ocasiones en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta\n    situaci\u00f3n era necesario trabajar con rapidez, por lo que iniciamos\n    actuaciones con car\u00e1cter inmediato, suprimiendo los pasos a nivel en los\n    casos en que era posible hacerlo y mejorando la seguridad en otros muchos\n    casos, cuya supresi\u00f3n no era posible a corto plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de\n    esta agilizaci\u00f3n, hemos actuado en los siete primeros meses en un total\n    de 221 pasos a nivel, mediante la supresi\u00f3n de 115 pasos y la mejora de\n    la seguridad en otros 106. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, estamos elaborando un plan\n    espec\u00edfico para la mejora de la seguridad y supresi\u00f3n de los pasos a\n    nivel, el cual se encuentra en una fase muy avanzada de redacci\u00f3n y que\n    ser\u00e1 presentado a principios del a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo\n    permitir\u00e1 un gran avance en la seguridad de los pasos a nivel en\n    Catalu\u00f1a, que complementar\u00e1 las actuaciones que ya hemos llevado a cabo,\n    como he dicho, en estos \u00faltimos siete meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes del mucho trabajo que queda por hacer en\n    materia de seguridad ferroviaria, que incluye no s\u00f3lo actuaciones en\n    pasos a nivel, sino tambi\u00e9n modernizaci\u00f3n y normalizaci\u00f3n de los sistemas\n    de se\u00f1alizaci\u00f3n y en la mejora de la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, no duden de que continuaremos este\n    esfuerzo inversor en la seguridad ferroviaria en los pr\u00f3ximos\n    ejercicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... DE QU\u00c9\n    NUEVOS MEDIOS TIENE PREVISTO DOTARSE EL MINISTERIO DE FOMENTO PARA HACER\n    FRENTE A LAS EXIGENCIAS DE SEGURIDAD EN EL \u00c1MBITO MAR\u00cdTIMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [4, 5], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sin embargo, a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os se ha\n    puesto de manifiesto la inexistencia de una pol\u00edtica de seguridad\n    mar\u00edtima en Espa\u00f1a porque los gobiernos del Partido Popular demostraron\n    su insensibilidad, reduciendo los dispositivos de control de la\n    navegaci\u00f3n, de la prevenci\u00f3n de siniestros y de la lucha contra la\n    contaminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cat\u00e1strofe del Prestige fue insostenible para Galicia, para la\n    cornisa cant\u00e1brica y para toda Espa\u00f1a y puso de manifiesto la\n    trascendencia que las cuestiones mar\u00edtimas tienen para nuestra sociedad y\n    para nuestra seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a como pa\u00eds costero est\u00e1 obligada a desarrollar, se\u00f1ora ministra, una\n    pol\u00edtica de seguridad mar\u00edtima seria, que reduzca el riesgo de la\n    navegaci\u00f3n, que la contaminaci\u00f3n se aborde de manera correcta cuando sea\n    menester y sobre todo con recursos p\u00fablicos suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en\n    cuenta que se cumplen dos a\u00f1os de la cat\u00e1strofe del Prestige, le\n    pregunto, \u00bfqu\u00e9 nuevos medios tiene previstos el Ministerio de Fomento\n    para hacer frente a las exigencias de la seguridad en el \u00e1mbito\n    mar\u00edtimo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, situaciones como aquella y otros accidentes que se han producido\n    con resultado de muertos y naufragios no son justificables ni sostenibles\n    en un pa\u00eds con 7.500 kil\u00f3metros de costa, que ha sido una potencia\n    mar\u00edtima y que tiene muchas poblaciones que subsisten del turismo y de la\n    pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a como pa\u00eds costero est\u00e1 obligada a desarrollar, se\u00f1ora ministra, una\n    pol\u00edtica de seguridad mar\u00edtima seria, que reduzca el riesgo de la\n    navegaci\u00f3n, que la contaminaci\u00f3n se aborde de manera correcta cuando sea\n    menester y sobre todo con recursos p\u00fablicos suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas,\n    cuando asumimos la responsabilidad del Gobierno, tal y como usted ha\n    dicho, la situaci\u00f3n existente en el \u00e1mbito de la seguridad mar\u00edtima\n    presentaba serias deficiencias y carencias m\u00faltiples que era preciso\n    subsanar lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para resolver esta situaci\u00f3n, y como\n    quiera que la seguridad es nuestra principal prioridad, hemos tomado una\n    serie de decisiones que se concretan en las siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    elaborar un nuevo plan de salvamento mar\u00edtimo 2006-2009 y la puesta en\n    marcha de un plan puente, que contiene una serie de actuaciones para\n    dotarnos de medios t\u00e9cnicos y humanos, que mejore la seguridad mar\u00edtima a\n    la mayor rapidez posible y complemente el vigente Plan nacional de\n    salvamento, mientras entra en vigor el siguiente plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Reclamaciones del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra l\u00ednea ha sido que el Pa\u00eds Vasco en\n    ese tema debe ser tratado como los\n    dem\u00e1s y, por tanto, ninguna diferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos el Pa\u00eds Vasco tiene\n    pendiente una primera lista de 45.700 millones euros, de 30 de diciembre\n    de 2003; otra, de 51.500 millones que incluyen los anteriores, y una\n    posterior de 3,5 millones de euros de gastos estimados de fecha 6 de\n    febrero de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos elaborando los criterios de financiaci\u00f3n de esas\n    partidas, los que se refieren al Pa\u00eds Vasco y a otros entes territoriales\n    y organismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reclamaciones del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra l\u00ednea ha sido que el Pa\u00eds Vasco en\n    ese tema debe ser tratado como los\n    dem\u00e1s y, por tanto, ninguna diferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos el Pa\u00eds Vasco tiene\n    pendiente una primera lista de 45.700 millones euros, de 30 de diciembre\n    de 2003; otra, de 51.500 millones que incluyen los anteriores, y una\n    posterior de 3,5 millones de euros de gastos estimados de fecha 6 de\n    febrero de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos elaborando los criterios de financiaci\u00f3n de esas\n    partidas, los que se refieren al Pa\u00eds Vasco y a otros entes territoriales\n    y organismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "mediana empresa": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA\n    ECON\u00d3MICA Y SOCIAL DE APOYO A LA PEQUE\u00d1A Y MEDIANA EMPRESA Y A LOS\n    EMPRENDEDORES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA POL\u00cdTICA\n    ECON\u00d3MICA Y SOCIAL DE APOYO A LA PEQUE\u00d1A Y MEDIANA EMPRESA Y A LOS\n    EMPRENDEDORES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [15, 16, 17], "medianas empresas": [30, 31, 32], "peque\u00f1as": [10, 11, 12, 13, 14], "fuerzas": [33], "econom\u00eda": [18, 19, 20, 21, 22, 23], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "aut\u00f3nomos": [24, 25, 26, 27], "mediana empresa": [28, 29]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si este\n    acuerdo fuera posible, seguramente estar\u00edamos reforzando a un sector muy\n    importante de la econom\u00eda productiva como son las microempresas, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, los aut\u00f3nomos y los emprendedores, que\n    est\u00e1n deseosos de recibir buenas noticias pero que, desgraciadamente,\n    desde nuestro punto de vista, solamente las reciben en las campa\u00f1as\n    electorales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una realidad, se\u00f1or ministro, que el tejido del sector productivo de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 configurado mayoritariamente por microempresas,\n    por peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de ello, no\n    siempre el marco econ\u00f3mico, administrativo, fiscal, financiero y laboral\n    que regula dichas actividades productivas en Espa\u00f1a y en Europa se ajusta\n    prioritariamente a las necesidades de unas empresas que tienen unas\n    estructuras administrativas y de apoyo muy reducidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me remitir\u00e9 al censo de todas las\n    empresas espa\u00f1olas a 1 de enero de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A 1 de enero del presente a\u00f1o, el n\u00famero de empresas\n    establecidas en Espa\u00f1a era de 2.942.583. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De este 93,9 por ciento, entre 0 y 10 trabajadores m\u00e1s de la\n    mitad, m\u00e1s del 50 por ciento, que son alrededor de 1.500.000 empresas, no\n    tienen trabajadores, es decir, solamente constan del titular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De entre 10\n    y 49 trabajadores existen en Espa\u00f1a en estos momentos 151.000 empresas,\n    que calificar\u00edamos de peque\u00f1as, que representan el 5,14 por ciento del\n    total de las compa\u00f1\u00edas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De entre 50 y 249 trabajadores, que\n    corresponder\u00edan a medianas empresas, existen en Espa\u00f1a 21.620,\n    representando un 0,73 por ciento del total y como grandes empresas, de\n    m\u00e1s de 200 trabajadores, existen solamente 3.706 y representan el 0,14\n    por ciento del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De estos datos estad\u00edsticos me remitir\u00eda a dos a\n    los que damos mucha importancia: el 99 por ciento de las empresas tienen\n    entre cero y 50 trabajadores y son las que definir\u00edamos, de acuerdo con\n    la catalogaci\u00f3n europea, como microempresas, peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este colectivo tan importante de microempresas y\n    peque\u00f1as empresas hay que sumar el capital humano, la riqueza intelectual\n    que pueden representar en el futuro esos j\u00f3venes que en la actualidad no\n    son empresarios pero que lo pueden ser el d\u00eda de ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si este\n    acuerdo fuera posible, seguramente estar\u00edamos reforzando a un sector muy\n    importante de la econom\u00eda productiva como son las microempresas, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, los aut\u00f3nomos y los emprendedores, que\n    est\u00e1n deseosos de recibir buenas noticias pero que, desgraciadamente,\n    desde nuestro punto de vista, solamente las reciben en las campa\u00f1as\n    electorales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una realidad, se\u00f1or ministro, que el tejido del sector productivo de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 configurado mayoritariamente por microempresas,\n    por peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De entre 10\n    y 49 trabajadores existen en Espa\u00f1a en estos momentos 151.000 empresas,\n    que calificar\u00edamos de peque\u00f1as, que representan el 5,14 por ciento del\n    total de las compa\u00f1\u00edas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De estos datos estad\u00edsticos me remitir\u00eda a dos a\n    los que damos mucha importancia: el 99 por ciento de las empresas tienen\n    entre cero y 50 trabajadores y son las que definir\u00edamos, de acuerdo con\n    la catalogaci\u00f3n europea, como microempresas, peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este colectivo tan importante de microempresas y\n    peque\u00f1as empresas hay que sumar el capital humano, la riqueza intelectual\n    que pueden representar en el futuro esos j\u00f3venes que en la actualidad no\n    son empresarios pero que lo pueden ser el d\u00eda de ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente y ministro de Econom\u00eda,\n    el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha presentado esta\n    interpelaci\u00f3n urgente sobre cu\u00e1l tendr\u00eda que ser la pol\u00edtica econ\u00f3mica y\n    social de apoyo a la peque\u00f1a y mediana empresa y a los emprendedores por\n    varios motivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En quinto y \u00faltimo lugar, porque en la legislatura pasada se cre\u00f3 una\n    subcomisi\u00f3n dedicada a la peque\u00f1a y mediana empresa, al emprendedor y al\n    aut\u00f3nomo, que dio como resultado unas resoluciones y unos acuerdos que\n    representaban un paso positivo para este sector tan importante de la\n    econom\u00eda, pero al cabo de dos a\u00f1os s\u00f3lo se ha cristalizado una parte muy\n    peque\u00f1a de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Defini\u00e9ndolas sobre la base de\n    la recomendaci\u00f3n europea de lo que es una peque\u00f1a empresa, una mediana\n    empresa o una gran empresa, la clasificaci\u00f3n ser\u00eda la siguiente: de esas\n    casi 2.900.000 microempresas definidas como tal, de acuerdo con la\n    nomenclatura europea, entre 0 y 10 trabajadores, existen en Espa\u00f1a\n    2.765.000, que representan un 93,9 por ciento del total de las compa\u00f1\u00edas\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente y ministro de Econom\u00eda,\n    el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha presentado esta\n    interpelaci\u00f3n urgente sobre cu\u00e1l tendr\u00eda que ser la pol\u00edtica econ\u00f3mica y\n    social de apoyo a la peque\u00f1a y mediana empresa y a los emprendedores por\n    varios motivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En quinto y \u00faltimo lugar, porque en la legislatura pasada se cre\u00f3 una\n    subcomisi\u00f3n dedicada a la peque\u00f1a y mediana empresa, al emprendedor y al\n    aut\u00f3nomo, que dio como resultado unas resoluciones y unos acuerdos que\n    representaban un paso positivo para este sector tan importante de la\n    econom\u00eda, pero al cabo de dos a\u00f1os s\u00f3lo se ha cristalizado una parte muy\n    peque\u00f1a de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si este\n    acuerdo fuera posible, seguramente estar\u00edamos reforzando a un sector muy\n    importante de la econom\u00eda productiva como son las microempresas, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, los aut\u00f3nomos y los emprendedores, que\n    est\u00e1n deseosos de recibir buenas noticias pero que, desgraciadamente,\n    desde nuestro punto de vista, solamente las reciben en las campa\u00f1as\n    electorales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una realidad, se\u00f1or ministro, que el tejido del sector productivo de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 configurado mayoritariamente por microempresas,\n    por peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son, desde nuestro punto de vista,\n    estos agentes sociales los principales generadores de empleo y son en\n    buena parte responsables del dinamismo econ\u00f3mico y social que ha\n    mantenido la econom\u00eda espa\u00f1ola en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una palabra, se\u00f1or\n    vicepresidente, hay que darle la vuelta al calcet\u00edn, es necesario\n    revolucionar el actual marco legislativo y establecer unas estructuras\n    totalmente nuevas, tanto desde la \u00f3ptica fiscal como administrativa,\n    laboral y financiera para que este pilar de emprendedores, peque\u00f1os y\n    medianos empresarios, aut\u00f3nomos y microempresas, puedan continuar siendo\n    este pilar tan importante de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque existe en nuestro grupo una\n    notable preocupaci\u00f3n porque durante el a\u00f1o 2004 -debo matizar que ha sido\n    el a\u00f1o en el que se ha iniciado esta legislatura, que estamos\n    finaliz\u00e1ndolo, que hemos aprobado en el Congreso los presupuestos para el\n    a\u00f1o 2005 y existen algunas iniciativas parlamentarias- no est\u00e1n\n    planteadas medidas claras, solventes y contundentes para potenciar una\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica y social de apoyo a las pymes, a los aut\u00f3nomos y a los\n    emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si este\n    acuerdo fuera posible, seguramente estar\u00edamos reforzando a un sector muy\n    importante de la econom\u00eda productiva como son las microempresas, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, los aut\u00f3nomos y los emprendedores, que\n    est\u00e1n deseosos de recibir buenas noticias pero que, desgraciadamente,\n    desde nuestro punto de vista, solamente las reciben en las campa\u00f1as\n    electorales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de esta iniciativa parlamentaria es necesario abordar\n    con serenidad y en profundidad las reformas que precisa este tejido\n    productivo de pymes, emprendedores, aut\u00f3nomos, que necesariamente habr\u00e1n\n    de contemplar grandes dosis de modernidad, de innovaci\u00f3n, de agilidad y\n    de imaginaci\u00f3n para poderles dar el marco adecuado y sacarles la m\u00e1xima\n    rentabilidad productiva y competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una palabra, se\u00f1or\n    vicepresidente, hay que darle la vuelta al calcet\u00edn, es necesario\n    revolucionar el actual marco legislativo y establecer unas estructuras\n    totalmente nuevas, tanto desde la \u00f3ptica fiscal como administrativa,\n    laboral y financiera para que este pilar de emprendedores, peque\u00f1os y\n    medianos empresarios, aut\u00f3nomos y microempresas, puedan continuar siendo\n    este pilar tan importante de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente y ministro de Econom\u00eda,\n    el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha presentado esta\n    interpelaci\u00f3n urgente sobre cu\u00e1l tendr\u00eda que ser la pol\u00edtica econ\u00f3mica y\n    social de apoyo a la peque\u00f1a y mediana empresa y a los emprendedores por\n    varios motivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En quinto y \u00faltimo lugar, porque en la legislatura pasada se cre\u00f3 una\n    subcomisi\u00f3n dedicada a la peque\u00f1a y mediana empresa, al emprendedor y al\n    aut\u00f3nomo, que dio como resultado unas resoluciones y unos acuerdos que\n    representaban un paso positivo para este sector tan importante de la\n    econom\u00eda, pero al cabo de dos a\u00f1os s\u00f3lo se ha cristalizado una parte muy\n    peque\u00f1a de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si este\n    acuerdo fuera posible, seguramente estar\u00edamos reforzando a un sector muy\n    importante de la econom\u00eda productiva como son las microempresas, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, los aut\u00f3nomos y los emprendedores, que\n    est\u00e1n deseosos de recibir buenas noticias pero que, desgraciadamente,\n    desde nuestro punto de vista, solamente las reciben en las campa\u00f1as\n    electorales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una realidad, se\u00f1or ministro, que el tejido del sector productivo de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 configurado mayoritariamente por microempresas,\n    por peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De entre 50 y 249 trabajadores, que\n    corresponder\u00edan a medianas empresas, existen en Espa\u00f1a 21.620,\n    representando un 0,73 por ciento del total y como grandes empresas, de\n    m\u00e1s de 200 trabajadores, existen solamente 3.706 y representan el 0,14\n    por ciento del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 estima necesario plantear esta iniciativa\n    parlamentaria para que, a trav\u00e9s de la moci\u00f3n consecuencia de esta\n    interpelaci\u00f3n que veremos la semana pr\u00f3xima, seamos capaces entre todas\n    las fuerzas pol\u00edticas, l\u00f3gicamente contando con el grupo parlamentario\n    que da soporte al Gobierno, de definir un marco de actuaci\u00f3n potente desde\n    las vertientes fiscal, financiera, administrativa y laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "medianas empresas": [41, 42, 43, 44], "peque\u00f1as": [9, 10, 11, 12], "seguridad": [32], "econom\u00eda": [23, 24, 25, 26], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "aut\u00f3nomos": [27, 28, 29, 30, 31], "mediana empresa": [33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, comparto con usted la importancia de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas, eje fundamental en todo el proceso de competitividad\n    y creaci\u00f3n de empleo en nuestra econom\u00eda, y evidentemente van a ser una\n    prioridad en la acci\u00f3n del Gobierno en estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos m\u00e1s empresas,\n    m\u00e1s avanzadas, m\u00e1s innovadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En l\u00ednea con ese punto\n    concreto el Gobierno ya anunci\u00f3 la semana pasada una medida: la reducci\u00f3n\n    de las cotizaciones sociales de los j\u00f3venes que creen nuevas empresas y\n    contraten trabajadores, que pensamos que es importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta medida\n    formar\u00e1 parte del plan de fomento empresarial que el Gobierno pondr\u00e1 en\n    marcha en el a\u00f1o 2005 para renovar y modernizar el tejido empresarial\n    espa\u00f1ol, pero en ese plan incluiremos otras medidas: el an\u00e1lisis de los\n    incentivos fiscales empresariales para garantizar su efectividad y la\n    facilitaci\u00f3n del acceso a las peque\u00f1as y medianas empresas a los mismos,\n    as\u00ed como, evidentemente, las medidas cl\u00e1sicas -que desgraciadamente\n    siguen teniendo que estar ah\u00ed- de nuevas iniciativas para reducir los\n    tr\u00e1mites administrativos que muchas veces tan pesados son para las\n    peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el apoyo a los planes sectoriales,\n    ya que las empresas pertenecientes a los mismos suelen arrojar mejores\n    resultados y consiguen mayor productividad y competitividad que en otros\n    casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, creemos que tambi\u00e9n es importante examinar los\n    patrones de cooperaci\u00f3n entre peque\u00f1as y medianas empresas y grandes\n    empresas en lo referente a las cadenas de distribuci\u00f3n y suministro de\n    transferencia tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, tambi\u00e9n consideramos que es\n    importante impulsar la actualizaci\u00f3n de la capacidad directiva y la\n    gesti\u00f3n de la innovaci\u00f3n que muchas veces est\u00e1 en esas empresas\n    intermedias, pero que no llega a la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un tema que ha jugado un papel fundamental ha sido la l\u00ednea de\n    financiaci\u00f3n Icopyme para favorecer la financiaci\u00f3n en condiciones\n    preferentes de la inversi\u00f3n en activos fijos productivos llevados a cabo\n    por peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos tenido en el Ley de Presupuestos Generales del Estado\n    algunos elementos que pueden ser interesantes desde el punto de vista de\n    la fiscalidad de la peque\u00f1a y mediana empresa: la modificaci\u00f3n del\n    art\u00edculo 108 del texto refundido de la Ley de Impuesto sobre Sociedades,\n    que ampl\u00eda la consideraci\u00f3n de empresa de reducida dimensi\u00f3n a aquellas\n    cuyo importe neto de cifra de negocio sea inferior a 8 millones de euros,\n    en vez de los 6 millones de euros que exist\u00edan anteriormente, o la\n    modificaci\u00f3n del art\u00edculo 114 del mismo texto, que establece que las\n    empresas de reducida dimensi\u00f3n tributar\u00e1n al 30 por ciento en la parte de\n    base imponible que ahora es entre 0 y 120.000 euros y no entre 0 y 90.000\n    euros como exist\u00eda anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, comparto con usted la importancia de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas, eje fundamental en todo el proceso de competitividad\n    y creaci\u00f3n de empleo en nuestra econom\u00eda, y evidentemente van a ser una\n    prioridad en la acci\u00f3n del Gobierno en estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta medida\n    formar\u00e1 parte del plan de fomento empresarial que el Gobierno pondr\u00e1 en\n    marcha en el a\u00f1o 2005 para renovar y modernizar el tejido empresarial\n    espa\u00f1ol, pero en ese plan incluiremos otras medidas: el an\u00e1lisis de los\n    incentivos fiscales empresariales para garantizar su efectividad y la\n    facilitaci\u00f3n del acceso a las peque\u00f1as y medianas empresas a los mismos,\n    as\u00ed como, evidentemente, las medidas cl\u00e1sicas -que desgraciadamente\n    siguen teniendo que estar ah\u00ed- de nuevas iniciativas para reducir los\n    tr\u00e1mites administrativos que muchas veces tan pesados son para las\n    peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, creemos que tambi\u00e9n es importante examinar los\n    patrones de cooperaci\u00f3n entre peque\u00f1as y medianas empresas y grandes\n    empresas en lo referente a las cadenas de distribuci\u00f3n y suministro de\n    transferencia tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un tema que ha jugado un papel fundamental ha sido la l\u00ednea de\n    financiaci\u00f3n Icopyme para favorecer la financiaci\u00f3n en condiciones\n    preferentes de la inversi\u00f3n en activos fijos productivos llevados a cabo\n    por peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy consciente de las\n    cifras que usted me ha dado, el 90 por ciento del tejido empresarial\n    espa\u00f1ol -y as\u00ed se desprende del \u00faltimo informe de la Direcci\u00f3n General de\n    Pol\u00edtica de Peque\u00f1a y Mediana Empresa- son las microempresas, que son las\n    que crean m\u00e1s empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo punto que usted ha\n    planteado es qu\u00e9 sucedi\u00f3 con la anterior subcomisi\u00f3n de Econom\u00eda y\n    Hacienda en la C\u00e1mara y su informe sobre peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, un punto que consideramos que es una debilidad\n    fundamental de la situaci\u00f3n espa\u00f1ola actual de la peque\u00f1a y mediana\n    empresa es la falta de esp\u00edritu emprendedor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que eso significa -y estoy de\n    acuerdo con usted- que el papel que jueguen los j\u00f3venes en la peque\u00f1a y\n    mediana empresa debe ser fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La idea de esa insuficiencia de\n    esp\u00edritu emprendedor no es un caso \u00fanico en Europa; de hecho, el Consejo\n    Europeo de Lisboa insiste en ese punto como fundamental para toda la\n    Uni\u00f3n Europea y tambi\u00e9n la OCDE define, en su Carta de Bolonia sobre la\n    peque\u00f1a y mediana empresa, la importancia de ese esp\u00edritu emprendedor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Industria, Turismo y Comercio ya est\u00e1\n    firmando convenios con distintas entidades para potenciar los puntos de\n    asesoramiento e inicio de tramitaci\u00f3n telem\u00e1tica y tambi\u00e9n de la sociedad\n    limitada nueva empresa, que es fundamental para avanzar en esta\n    direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos esos programas se van a encajar dentro del programa de creaci\u00f3n y\n    consolidaci\u00f3n de empresa y se enmarcan tambi\u00e9n dentro de la iniciativa\n    nueva empresa, promovida por la Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de la\n    Peque\u00f1a y Mediana Empresa del Ministerio de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta\n    que el actual plan de consolidaci\u00f3n y competitividad de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa tiene una vigencia hasta el a\u00f1o 2006, tenemos que\n    plantearnos ya qu\u00e9 hacer con el nuevo programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, tambi\u00e9n consideramos que es\n    importante impulsar la actualizaci\u00f3n de la capacidad directiva y la\n    gesti\u00f3n de la innovaci\u00f3n que muchas veces est\u00e1 en esas empresas\n    intermedias, pero que no llega a la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos tenido en el Ley de Presupuestos Generales del Estado\n    algunos elementos que pueden ser interesantes desde el punto de vista de\n    la fiscalidad de la peque\u00f1a y mediana empresa: la modificaci\u00f3n del\n    art\u00edculo 108 del texto refundido de la Ley de Impuesto sobre Sociedades,\n    que ampl\u00eda la consideraci\u00f3n de empresa de reducida dimensi\u00f3n a aquellas\n    cuyo importe neto de cifra de negocio sea inferior a 8 millones de euros,\n    en vez de los 6 millones de euros que exist\u00edan anteriormente, o la\n    modificaci\u00f3n del art\u00edculo 114 del mismo texto, que establece que las\n    empresas de reducida dimensi\u00f3n tributar\u00e1n al 30 por ciento en la parte de\n    base imponible que ahora es entre 0 y 120.000 euros y no entre 0 y 90.000\n    euros como exist\u00eda anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, comparto con usted la importancia de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas, eje fundamental en todo el proceso de competitividad\n    y creaci\u00f3n de empleo en nuestra econom\u00eda, y evidentemente van a ser una\n    prioridad en la acci\u00f3n del Gobierno en estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo punto que usted ha\n    planteado es qu\u00e9 sucedi\u00f3 con la anterior subcomisi\u00f3n de Econom\u00eda y\n    Hacienda en la C\u00e1mara y su informe sobre peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acceso a la formaci\u00f3n continua a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos; se han incorporado medidas de fomento, de\n    autoempleo de j\u00f3venes y de mujeres abaratando los costes de iniciativa de\n    actividad mediante la bonificaci\u00f3n de cuotas para j\u00f3venes menores de 30\n    a\u00f1os y mujeres menores de 35; vamos a eliminar la restricci\u00f3n que viene\n    aplic\u00e1ndose en los casos de que el aut\u00f3nomo contrata a familiares que\n    colaboran en la actividad econ\u00f3mica y no convive con ellos permitiendo\n    que puedan beneficiarse de las medidas existentes de bonificaci\u00f3n o\n    contrataci\u00f3n estable -una demanda muy sentida por aut\u00f3nomos, que hasta\n    ahora no se hab\u00eda podido aceptar- y tambi\u00e9n potenciaremos la difusi\u00f3n y\n    el fomento del autoempleo y la econom\u00eda social, por lo que hemos\n    presentado un importante incremento -alrededor del 30 por ciento- en las\n    partidas destinadas a ese fin en los Presupuestos Generales del Estado\n    para el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto, se\u00f1or\u00eda, vamos a continuar en contacto con organizaciones\n    representativas, con el Consejo para el Fomento de la Econom\u00eda Social y\n    en el \u00e1mbito del CES, y cualquier debate en esta C\u00e1mara y cualquier\n    propuesta de nuevas ideas y nuevas iniciativas que pueda ayudar a la\n    buena direcci\u00f3n estamos dispuestos a discutirla para, si los m\u00e1rgenes\n    presupuestarios y la coherencia con el sistema actual nos lo permiten,\n    avanzar en esa direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hab\u00eda otros temas tambi\u00e9n que ya se estaban discutiendo y que se han\n    terminado, como la supresi\u00f3n del IAE para el 90 por ciento de las pymes y\n    los aut\u00f3nomos, la promulgaci\u00f3n de una nueva ley concursal, la creaci\u00f3n\n    del nuevo tipo de sociedad limitada; todo eso ya est\u00e1 en elaboraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acceso a la formaci\u00f3n continua a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos; se han incorporado medidas de fomento, de\n    autoempleo de j\u00f3venes y de mujeres abaratando los costes de iniciativa de\n    actividad mediante la bonificaci\u00f3n de cuotas para j\u00f3venes menores de 30\n    a\u00f1os y mujeres menores de 35; vamos a eliminar la restricci\u00f3n que viene\n    aplic\u00e1ndose en los casos de que el aut\u00f3nomo contrata a familiares que\n    colaboran en la actividad econ\u00f3mica y no convive con ellos permitiendo\n    que puedan beneficiarse de las medidas existentes de bonificaci\u00f3n o\n    contrataci\u00f3n estable -una demanda muy sentida por aut\u00f3nomos, que hasta\n    ahora no se hab\u00eda podido aceptar- y tambi\u00e9n potenciaremos la difusi\u00f3n y\n    el fomento del autoempleo y la econom\u00eda social, por lo que hemos\n    presentado un importante incremento -alrededor del 30 por ciento- en las\n    partidas destinadas a ese fin en los Presupuestos Generales del Estado\n    para el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente este trabajo hay que hacerlo en cooperaci\u00f3n con\n    las organizaciones de los aut\u00f3nomos y se ha puesto ya en marcha un grupo\n    de expertos con este objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    que seguir tambi\u00e9n avanzando en un tema que es muy sensible para ustedes\n    como es la equiparaci\u00f3n entre el nivel de protecci\u00f3n social de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos y de los trabajadores por cuenta ajena siguiendo\n    las recomendaciones del Pacto de Toledo sobre pensiones y protecci\u00f3n\n    social y tambi\u00e9n lo establecido en la proposici\u00f3n de ley de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos son elementos que, sin duda alguna, nos van a ayudar a mejorar\n    la situaci\u00f3n de los aut\u00f3nomos y a avanzar en la buena direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se plantea\n    su definici\u00f3n de forma diferente seg\u00fan que sea cuando se aplique a temas\n    fiscales, a temas de Seguridad Social o a otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy consciente de las\n    cifras que usted me ha dado, el 90 por ciento del tejido empresarial\n    espa\u00f1ol -y as\u00ed se desprende del \u00faltimo informe de la Direcci\u00f3n General de\n    Pol\u00edtica de Peque\u00f1a y Mediana Empresa- son las microempresas, que son las\n    que crean m\u00e1s empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo punto que usted ha\n    planteado es qu\u00e9 sucedi\u00f3 con la anterior subcomisi\u00f3n de Econom\u00eda y\n    Hacienda en la C\u00e1mara y su informe sobre peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que eso significa -y estoy de\n    acuerdo con usted- que el papel que jueguen los j\u00f3venes en la peque\u00f1a y\n    mediana empresa debe ser fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La idea de esa insuficiencia de\n    esp\u00edritu emprendedor no es un caso \u00fanico en Europa; de hecho, el Consejo\n    Europeo de Lisboa insiste en ese punto como fundamental para toda la\n    Uni\u00f3n Europea y tambi\u00e9n la OCDE define, en su Carta de Bolonia sobre la\n    peque\u00f1a y mediana empresa, la importancia de ese esp\u00edritu emprendedor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos esos programas se van a encajar dentro del programa de creaci\u00f3n y\n    consolidaci\u00f3n de empresa y se enmarcan tambi\u00e9n dentro de la iniciativa\n    nueva empresa, promovida por la Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de la\n    Peque\u00f1a y Mediana Empresa del Ministerio de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta\n    que el actual plan de consolidaci\u00f3n y competitividad de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa tiene una vigencia hasta el a\u00f1o 2006, tenemos que\n    plantearnos ya qu\u00e9 hacer con el nuevo programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, tambi\u00e9n consideramos que es\n    importante impulsar la actualizaci\u00f3n de la capacidad directiva y la\n    gesti\u00f3n de la innovaci\u00f3n que muchas veces est\u00e1 en esas empresas\n    intermedias, pero que no llega a la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos tenido en el Ley de Presupuestos Generales del Estado\n    algunos elementos que pueden ser interesantes desde el punto de vista de\n    la fiscalidad de la peque\u00f1a y mediana empresa: la modificaci\u00f3n del\n    art\u00edculo 108 del texto refundido de la Ley de Impuesto sobre Sociedades,\n    que ampl\u00eda la consideraci\u00f3n de empresa de reducida dimensi\u00f3n a aquellas\n    cuyo importe neto de cifra de negocio sea inferior a 8 millones de euros,\n    en vez de los 6 millones de euros que exist\u00edan anteriormente, o la\n    modificaci\u00f3n del art\u00edculo 114 del mismo texto, que establece que las\n    empresas de reducida dimensi\u00f3n tributar\u00e1n al 30 por ciento en la parte de\n    base imponible que ahora es entre 0 y 120.000 euros y no entre 0 y 90.000\n    euros como exist\u00eda anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, comparto con usted la importancia de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas, eje fundamental en todo el proceso de competitividad\n    y creaci\u00f3n de empleo en nuestra econom\u00eda, y evidentemente van a ser una\n    prioridad en la acci\u00f3n del Gobierno en estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta medida\n    formar\u00e1 parte del plan de fomento empresarial que el Gobierno pondr\u00e1 en\n    marcha en el a\u00f1o 2005 para renovar y modernizar el tejido empresarial\n    espa\u00f1ol, pero en ese plan incluiremos otras medidas: el an\u00e1lisis de los\n    incentivos fiscales empresariales para garantizar su efectividad y la\n    facilitaci\u00f3n del acceso a las peque\u00f1as y medianas empresas a los mismos,\n    as\u00ed como, evidentemente, las medidas cl\u00e1sicas -que desgraciadamente\n    siguen teniendo que estar ah\u00ed- de nuevas iniciativas para reducir los\n    tr\u00e1mites administrativos que muchas veces tan pesados son para las\n    peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, creemos que tambi\u00e9n es importante examinar los\n    patrones de cooperaci\u00f3n entre peque\u00f1as y medianas empresas y grandes\n    empresas en lo referente a las cadenas de distribuci\u00f3n y suministro de\n    transferencia tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un tema que ha jugado un papel fundamental ha sido la l\u00ednea de\n    financiaci\u00f3n Icopyme para favorecer la financiaci\u00f3n en condiciones\n    preferentes de la inversi\u00f3n en activos fijos productivos llevados a cabo\n    por peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [13], "medianas empresas": [14, 15, 16], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "peque\u00f1as": [6, 7, 8, 9, 10], "econom\u00eda": [11, 12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente, es cierto y evidente\n    que, durante estos dos periodos de sesiones, el Gobierno ha implementado\n    una serie de actuaciones -las que usted nos ha comentado-, con las que\n    estamos totalmente de acuerdo, incluso en alguna de ellas hemos sido\n    corresponsables o agentes activos para su materializaci\u00f3n, pero no es\n    menos cierto que lo que nosotros pretendemos con nuestra iniciativa es\n    revolucionar el sistema actual, darle la vuelta al calcet\u00edn, para que en\n    estos pr\u00f3ximos a\u00f1os, en esta nueva legislatura, podamos abordar una nueva\n    legislaci\u00f3n, un nuevo marco tributario, fiscal, financiero, laboral y\n    administrativo, que cree m\u00e1s expectativas para los posibles\n    emprendedores, para este 99 por ciento de las empresas espa\u00f1olas, que son\n    peque\u00f1as o micro, que dan ocupaci\u00f3n al 60 por ciento de la poblaci\u00f3n\n    activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros pensamos que es importante reducir la fiscalidad de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas y de las microempresas -algo en lo que usted est\u00e1 de\n    acuerdo, seg\u00fan algunas de sus declaraciones-, para homologarla a la del\n    resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea o, incluso, un poco por debajo, para\n    no perder la competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otro aspecto muy importante, en el que ser\u00eda muy interesante ponernos\n    de acuerdo, referido a todo lo que hace referencia a la definici\u00f3n de\n    microempresas, peque\u00f1as empresas y grandes empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si desde la Administraci\u00f3n les ponemos las cosas f\u00e1ciles\n    y evitamos que la desaparici\u00f3n de las nuevas empresas sea del 85 por\n    ciento en los seis primeros a\u00f1os, probablemente habr\u00e1 m\u00e1s gente joven que\n    quiera ser empresario el d\u00eda de ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, presentaremos una serie de\n    iniciativas parlamentarias destinadas a mejorar la financiaci\u00f3n de las\n    microempresas y de las peque\u00f1as y medianas empresas, tema que todav\u00eda no\n    est\u00e1 resuelto, si no es con el aval de la familia de los futuros\n    emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, presentaremos alternativas objetivamente\n    muy serias orientadas a la internacionalizaci\u00f3n de nuestro tejido\n    empresarial, sobre todo el tejido empresarial emprendedor de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente, es cierto y evidente\n    que, durante estos dos periodos de sesiones, el Gobierno ha implementado\n    una serie de actuaciones -las que usted nos ha comentado-, con las que\n    estamos totalmente de acuerdo, incluso en alguna de ellas hemos sido\n    corresponsables o agentes activos para su materializaci\u00f3n, pero no es\n    menos cierto que lo que nosotros pretendemos con nuestra iniciativa es\n    revolucionar el sistema actual, darle la vuelta al calcet\u00edn, para que en\n    estos pr\u00f3ximos a\u00f1os, en esta nueva legislatura, podamos abordar una nueva\n    legislaci\u00f3n, un nuevo marco tributario, fiscal, financiero, laboral y\n    administrativo, que cree m\u00e1s expectativas para los posibles\n    emprendedores, para este 99 por ciento de las empresas espa\u00f1olas, que son\n    peque\u00f1as o micro, que dan ocupaci\u00f3n al 60 por ciento de la poblaci\u00f3n\n    activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros pensamos que es importante reducir la fiscalidad de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas y de las microempresas -algo en lo que usted est\u00e1 de\n    acuerdo, seg\u00fan algunas de sus declaraciones-, para homologarla a la del\n    resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea o, incluso, un poco por debajo, para\n    no perder la competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otro aspecto muy importante, en el que ser\u00eda muy interesante ponernos\n    de acuerdo, referido a todo lo que hace referencia a la definici\u00f3n de\n    microempresas, peque\u00f1as empresas y grandes empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, presentaremos una serie de\n    iniciativas parlamentarias destinadas a mejorar la financiaci\u00f3n de las\n    microempresas y de las peque\u00f1as y medianas empresas, tema que todav\u00eda no\n    est\u00e1 resuelto, si no es con el aval de la familia de los futuros\n    emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, presentaremos alternativas objetivamente\n    muy serias orientadas a la internacionalizaci\u00f3n de nuestro tejido\n    empresarial, sobre todo el tejido empresarial emprendedor de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La moci\u00f3n que nosotros presentaremos la pr\u00f3xima semana -que esperamos\n    consensuar con el Grupo Parlamentario Socialista y con el resto de grupos\n    parlamentarios de la C\u00e1mara- trata de una cuesti\u00f3n que yo calificar\u00eda de\n    Estado, pues, en definitiva, este grupo tan importante de la econom\u00eda\n    productiva da ocupaci\u00f3n al 60 por ciento de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola y\n    necesita la implicaci\u00f3n de todas las formaciones pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta moci\u00f3n vamos a plantear una cuesti\u00f3n espec\u00edfica orientada a los\n    futuros emprendedores, que son el gran potencial imaginativo y de futuros\n    empresarios que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al tema de los trabajadores aut\u00f3nomos, como ya lo hemos\n    discutido tantas veces, no me he referido a \u00e9l, pero seguiremos\n    insistiendo en la equiparaci\u00f3n de sus derechos con los de los\n    trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros pensamos que es importante reducir la fiscalidad de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas y de las microempresas -algo en lo que usted est\u00e1 de\n    acuerdo, seg\u00fan algunas de sus declaraciones-, para homologarla a la del\n    resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea o, incluso, un poco por debajo, para\n    no perder la competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, presentaremos una serie de\n    iniciativas parlamentarias destinadas a mejorar la financiaci\u00f3n de las\n    microempresas y de las peque\u00f1as y medianas empresas, tema que todav\u00eda no\n    est\u00e1 resuelto, si no es con el aval de la familia de los futuros\n    emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, presentaremos alternativas objetivamente\n    muy serias orientadas a la internacionalizaci\u00f3n de nuestro tejido\n    empresarial, sobre todo el tejido empresarial emprendedor de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [4, 5, 6], "empresas": [0, 1, 2], "peque\u00f1as": [3], "pa\u00eds": [8], "seguridad": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el \u00e1mbito fiscal, es verdad que estamos\n    hablando de empresas peque\u00f1as, pero no hay que olvidar que se trata del\n    noventa y tantos por ciento de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La definici\u00f3n de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo en ampliar al m\u00e1ximo nuestra\n    posibilidad de actuaci\u00f3n en el impulso de empresas emprendedoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito fiscal, es verdad que estamos\n    hablando de empresas peque\u00f1as, pero no hay que olvidar que se trata del\n    noventa y tantos por ciento de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los aut\u00f3nomos, me gustar\u00eda introducir un matiz en su posici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estoy absolutamente de acuerdo en la igualaci\u00f3n entre aut\u00f3nomos y\n    trabajadores por cuenta ajena, siempre y cuando la contributividad de\n    ambos sea la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, no se puede dar un tratamiento igual\n    con contributividad distinta, dado que, en otro caso, ponemos en riesgo\n    el propio sistema de Seguridad Social o estamos generando subvenciones\n    cruzadas que otros trabajadores no tienen por qu\u00e9 pagar a los aut\u00f3nomos,\n    porque no estar\u00edan justificadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, no se puede dar un tratamiento igual\n    con contributividad distinta, dado que, en otro caso, ponemos en riesgo\n    el propio sistema de Seguridad Social o estamos generando subvenciones\n    cruzadas que otros trabajadores no tienen por qu\u00e9 pagar a los aut\u00f3nomos,\n    porque no estar\u00edan justificadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el gas\u00f3leo para transporte por\n    carretera tenemos unos m\u00ednimos de fiscalidad, que en el caso de nuestro\n    pa\u00eds todav\u00eda no se han alcanzado, todav\u00eda estamos por debajo y estamos en\n    el proceso de aproximaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [2, 3, 4, 5], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan las estimaciones de nuestro grupo parlamentario, de dicho coste\n    Alemania deber\u00eda afrontar 45.000 millones, Francia 42.000 millones y\n    Espa\u00f1a, sin ser la tercera econom\u00eda m\u00e1s grande y desarrollada de la\n    Uni\u00f3n, aportar\u00eda 39.000 millones de euros, probablemente m\u00e1s que Italia\n    (34.000) o Reino Unido (16.000). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos igualmente que en el mejor de los escenarios\n    permanecer\u00e1n en el Objetivo 1 Andaluc\u00eda y Extremadura con toda seguridad\n    y Galicia y Castilla-La Mancha con alguna probabilidad, pero en todo caso\n    con p\u00e9rdidas del 15 por ciento como m\u00ednimo, que pueden suponer otros\n    4.000 millones de euros adicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene que defender por tanto que los\n    costes de la ampliaci\u00f3n se repartan de manera equitativa y equilibrada\n    entre los Estados miembros, porque nunca en la historia comunitaria\n    cuando se han revisado las pol\u00edticas comunitarias a fondo se ha hecho a\n    costa de un pa\u00eds en particular; siempre se han buscado soluciones\n    equilibradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo entiende, por tanto, que la propuesta inicial de la Comisi\u00f3n\n    tiene que recibir no solo mejoras sustanciales sino espec\u00edficas para\n    nuestro pa\u00eds, para equilibrar la posici\u00f3n de Espa\u00f1a en las nuevas\n    perspectivas financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no es menos cierto que nuestro pa\u00eds no ha\n    agotado su proceso de convergencia, no es menos cierto que queda un largo\n    camino que recorrer y no es menos cierto que la propuesta de la Comisi\u00f3n\n    es radicalmente injusta para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello y para todo ello nuestro grupo\n    ofrece la m\u00e1xima colaboraci\u00f3n al Gobierno, tanto en esta C\u00e1mara como en\n    el Parlamento Europeo y en el resto de las instituciones comunitarias,\n    para que el resultado de las negociaciones sea el m\u00e1s fruct\u00edfero y\n    provechoso para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    producto interior bruto per c\u00e1pita del pa\u00eds ha pasado de estar pr\u00f3ximo al\n    75 por ciento de la media comunitaria en 1987, al 87,6 por ciento de la\n    media en el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha subrayado muy bien que frente a la propuesta de la Comisi\u00f3n se ha\n    alzado hasta ahora un grupo de pa\u00edses contribuyentes netos liderados por\n    Alemania y Francia, pero donde se encuentran tambi\u00e9n el Reino Unido, los\n    Pa\u00edses Bajos y alg\u00fan otro pa\u00eds n\u00f3rdico, como Suecia, que dicen que no\n    debemos transferir m\u00e1s del 1 por ciento de recursos a la pol\u00edtica\n    comunitaria y que la pol\u00edtica de cohesi\u00f3n se debe concentrar casi\n    exclusivamente en los nuevos Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a recursos propios, somos partidarios de la posici\u00f3n de la\n    Comisi\u00f3n, pero somos contrarios a los sistemas de compensaci\u00f3n, en la\n    medida en que estos sistemas, sea el brit\u00e1nico actual o cualquier otro,\n    tienen un claro impacto negativo sobre nuestro pa\u00eds, que evidentemente no\n    va a ser aceptable en la medida en que no se resuelva el problema del\n    saldo neto espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [3, 4, 5], "empresas": [0], "pa\u00eds": [6], "defensa": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No es f\u00e1cil acceder a los proyectos comunitarios, no es\n    f\u00e1cil que haya demanda en las empresas espa\u00f1olas, por tanto, retornos por\n    esa v\u00eda, habr\u00e1 que estimularlos, pero es complejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez que las pol\u00edticas agrarias est\u00e1n salvaguardadas por el acuerdo\n    agr\u00edcola hasta el a\u00f1o 2013, las pol\u00edticas de cohesi\u00f3n se convierten en el\n    buque insignia de la defensa que tiene que hacer el Gobierno espa\u00f1ol, y\n    aqu\u00ed evidentemente me complace que en muchos puntos podamos tener\n    coincidencias sustanciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo decirle, se\u00f1or\n    vicepresidente, que hasta la fecha, por los tantanes y los runrunes que\n    nos llegan, por los rumores que existen en los pasillos de Bruselas, no\n    estamos viendo que la intensidad del Gobierno espa\u00f1ol en la defensa de\n    sus posiciones sea id\u00e9ntica a la intensidad diplom\u00e1tica que est\u00e1n\n    desplegando todos aquellos que quiere jibarizar el presupuesto\n    comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo soy de los que creen que este Parlamento deber\u00eda ser capaz de llegar a\n    un compromiso entre todas las fuerzas pol\u00edticas para aprobar una posici\u00f3n\n    que inste al Gobierno a negociar sobre muchas de las bases en que hoy he\n    visto que existe coincidencia, porque el se\u00f1or vicepresidente ha dicho\n    que el 1,24 es un m\u00ednimo sobre el que tenemos que trabajar, descarta\n    totalmente el 1 por ciento de los pa\u00edses contribuyentes netos, pero que\n    hay que mejorar sustancialmente esta propuesta; que a partir de ah\u00ed\n    tenemos que conseguir que haya un reparto equilibrado de los esfuerzos de\n    financiaci\u00f3n de la ampliaci\u00f3n; que podemos hablar de per\u00edodos\n    transitorios en el Fondo de Cohesi\u00f3n y que esa batalla no hay que\n    abandonarla, pese a lo que diga el Tratado, que adem\u00e1s no est\u00e1 en vigor\n    todav\u00eda porque no est\u00e1 ratificado, por lo menos el protocolo anejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    pese a todo esto podemos seguir defendiendo el Fondo de Cohesi\u00f3n, que\n    adem\u00e1s tiene la capacidad de vertebrar el territorio porque es el \u00fanico\n    fondo estatal que le permite al Gobierno hacer una pol\u00edtica de cohesi\u00f3n\n    territorial y se pierde totalmente fuera de sus valores, creo que tenemos\n    que trazarnos un objetivo ambicioso de negociaci\u00f3n y que esta C\u00e1mara\n    diera al Gobierno un mensaje\n    muy claro de lo que el Parlamento, todas las fuerzas pol\u00edticas, no s\u00f3lo el\n    partido que apoya al Gobierno, quieren de nuestro Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacen\n    muchas fuerzas pol\u00edticas, lo hacen los daneses, lo hacen los pa\u00edses\n    n\u00f3rdicos, donde su Parlamento condiciona la negociaci\u00f3n comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En comparaci\u00f3n con los pa\u00edses m\u00e1s\n    desarrollados de la Uni\u00f3n Europea, siendo solidarios como tenemos que\n    ser, no podemos ser el pa\u00eds que pague la ampliaci\u00f3n o el pa\u00eds sobre cuyos\n    hombros descanse el mayor esfuerzo para pagar la ampliaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero no es Espa\u00f1a el pa\u00eds que peor sale,\n    los que peor salen son Portugal e Irlanda, lo cual no deja de ser\n    sorprendente dentro de la propuesta de la Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO EN MATERIA\n    DE AUTOV\u00cdAS, EN ESPECIAL  EN RELACI\u00d3N CON EL TRAMO\n    MEDINACELI-SORIA-TUDELA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2, 3], "tramo": [4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pero no es adem\u00e1s\n    solo una cuesti\u00f3n de desarrollo econ\u00f3mico y social, es tambi\u00e9n una\n    cuesti\u00f3n de seguridad vial importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es una cuesti\u00f3n de\n    seguridad vial, es una cuesti\u00f3n de desarrollo econ\u00f3mico y social, es una\n    cuesti\u00f3n de justicia y equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esta, se\u00f1ora ministra, es tambi\u00e9n una cuesti\u00f3n de justicia\n    social, de equiparaci\u00f3n y de superaci\u00f3n en el futuro, est\u00e1 bien claro, de\n    desigualdades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es una cuesti\u00f3n de\n    seguridad vial, es una cuesti\u00f3n de desarrollo econ\u00f3mico y social, es una\n    cuesti\u00f3n de justicia y equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de un tramo de 150\n    kil\u00f3metros sin desdoblar, repito, 150 kil\u00f3metros sin desdoblar, entrados\n    ya en el siglo XXI, en la que es\n    la \u00fanica v\u00eda de alta capacidad de comunicaci\u00f3n de una capital de comunidad\n    aut\u00f3noma, en este caso de Navarra, con Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "medio ambiente": [0], "pa\u00eds": [8, 9], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El texto escrito no enga\u00f1aba a nadie; el enga\u00f1o se\n    produjo en la presentaci\u00f3n del contenido de ese acuerdo porque hab\u00eda\n    inconcreci\u00f3n en los plazos, no hab\u00eda presupuestaci\u00f3n ni financiaci\u00f3n\n    alguna, todo estaba definido de una manera imprecisa y gen\u00e9rica y adem\u00e1s\n    preve\u00eda la realizaci\u00f3n de convenios espec\u00edficos con Medio Ambiente que\n    nunca se llevaron a efecto y tambi\u00e9n preve\u00eda los oportunos compromisos\n    con el Gobierno franc\u00e9s, sin que tampoco se hiciera absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en l\u00ednea con lo que usted ha planteado,\n    promovemos que los nuevos proyectos viarios vertebren el territorio,\n    favorezcan nuestra cohesi\u00f3n territorial, contribuyan al desarrollo de las\n    obras m\u00e1s desfavorecidas, contribuyan\n    a las conexiones transfronterizas, tal y como usted ha planteado, aumenten\n    la competitividad y, por tanto, la productividad, que da lugar a una\n    mayor capacidad de competir a nuestra econom\u00eda, y contribuyan, c\u00f3mo no,\n    al bienestar de los ciudadanos, d\u00e1ndoles acceso a los servicios p\u00fablicos\n    b\u00e1sicos -a la educaci\u00f3n, a la sanidad- y adem\u00e1s a su calidad de vida\n    favoreciendo las relaciones cotidianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar\n    y como prioridad, nos planteamos incrementar la seguridad del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello nada m\u00e1s tomar posesi\u00f3n aplicamos un plan de choque de\n    actuaciones en materia de seguridad vial que me compromet\u00ed a que saliera\n    a licitaci\u00f3n antes del final del verano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan comprend\u00eda 106\n    actuaciones urgentes y ten\u00eda una dotaci\u00f3n de 306 millones de euros, y\n    para continuar con la prioridad de seguridad vial, en los Presupuestos\n    Generales del Estado tenemos una dotaci\u00f3n de 194 millones de euros, que\n    supone un incremento de 26 millones de euros sobre el a\u00f1o anterior y en\n    t\u00e9rminos porcentuales del 15,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda prioridad es la\n    conservaci\u00f3n y el mantenimiento del patrimonio de infraestructuras para\n    disponer de los niveles de calidad que un pa\u00eds moderno y desarrollado\n    requiere y tambi\u00e9n para incrementar la seguridad a trav\u00e9s de la\n    conservaci\u00f3n y el mantenimiendo de nuestras infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La planificaci\u00f3n va a\n    suponer una coordinaci\u00f3n de los modos de transporte entre las\n    administraciones, de una nueva red viaria que complemente la anterior y\n    que d\u00e9 respuesta a las prioridades que le he dicho: seguridad,\n    sostenibilidad, intermodalidad y accesibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El marcado car\u00e1cter centralista y la\n    incapacidad de ejecuci\u00f3n durante los ocho a\u00f1os de Gobierno del PP, que no\n    ha sido capaz de concluir ninguna de las actuaciones iniciadas\n    precisamente por esa dispersi\u00f3n en la inversi\u00f3n, y la escasa atenci\u00f3n a\n    la seguridad y el mantenimiento, que es otra de nuestras prioridades,\n    pone de manifiesto las diferencias entre una pol\u00edtica y otra en relaci\u00f3n\n    con lo que usted ha planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda prioridad es la\n    conservaci\u00f3n y el mantenimiento del patrimonio de infraestructuras para\n    disponer de los niveles de calidad que un pa\u00eds moderno y desarrollado\n    requiere y tambi\u00e9n para incrementar la seguridad a trav\u00e9s de la\n    conservaci\u00f3n y el mantenimiendo de nuestras infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo hemos propuesto dotar al\n    pa\u00eds de una estructura mallada que corrija en materia viaria, que es de\n    lo que estamos hablando en este caso, y en el resto la excesiva\n    radialidad que todav\u00eda hoy existe, promoviendo una serie de ejes\n    corredores transversales y longitudinales para que, de esta manera,\n    conectemos mejor el territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No estaba\n    redactado ning\u00fan proyecto, pero se hab\u00edan licitado tres tramos que no\n    estaban a\u00fan adjudicados; estoy hablando del tramo Medinaceli-Soria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    tramo Soria-Tudela, en abril estaba tambi\u00e9n pendiente de DIA, solicitada\n    posteriormente, concretamente en octubre de 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este tramo lo ten\u00eda\n    planteado el Partido Popular como autopista de peaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque la ejecuci\u00f3n es muy baja, en siete meses hemos casi duplicado la\n    ejecuci\u00f3n de ese tramo, concretamente hemos hecho un 3,46 por ciento de\n    la variante de \u00c1greda, cuando nos encontramos el 2 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto\n    a la previsi\u00f3n de finalizaci\u00f3n de este tramo, cuyas obras s\u00ed est\u00e1n\n    empezadas -introduzco el matiz de que me voy a comprometer en la fecha\n    cuando est\u00e9n finalizados los proyectos, pero hasta que no se sepa qu\u00e9\n    tipo de proyectos son y cu\u00e1l es el grado de dificultad, no me parece\n    serio comprometerme-, est\u00e1 prevista para abril de 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de\n    qu\u00e9 es lo que vamos a llevar a cabo en este tramo, se van a tomar las\n    decisiones de acuerdo con los criterios del PEIT, que se los avanzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041124_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 5, 6, 7, 8, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 18, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 29, 30, 34, 35, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 52, 54, 56, 58, 61, 62], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 9, 28, 31, 32, 33, 36, 37, 55, 57], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [16, 17, 19], "party": "LUIS MARDONES SEVILLA", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [50, 51, 53], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [59, 60], "party": "<group>", "name": "Mixto"}]}