{"blocks": [{"words": {"vivienda": [4], "viviendas": [5], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Temporalidad, bajos salarios y viviendas inaccesibles es el panorama al\n    que se enfrentan los j\u00f3venes de hoy bajo su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda real de\n    nuestros j\u00f3venes dista mucho de las grandes cifras con las que nos\n    deleita el se\u00f1or Solbes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    esfuerzo de un joven para acceder a una vivienda es del 69 por ciento de\n    su salario y a esto le a\u00f1ado ya que los efectos de la reforma de la Ley\n    de Suelo los ver\u00e1n sus hijos o sus nietos, pero en ning\u00fan caso los\n    j\u00f3venes de hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este panorama hay que cambiarlo ya y demostrar a los j\u00f3venes que su voto\n    cuenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    esfuerzo de un joven para acceder a una vivienda es del 69 por ciento de\n    su salario y a esto le a\u00f1ado ya que los efectos de la reforma de la Ley\n    de Suelo los ver\u00e1n sus hijos o sus nietos, pero en ning\u00fan caso los\n    j\u00f3venes de hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Temporalidad, bajos salarios y viviendas inaccesibles es el panorama al\n    que se enfrentan los j\u00f3venes de hoy bajo su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [4], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Navarro, tengo que decirle, en primer lugar, que la legislatura en\n    la que estamos inmersos presenta una evoluci\u00f3n muy favorable seguramente\n    en el primer factor que determina la posibilidad de autonom\u00eda, de\n    incorporaci\u00f3n a una vida activa de los m\u00e1s j\u00f3venes de una sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero darle alguna cifra, no macroecon\u00f3mica sino que afecta a un n\u00famero\n    muy elevado de j\u00f3venes de nuestro pa\u00eds: hoy trabajan 330.000 j\u00f3venes m\u00e1s\n    que hace tres a\u00f1os, hay cerca de 270.000 desempleados menos que hace tres\n    a\u00f1os y, por tanto, la tasa de paro se ha reducido en cinco puntos;\n    estamos pr\u00e1cticamente en la media europea de tasa de paro juvenil, lo que\n    no suced\u00eda desde el inicio de la transici\u00f3n democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual manera, nuestra pol\u00edtica en materia de\n    vivienda en un 80 por ciento tiene como beneficiarios a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, considero que estamos en una legislatura en la que, lejos de\n    alcanzar lo que todos deseamos, se est\u00e1 haciendo una pol\u00edtica destinada\n    muy preferentemente a que los j\u00f3venes puedan tener una vida activa y una\n    autonom\u00eda lo antes posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual manera, nuestra pol\u00edtica en materia de\n    vivienda en un 80 por ciento tiene como beneficiarios a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [7], "espa\u00f1oles": [6], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... La realidad es que el 63 por ciento de los j\u00f3venes espa\u00f1oles menores de 30\n    a\u00f1os viven a\u00fan con sus padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que hay seis millones de\n    j\u00f3venes sin poder emanciparse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su Gobierno no ha\n    hecho lo suficiente y los j\u00f3venes siguen capeando el temporal con sueldos\n    mileuristas e imposibilidad de emanciparse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, si no quiere fallar a los j\u00f3venes,\n    debe abordar medidas efectivas de transformaci\u00f3n de este panorama,\n    medidas que garanticen por ley el acceso a una vivienda digna, un derecho\n    subjetivo y universal, subsidiaci\u00f3n de tipos de inter\u00e9s para las\n    hipotecas j\u00f3venes, financiaci\u00f3n de parte de la renta de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, preocuparse menos por el techo presupuestario y m\u00e1s por\n    garantizar un techo para los j\u00f3venes de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sus\n    manos y en las de su Gobierno est\u00e1 no fallar a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que el 63 por ciento de los j\u00f3venes espa\u00f1oles menores de 30\n    a\u00f1os viven a\u00fan con sus padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, si no quiere fallar a los j\u00f3venes,\n    debe abordar medidas efectivas de transformaci\u00f3n de este panorama,\n    medidas que garanticen por ley el acceso a una vivienda digna, un derecho\n    subjetivo y universal, subsidiaci\u00f3n de tipos de inter\u00e9s para las\n    hipotecas j\u00f3venes, financiaci\u00f3n de parte de la renta de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    PIENSA CUMPLIR LOS COMPROMISOS ADQUIRIDOS EN RELACI\u00d3N CON LA RENOVACI\u00d3N\n    DEL CUPO VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Erkoreka, como sabe, la primera reuni\u00f3n se celebr\u00f3 en mayo de 2006,\n    se han desarrollado otras en septiembre, octubre, noviembre de este a\u00f1o y\n    en febrero de 2007 entre representantes de la Administraci\u00f3n General del\n    Estado y del Gobierno vasco, y se ha avanzado en el intenso trabajo de\n    discusi\u00f3n, pero a\u00fan no hemos conseguido llegar a un acuerdo y sabe muy\n    bien el se\u00f1or Erkoreka que este es un asunto que normalmente es objeto de\n    una intensa y profunda discusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero poder avanzar en tal\n    objetivo en las pr\u00f3ximas semanas, espero que ese avance se pueda\n    concretar tambi\u00e9n en la reuni\u00f3n que voy a celebrar con el lehendakari\n    vasco la pr\u00f3xima semana, en donde uno de los temas que pienso abordar es\n    el acuerdo en torno al cupo y al concierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy tambi\u00e9n convencido de\n    que el Gobierno vasco, y por supuesto el Grupo Parlamentario Vasco,\n    pondr\u00e1n de su parte el mayor esfuerzo posible para concretar esa voluntad\n    de acuerdo que, desde mi punto de vista, ambas partes tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es\n    evidente que el Gobierno tiene su posici\u00f3n y su interpretaci\u00f3n, y el\n    objetivo de llegar a un acuerdo no est\u00e1 solo en la libre disposici\u00f3n del\n    Gobierno, est\u00e1 l\u00f3gicamente en que haya un punto de entendimiento con el\n    Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que ambas voluntades podamos avanzar y\n    cumplir con ese objetivo, compromiso, en el que estamos absolutamente\n    afectados el Gobierno vasco, el Grupo Parlamentario Nacionalista Vasco y\n    el Gobierno, y tengo la expectativa razonable de que la pr\u00f3xima semana\n    pueda ser un momento determinante para tal fin. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, en esta legislatura usted se ha ocupado de\n    asuntos que la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles no demandaban, ni siquiera\n    estaban en su programa electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se olvid\u00f3 de lo que\n    m\u00e1s importaba a los espa\u00f1oles; se olvid\u00f3 de que vivimos en un mundo\n    abierto, global, competitivo, con retos y tambi\u00e9n con oportunidades; se\n    olvid\u00f3 de la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, de la productividad;\n    se olvid\u00f3 del poder adquisitivo de los salarios de las personas; hizo una\n    pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n criticada por todos; su pol\u00edtica de educaci\u00f3n no\n    prepara a Espa\u00f1a para el futuro; ha hecho una pol\u00edtica exterior que nos\n    aleja de nuestros aliados naturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se olvid\u00f3 de lo que\n    m\u00e1s importaba a los espa\u00f1oles; se olvid\u00f3 de que vivimos en un mundo\n    abierto, global, competitivo, con retos y tambi\u00e9n con oportunidades; se\n    olvid\u00f3 de la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, de la productividad;\n    se olvid\u00f3 del poder adquisitivo de los salarios de las personas; hizo una\n    pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n criticada por todos; su pol\u00edtica de educaci\u00f3n no\n    prepara a Espa\u00f1a para el futuro; ha hecho una pol\u00edtica exterior que nos\n    aleja de nuestros aliados naturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "espa\u00f1oles": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En materia de violencia de g\u00e9nero, donde los resultados no han sido\n    los que todos esper\u00e1bamos, tome medidas m\u00e1s eficaces para proteger a las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido que retire la Ley de Memoria Hist\u00f3rica y le pido que haga\n    aquello a lo que usted se comprometi\u00f3 el lunes, a luchar con eficacia\n    contra el problema m\u00e1s importante que tienen los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de educaci\u00f3n, no apruebe el Real\n    Decreto de bachillerato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [3], "mujeres": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Que la poblaci\u00f3n ocupada femenina alcance 8\n    millones de mujeres, que ser\u00e1 la m\u00e1s alta con la tasa de paro de mujeres\n    m\u00e1s baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En pol\u00edtica social\n    vamos a hacer que 400.000 personas dependientes de aqu\u00ed al final de la\n    legislatura tengan apoyo y asistencia, gracias a la ley impulsada por\n    este Gobierno que significa una pol\u00edtica social decisiva (Aplausos.). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprobar una estrategia para la salud y la prevenci\u00f3n laboral en el\n    trabajo, una ley de empresas de inserci\u00f3n social y una gran estrategia\n    nacional contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esto le parece mal es que usted\n    no sabe qu\u00e9 es lo que le interesa a Espa\u00f1a y a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Me refiero a la divisi\u00f3n entre\n    espa\u00f1oles que su Gobierno ha generado con iniciativas como la Ley de la\n    Memoria Hist\u00f3rica, actualmente en tramitaci\u00f3n, y que es de las pocas\n    cosas que tienen ustedes de verdad en la agenda para lo que resta de\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la transici\u00f3n nunca antes un Gobierno de Espa\u00f1a hab\u00eda hecho de la\n    divisi\u00f3n uno de los ejes de su pol\u00edtica; nunca antes un Gobierno hab\u00eda\n    buscado deliberadamente el enfrentamiento entre espa\u00f1oles y menos a\u00fan\n    mediante la revisi\u00f3n selectiva y sectaria del pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCreen que ha\n    beneficiado a la cohesi\u00f3n, al progreso, al bienestar de los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles vamos a conmemorar\n    uno de los hitos m\u00e1s importantes de la historia de Espa\u00f1a cuando todos\n    dejamos de lado nuestras diferencias del pasado para mirar juntos al\n    futuro con generosidad y voluntad de concordia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, les pido que retiren hoy mismo la Ley de la Memoria Hist\u00f3rica y\n    abandonen definitivamente y para siempre la pol\u00edtica de la divisi\u00f3n y la\n    confrontaci\u00f3n entre espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, el Gobierno ha\n    apostado tambi\u00e9n por la aprobaci\u00f3n de una Ley de Suelo para luchar contra\n    la especulaci\u00f3n urban\u00edstica y mitigar los problemas de la carest\u00eda de la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo le\n    preguntaba por la Ley de la Memoria Hist\u00f3rica y como siempre es\n    decepcionante, pero como el asunto es muy serio le dir\u00e9 que hoy han\n    perdido una magn\u00edfica oportunidad para abandonar esa pol\u00edtica de divisi\u00f3n\n    de los espa\u00f1oles y volver a la concordia que desde la transici\u00f3n nadie\n    hab\u00eda roto hasta que lleg\u00f3 el se\u00f1or Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [4], "espa\u00f1oles": [3], "mujeres": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La primera medida que aprob\u00f3 el\n    Gobierno fue la Ley integral contra la violencia de g\u00e9nero, una ley que\n    el presidente del Gobierno dijo que iba a ser un poderoso instrumento\n    para que la dominaci\u00f3n que sufren tantas mujeres se erradique de forma\n    definitiva y que usted, se\u00f1ora vicepresidenta, dijo que era un paso de\n    gigante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, los datos no pueden ser m\u00e1s tristes -no s\u00e9 si a esto\n    le llama usted fecundo-: 60 mujeres fueron asesinadas en el a\u00f1o 2005, 68\n    en el a\u00f1o 2006 y en poco m\u00e1s de cinco meses de este a\u00f1o ya son,\n    desgraciadamente, 35. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Qu\u00e9 sabr\u00e1n ustedes de coger un\n    pa\u00eds con el 25 por ciento de desempleo y la quiebra de la Seguridad\n    Social, se\u00f1or\u00edas! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    econom\u00eda, se\u00f1or\u00eda, la presi\u00f3n fiscal que soportan los espa\u00f1oles se ha\n    disparado mientras ustedes colocaban a miembros de su partido en los\n    organismos de regulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    econom\u00eda, se\u00f1or\u00eda, la presi\u00f3n fiscal que soportan los espa\u00f1oles se ha\n    disparado mientras ustedes colocaban a miembros de su partido en los\n    organismos de regulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3], "educaci\u00f3n": [0], "defensa": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Deber\u00eda\n    cuidarse esa misoginia, que empieza a ser un poco recalcitrante, y tener\n    un poco m\u00e1s de respeto democr\u00e1tico y de educaci\u00f3n institucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volviendo al tema, la cuesti\u00f3n es para qu\u00e9 y en defensa de\n    qu\u00e9 trabajan ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn defensa de los ciudadanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijeron no a todas las leyes, no a la Ley de\n    Suelo, no a la Ley de Igualdad, no a la ampliaci\u00f3n de derechos, no a la\n    reproducci\u00f3n asistida, no a la LOU, no a la LOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 SATISFECHO EL MINISTRO DE\n    EXTERIORES POR LA FUGAZ VISITA DE LA SECRETARIA DE ESTADO DE LOS ESTADOS\n    UNIDOS DE AM\u00c9RICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ar\u00edstegui, contesto a su pregunta, que es sobre la evaluaci\u00f3n que\n    hace el Gobierno de la visita de la secretaria de Estado de Estados\n    Unidos de Am\u00e9rica a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La valoraci\u00f3n es positiva, el Gobierno\n    espa\u00f1ol est\u00e1 satisfecho con el resultado de la visita, pero como ustedes\n    no lo aprecian de esa manera creo que lo mejor que puedo hacer es leerle\n    los comentarios y las declaraciones de los propios norteamericanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    embajador de Estados Unidos en Madrid se\u00f1al\u00f3 despu\u00e9s de la visita que las\n    relaciones bilaterales son m\u00e1s que normales, son excelentes, y que la\n    visita ha permitido llevar a cabo un di\u00e1logo continuo, saludable, con\n    metas y valores comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si no es suficiente, le puedo leer tambi\u00e9n\n    las declaraciones de la propia secretaria de Estado al t\u00e9rmino de su\n    visita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y concluye la entrevista se\u00f1alando: la visita aqu\u00ed, a Espa\u00f1a,\n    ha sido muy buena y quiero agradecerlo a mis anfitriones y al pueblo\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hemos hablado del S\u00e1hara, de los intereses espa\u00f1oles\n    en el norte de \u00c1frica, coincidiendo en el an\u00e1lisis y en los retos y\n    desaf\u00edos que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deb\u00eda usted felicitar al Gobierno por\n    una visita de \u00e9xito... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es una\n    consecuencia evidente de la constante pasividad y silencio c\u00f3mplice que\n    han mantenido ante los excesos verbales de Hugo Ch\u00e1vez, ante los ataques\n    a los intereses de los espa\u00f1oles en Venezuela, ante la vituperaci\u00f3n de\n    toda la historia que compartimos juntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"secretario general": [2], "espa\u00f1oles": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero usted bien sabe, se\u00f1or\u00eda, que tenemos con las autoridades\n    venezolanas un di\u00e1logo franco y sincero para defender, como dec\u00eda antes\n    el se\u00f1or Ar\u00edstegui, todos los intereses espa\u00f1oles, todos los intereses\n    pol\u00edticos, culturales, econ\u00f3micos y financieros, y vamos a seguir\n    haci\u00e9ndolo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la libertad de expresi\u00f3n, como la defensa de todas las libertades\n    democr\u00e1ticas, es una de las se\u00f1as de identidad y uno de los compromisos\n    b\u00e1sicos de la actuaci\u00f3n exterior de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no tenemos que olvidar que en Venezuela hay un r\u00e9gimen\n    democr\u00e1ticamente elegido, que tiene su propia legislaci\u00f3n y que incluso\n    el secretario General de la OEA, el se\u00f1or Insulza, que representa y que\n    tiene el respeto y la admiraci\u00f3n de todos nosotros, tuvo que admitir que,\n    seg\u00fan la legislaci\u00f3n nacional venezolana, no se puede hacer m\u00e1s que\n    expresar la preocupaci\u00f3n o el rechazo, porque las decisiones se han\n    llevado a cabo seg\u00fan dicha legislaci\u00f3n interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"secretario general": [1], "visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 BALANCE HACE EL GOBIERNO DE LA\n    VISITA DEL SECRETARIO GENERAL DE NACIONES UNIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 BALANCE HACE EL GOBIERNO DE LA\n    VISITA DEL SECRETARIO GENERAL DE NACIONES UNIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"secretario general": [4, 5], "visita": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pasado d\u00eda 5 de junio lleg\u00f3 a Espa\u00f1a en visita oficial,\n    invitado por el Gobierno espa\u00f1ol, el secretario de Naciones Unidas, se\u00f1or\n    Ban Ki-Moon. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La visita oficial del secretario general de Naciones Unidas\n    ha coincidido en el tiempo con otras visitas a Espa\u00f1a de alt\u00edsimo nivel,\n    como la realizada por la secretaria de Estado norteamericana, se\u00f1ora\n    Condoleezza Rice, o el presidente de Francia, se\u00f1or Sarkozy, por citar\n    solo algunas de las m\u00e1s recientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de la gesti\u00f3n de su apretada agenda y de los encuentros que\n    ha llevado a cabo durante los d\u00edas que ha durado la visita, ha tenido\n    oportunidad de ser recibido por Sus Majestades los Reyes de Espa\u00f1a, por\n    el Pr\u00edncipe de Asturias, por el presidente del Gobierno, por la\n    vicepresidenta y por usted mismo, se\u00f1or ministro, como responsable del\n    departamento de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta, se\u00f1or\n    ministro, es la siguiente: \u00bfQu\u00e9 balance hace el Gobierno de la visita del\n    secretario general de Naciones Unidas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La visita oficial del secretario general de Naciones Unidas\n    ha coincidido en el tiempo con otras visitas a Espa\u00f1a de alt\u00edsimo nivel,\n    como la realizada por la secretaria de Estado norteamericana, se\u00f1ora\n    Condoleezza Rice, o el presidente de Francia, se\u00f1or Sarkozy, por citar\n    solo algunas de las m\u00e1s recientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta, se\u00f1or\n    ministro, es la siguiente: \u00bfQu\u00e9 balance hace el Gobierno de la visita del\n    secretario general de Naciones Unidas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"secretario general": [6, 7, 8, 9], "visita": [2, 3, 4], "espa\u00f1oles": [0, 1], "defensa": [5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Hablamos de la presencia de espa\u00f1oles en los altos\n    puestos directivos de Naciones Unidas y se ha comprometido a atender esa\n    petici\u00f3n y agradeci\u00f3 el esfuerzo financiero para luchar contra la\n    desigualdad, la pobreza y la miseria en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, fue una visita\n    de gran calado, de intensa agenda y que demuestra el compromiso que\n    tienen este Gobierno y todos los espa\u00f1oles con Naciones Unidas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que la C\u00e1mara tendr\u00e1 mucho inter\u00e9s en conocer la evaluaci\u00f3n que\n    hacemos de la visita muy relevante, muy significativa, muy importante del\n    secretario general de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, fue\n    la primera visita oficial del secretario general, justo despu\u00e9s de haber\n    tomado posesi\u00f3n, y quiso manifestar la satisfacci\u00f3n por el comportamiento\n    y el compromiso de Espa\u00f1a con la familia de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, fue una visita\n    de gran calado, de intensa agenda y que demuestra el compromiso que\n    tienen este Gobierno y todos los espa\u00f1oles con Naciones Unidas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvo una\n    agenda intensa, mantuvo reuniones de trabajo con Su Majestad el Rey, con\n    el presidente del Gobierno, con el ministro de Defensa y conmigo mismo, y\n    tuvo la ocasi\u00f3n de recorrer los distintos conflictos y contribuciones que\n    Espa\u00f1a hace para preservar el orden internacional, la paz y la\n    estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que la C\u00e1mara tendr\u00e1 mucho inter\u00e9s en conocer la evaluaci\u00f3n que\n    hacemos de la visita muy relevante, muy significativa, muy importante del\n    secretario general de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que a la bancada del Grupo\n    Popular le parece que Espa\u00f1a es irrelevante, pero hemos tenido a la\n    secretaria de Estado norteamericana, al secretario general de Naciones\n    Unidas, vamos a tener al rey de Arabia Saud\u00ed, al presidente de Francia,\n    al ministro de Asuntos Exteriores de Jap\u00f3n, pr\u00e1cticamente todos aquellos\n    actores que tienen peso o influencia en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, fue\n    la primera visita oficial del secretario general, justo despu\u00e9s de haber\n    tomado posesi\u00f3n, y quiso manifestar la satisfacci\u00f3n por el comportamiento\n    y el compromiso de Espa\u00f1a con la familia de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos la voluntad, junto con\n    el secretario general, de impulsar y poner en pr\u00e1ctica la iniciativa de\n    la Alianza de Civilizaciones y ya se anunci\u00f3 la presentaci\u00f3n de un plan\n    de acci\u00f3n que va a permitir precisamente al nuevo alto representante de\n    la\n    Alianza de Civilizaciones, al ex presidente de Portugal, don Jorge\n    Sampaio, plantear programas y proyectos espec\u00edficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N DEL GOBIERNO SOBRE LA VISITA DE LA\n    SECRETARIA DE ESTADO NORTEAMERICANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Mucho podr\u00edamos reflexionar sobre las\n    relaciones entre Espa\u00f1a y Estados Unidos, pero m\u00e1s all\u00e1 de la relaci\u00f3n\n    militar -todos podemos tener en la cabeza nuestro trato dentro de la\n    OTAN-, tambi\u00e9n es importante la relaci\u00f3n pol\u00edtica; una relaci\u00f3n de\n    respeto, de saber escuchar al otro, de capacidad emp\u00e1tica y de\n    aceptaci\u00f3n, sobre todo, de la diferencia en la definici\u00f3n de las propias\n    pol\u00edticas exteriores, precisamente para representar a los espa\u00f1oles y no\n    a otros ciudadanos, como parece que le gustar\u00eda al se\u00f1or De Ar\u00edstegui. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, se\u00f1or\n    ministro, querr\u00eda que pudiera ahondar un poco m\u00e1s en los contenidos\n    tratados durante la visita a Espa\u00f1a de la secretaria de Estado\n    norteamericana, dado el inter\u00e9s rec\u00edproco que estos dos pa\u00edses deben de\n    tener en alimentar una sinton\u00eda fluida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [5], "visita": [2, 3, 4], "espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se habl\u00f3 de una agenda pol\u00edtica intensa, de la cooperaci\u00f3n en la\n    lucha contra el terrorismo, donde elogiaron la colaboraci\u00f3n que existe\n    entre las dos administraciones; se habl\u00f3 de la cooperaci\u00f3n militar; se\n    habl\u00f3 de la cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica y financiera: se han triplicado las\n    inversiones espa\u00f1olas en Estados Unidos y ha mejorado el comercio en un\n    12 por ciento, por tanto los intereses espa\u00f1oles en Estados Unidos est\u00e1n\n    mejorando; y se ha hablado de la concertaci\u00f3n en \u00e1reas fundamentales\n    para la paz y estabilidad mundiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda esa pol\u00e9mica que se se\u00f1al\u00f3 sobre\n    que nos rega\u00f1aron en relaci\u00f3n con Afganist\u00e1n no es cierta: apreci\u00f3 el\n    modelo de presencia espa\u00f1ola en Afganist\u00e1n, el modelo que est\u00e1\n    permitiendo que haya unas fuerzas afganas y una afganizaci\u00f3n mayor en la\n    situaci\u00f3n en Afganist\u00e1n, y compartimos objetivos y discusiones sobre dos\n    \u00e1reas fundamentales para la estabilidad y los intereses norteamericanos y\n    espa\u00f1oles, que son Am\u00e9rica Latina y el Mediterr\u00e1neo de Oriente Medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    como \u00e9l quer\u00eda hablar de Cuba, de Venezuela y de Am\u00e9rica Latina, no de\n    Estados Unidos, le agradezco que me haya hecho la pregunta para que el\n    Congreso de los Diputados tenga los datos y los elementos b\u00e1sicos de los\n    resultados de la visita de la secretaria de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido una visita\n    positiva en lo bilateral, porque hay mucho que une en el trabajo de la\n    relaci\u00f3n pol\u00edtica entre Estados Unidos y Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, ha sido una visita positiva que evaluamos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda esa pol\u00e9mica que se se\u00f1al\u00f3 sobre\n    que nos rega\u00f1aron en relaci\u00f3n con Afganist\u00e1n no es cierta: apreci\u00f3 el\n    modelo de presencia espa\u00f1ola en Afganist\u00e1n, el modelo que est\u00e1\n    permitiendo que haya unas fuerzas afganas y una afganizaci\u00f3n mayor en la\n    situaci\u00f3n en Afganist\u00e1n, y compartimos objetivos y discusiones sobre dos\n    \u00e1reas fundamentales para la estabilidad y los intereses norteamericanos y\n    espa\u00f1oles, que son Am\u00e9rica Latina y el Mediterr\u00e1neo de Oriente Medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [2, 3, 4, 5, 6], "defensa": [7], "espa\u00f1oles": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... As\u00ed pues, desde el 4 de octubre\n    de 1998, fecha en que abre sus puertas la Biblioteca de Castilla-La\n    Mancha, el Alc\u00e1zar de Toledo se convierte en un referente cultural,\n    especialmente para los j\u00f3venes castellanomanchegos que disfrutan de una\n    de las mejores bibliotecas de Espa\u00f1a, y con la decisi\u00f3n de trasladar el\n    Museo del Ej\u00e9rcito desde su sede de Madrid, en el antiguo Palacio del\n    Buen Retiro, hasta el milenario edificio, se contempla y se completa la\n    planificaci\u00f3n realizada para su mejor aprovechamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con aquel acuerdo, que conllevaba\n    importantes obras de rehabilitaci\u00f3n de este hist\u00f3rico edificio para\n    albergar la Biblioteca de Castilla-La Mancha y el nuevo Museo del\n    Ej\u00e9rcito, se daba tambi\u00e9n una respuesta bastante adecuada al deseo de la\n    inmensa mayor\u00eda de espa\u00f1oles que quer\u00edan superar las simbolog\u00edas\n    excluyentes y la divisiones del pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con aquel acuerdo, que conllevaba\n    importantes obras de rehabilitaci\u00f3n de este hist\u00f3rico edificio para\n    albergar la Biblioteca de Castilla-La Mancha y el nuevo Museo del\n    Ej\u00e9rcito, se daba tambi\u00e9n una respuesta bastante adecuada al deseo de la\n    inmensa mayor\u00eda de espa\u00f1oles que quer\u00edan superar las simbolog\u00edas\n    excluyentes y la divisiones del pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, desde el 4 de octubre\n    de 1998, fecha en que abre sus puertas la Biblioteca de Castilla-La\n    Mancha, el Alc\u00e1zar de Toledo se convierte en un referente cultural,\n    especialmente para los j\u00f3venes castellanomanchegos que disfrutan de una\n    de las mejores bibliotecas de Espa\u00f1a, y con la decisi\u00f3n de trasladar el\n    Museo del Ej\u00e9rcito desde su sede de Madrid, en el antiguo Palacio del\n    Buen Retiro, hasta el milenario edificio, se contempla y se completa la\n    planificaci\u00f3n realizada para su mejor aprovechamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La historia del\n    ej\u00e9rcito no es solo una historia de guerras, sino que tiene otros muchos\n    aspectos que necesitamos preservar, conocer y ense\u00f1ar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son muchos los\n    v\u00ednculos entre el ej\u00e9rcito y la sociedad a lo largo del tiempo, y hoy en\n    la Espa\u00f1a actual, adem\u00e1s de cumplir con el mandato constitucional, hay\n    que destacar su importante participaci\u00f3n en tareas humanitarias y en\n    misiones internacionales de paz y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le\n    pregunto: \u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n actual del proyecto del Museo del\n    Ej\u00e9rcito en Toledo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace m\u00e1s de una d\u00e9cada que el Gobierno de Castilla-La\n    Mancha y el Ministerio de Defensa apostaron decididamente por dar una\n    funci\u00f3n cultural al Alc\u00e1zar de Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [4], "ej\u00e9rcito": [0, 1, 2, 3], "defensa": [5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, como bien sabemos, en 1996 se decide que el Museo del\n    Ej\u00e9rcito se vaya al Alc\u00e1zar de Toledo, un gran edificio que va a permitir\n    un mayor espacio, mejores condiciones desde todos los puntos de vista y\n    algo muy importante, que es unificar los fondos de diferentes\n    procedencias y plantear un discurso hist\u00f3rico, integral y comprensivo de\n    la historia militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los objetivos del nuevo plan museol\u00f3gico, adem\u00e1s de mostrar la\n    riqueza de sus fondos, est\u00e1 articular un discurso hist\u00f3rico que haga\n    f\u00e1cil al visitante la comprensi\u00f3n de la historia del Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas rutas tem\u00e1ticas son: Espa\u00f1a y su\n    ej\u00e9rcito, la organizaci\u00f3n militar, medios materiales, arte de la guerra,\n    y ej\u00e9rcito y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como puede comprender, a la vista de lo que le digo, la habilitaci\u00f3n y el\n    proyecto de museo se est\u00e1n realizando seg\u00fan las previsiones iniciales, al\n    ritmo que permite una tarea de un calado y de una magnitud como es esta\n    de realizar un gran, nuevo y moderno Museo del Ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    un discurso que se va a mostrar a trav\u00e9s de ocho salas, cada una de las\n    cuales corresponde a un periodo cronol\u00f3gico concreto y, en cada una de\n    ellas, a cinco rutas tem\u00e1ticas que van a mostrar aspectos concretos de la\n    historia de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el proyecto han colaborado, y siguen haci\u00e9ndolo,\n    personas e instituciones de diversas procedencias, los ministerios de\n    Defensa y Cultura del Gobierno de Espa\u00f1a, un comit\u00e9 cient\u00edfico en el que\n    hay especialistas en historia militar, profesores de historia de hasta 14\n    universidades espa\u00f1olas, documentalistas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1, 2, 3, 4], "ej\u00e9rcito": [0], "defensa": [5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hay mucha gente que todav\u00eda piensa que el\n    Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol es una organizaci\u00f3n preparada, anclada en el territorio\n    para defendernos cuando nos ataquen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene gran inter\u00e9s conocer si nuestras Fuerzas Armadas est\u00e1n haciendo la\n    transformaci\u00f3n necesaria para adaptarse a nuevos riesgos, a nuevas\n    amenazas que poco tienen que ver con las que ten\u00eda Espa\u00f1a hace quince o\n    veinte a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hago esta pregunta porque las operaciones concretas que\n    deben hacer nuestras Fuerzas Armadas est\u00e1n definidas en una nueva ley, la\n    Ley Org\u00e1nica de la Defensa Nacional, y son -repito- muy diferentes a las\n    que eran hist\u00f3ricamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho hay muchos escritos y\n    muchos debates, debates en parte zombis, que no tienen nada que ver con\n    la realidad actual de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas ni con las nuevas\n    misiones y operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, mi pregunta es c\u00f3mo se est\u00e1 haciendo\n    en este momento en Espa\u00f1a la reestructuraci\u00f3n org\u00e1nica, el nuevo\n    despliegue de las Fuerzas Armadas sobre el territorio para conseguir su\n    eficacia operativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hago esta pregunta porque las operaciones concretas que\n    deben hacer nuestras Fuerzas Armadas est\u00e1n definidas en una nueva ley, la\n    Ley Org\u00e1nica de la Defensa Nacional, y son -repito- muy diferentes a las\n    que eran hist\u00f3ricamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, cuando el Partido Popular, despu\u00e9s de tres\n    a\u00f1os perdidos, quiere volver a las pol\u00edticas concretas, tendr\u00e9 que\n    recordar -y en esa direcci\u00f3n va la pregunta- que en estos a\u00f1os hemos\n    asistido al periodo m\u00e1s intenso de reformas en pol\u00edtica de defensa de\n    nuestra historia reciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [4, 5, 6, 7, 8], "ej\u00e9rcito": [1, 2, 3], "defensa": [9, 10, 11], "social": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La evoluci\u00f3n social e institucional de Espa\u00f1a en las \u00faltimas d\u00e9cadas ha\n    sido extraordinaria, como todos sabemos bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, hemos redimensionado las fuerzas\n    actuales para conseguir lo que merece Espa\u00f1a, que es un ej\u00e9rcito cada vez\n    m\u00e1s moderno, m\u00e1s capaz, m\u00e1s dotado y mejor organizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, tengo que decirle que la incidencia de la reorganizaci\u00f3n va a\n    ser mayor en la fuerza del Ej\u00e9rcito de Tierra, algo menor en la fuerza\n    del Ej\u00e9rcito del Aire y pr\u00e1cticamente no tendr\u00e1 efectos en la Armada\n    porque ya estaba preparada para asumir esta reorganizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, un ej\u00e9rcito concebido como entidad \u00fanica integrada, reformas\n    que van a tener que seguir con la racionalizaci\u00f3n de las estructuras de\n    los cuarteles generales y el apoyo a las Fuerzas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed el Real Decreto de 11 de abril de 2006, una norma\n    que se encuadra en un contexto legislativo m\u00e1s amplio, que empez\u00f3 en 2002\n    con el Real Decreto de 6 de septiembre, que fue el primer paso en la\n    evoluci\u00f3n de una idea que usted apuntaba acertadamente de unas Fuerzas\n    Armadas hasta entonces ligadas al mero despliegue territorial, para pasar\n    a unas Fuerzas Armadas organizadas funcionalmente para su empleo\n    operativo, como ocurre en todos los sitios del mundo desarrollado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las nuevas estructuras org\u00e1nicas -pasando en concreto a la respuesta a su\n    pregunta- de las Fuerzas Terrestre, Naval y A\u00e9rea se fundamentan en los\n    an\u00e1lisis que han hecho los jefes del Estado Mayor y los jefes de cada uno\n    de los Ej\u00e9rcitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han concluido que adaptar la estructura de las Fuerzas\n    Armadas a las nuevas misiones establecidas en la Ley Org\u00e1nica de la\n    Defensa Nacional deb\u00eda ser el objetivo prioritario, que es lo que estamos\n    cumpliendo, facilitar la adopci\u00f3n de una estructura operativa realmente\n    conjunta, y ajustar la estructura de las unidades militares para que se\n    encuentren al completo el personal y material de su plantilla, de acuerdo\n    con criterios y estimaciones realistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, hemos redimensionado las fuerzas\n    actuales para conseguir lo que merece Espa\u00f1a, que es un ej\u00e9rcito cada vez\n    m\u00e1s moderno, m\u00e1s capaz, m\u00e1s dotado y mejor organizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, un ej\u00e9rcito concebido como entidad \u00fanica integrada, reformas\n    que van a tener que seguir con la racionalizaci\u00f3n de las estructuras de\n    los cuarteles generales y el apoyo a las Fuerzas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consecuentemente, tambi\u00e9n\n    se ha producido un cambio sustancial en el \u00e1mbito de la seguridad y de la\n    defensa que tiene y ten\u00eda que tener su traducci\u00f3n desde el punto de vista\n    organizativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    aprobaci\u00f3n de la Directiva de Defensa Nacional de 2004 y de la Ley\n    Org\u00e1nica de 2005 cre\u00f3 por tanto un nuevo marco de actuaci\u00f3n para asegurar\n    la eficacia en la ejecuci\u00f3n de las operaciones militares, empe\u00f1o\n    modernizador en el que hemos seguido con otras iniciativas legislativas\n    bien conocidas por sus se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han concluido que adaptar la estructura de las Fuerzas\n    Armadas a las nuevas misiones establecidas en la Ley Org\u00e1nica de la\n    Defensa Nacional deb\u00eda ser el objetivo prioritario, que es lo que estamos\n    cumpliendo, facilitar la adopci\u00f3n de una estructura operativa realmente\n    conjunta, y ajustar la estructura de las unidades militares para que se\n    encuentren al completo el personal y material de su plantilla, de acuerdo\n    con criterios y estimaciones realistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    GOBIERNO QUE EN ESPA\u00d1A EXISTEN GUANT\u00c1NAMOS ELECTORALES, TAL Y COMO HA\n    DECLARADO EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL\n    GOBIERNO QUE EN ESPA\u00d1A EXISTEN GUANT\u00c1NAMOS ELECTORALES, TAL Y COMO HA\n    DECLARADO EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "fiscal general": [12, 13, 14, 15], "espa\u00f1oles": [2, 3, 4, 5], "social": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Todos\n    recordamos algunas de sus aportaciones jur\u00eddicas, como la de la exigencia\n    de adaptar la interpretaci\u00f3n de las leyes al nuevo contexto social, o la\n    del reequilibrio ideol\u00f3gico en la carrera fiscal, o el nuevo delito de\n    vociferaci\u00f3n para perseguir a ciudadanos inocentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9l, que consagr\u00f3 esa\n    doctrina del reequilibrio ideol\u00f3gico o de la adaptaci\u00f3n al contexto\n    social, seguro que lo va a entender perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de estos tres a\u00f1os de declaraciones radicales y\n    decisiones sectarias se ha dejado la toga enfangada y hecha jirones, lo\n    que hace dif\u00edcil recorrer el nuevo camino que los espa\u00f1oles tenemos que\n    afrontar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes deben recuperar la confianza de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy los espa\u00f1oles afrontamos una nueva etapa que requiere\n    dirigentes que est\u00e9n dispuestos a adoptar medidas inequ\u00edvocas y\n    contundentes para derrotar a ETA, responsables pol\u00edticos que crean en\n    nuestras leyes y est\u00e9n dispuestos a aplicarlas con todas sus\n    consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, los espa\u00f1oles\n    lo que esperamos de ustedes es que tambi\u00e9n est\u00e9n a la altura de las\n    circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, una vez m\u00e1s el fiscal general del Estado en lugar de\n    cumplir con las leyes que aprobaba esta C\u00e1mara se ha dedicado a ponerlas\n    en cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos a\u00f1os el fiscal general del Estado ha sido m\u00e1s\n    partidario de procesos pol\u00edticos que de procesos legales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos\n    recordamos algunas de sus aportaciones jur\u00eddicas, como la de la exigencia\n    de adaptar la interpretaci\u00f3n de las leyes al nuevo contexto social, o la\n    del reequilibrio ideol\u00f3gico en la carrera fiscal, o el nuevo delito de\n    vociferaci\u00f3n para perseguir a ciudadanos inocentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1\n    por eso ha sido censurado por el Consejo Fiscal y por las asociaciones\n    mayoritarias de jueces y fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este sentido, flaco favor hacen declaraciones como las que ayer pronunci\u00f3\n    el se\u00f1or Fern\u00e1ndez Bermejo o las actuaciones del fiscal general del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobran los guant\u00e1namos\n    en las manifestaciones del fiscal y falta determinaci\u00f3n en el\n    cumplimiento de la ley, que es lo que se le exige al fiscal general del\n    Estado y es lo que no ha hecho en estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, una vez m\u00e1s el fiscal general del Estado en lugar de\n    cumplir con las leyes que aprobaba esta C\u00e1mara se ha dedicado a ponerlas\n    en cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos a\u00f1os el fiscal general del Estado ha sido m\u00e1s\n    partidario de procesos pol\u00edticos que de procesos legales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este sentido, flaco favor hacen declaraciones como las que ayer pronunci\u00f3\n    el se\u00f1or Fern\u00e1ndez Bermejo o las actuaciones del fiscal general del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobran los guant\u00e1namos\n    en las manifestaciones del fiscal y falta determinaci\u00f3n en el\n    cumplimiento de la ley, que es lo que se le exige al fiscal general del\n    Estado y es lo que no ha hecho en estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal general": [3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Torme, le he dicho ya en varias ocasiones, no solo yo, sino tambi\u00e9n\n    el resto de los miembros del Gobierno a los que han preguntado por el\n    fiscal general del Estado, que tiene todo nuestro apoyo, que est\u00e1\n    haciendo muy bien su tarea, y que presenta una diferencia con los\n    fiscales que ustedes ten\u00edan -y me imagino que eso les cuesta a ustedes\n    entenderlo-: que es independiente del Gobierno, aplica las leyes de\n    acuerdo con su leal saber y entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver si ahora las cosas cambian, y como yo\n    estoy por que las cosas cambien, porque he venido reclamando la unidad en\n    la lucha contra ETA una y otra vez en esta C\u00e1mara, no solo por el\n    Gobierno -que tambi\u00e9n-, sino por el conjunto de los ciudadanos, no voy a\n    dar p\u00e1bulo a sus preguntas ni a sus acusaciones m\u00e1s all\u00e1 de diez segundos\n    para recordar en la C\u00e1mara que usted me pregunt\u00f3 -eso consta en el\n    \"Diario de Sesiones\"-: \u00bfConsidera el Gobierno que en Espa\u00f1a existen\n    guant\u00e1namos electorales, tal y como ha declarado el fiscal general del\n    Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le tengo que decir, en respuesta a su pregunta, primero, que el\n    Gobierno no considera que existan en Espa\u00f1a guant\u00e1namos electorales;\n    segundo, que el fiscal general no dice ni ha dicho eso jam\u00e1s, y, tercero,\n    que de guant\u00e1namos los que saben son ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Torme, le he dicho ya en varias ocasiones, no solo yo, sino tambi\u00e9n\n    el resto de los miembros del Gobierno a los que han preguntado por el\n    fiscal general del Estado, que tiene todo nuestro apoyo, que est\u00e1\n    haciendo muy bien su tarea, y que presenta una diferencia con los\n    fiscales que ustedes ten\u00edan -y me imagino que eso les cuesta a ustedes\n    entenderlo-: que es independiente del Gobierno, aplica las leyes de\n    acuerdo con su leal saber y entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver si ahora las cosas cambian, y como yo\n    estoy por que las cosas cambien, porque he venido reclamando la unidad en\n    la lucha contra ETA una y otra vez en esta C\u00e1mara, no solo por el\n    Gobierno -que tambi\u00e9n-, sino por el conjunto de los ciudadanos, no voy a\n    dar p\u00e1bulo a sus preguntas ni a sus acusaciones m\u00e1s all\u00e1 de diez segundos\n    para recordar en la C\u00e1mara que usted me pregunt\u00f3 -eso consta en el\n    \"Diario de Sesiones\"-: \u00bfConsidera el Gobierno que en Espa\u00f1a existen\n    guant\u00e1namos electorales, tal y como ha declarado el fiscal general del\n    Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le tengo que decir, en respuesta a su pregunta, primero, que el\n    Gobierno no considera que existan en Espa\u00f1a guant\u00e1namos electorales;\n    segundo, que el fiscal general no dice ni ha dicho eso jam\u00e1s, y, tercero,\n    que de guant\u00e1namos los que saben son ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Sabemos que desde el ministerio se han puesto en marcha diferentes medidas\n    que van encaminadas a favorecer la accesibilidad de los ciudadanos a los\n    documentos conservados en los archivos: proyectos como el Pares, portal\n    de archivos espa\u00f1oles, que contemplan medidas que van a facilitar el\n    acceso a todo tipo de usuario, desde el investigador experto al\n    estudiante de distintos niveles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Pero, sobre\n    todo, hemos creado el programa Pares, el portal de los archivos\n    espa\u00f1oles, de nuestra red p\u00fablica de archivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, esto es abrir los archivos,\n    introducir las nuevas tecnolog\u00edas, informatizar, digitalizar y poner de\n    verdad a disposici\u00f3n los documentos, en este caso verdaderos tesoros, por\n    lo que representan los archivos espa\u00f1oles en el conjunto de los archivos\n    del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso por primera vez aparece, sin ir m\u00e1s lejos, el\n    director de fotograf\u00eda como autor de la obra, un registro de propiedad\n    intelectual para la obra audiovisual, en el registro de bienes muebles\n    del Ministerio de Justicia, y una diversificaci\u00f3n de ayudas que no\n    solamente ir\u00e1n a los proyectos de largometraje, sino a la animaci\u00f3n, al\n    documental, al corto y a las pel\u00edculas para televisi\u00f3n, de tal manera que\n    diversifiquemos y demos juego a todo el talento de creadores,\n    especialmente a los m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Comparativamente, la nueva soluci\u00f3n -que est\u00e1 consensuada, insisto, con\n    todos aquellos que ustedes nos han pedido que consensuemos, y se est\u00e1\n    tramitando- ha salido al paso de la fuerte contestaci\u00f3n social que ten\u00eda\n    la propuesta del Partido Popular, porque pasaba muy cerca del n\u00facleo\n    urbano de Pontevedra y de las conexiones con la N-550, concretamente se\n    hac\u00eda en el nudo de O Pino, al sur, y en la parroquia de Alba, al norte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... DESDE CU\u00c1NDO EL MINISTERIO DE FOMENTO TEN\u00cdA INFORMACI\u00d3N SOBRE EL GRAVE\n    RETRASO, EN TRES A\u00d1OS M\u00c1S, DEL CALENDARIO DE LA LLEGADA DEL TREN DE ALTA\n    VELOCIDAD DE BARCELONA A LA FRONTERA FRANCESA, HASTA EL A\u00d1O 2012,\n    INCUMPLIENDO LA MOCI\u00d3N APROBADA EN ESTA LEGISLATURA QUE ESTABLEC\u00cdA COMO\n    PLAZO M\u00c1XIMO EL A\u00d1O 2009 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00bfdesde cu\u00e1ndo conoc\u00edan el grave retraso, en\n    m\u00e1s de tres a\u00f1os, en la conexi\u00f3n del tren de alta velocidad entre\n    Barcelona y la frontera francesa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y lo dec\u00eda usted, se\u00f1ora ministra, usted que\n    gobierna desde el Ministerio de Fomento, Gobierno socialista; gobernaban\n    ya entonces cuando lo dijo en la Generalitat de Catalu\u00f1a, Gobierno\n    tripartito, y gobernaban en el Ayuntamiento de Barcelona, con lo cual\n    aqu\u00ed no hay excusas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una mayor\u00eda en\n    Barcelona y en Catalu\u00f1a que pide un trazado distinto, un trazado que\n    hubiera permitido mayor celeridad en los plazos, y ustedes han mantenido\n    el trazado, han gobernado las tres administraciones e incumplen lo que\n    hemos acordado en esta C\u00e1mara, incumplen su palabra, incumplen, repito,\n    los compromisos con Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se hab\u00eda adoptado el trazado\n    pasando por Barcelona y se hab\u00eda adoptado un trazado que pasaba por la\n    Sagrada Familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las tres\n    administraciones hemos analizado en esta legislatura todas las\n    alternativas que ustedes barajaron -que no hab\u00edan decidido ninguna- y\n    todas pasaban por el centro de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cu\u00e1l\n    es el retraso de todas las fechas que ustedes han manejado, porque\n    tambi\u00e9n tendr\u00eda que estar en 2007 el AVE en Barcelona, seg\u00fan el Partido\n    Popular y seg\u00fan ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, desde que el Gobierno impuso en la nueva Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n la presencia de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, cientos de padres\n    -incluso en algunas provincias espa\u00f1olas superan ya los mil- han mostrado\n    su disconformidad con esta asignatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: Ante la\n    existencia de familias que han mostrado su disposici\u00f3n a ejercer el\n    derecho a la objeci\u00f3n de conciencia, \u00bftiene planteado ofrecer alguna\n    alternativa para la asignatura de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos es una\n    materia obligatoria en los cursos de los que forma parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo\n    estableci\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n aprobada por esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [6], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se lo dijimos a lo largo de la tramitaci\u00f3n\n    de la ley, y por eso, dentro del respeto a la legalidad, hemos reducido\n    al m\u00e1ximo el n\u00famero de horas de esta asignatura, hemos retrasado su\n    implantaci\u00f3n y le puedo asegurar que si los espa\u00f1oles nos dan su\n    confianza la suprimiremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pleno del Consejo Escolar del Estado, en el que est\u00e1n\n    representados padres, profesores, alumnos, titulares de centros y\n    personas de reconocido prestigio de la comunidad educativa, se mostr\u00f3 en\n    contra de que educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda entrase en la reforma que\n    ustedes planteaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay\n    d\u00eda, se\u00f1ora ministra, en que una nueva familia espa\u00f1ola no muestre\n    p\u00fablicamente su objeci\u00f3n a que sus hijos cursen esta asignatura, y eso a\n    pesar de las palabras que se desprenden de su intervenci\u00f3n y que ha hecho\n    extensivas ya alg\u00fan delegado provincial de Educaci\u00f3n que ha advertido que\n    aquellos alumnos que no cursen esta asignatura no promocionar\u00e1n ni\n    obtendr\u00e1n titulaci\u00f3n, como usted ha dicho en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su modelo educativo todo el\n    mundo podr\u00e1 pasar de curso, en el caso del bachillerato incluso con la\n    mitad de las asignaturas suspendidas, todo el mundo menos quien no curse\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la educaci\u00f3n no se pueden imponer contenidos de\n    \u00edndole moral a los alumnos en contra de las convicciones de los padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pido a usted que lo haga ahora, suprima\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, ustedes siguieron adelante, empecinados en\n    imponer, en introducir la ideolog\u00eda en las aulas, m\u00e1s interesados,\n    evidentemente, en que nuestros estudiantes aprendan su ideario pol\u00edtico\n    que en que tengan mayores conocimientos en lengua o matem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No estamos hablando de\n    ideolog\u00eda ni de imposici\u00f3n ni de adoctrinamiento, sino de normas de\n    convivencia que nuestros j\u00f3venes deben aprender en su proceso educativo,\n    atendiendo, por cierto, a una opini\u00f3n internacional en esta direcci\u00f3n y a\n    lo que se hace en muchos otros pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que la\n    apoyaron todas las comunidades aut\u00f3nomas cuando se discuti\u00f3 en la\n    Conferencia General de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas cooficiales": [1], "lenguas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL CUMPLIMIENTO DE LOS DISTINTOS\n    MANDATOS PARLAMENTARIOS APROBADOS PARA LA NORMALIZACI\u00d3N DEL USO DE LAS\n    LENGUAS COOFICIALES EN \u00d3RGANOS CONSTITUCIONALES COMO POR EJEMPLO LA\n    RESOLUCI\u00d3N EN ESTE SENTIDO DEL DEBATE DE POL\u00cdTICA GENERAL DE 2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL CUMPLIMIENTO DE LOS DISTINTOS\n    MANDATOS PARLAMENTARIOS APROBADOS PARA LA NORMALIZACI\u00d3N DEL USO DE LAS\n    LENGUAS COOFICIALES EN \u00d3RGANOS CONSTITUCIONALES COMO POR EJEMPLO LA\n    RESOLUCI\u00d3N EN ESTE SENTIDO DEL DEBATE DE POL\u00cdTICA GENERAL DE 2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [6], "lenguas cooficiales": [3, 4, 5], "lenguas": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, entiendo que en una sesi\u00f3n de control al Gobierno el Gobierno\n    tiene que contestar de lo que tiene responsabilidad, y tengo que decirle\n    que me siento razonablemente orgulloso del avance que se ha dado en esta\n    legislatura en cuanto al uso y extensi\u00f3n de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora en los consejos de Ministros de la Uni\u00f3n Europea\n    -ya ha ocurrido- pueden participar miembros que representan al Gobierno\n    espa\u00f1ol y que intervienen en lenguas cooficiales, antes no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora, por ir a una cuesti\u00f3n\n    m\u00e1s simb\u00f3lica, el 95 por ciento de las p\u00e1ginas web de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado est\u00e1n en lenguas cooficiales, y antes no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, entiendo que en una sesi\u00f3n de control al Gobierno el Gobierno\n    tiene que contestar de lo que tiene responsabilidad, y tengo que decirle\n    que me siento razonablemente orgulloso del avance que se ha dado en esta\n    legislatura en cuanto al uso y extensi\u00f3n de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora en los consejos de Ministros de la Uni\u00f3n Europea\n    -ya ha ocurrido- pueden participar miembros que representan al Gobierno\n    espa\u00f1ol y que intervienen en lenguas cooficiales, antes no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora, por ir a una cuesti\u00f3n\n    m\u00e1s simb\u00f3lica, el 95 por ciento de las p\u00e1ginas web de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado est\u00e1n en lenguas cooficiales, y antes no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora el\n    documento nacional de identidad y las licencias de conducci\u00f3n pueden ser\n    expresados en lengua cooficial, antes no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [4, 5], "lenguas cooficiales": [2, 3], "lenguas": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... sabe, y creo que tengo especial autoridad para poder decirle\n    que las cosas que se han hecho en esta legislatura para fomentar el uso\n    de las lenguas cooficiales no tienen precedente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que este Gobierno tiene responsabilidad\n    hemos cumplido con nota muy alta en cuanto al uso, extensi\u00f3n, promoci\u00f3n,\n    cuidado -dir\u00eda yo- y cari\u00f1o hacia las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, y creo que tengo especial autoridad para poder decirle\n    que las cosas que se han hecho en esta legislatura para fomentar el uso\n    de las lenguas cooficiales no tienen precedente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que este Gobierno tiene responsabilidad\n    hemos cumplido con nota muy alta en cuanto al uso, extensi\u00f3n, promoci\u00f3n,\n    cuidado -dir\u00eda yo- y cari\u00f1o hacia las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si no lo recuerda, mi nombre es Jordi y procedo de una zona en la que\n    tenemos tambi\u00e9n lengua cooficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tenga\n    ninguna duda de que en ese camino vamos a seguir y vamos a continuar\n    haciendo que la Administraci\u00f3n General sea del Estado, es decir, de todo\n    el Estado, se exprese en la lengua cooficial en que se exprese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Desde la aceptaci\u00f3n colectiva de que esto\n    es un problema de ciudad y que es\n    necesario afrontarlo desde su globalidad para superarlo, entendemos que la\n    regeneraci\u00f3n urbana, econ\u00f3mica y social supone un compromiso con un\n    modelo de ciudad plenamente integrada, que ofrezca calidad de vida\n    garantizando el mantenimiento de la actividad residencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario\n    compatibilizar la funci\u00f3n residencial con la nueva convivencia cultural y\n    social de integraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conocemos los\n    efectos multiplicadores que sobre la edificaci\u00f3n pueden tener la\n    rehabilitaci\u00f3n y la mejora del espacio p\u00fablico en la ciudad compacta,\n    predisponiendo a la propiedad inmobiliaria y a los vecinos a la mejora de\n    sus edificios y vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2], "viviendas": [3, 4], "social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Para hacerlo efectivo propone un modelo de ciudad compacta,\n    como recogemos en la Carta de Leipzig, una ciudad respetuosa con el medio\n    ambiente, y tambi\u00e9n favorecemos el uso racional de los recursos naturales\n    y la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or\u00edas, las pol\u00edticas que ha desarrollado el Ministerio de\n    Vivienda desde su creaci\u00f3n y que se reflejan en la Carta de Leipzig sobre\n    ciudades europeas sostenibles coinciden plenamente con lo que se dice en\n    la carta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, por ejemplo, el Plan de Vivienda\n    2005-2008 hace especial \u00e9nfasis en la promoci\u00f3n y conservaci\u00f3n del parque\n    de viviendas existentes a trav\u00e9s de la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, por ejemplo, el Plan de Vivienda\n    2005-2008 hace especial \u00e9nfasis en la promoci\u00f3n y conservaci\u00f3n del parque\n    de viviendas existentes a trav\u00e9s de la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He firmado\n    acuerdos con 288 alcaldes en este pa\u00eds para rehabilitar casi cien mil\n    viviendas con un presupuesto de 1.031 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS ACUSES EN EL PROGRAMA DE VIVIENDA JOVEN EN ALQUILER DEL\n    PLAN DE VIVIENDA 2005-2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "viviendas": [10], "secretario general": [11], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... No iba bien para los j\u00f3venes que se quer\u00edan emancipar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n va mejor para los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ha dicho el presidente hoy\n    en esta C\u00e1mara, se genera no solamente empleo, sino empleo de calidad;\n    aumenta el salario m\u00ednimo interprofesional; aumentan las pol\u00edticas de\n    vivienda, las ayudas directas al alquiler, las ayudas directas a las\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial en compra y en alquiler, pero sobre todo\n    se conf\u00eda en los j\u00f3venes y se habla con ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto parecer\u00eda una obviedad en\n    quien debe ser el m\u00e1ximo responsable de las pol\u00edticas de vivienda, pero\n    lo cierto es que en este mismo Parlamento hubo un ministro responsable de\n    las pol\u00edticas de vivienda que dijo que en Espa\u00f1a no hab\u00eda ning\u00fan problema\n    porque todas se vend\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvimos tambi\u00e9n un vicepresidente que lleg\u00f3 a\n    dar unos datos que ni siquiera la consejer\u00eda que usted dirig\u00eda en\n    Extremadura, que era la que mejores datos ten\u00eda de acceso a la vivienda,\n    cumpl\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, usted se cree las pol\u00edticas de\n    vivienda, sabe que existe un problema, porque existe un problema para el\n    acceso a la vivienda, pero tambi\u00e9n se ocupa de que haya pol\u00edticas y\n    presupuesto y de que adem\u00e1s se cumplan, porque antes se presupuestaban,\n    se anunciaban pol\u00edticas y no se cumpl\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima rueda de prensa que dieron en relaci\u00f3n con la\n    presentaci\u00f3n del Observatorio joven de la vivienda hicieron un\n    reconocimiento expreso y un llamamiento a las comunidades aut\u00f3nomas a que\n    colaboren con el ministerio y a que incrementen sus pol\u00edticas\n    acerc\u00e1ndolas a las del ministerio que usted dirige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aumentaba la\n    temporalidad, aument\u00f3 el precio de la vivienda en m\u00e1s de un 118 por\n    ciento, aumentaba, por tanto, la edad de emancipaci\u00f3n y nos regalaron\n    cuarenta a\u00f1os de hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ha dicho el presidente hoy\n    en esta C\u00e1mara, se genera no solamente empleo, sino empleo de calidad;\n    aumenta el salario m\u00ednimo interprofesional; aumentan las pol\u00edticas de\n    vivienda, las ayudas directas al alquiler, las ayudas directas a las\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial en compra y en alquiler, pero sobre todo\n    se conf\u00eda en los j\u00f3venes y se habla con ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la legislatura de la\n    ciudadan\u00eda, el crecimiento y la sostenibilidad tambi\u00e9n en vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ha dicho el presidente hoy\n    en esta C\u00e1mara, se genera no solamente empleo, sino empleo de calidad;\n    aumenta el salario m\u00ednimo interprofesional; aumentan las pol\u00edticas de\n    vivienda, las ayudas directas al alquiler, las ayudas directas a las\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial en compra y en alquiler, pero sobre todo\n    se conf\u00eda en los j\u00f3venes y se habla con ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Trujillo, en primer lugar quiero agradecerle su trabajo y\n    dedicaci\u00f3n y quiero hacerlo como portavoz de juventud, pero tambi\u00e9n como\n    secretario general de las Juventudes Socialistas de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [3, 4, 5, 6, 7], "viviendas": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Pero adem\u00e1s del programa de vivienda universitaria\n    hemos iniciado otros dos nuevos programas, uno dirigido a los j\u00f3venes, el\n    programa municipal Ciudad Joven, que ya hemos firmado con el Ayuntamiento\n    de Gij\u00f3n y con el principado de Asturias, y un programa de vivienda en\n    alquiler dirigido a otros colectivos, el programa Ciudad\n    Intergeneracional, que ya hemos firmado con el Ayuntamiento de Gand\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    relaci\u00f3n con el programa de vivienda universitaria, que es un programa de\n    vivienda en alquiler para los j\u00f3venes, en este caso los j\u00f3venes\n    universitarios, hemos firmado con once universidades de seis comunidades\n    aut\u00f3nomas la construcci\u00f3n en esta primera fase de 3.000 viviendas\n    universitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total, 3.000 viviendas para las cuales hay\n    presupuestadas en la primera fase del programa de 10.000 viviendas\n    universitarias 300 millones de euros para viviendas en alquiler de 30 \u00f3\n    45 metros cuadrados \u00fatiles, dependiendo de que sea para un joven o dos y\n    est\u00e9n en una ciudad u otra, y por la que los j\u00f3venes pagar\u00e1n de 75 a 200\n    euros mensuales de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el pasado mes de febrero tuve la oportunidad de avanzar en esta\n    C\u00e1mara lo que hoy es una realidad, el programa de vivienda universitaria\n    que est\u00e1 dentro del programa de vivienda joven en alquiler del Plan\n    Estatal de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s del programa de vivienda universitaria\n    hemos iniciado otros dos nuevos programas, uno dirigido a los j\u00f3venes, el\n    programa municipal Ciudad Joven, que ya hemos firmado con el Ayuntamiento\n    de Gij\u00f3n y con el principado de Asturias, y un programa de vivienda en\n    alquiler dirigido a otros colectivos, el programa Ciudad\n    Intergeneracional, que ya hemos firmado con el Ayuntamiento de Gand\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    relaci\u00f3n con el programa de vivienda universitaria, que es un programa de\n    vivienda en alquiler para los j\u00f3venes, en este caso los j\u00f3venes\n    universitarios, hemos firmado con once universidades de seis comunidades\n    aut\u00f3nomas la construcci\u00f3n en esta primera fase de 3.000 viviendas\n    universitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el Ministerio de Vivienda va\n    a contribuir a esta iniciativa ayudando con m\u00e1s del 50 por ciento del\n    coste de cada una de las viviendas que se van a construir -algunas, como\n    dec\u00eda, ya se est\u00e1n construyendo- en suelos dotacionales y residenciales\n    de la universidad o suelos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el futuro el objeto es seguir en\n    la direcci\u00f3n en la que vamos caminando: un parque p\u00fablico de vivienda en\n    alquiler, un parque p\u00fablico y permanente para todos los ciudadanos que\n    necesiten una vivienda en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    relaci\u00f3n con el programa de vivienda universitaria, que es un programa de\n    vivienda en alquiler para los j\u00f3venes, en este caso los j\u00f3venes\n    universitarios, hemos firmado con once universidades de seis comunidades\n    aut\u00f3nomas la construcci\u00f3n en esta primera fase de 3.000 viviendas\n    universitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, con Andaluc\u00eda hemos firmado 550\n    viviendas universitarias con las universidades de C\u00e1diz y C\u00f3rdoba en\n    distintos campus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con Arag\u00f3n, 600 viviendas con la Comunidad de Arag\u00f3n y\n    con la Universidad de Zaragoza, para los campus de Zaragoza, Huesca y\n    Teruel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con Cantabria, 110 viviendas con su propia universidad y con la\n    regi\u00f3n de Cantabria para los campus de Santander y Torrelavega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Catalu\u00f1a, en el campus de Bellaterra de la Universidad Aut\u00f3noma se est\u00e1n\n    construyendo actualmente 300 viviendas universitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Madrid, 857\n    viviendas con las universidades de Alcal\u00e1, Carlos III, Aut\u00f3noma, Rey Juan\n    Carlos, en los distintos campus, Alcal\u00e1 de Henares, Alcorc\u00f3n,\n    Fuenlabrada, Vic\u00e1lvaro, Madrid y Getafe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en Valencia, 550 viviendas con\n    las universidades de Valencia Estudi General y la Jaume I de Castell\u00f3n\n    para distintos campus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total, 3.000 viviendas para las cuales hay\n    presupuestadas en la primera fase del programa de 10.000 viviendas\n    universitarias 300 millones de euros para viviendas en alquiler de 30 \u00f3\n    45 metros cuadrados \u00fatiles, dependiendo de que sea para un joven o dos y\n    est\u00e9n en una ciudad u otra, y por la que los j\u00f3venes pagar\u00e1n de 75 a 200\n    euros mensuales de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el Ministerio de Vivienda va\n    a contribuir a esta iniciativa ayudando con m\u00e1s del 50 por ciento del\n    coste de cada una de las viviendas que se van a construir -algunas, como\n    dec\u00eda, ya se est\u00e1n construyendo- en suelos dotacionales y residenciales\n    de la universidad o suelos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [16], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "social": [14, 15]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s del temor que las mujeres padecen a causa del\n    maltrato recibido, de una autoestima destruida y de una falta de medios\n    econ\u00f3micos,\n    en el momento en que acuden a presentar denuncia, en vez de encontrar el\n    apoyo que desesperadamente buscan, pasan de ser acusadoras a convertirse\n    en acusadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el art\u00edculo 1 de la ley ya encontramos un\n    primer d\u00e9ficit: el sujeto merecedor de la protecci\u00f3n, porque limitando\n    los beneficios que reporta la ley a mujeres ligadas con el agresor por un\n    v\u00ednculo sentimental se elimina a todas las dem\u00e1s, sin que las madres e\n    hijas mayores de edad que sean agredidas y, por supuesto, las\n    prostitutas, que son apaleadas o torturadas por chulos o clientes, tengan\n    la consideraci\u00f3n de mujeres merecedoras de la protecci\u00f3n de esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    hora de extender la protecci\u00f3n a todas las mujeres, sin tener en cuenta\n    la relaci\u00f3n sentimental con el agresor, y a todos los delitos sexistas,\n    como la violaci\u00f3n o los abusos sexuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de algo muy serio, de un\n    alarmante 30 por ciento de impagos, y estamos abocando a centenares de\n    mujeres a un riesgo de exclusi\u00f3n social por no recibir estas pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, una consideraci\u00f3n que deber\u00edan tomarse en serio es la creaci\u00f3n\n    de un fondo para sufragar estos pagos de pensiones y evitar el\n    empobrecimiento de las mujeres v\u00edctimas de malos tratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que respecta al \u00e1mbito sanitario, en la actualidad, y a pesar de lo\n    establecido en la ley, ni los profesionales de la medicina ni de la\n    psicolog\u00eda, ni los m\u00e9dicos forenses, ni los servicios de atenci\u00f3n a las\n    mujeres son capaces de detectar eficazmente la violencia que padecen las\n    mujeres cuando estas asisten a sus consultas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley prev\u00e9 el dise\u00f1o y la\n    aplicaci\u00f3n del protocolo sanitario en materia de violencia contra las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley tambi\u00e9n prev\u00e9 servicios de asistencia social a\n    mujeres v\u00edctimas de violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando aprobamos la ley, acordamos fomentar la resocializaci\u00f3n de la mujer\n    que ha vivido en violencia y fomentar su empleo, pero en la pr\u00e1ctica,\n    \u00bfcu\u00e1ntas mujeres se han contratado o incorporado indefinidamente a\n    consecuencia de las bonificaciones establecidas para el programa de\n    fomento del empleo en el a\u00f1o 2006? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed\n    pues, deben impulsarse las medidas de protecci\u00f3n que se requieren en el\n    caso de las mujeres en situaci\u00f3n de violencia y reclamamos la adopci\u00f3n de\n    medidas legislativas que garanticen la protecci\u00f3n de la v\u00edctima, incluido\n    su derecho a no declarar delante del acusado; por ejemplo, la colocaci\u00f3n\n    de mamparas o la utilizaci\u00f3n de medios audiovisuales en la celebraci\u00f3n de\n    las vistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos tambi\u00e9n que debe reformarse la Ley reguladora de la\n    orden de protecci\u00f3n para que los jueces tengan que motivar las\n    denegaciones de esa orden de protecci\u00f3n y, en caso de duda, dar cr\u00e9dito a\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido no hace falta que ning\u00fan ministerio se invente la\n    sopa de ajo, no hace falta que dupliquemos esfuerzos, porque hay multitud\n    de equipos de mujeres en muchas universidades del Estado espa\u00f1ol que\n    est\u00e1n haciendo un trabajo espl\u00e9ndido, recogiendo datos, elaborando\n    informes, proponiendo mejoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... H\u00e1ganles caso, cuenten con ellas a la hora\n    de ponerse a trabajar en el caso de la erradicaci\u00f3n de la violencia\n    contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La visualizaci\u00f3n del conocimiento y de las\n    experiencias de las mujeres es imprescindible tambi\u00e9n en esta lucha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de algo muy serio, de un\n    alarmante 30 por ciento de impagos, y estamos abocando a centenares de\n    mujeres a un riesgo de exclusi\u00f3n social por no recibir estas pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley tambi\u00e9n prev\u00e9 servicios de asistencia social a\n    mujeres v\u00edctimas de violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma manera,\n    en el caso del acceso prioritario a la vivienda el Gobierno se limita a\n    responder que a\u00fan no dispone de informes, y cuando ustedes nos dicen que\n    est\u00e1n pendientes de informe, de b\u00fasqueda de metodolog\u00eda de estudio, ya\n    sabemos qu\u00e9 significa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [17, 18], "educaci\u00f3n": [16], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "fuerzas": [15], "espa\u00f1oles": [14], "social": [12, 13]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En todo caso, un informe del Centro Reina Sof\u00eda para el Estudio\n    de la Violencia sobre la Mujer indica que Espa\u00f1a es uno de los pa\u00edses del\n    mundo con menor tasa de mujeres asesinadas, pero dice usted bien, a pesar\n    de ello tenemos que trabajar para erradicar esta lacra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese fue el\n    compromiso del presidente del Gobierno en su investidura -usted lo\n    recordar\u00e1- con la igualdad entre hombres y mujeres, afirmando que esa\n    igualdad no ser\u00eda real si no incluyese una actuaci\u00f3n decidida contra la\n    violencia de g\u00e9nero que acabe con esa verg\u00fcenza nacional de nuestro\n    tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de esta declaraci\u00f3n, m\u00faltiples organizaciones sociales,\n    asociaciones de mujeres entre ellas, y el consenso de esta C\u00e1mara\n    alumbraron la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa ley est\u00e1 dirigida a combatir esa lacra, que refleja un d\u00e9ficit\n    de ciudadan\u00eda -en eso estamos plenamente de acuerdo- que todav\u00eda afecta a\n    las mujeres y a sus derechos fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora se consideraba\n    este \u00e1mbito como un \u00e1mbito neutral o privado; ahora ya no, las\n    instituciones p\u00fablicas pueden entrar en \u00e9l y el ordenamiento jur\u00eddico\n    remover todos los obst\u00e1culos que impidan el\n    libre ejercicio de los derechos fundamentales de las mujeres, en este caso\n    su derecho a no recibir ning\u00fan acto de violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos aprobado un cat\u00e1logo de veinte medidas urgentes, agrupadas\n    en cuatro grandes objetivos: aumentar la atenci\u00f3n y la sensibilizaci\u00f3n,\n    reforzar los mecanismos judiciales y de protecci\u00f3n, mejorar la\n    coordinaci\u00f3n de los cuerpos profesionales que protegen a las mujeres y\n    mejorar los recursos de todas las administraciones para conseguir la\n    inhibici\u00f3n de los maltratadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la seguridad, ya\n    disponemos de un instrumento para la valoraci\u00f3n del riesgo de las mujeres\n    v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este verano, las mujeres\n    v\u00edctimas de violencia dispondr\u00e1n de un tel\u00e9fono gratuito de informaci\u00f3n y\n    asesoramiento las 24 horas del d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, est\u00e1n siendo muchas las mujeres asesinadas, sin\n    duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 9.300 mujeres han hecho uso del servicio de teleasistencia m\u00f3vil y\n    hoy tenemos casi 7.000 usuarias permanentes del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De otra parte, entre el 75 y el 80 por ciento de las\n    mujeres que solicitaron orden de protecci\u00f3n la obtuvieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas mujeres no\n    denuncian y a veces es dif\u00edcil que act\u00faen las administraciones p\u00fablicas,\n    pero a veces se producen denuncias y los resultados, a pesar de ello, en\n    ocasiones son tr\u00e1gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 15 de diciembre de 2006 aprobamos el Plan\n    nacional de sensibilizaci\u00f3n y prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero, que\n    pretende conseguir dos objetivos estrat\u00e9gicos: mejorar la respuesta\n    frente a la violencia de g\u00e9nero y conseguir una nueva actitud social\n    frente a esta lacra, cosa que creo que estamos consiguiendo entre todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos definir claramente\n    la violencia de g\u00e9nero en el entorno social y hacer coincidir su realidad\n    con la percepci\u00f3n que la sociedad tiene de ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que avanzar en esos\n    c\u00f3digos de autorregulaci\u00f3n y nos proponemos convocar y reunirnos de\n    inmediato con editores de medios espa\u00f1oles, a efectos de desarrollar una\n    especie de pacto de la comunicaci\u00f3n contra la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A consecuencia de ello, se\u00f1or\u00eda, le dir\u00e9\n    que este a\u00f1o estamos destinando 140 millones de euros a esta tarea; que\n    llegaremos a 83 juzgados exclusivos; que se incrementar\u00e1 en un 30 por\n    ciento el n\u00famero de unidades forenses de valoraci\u00f3n integral y se\n    aumentar\u00e1 hasta 1.614 el n\u00famero de efectivos de las unidades\n    especializadas de las fuerzas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a usar dos\n    herramientas: una en materia educativa, desarrollando planes de\n    convivencia escolar y la firma de un compromiso conjunto con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n para la pr\u00e1ctica de la igualdad y contra la\n    violencia de g\u00e9nero desde la asignatura de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda,\n    y otra en materia de comunicaci\u00f3n -tiene usted raz\u00f3n se\u00f1or\u00eda-, un \u00e1mbito\n    que se ha significado en el proceso de conocimiento y comprensi\u00f3n de este\n    fen\u00f3meno y se hace preciso dar un paso m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese fue el\n    compromiso del presidente del Gobierno en su investidura -usted lo\n    recordar\u00e1- con la igualdad entre hombres y mujeres, afirmando que esa\n    igualdad no ser\u00eda real si no incluyese una actuaci\u00f3n decidida contra la\n    violencia de g\u00e9nero que acabe con esa verg\u00fcenza nacional de nuestro\n    tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a usar dos\n    herramientas: una en materia educativa, desarrollando planes de\n    convivencia escolar y la firma de un compromiso conjunto con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n para la pr\u00e1ctica de la igualdad y contra la\n    violencia de g\u00e9nero desde la asignatura de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda,\n    y otra en materia de comunicaci\u00f3n -tiene usted raz\u00f3n se\u00f1or\u00eda-, un \u00e1mbito\n    que se ha significado en el proceso de conocimiento y comprensi\u00f3n de este\n    fen\u00f3meno y se hace preciso dar un paso m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Yo s\u00ed\n    pedir\u00eda en todo caso que se abriese y que pudi\u00e9semos participar los\n    partidos pol\u00edticos, que pudiesen participar los profesionales, los\n    expertos en este tema, y evidentemente tambi\u00e9n las v\u00edctimas y las\n    asociaciones de mujeres que trabajan con ellas porque tienen mucho que\n    decir y son ellas las que tienen la experiencia y nos pueden aportar a\n    todos y todas mucho conocimiento en esta correcci\u00f3n de la aplicaci\u00f3n de\n    la Ley contra la Violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en las propuestas que hoy he enunciado aqu\u00ed y en las que\n    puedan hacerse la semana evidentemente Esquerra Republicana de Catalunya,\n    como en todas las otras iniciativas que en el \u00e1mbito de la violencia\n    contra las mujeres hemos propuesto en esta C\u00e1mara, vamos a intentar\n    buscar el consenso con el Gobierno, pero tambi\u00e9n con el resto de fuerzas\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en las propuestas que hoy he enunciado aqu\u00ed y en las que\n    puedan hacerse la semana evidentemente Esquerra Republicana de Catalunya,\n    como en todas las otras iniciativas que en el \u00e1mbito de la violencia\n    contra las mujeres hemos propuesto en esta C\u00e1mara, vamos a intentar\n    buscar el consenso con el Gobierno, pero tambi\u00e9n con el resto de fuerzas\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por tanto, las redes sociales, todo tipo de organizaciones,\n    la justicia, los servicios municipales, los servicios auton\u00f3micos, podr\u00e1n\n    ayudarnos sin duda alguna a demostrar a las mujeres que sufren este tipo\n    de violencia que hay un camino para salir de ella y que nos vamos a\n    esforzar notablemente con todos los recursos -por supuesto que no es un\n    brindis al sol- para disponer de los medios necesarios para que\n    efectivamente los maltratadores sean detenidos y evitar el maltrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su puesta definitiva en vigor fue\n    el 29 de junio de 2005; llevamos, por tanto, dos a\u00f1os de aplicaci\u00f3n y\n    desde entonces la lucha contra la violencia que se ejerce sobre las\n    mujeres es de todos y, como le dec\u00eda antes, hay que adoptar posiciones\n    autocr\u00edticas cuando es necesario y ver en qu\u00e9 podemos mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, tenemos que\n    hacer un esfuerzo enorme para obtener la mayor implicaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que esta se est\u00e1 produciendo, dados los valores que definen a la sociedad\n    espa\u00f1ola, pero cuanta m\u00e1s implicaci\u00f3n social haya antes podremos eliminar\n    esta lacra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [24], "viviendas": [25], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "fuerzas": [21, 22, 23], "espa\u00f1oles": [19, 20], "social": [15, 16, 17, 18]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hoy, tras el incremento de mujeres asesinadas\n    durante las \u00faltimas semanas y el timorato silencio del Gobierno, nos\n    vemos en la obligaci\u00f3n de solicitar de nuevo su presencia, y como ha\n    podido comprobar, la preocupaci\u00f3n del Grupo Popular es compartida tambi\u00e9n\n    por otros grupos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy tenemos un\n    gobierno sin rumbo, sin direcci\u00f3n, agotado, y esa desidia la ven los\n    ciudadanos y por desgracia la sufren las mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, han pasado tres a\u00f1os, esa actuaci\u00f3n decidida se ha\n    reducido a la aprobaci\u00f3n de una ley y hoy est\u00e1n muriendo m\u00e1s mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, a punto de\n    finalizar la legislatura y tras dos a\u00f1os y medio de la entrada en vigor\n    de la ley -se\u00f1or ministro, han pasado dos a\u00f1os y medio, no poco m\u00e1s de\n    dos a\u00f1os-, es indiscutible que la violencia de g\u00e9nero no solo no ha\n    desaparecido sino que sigue aumentando, aumenta el n\u00famero de mujeres\n    asesinadas por sus parejas al mismo ritmo que desciende el inter\u00e9s del\n    Gobierno por esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or ministro, es una realidad que\n    el Gobierno y el presidente Zapatero han fracasado en esta lucha y,\n    mientras los espa\u00f1oles asistimos desolados a un tr\u00e1gico goteo de\n    asesinatos de mujeres que van incrementando las estad\u00edsticas ante la\n    desesperaci\u00f3n de la sociedad, el Gobierno y su presidente a la cabeza\n    miran hacia otro lado, se conforman y hacen o\u00eddos sordos a las\n    iniciativas que desde la oposici\u00f3n presentamos para luchar contra la\n    violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy somos dos grupos parlamentarios, pero tambi\u00e9n\n    se lo han dicho asociaciones de mujeres tan poco sospechosas como la\n    Federaci\u00f3n de Mujeres Progresistas, la Federaci\u00f3n de Mujeres Separadas y\n    Divorciadas, la Asociaci\u00f3n de Mujeres Themis, la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Mujeres Profesionales de los Medios de Comunicaci\u00f3n o la Comisi\u00f3n para la\n    investigaci\u00f3n de malos tratos a mujeres y tambi\u00e9n han recibido llamadas\n    de atenci\u00f3n desde Amnist\u00eda Internacional, desde el Consejo General del\n    Poder Judicial, desde Jueces para la Democracia, de compa\u00f1eros o ex\n    compa\u00f1eros suyos como Cristina Alberdi o el Defensor del Pueblo, Enrique\n    M\u00fagica, quien recientemente y en su informe anual se ha mostrado\n    frustrado por el resultado de la Ley contra la Violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n aprobamos\n    entonces que se pusieran en marcha actuaciones dirigidas a los\n    profesionales de los medios de comunicaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 han hecho?, \u00bfqu\u00e9 han\n    hecho respecto a las mujeres rurales?, \u00bfqu\u00e9 han hecho y cu\u00e1ntos convenios\n    han firmado con las empresas para fomentar la contrataci\u00f3n de las\n    v\u00edctimas?, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1 funcionando y cu\u00e1ndo firmaron el protocolo com\u00fan\n    para la actuaci\u00f3n sanitaria?, \u00bfqu\u00e9 han hecho para mejorar la\n    teleasistencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe ha puesto en marcha el\n    Plan espec\u00edfico de empleo, est\u00e1 aprobado?, \u00bfhan puesto en marcha el\n    protocolo de valoraci\u00f3n del riesgo?, \u00bfcu\u00e1ntas ayudas sociales y viviendas\n    han sido entregadas?, \u00bfcu\u00e1ntas mujeres han podido disfrutar del fondo de\n    garant\u00eda de alimentos?, \u00bfqu\u00e9 hay del programa espec\u00edfico de seguimiento\n    permanente a trav\u00e9s de los dispositivos electr\u00f3nicos para los\n    maltratadores?, \u00bfo es otro anuncio que nunca llega a concretarse? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de mujeres agredidas y asesinadas, que le gusten m\u00e1s\n    o menos son los \u00fanicos datos de que disponemos para cuantificar y plantar\n    cara al problema, nos revelan que no son suficientes los agentes de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado dedicados a este fin. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Caldera, cuando una sola mujer que ha denunciado o que ha puesto en\n    conocimiento de los servicios sociales su drama termina muriendo\n    asesinada por su pareja es que las cosas no se est\u00e1n haciendo\n    correctamente y conocemos que al menos un tercio de las mujeres que han\n    sido asesinadas hab\u00edan denunciado y solicitado una orden de protecci\u00f3n o\n    de alejamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda saber cu\u00e1l cree que es el motivo del fin con\n    el que terminan, c\u00f3mo, por qu\u00e9 no se les dio la protecci\u00f3n necesaria, qu\u00e9\n    fall\u00f3, si ustedes han estudiado caso por caso los fallecimientos de\n    mujeres y qu\u00e9 soluciones o qu\u00e9 reflexi\u00f3n tiene que hacer al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para nosotros es fundamental, sin duda, reforzar las plantillas de los\n    cuerpos especializados y es imprescindible mejorar la coordinaci\u00f3n entre\n    la Polic\u00eda Nacional, la Guardia Civil, las polic\u00edas auton\u00f3micas y las\n    polic\u00edas locales porque hasta que esta coordinaci\u00f3n no sea una realidad\n    ser\u00e1 muy dif\u00edcil poder prestar la protecci\u00f3n necesaria a nuestras\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos d\u00edas el Gobierno ha reiterado su intenci\u00f3n de suprimir la dispensa\n    familiar que obliga a las mujeres a declarar contra sus parejas y\n    quisiera hoy que nos aclarase qu\u00e9 van a hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Grupo\n    Popular creemos que debemos animar a las mujeres a pedir ayuda, bien sea\n    a trav\u00e9s de la presentaci\u00f3n de una denuncia o acudiendo a los servicios\n    sociales de su municipio, comunidad aut\u00f3noma o asociaciones de mujeres, y\n    que a partir de ese momento se activen todos los mecanismos de\n    informaci\u00f3n, de ayuda, de acompa\u00f1amiento, de asesoramiento y de\n    protecci\u00f3n que las mujeres necesiten, y eso no se est\u00e1 produciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tienen que mejorar los medios y mejorar la\n    coordinaci\u00f3n entre la polic\u00eda, los jueces y las comunidades aut\u00f3nomas\n    para acabar con el calvario de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, a punto de\n    finalizar la legislatura y tras dos a\u00f1os y medio de la entrada en vigor\n    de la ley -se\u00f1or ministro, han pasado dos a\u00f1os y medio, no poco m\u00e1s de\n    dos a\u00f1os-, es indiscutible que la violencia de g\u00e9nero no solo no ha\n    desaparecido sino que sigue aumentando, aumenta el n\u00famero de mujeres\n    asesinadas por sus parejas al mismo ritmo que desciende el inter\u00e9s del\n    Gobierno por esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En palabras de \u00c1ngeles \u00c1lvarez, de la Red de Organizaciones Feministas, el\n    problema es la descoordinaci\u00f3n entre polic\u00eda, juzgados y asistencia\n    social y que tras la denuncia la v\u00edctima no encuentra apoyo en las\n    instituciones y se queda sola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han pasado dos a\u00f1os y medio y viendo los resultados consideramos\n    que es el momento de proceder a esa evaluaci\u00f3n y les pedimos, por\n    responsabilidad, que la realicen a ver si les puede ayudar a encontrar el\n    rumbo adecuado en la lucha contra esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, se\u00f1or\n    ministro, aparcar su arrogancia, buscar acuerdos y pactos con las fuerzas\n    pol\u00edticas para trabajar conjuntamente, reunirse con las fuerzas pol\u00edticas\n    -no ha habido ni una sola reuni\u00f3n entre el ministerio y estos grupos en\n    tres a\u00f1os-, mejorar la coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, incrementar el presupuesto y aumentar los medios materiales y\n    humanos; en general, incrementar el esfuerzo, el inter\u00e9s y la implicaci\u00f3n\n    en la lucha contra esta lacra social que tanto preocupa a la sociedad y\n    que tanto preocupa al Grupo Parlamentario Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tres meses despu\u00e9s, se\u00f1or ministro, nuestra inquietud se ha incrementado\n    y se torna desesperaci\u00f3n\n    y pesimismo al ver el pasotismo de este Gobierno, al comprobar c\u00f3mo el\n    Gobierno de todos los espa\u00f1oles ha tirado la toalla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or ministro, es una realidad que\n    el Gobierno y el presidente Zapatero han fracasado en esta lucha y,\n    mientras los espa\u00f1oles asistimos desolados a un tr\u00e1gico goteo de\n    asesinatos de mujeres que van incrementando las estad\u00edsticas ante la\n    desesperaci\u00f3n de la sociedad, el Gobierno y su presidente a la cabeza\n    miran hacia otro lado, se conforman y hacen o\u00eddos sordos a las\n    iniciativas que desde la oposici\u00f3n presentamos para luchar contra la\n    violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    tenemos que seguir reclamando m\u00e1s formaci\u00f3n para los operadores\n    jur\u00eddicos, para las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado y tambi\u00e9n para los operadores sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de mujeres agredidas y asesinadas, que le gusten m\u00e1s\n    o menos son los \u00fanicos datos de que disponemos para cuantificar y plantar\n    cara al problema, nos revelan que no son suficientes los agentes de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado dedicados a este fin. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, se\u00f1or\n    ministro, aparcar su arrogancia, buscar acuerdos y pactos con las fuerzas\n    pol\u00edticas para trabajar conjuntamente, reunirse con las fuerzas pol\u00edticas\n    -no ha habido ni una sola reuni\u00f3n entre el ministerio y estos grupos en\n    tres a\u00f1os-, mejorar la coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, incrementar el presupuesto y aumentar los medios materiales y\n    humanos; en general, incrementar el esfuerzo, el inter\u00e9s y la implicaci\u00f3n\n    en la lucha contra esta lacra social que tanto preocupa a la sociedad y\n    que tanto preocupa al Grupo Parlamentario Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo dec\u00eda la se\u00f1ora Cazorla,\n    fiscal delegado de violencia de g\u00e9nero, que dec\u00eda que cada mujer necesita\n    un traje a medida y ped\u00eda incluso el incremento de las unidades de\n    valoraci\u00f3n del riesgo, coincidiendo ambos plenamente con la teor\u00eda del\n    Grupo Popular que tanto a trav\u00e9s de una proposici\u00f3n de ley como de\n    distintas proposiciones no de ley hemos solicitado la puesta en marcha de\n    planes de seguridad personalizados para las v\u00edctimas atendiendo a sus\n    circunstancias personales, iniciativas todas ellas rechazadas por\n    ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe ha puesto en marcha el\n    Plan espec\u00edfico de empleo, est\u00e1 aprobado?, \u00bfhan puesto en marcha el\n    protocolo de valoraci\u00f3n del riesgo?, \u00bfcu\u00e1ntas ayudas sociales y viviendas\n    han sido entregadas?, \u00bfcu\u00e1ntas mujeres han podido disfrutar del fondo de\n    garant\u00eda de alimentos?, \u00bfqu\u00e9 hay del programa espec\u00edfico de seguimiento\n    permanente a trav\u00e9s de los dispositivos electr\u00f3nicos para los\n    maltratadores?, \u00bfo es otro anuncio que nunca llega a concretarse? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [11, 12, 13, 14], "fuerzas": [10], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "social": [8, 9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No est\u00e1\n    aumentando la violencia, estamos en la media de los a\u00f1os anteriores -si\n    los criterios fueran los que usa S.S., le dir\u00eda que el a\u00f1o 2003 fue el\n    peor de todos y gobernaban ustedes, pero no se lo voy a decir- y, lo he\n    dicho antes, el Centro Reina Sof\u00eda para el estudio de la violencia ha\n    emitido un informe donde se demuestra que Espa\u00f1a es uno de los pa\u00edses del\n    mundo, incluidos la inmensa mayor\u00eda de los de Europa, donde menor tasa de\n    mujeres asesinadas hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue la violencia que se ejerce contra las mujeres es un problema\n    de seguridad y de igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no han apoyado la Ley de Igualdad, que sin duda favorecer\u00e1\n    alcanzar una mayor igualdad entre hombres y mujeres; segundo, la\n    emancipaci\u00f3n econ\u00f3mica de la mujer a trav\u00e9s del empleo -estamos en el\n    momento de mayor tasa de creaci\u00f3n de empleo jam\u00e1s conseguido en Espa\u00f1a-\n    favorecer\u00e1, sin duda alguna, la independencia econ\u00f3mica de las mujeres\n    que sufran una situaci\u00f3n de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos en la mitad de la tasa de violencia\n    de g\u00e9nero que tiene Francia, estamos muy por debajo de la tasa de\n    violencia de g\u00e9nero que tiene Noruega, se\u00f1or\u00eda, por poner un ejemplo, y\n    acabar con las relaciones de dominaci\u00f3n entre hombres y mujeres que se\n    han creado a lo largo de los siglos no es nada sencillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que hacer un llamamiento a las mujeres a que denuncien, lo estamos\n    haciendo continuamente, no podemos aceptar la resignaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los pr\u00f3ximos d\u00edas firmaremos un protocolo con la Asociaci\u00f3n\n    Autocontrol para la elaboraci\u00f3n de un c\u00f3digo de autorregulaci\u00f3n en el\n    tratamiento de las noticias relacionadas con este fen\u00f3meno, y adem\u00e1s es\n    mi intenci\u00f3n reunirme en breve -lo dije antes- con los responsables de\n    los medios de comunicaci\u00f3n para analizar conjuntamente la implicaci\u00f3n que\n    deben tener en la lucha contra la violencia sobre las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ya la ley, el plan de\n    sensibilizaci\u00f3n, un cat\u00e1logo de medidas que est\u00e1n dando resultados\n    positivos, hemos convertido la violencia contra las mujeres en un\n    problema de todos, un problema p\u00fablico; lo hemos hecho con el consenso\n    general y lo hemos llevado al primer punto de la agenda pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho que 9.700 mujeres han hecho uso de ellos y\n    que ahora hay 7.000 que lo hacen permanentemente, porque hay mujeres que\n    lo usan durante un tiempo y luego lo rechazan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el momento de pedir\n    tolerancia social cero frente a esta violencia y los delincuentes que la\n    practican deben sentir la mirada acusadora de toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a establecer un programa de\n    subvenciones por valor de casi 7 millones de euros a comunidades\n    aut\u00f3nomas y ayuntamientos que desarrollen programas innovadores que\n    garanticen el derecho a la asistencia social integral de las v\u00edctimas y\n    vamos a crear un grupo de trabajo en el que tendr\u00e1n participaci\u00f3n activa\n    las redes y asociaciones de inmigrantes para analizar\n    la violencia o la incidencia de la violencia de g\u00e9nero entre la poblaci\u00f3n\n    inmigrante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 83 juzgados\n    exclusivos este a\u00f1o, ya se lo he dicho; 92 fiscales especializados; 1.614\n    efectivos de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, el doble de\n    los que hab\u00eda cuando ustedes gobernaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue la violencia que se ejerce contra las mujeres es un problema\n    de seguridad y de igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00edas, la manifestaci\u00f3n m\u00e1s\n    extrema de la desigualdad es la violencia de g\u00e9nero y por eso para\n    erradicarla, primero, hay que hacer pol\u00edticas de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tra\u00eddo\n    aqu\u00ed una Ley de Igualdad que ustedes no han apoyado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no han apoyado la Ley de Igualdad, que sin duda favorecer\u00e1\n    alcanzar una mayor igualdad entre hombres y mujeres; segundo, la\n    emancipaci\u00f3n econ\u00f3mica de la mujer a trav\u00e9s del empleo -estamos en el\n    momento de mayor tasa de creaci\u00f3n de empleo jam\u00e1s conseguido en Espa\u00f1a-\n    favorecer\u00e1, sin duda alguna, la independencia econ\u00f3mica de las mujeres\n    que sufran una situaci\u00f3n de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "social": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos perdido ya cuatro a\u00f1os,\n    los ha perdido la sociedad espa\u00f1ola, los han perdido las mujeres, los han\n    perdido, sobre todo, las v\u00edctimas de violencia, por su inoperancia y por\n    su falta de seriedad y de rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguen siendo ustedes incapaces de desarrollar adecuadamente una ley de\n    violencia que vendieron como la panacea, como la soluci\u00f3n a los\n    problemas, generando la expectativa en las mujeres de que iba a ser la\n    soluci\u00f3n a esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, porque ustedes, reitero,\n    generaron una expectativa a las mujeres que no han sido capaces de\n    cumplir; y, tercero, dejen de mirar hacia atr\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, ahora, las mujeres\n    denuncian menos y retiran las denuncias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en el momento\n    en que m\u00e1s lo necesitan no reciben la suficiente informaci\u00f3n, ayuda,\n    asesoramiento o acompa\u00f1amiento para seguir adelante; porque en el momento\n    de m\u00e1s riesgo para su vida no disponen de la protecci\u00f3n suficiente, se\u00f1or\n    ministro; porque tienen miedo; porque d\u00eda tras d\u00eda ven en los medios de\n    comunicaci\u00f3n c\u00f3mo siguen muriendo mujeres y temen ser las siguientes;\n    porque ustedes desde el Gobierno se quedan en la propaganda, pero no les\n    dan suficientes garant\u00edas, no les dan suficientes medios, los medios\n    necesarios, la protecci\u00f3n imprescindible para seguir adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quieren que las mujeres conf\u00eden en su\n    Gobierno, dejen la autocomplacencia, dejen de mirar hacia otro lado o, lo\n    que es peor, hacia atr\u00e1s, y busquen nuevas soluciones, nuevas\n    alternativas, nuevas f\u00f3rmulas para que esta espiral de violencia frene de\n    una vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguen siendo ustedes incapaces de desarrollar adecuadamente una ley de\n    violencia que vendieron como la panacea, como la soluci\u00f3n a los\n    problemas, generando la expectativa en las mujeres de que iba a ser la\n    soluci\u00f3n a esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En cuanto a las ayudas econ\u00f3micas, le he citado el n\u00famero de\n    mujeres que se acogen a la renta activa de inserci\u00f3n, que se acogen a los\n    programas bonificados de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s fuerzas de seguridad, el doble de\n    las que hab\u00eda en el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "espa\u00f1oles": [1], "social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Este incumplimiento tambi\u00e9n acarrea un sentimiento de frustraci\u00f3n\n    y una fuerte conciencia de injusticia social por parte de los ciudadanos\n    de Catalu\u00f1a en relaci\u00f3n con el galopante d\u00e9ficit fiscal existente entre\n    lo que se aporta y lo que recibimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, los incumplimientos\n    reiterados por parte del Gobierno del Estado y de los anteriores\n    gobiernos, sobre la base de unos acuerdos materializados en el Congreso\n    de los Diputados, fomentan el abstencionismo de los ciudadanos espa\u00f1oles\n    en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yendo directamente al fondo de la cuesti\u00f3n, entendemos que el\n    incumplimiento de la publicaci\u00f3n de las balanzas fiscales no deja de\n    materializarse a\u00f1o tras a\u00f1o en un creciente d\u00e9ficit fiscal entre Catalu\u00f1a\n    y la Administraci\u00f3n General del Estado, y probablemente en d\u00e9ficit\n    fiscales crecientes entre las diferentes comunidades aut\u00f3nomas y el\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este incumplimiento tambi\u00e9n acarrea un sentimiento de frustraci\u00f3n\n    y una fuerte conciencia de injusticia social por parte de los ciudadanos\n    de Catalu\u00f1a en relaci\u00f3n con el galopante d\u00e9ficit fiscal existente entre\n    lo que se aporta y lo que recibimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente le dir\u00e9 que, a pesar de que hoy ya no se realizan\n    estos estudios porque hay un acuerdo al que m\u00e1s adelante me referir\u00e9 por\n    el cual se han determinado diferentes m\u00e9todos para que esto se pueda\n    materializar, en Catalu\u00f1a el d\u00e9ficit fiscal que podr\u00edamos interpretar que\n    existe de los a\u00f1os 2005 y 2006 asciende, seg\u00fan estos t\u00e9cnicos, a\n    alrededor del 9 \u00f3 el 10 por ciento del PIB catal\u00e1n, lo cual, si lo\n    transformamos en euros, ser\u00eda alrededor de 18.000 millones de euros, casi\n    tres billones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de un d\u00e9ficit fiscal de\n    alrededor de 18.000 millones de euros y la sociedad espa\u00f1ola quisiera\n    saber si esto es cierto o no, y para ello la cuesti\u00f3n relevante es que se\n    publiquen estas balanzas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si fuera cierto, se\u00f1or vicepresidente,\n    estar\u00edamos hablando no ya de un d\u00e9ficit fiscal galopante, sino de un\n    expolio fiscal importante en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos referimos a los \u00faltimos diez a\u00f1os, nos\n    retrotraer\u00edamos al 24 de junio del a\u00f1o 1997, fecha en la que, en un\n    debate de pol\u00edtica general en la C\u00e1mara, se aprob\u00f3, a instancias de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, con los votos favorables del Partido Socialista, en\n    aquella \u00e9poca en la oposici\u00f3n -a\u00fan recuerdo c\u00f3mo defendi\u00f3 aqu\u00ed don\n    Joaqu\u00edn Almunia esta moci\u00f3n-, con los votos de los diferentes grupos\n    parlamentarios y con la abstenci\u00f3n del Partido Popular, una moci\u00f3n que\n    para nosotros era important\u00edsima, por la que el Congreso de los Diputados\n    instaba al Gobierno para que, a trav\u00e9s del Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera, se pudieran realizar todos los estudios necesarios para\n    analizar la incidencia del sector p\u00fablico en los distintos territorios\n    auton\u00f3micos con la finalidad de conocer las balanzas fiscales de cada una\n    de las comunidades aut\u00f3nomas en los Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sin embargo, ese inter\u00e9s por la transparencia no nos puede llevar\n    a extraer la conclusi\u00f3n, como usted hace, de que hay un d\u00e9ficit fiscal\n    galopante con Catalu\u00f1a y que ese d\u00e9ficit tiene una determinada evaluaci\u00f3n\n    cuantitativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... De acuerdo, se\u00f1or\n    vicepresidente, pero en el siglo XXI, en un mundo con un desarrollo\n    tecnol\u00f3gico fant\u00e1stico y brutal, en un Gobierno en el que los ministerios\n    y la Administraci\u00f3n de Hacienda disponen de una tecnolog\u00eda potente e\n    impresionante y tienen una informaci\u00f3n privilegiada de todos los\n    ciudadanos espa\u00f1oles, pues saben exactamente hasta d\u00f3nde se gastan el\n    \u00faltimo euro, ha de ser bastante f\u00e1cil poder llegar a plantear cu\u00e1l tiene\n    que ser el criterio de imputaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ser\u00eda otro punto de acuerdo para\n    llegar finalmente a la conclusi\u00f3n de que en el plazo m\u00ednimo posible,\n    antes de que finalice esta legislatura, ustedes puedan despedirse con una\n    buena noticia para todos los ciudadanos espa\u00f1oles: que la publicaci\u00f3n de\n    las balanzas fiscales va a ser una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 SE DEBE EL CAMBIO DE ACTITUD DEL GOBIERNO\n    SOBRE LA MEJORA DE LA SEGURIDAD EN LA ENERG\u00cdA NUCLEAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Para el Gobierno, como no pod\u00eda ser de otra manera, la garant\u00eda de la\n    seguridad nuclear es una cuesti\u00f3n absolutamente prioritaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello,\n    como usted bien conoce, esta C\u00e1mara est\u00e1 debatiendo, para reforzar la\n    garant\u00eda de la seguridad nuclear atribuida legalmente al Consejo de\n    Seguridad Nuclear, una proposici\u00f3n de ley a iniciativa suya y espero que\n    el texto resultante del debate parlamentario que se est\u00e1 produciendo\n    refuerce a\u00fan m\u00e1s lo que es un objetivo del Gobierno -y s\u00e9 que tambi\u00e9n de\n    su grupo y de S.S.-que es tener un pa\u00eds con la m\u00e1xima garant\u00eda de\n    seguridad de nuestras centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Gobierno, como no pod\u00eda ser de otra manera, la garant\u00eda de la\n    seguridad nuclear es una cuesti\u00f3n absolutamente prioritaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello,\n    como usted bien conoce, esta C\u00e1mara est\u00e1 debatiendo, para reforzar la\n    garant\u00eda de la seguridad nuclear atribuida legalmente al Consejo de\n    Seguridad Nuclear, una proposici\u00f3n de ley a iniciativa suya y espero que\n    el texto resultante del debate parlamentario que se est\u00e1 produciendo\n    refuerce a\u00fan m\u00e1s lo que es un objetivo del Gobierno -y s\u00e9 que tambi\u00e9n de\n    su grupo y de S.S.-que es tener un pa\u00eds con la m\u00e1xima garant\u00eda de\n    seguridad de nuestras centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Herrera, la ley supone sin duda alguna un avance en lo que\n    representa el control, la transparencia y la participaci\u00f3n en torno a la\n    seguridad nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley busca -desde\n    luego, esa es la posici\u00f3n del Partido Socialista, del Grupo Parlamentario\n    Socialista y del Gobierno-, y es bueno que trabajemos por ello, conseguir\n    el m\u00e1ximo consenso posible en torno a las garant\u00edas de nuestra seguridad\n    nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Herrera, la ley supone sin duda alguna un avance en lo que\n    representa el control, la transparencia y la participaci\u00f3n en torno a la\n    seguridad nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO REDUCIR LA FISCALIDAD A PERSONAS, FAMILIAS\n    Y EMPRESAS EN LOS PRESUPUESTOS PARA 2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA EL GOBIERNO REDUCIR LA FISCALIDAD A PERSONAS, FAMILIAS\n    Y EMPRESAS EN LOS PRESUPUESTOS PARA 2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfPiensa el Gobierno y usted, se\u00f1or presidente, en\n    particular, reducir la fiscalidad a las familias y a las empresas en el\n    pr\u00f3ximo ejercicio presupuestario, para el a\u00f1o 2008? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa el Gobierno y usted, se\u00f1or presidente, en\n    particular, reducir la fiscalidad a las familias y a las empresas en el\n    pr\u00f3ximo ejercicio presupuestario, para el a\u00f1o 2008? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [3, 4], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin discutir ahora si lo que aprobaron se acercaba o no al programa\n    electoral socialista -recuerdo algo sobre el tipo \u00fanico en el IRPF y en\n    cualquier caso la propuesta del Gobierno no preve\u00eda la rebaja en un solo\n    ejercicio de cinco puntos para las peque\u00f1as y medianas empresas, sino en\n    cinco a\u00f1os-, lo que nos importa es el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerdo que cuando nosotros solicit\u00e1bamos en la reforma fiscal\n    pactada, a la que hemos hecho referencia, usted y yo mismo en nuestras\n    intervenciones, se dec\u00eda que hab\u00eda una previsi\u00f3n de ahorro fiscal para\n    familias y empresas de 4.500 millones para el a\u00f1o 2007 y que ese era el\n    impacto m\u00e1ximo que el Gobierno pod\u00eda aceptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda y la situaci\u00f3n fiscal de las\n    familias lo requiere y ustedes deben hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerdo que cuando nosotros solicit\u00e1bamos en la reforma fiscal\n    pactada, a la que hemos hecho referencia, usted y yo mismo en nuestras\n    intervenciones, se dec\u00eda que hab\u00eda una previsi\u00f3n de ahorro fiscal para\n    familias y empresas de 4.500 millones para el a\u00f1o 2007 y que ese era el\n    impacto m\u00e1ximo que el Gobierno pod\u00eda aceptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda y la situaci\u00f3n fiscal de las\n    familias lo requiere y ustedes deben hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Duran, no cabe duda que compartimos un punto de vista, el an\u00e1lisis\n    sobre c\u00f3mo evoluciona la econom\u00eda espa\u00f1ola, c\u00f3mo se ha hecho una pol\u00edtica\n    fiscal muy adecuada y eso, ciertamente, hace que tengamos unas cuentas\n    p\u00fablicas muy saneadas, pero toda esa pol\u00edtica ha estado marcada por un\n    principio, el de la prudencia, y ese principio lo debemos mantener,\n    tambi\u00e9n a la hora de evaluar posibles reformas fiscales o reducciones\n    fiscales de cara a 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "social": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le a\u00f1adir\u00e9 adem\u00e1s,\n    como usted bien conoce, que hay una tarifa social que en todo caso va a\n    tener un aumento por debajo\n    de la evoluci\u00f3n del \u00edndice de precios al consumo y que afecta en torno a\n    cuatro millones de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las tarifas el\u00e9ctricas dom\u00e9sticas, que, obviamente, es a\n    las que se refiere, el Gobierno mantiene un principio que va a aplicar,\n    el de que la evoluci\u00f3n de esas tarifas vaya en l\u00ednea con el IPC para que\n    las familias espa\u00f1olas no pierdan poder adquisitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... )- de\n    dosieres desde la propia Moncloa para hacerse con el control de uno de\n    los principales bancos de Espa\u00f1a y espionaje al presidente de la primera\n    empresa energ\u00e9tica del pa\u00eds (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "seguridad": [2], "social": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ), lejos han quedado los tiempos en que las\n    f\u00e1bricas en huelga estaban llenas de trabajadores y se rebautizaba a los\n    sindicatos; derecho a la tutela judicial efectiva con m\u00e1s jueces y\n    fiscales; derecho a la educaci\u00f3n con mayor numero de becas; derecho al\n    trabajo con m\u00e1s de 20 millones de personas empleadas, la tasa m\u00e1s baja de\n    paro de la historia; derecho a 3 millones de empleos que vamos a crear en\n    esta legislatura; derecho a la protecci\u00f3n social, tres millones de\n    aut\u00f3nomos igualar\u00e1n sus derechos a los dem\u00e1s trabajadores; derecho a las\n    pensiones dignas, m\u00e1s de tres millones de pensionistas han visto\n    incrementada su pensi\u00f3n m\u00ednima, y, se\u00f1or\u00eda, puedo continuar, porque la\n    lista es muy larga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), lejos han quedado los tiempos en que las\n    f\u00e1bricas en huelga estaban llenas de trabajadores y se rebautizaba a los\n    sindicatos; derecho a la tutela judicial efectiva con m\u00e1s jueces y\n    fiscales; derecho a la educaci\u00f3n con mayor numero de becas; derecho al\n    trabajo con m\u00e1s de 20 millones de personas empleadas, la tasa m\u00e1s baja de\n    paro de la historia; derecho a 3 millones de empleos que vamos a crear en\n    esta legislatura; derecho a la protecci\u00f3n social, tres millones de\n    aut\u00f3nomos igualar\u00e1n sus derechos a los dem\u00e1s trabajadores; derecho a las\n    pensiones dignas, m\u00e1s de tres millones de pensionistas han visto\n    incrementada su pensi\u00f3n m\u00ednima, y, se\u00f1or\u00eda, puedo continuar, porque la\n    lista es muy larga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, Espa\u00f1a es una democracia y, por tanto, los\n    derechos y las libertades est\u00e1n garantizados; garantizados por la\n    Constituci\u00f3n, garantizados por las leyes, garantizados por el Poder\n    Judicial y garantizados por el compromiso de este Gobierno que ha hecho\n    de la extensi\u00f3n y la protecci\u00f3n de los derechos el eje fundamental:\n    derecho fundamental a la igualdad, ustedes han votado en contra de una\n    ley; derecho a ratificar los protocolos de Derechos Humanos contra la\n    tortura y contra todo tipo de discriminaci\u00f3n; derecho a la autonom\u00eda\n    personal; m\u00e1s derechos para los ciudadanos que viven en el exterior; m\u00e1s\n    derechos para el matrimonio; derecho a la libertad y a la seguridad, con\n    m\u00e1s de 11.000 polic\u00edas y guardias civiles; derecho a la seguridad para\n    todos, no solo para los que se la pueden pagar; derecho a la informaci\u00f3n,\n    por primera vez los medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablicos, se\u00f1or\u00eda, son\n    independientes (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "empresa": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Durante esta legislatura una sentencia judicial -se\u00f1or\u00eda, sentencia\n    judicial- ha establecido que militantes de mi formaci\u00f3n pol\u00edtica fueron\n    detenidos ilegalmente por manifestarse en apoyo de las v\u00edctimas del\n    terrorismo; el presidente de una empresa opada con el impulso del\n    Gobierno ha visto en poco tiempo c\u00f3mo le robaban sus ordenadores, c\u00f3mo le\n    segu\u00edan dos guardias civiles -seg\u00fan el Gobierno, uno estaba de baja\n    m\u00e9dica y otro franco de servicio- y c\u00f3mo\n    junto a su casa agentes del CNI realizaban labores de vigilancia, eso s\u00ed,\n    no por \u00e9l; y responsables de su Gobierno han elaborado o repartido\n    dosieres sobre el presidente de una de las entidades financieras m\u00e1s\n    importantes de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante esta legislatura una sentencia judicial -se\u00f1or\u00eda, sentencia\n    judicial- ha establecido que militantes de mi formaci\u00f3n pol\u00edtica fueron\n    detenidos ilegalmente por manifestarse en apoyo de las v\u00edctimas del\n    terrorismo; el presidente de una empresa opada con el impulso del\n    Gobierno ha visto en poco tiempo c\u00f3mo le robaban sus ordenadores, c\u00f3mo le\n    segu\u00edan dos guardias civiles -seg\u00fan el Gobierno, uno estaba de baja\n    m\u00e9dica y otro franco de servicio- y c\u00f3mo\n    junto a su casa agentes del CNI realizaban labores de vigilancia, eso s\u00ed,\n    no por \u00e9l; y responsables de su Gobierno han elaborado o repartido\n    dosieres sobre el presidente de una de las entidades financieras m\u00e1s\n    importantes de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Espero de su paso por el ministerio que haya pasos\n    significativos en la erradicaci\u00f3n de este tipo de conductas y, sobre\n    todo, que el Gobierno lo tenga en su calendario para trasladar a la\n    ciudadan\u00eda esta cierta pedagog\u00eda social de que este tipo de conductas no\n    se van a tolerar, que va a existir respecto de ellas, como se suele decir\n    vulgarmente, tambi\u00e9n tolerancia cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En primer lugar hay que incrementar las conexiones con\n    Francia; de esto depende la seguridad de nuestro sistema y de que nuestra\n    energ\u00eda e\u00f3lica, por ejemplo, pueda ser aprovechada hasta sus \u00faltimos\n    kilovatios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la interconexi\u00f3n de Espa\u00f1a\n    con Francia es muy escasa, no es buena para la garant\u00eda de suministro\n    el\u00e9ctrico en nuestro pa\u00eds ni para la seguridad en nuestra red, por lo\n    cual hay un fuerte compromiso de nuestro Gobierno para incrementar la\n    conexi\u00f3n con la red europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar hay que incrementar las conexiones con\n    Francia; de esto depende la seguridad de nuestro sistema y de que nuestra\n    energ\u00eda e\u00f3lica, por ejemplo, pueda ser aprovechada hasta sus \u00faltimos\n    kilovatios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora usted ha publicado un borrador de decreto indicando que\n    el 1 de julio vuelve a subir la tarifa, y la pone para las familias un\n    4,7 por encima de lo que estaba, es decir muy por encima del IPC, y para\n    las empresas casi el 8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, ustedes en diciembre\n    subieron la tarifa el\u00e9ctrica casi un 5 por ciento, un 2,8 a las familias,\n    por encima del IPC, mintiendo hoy el se\u00f1or Zapatero y la se\u00f1ora Fern\u00e1ndez\n    de la Vega en su rueda de prensa; usted mismo dijo que la tarifa\n    dom\u00e9stica no iba a subir por encima del IPC, nota del Ministerio de\n    Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora usted ha publicado un borrador de decreto indicando que\n    el 1 de julio vuelve a subir la tarifa, y la pone para las familias un\n    4,7 por encima de lo que estaba, es decir muy por encima del IPC, y para\n    las empresas casi el 8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como puede\n    usted comprender, no queremos pasar a generaciones futuras el no\n    reconocimiento de un coste que hoy en d\u00eda todos nosotros estamos\n    generando al consumir energ\u00eda a precios superiores a los que pagamos por\n    tarifa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya\n    est\u00e1 bien, se\u00f1or ministro, que sus juergas de opas y no opas, sus juergas\n    en la Oficina Econ\u00f3mica de Presidencia de Gobierno, sus juergas jugando\n    al Monopoly con las empresas acaben pag\u00e1ndolas los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni usted\n    ni su antecesor han hecho nada en materia energ\u00e9tica, pero ahora, eso s\u00ed,\n    quieren subir la tarifa muy por encima del IPC a las familias, que\n    perder\u00edan poder adquisitivo, y a las empresas, que perder\u00edan capacidad de\n    competir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni usted\n    ni su antecesor han hecho nada en materia energ\u00e9tica, pero ahora, eso s\u00ed,\n    quieren subir la tarifa muy por encima del IPC a las familias, que\n    perder\u00edan poder adquisitivo, y a las empresas, que perder\u00edan capacidad de\n    competir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Nos\n    complace saber, se\u00f1or Pujalte, que usted va a controlar el precio de las\n    materias primas de la energ\u00eda en el mercado mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "centros": [3], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ah\u00ed est\u00e1n los datos: en esta legislatura se han\n    creado 2.200.000 empleos -m\u00e1s que nunca-; tenemos la tasa de paro m\u00e1s\n    baja de los \u00faltimos 25 a\u00f1os; se ha subido el salario m\u00ednimo\n    interprofesional m\u00e1s de un 24 por ciento; las pensiones han crecido m\u00e1s\n    que nunca en la historia de nuestro pa\u00eds, hasta un 25 por ciento; el\n    presupuesto de becas ha crecido en un 50 por ciento y se han aprobado\n    leyes sociales tan importantes como la Ley social y la Ley de promoci\u00f3n\n    de la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, una\n    sociedad no es del todo justa si todos sus ciudadanos no gozan de las\n    mismas oportunidades de participar en la vida social, laboral, econ\u00f3mica\n    y cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1n los datos: en esta legislatura se han\n    creado 2.200.000 empleos -m\u00e1s que nunca-; tenemos la tasa de paro m\u00e1s\n    baja de los \u00faltimos 25 a\u00f1os; se ha subido el salario m\u00ednimo\n    interprofesional m\u00e1s de un 24 por ciento; las pensiones han crecido m\u00e1s\n    que nunca en la historia de nuestro pa\u00eds, hasta un 25 por ciento; el\n    presupuesto de becas ha crecido en un 50 por ciento y se han aprobado\n    leyes sociales tan importantes como la Ley social y la Ley de promoci\u00f3n\n    de la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno ha reservado para\n    este colectivo un 5 por ciento de las plazas que se convoquen en la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica; se ha facilitado la contrataci\u00f3n de las personas\n    con discapacidad, que crece a un ritmo anual superior al diez por ciento;\n    destina m\u00e1s de 507 millones de euros para pol\u00edticas activas para personas\n    con discapacidad; se est\u00e1 invirtiendo m\u00e1s que nunca en eliminaci\u00f3n de\n    barreras, en facilitar la accesibilidad; se ha puesto en marcha un plan\n    ADO paral\u00edmpico para los deportistas de \u00e9lite con discapacidad; se ha\n    creado un centro espa\u00f1ol de subtitulados; se est\u00e1n construyendo numerosos\n    centros estatales de referencia; este Gobierno tambi\u00e9n ha impulsado el\n    proyecto de ley de lengua de signos y apoyo a la comunicaci\u00f3n, que fue\n    aprobado ayer en Comisi\u00f3n por unanimidad de todos los partidos pol\u00edticos;\n    se ha aprobado tambi\u00e9n el proyecto de ley de sanciones e infracciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "educaci\u00f3n": [0], "formaci\u00f3n": [4], "servicios sociales": [3], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Su objetivo\n    es implantar la sociedad de la informaci\u00f3n en la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello este Gobierno est\u00e1 cubriendo un\n    vac\u00edo al que el anterior Gobierno del PP no prestaba la atenci\u00f3n\n    suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    trav\u00e9s del Plan Avanza las nuevas tecnolog\u00edas son un mecanismo id\u00f3neo\n    para la integraci\u00f3n social, para evitar la exclusi\u00f3n social y para\n    mejorar la calidad de vida de los ciudadanos; conscientes de ello, desde\n    el Gobierno hemos impulsado por primera vez una iniciativa dirigida de\n    manera concreta y espec\u00edfica a estos colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed se encuentra operativo el centro de referencia en\n    accesibilidad y est\u00e1ndares web y colaboramos con la Secretar\u00eda de Estado\n    de Servicios Sociales, con el Imserso para aplicar la Ley de Dependencia\n    y estamos trabajando en un proyecto para instalar el centro demostrador\n    de tecnolog\u00edas para la accesibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este programa\n    contiene acciones dirigidas a la compensaci\u00f3n de desigualdades y a\n    actuaciones dirigidas a la formaci\u00f3n de personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS PROGRAMAS E INSTRUMENTOS QUE SE EST\u00c1N IMPULSANDO PARA\n    FOMENTAR LA INTERNACIONALIZACI\u00d3N DE LA EMPRESA ESPA\u00d1OLA, DESDE EL\n    INSTITUTO ESPA\u00d1OL DE COMERCIO EXTERIOR, EN SU 25\u00ba ANIVERSARIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [11], "empresa": [9], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "profesionales": [10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace 25 a\u00f1os se cre\u00f3 el ICEX, el Instituto Espa\u00f1ol de\n    Comercio Exterior; su objetivo era y\n    es prestar servicios a las empresas espa\u00f1olas con la finalidad de impulsar\n    y facilitar su proyecci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola, su\n    internacionalizaci\u00f3n ha sido especialmente acentuada en los \u00faltimos a\u00f1os,\n    no solo en el volumen de nuestro comercio exterior sino tambi\u00e9n en la\n    presencia de empresas espa\u00f1olas en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs un instrumento adecuado para\n    ayudar a nuestras empresas en el proceso de internacionalizaci\u00f3n de\n    nuestra econom\u00eda al que estamos asistiendo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola y la econom\u00eda internacional eran entonces, hace 25\n    a\u00f1os, muy diferentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola, su\n    internacionalizaci\u00f3n ha sido especialmente acentuada en los \u00faltimos a\u00f1os,\n    no solo en el volumen de nuestro comercio exterior sino tambi\u00e9n en la\n    presencia de empresas espa\u00f1olas en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en una econom\u00eda\n    muy abierta y en un mundo globalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, queremos preguntarle,\n    se\u00f1or ministro, por la valoraci\u00f3n que hace el Gobierno de los\n    instrumentos de que dispone para hacer este trabajo de ayuda para\n    interrelacionar nuestra econom\u00eda con el resto del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree el se\u00f1or\n    ministro y el Gobierno que el ICEX se ha adaptado a la evoluci\u00f3n que ha\n    experimentado la econom\u00eda mundial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs un instrumento adecuado para\n    ayudar a nuestras empresas en el proceso de internacionalizaci\u00f3n de\n    nuestra econom\u00eda al que estamos asistiendo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan consta en su p\u00e1gina web\n    despliega su actividad en las siguientes \u00e1reas de actuaci\u00f3n: dise\u00f1a y\n    ejecuta programas de promoci\u00f3n comercial en mercados exteriores; elabora\n    y difunde informaci\u00f3n sobre oferta de productos espa\u00f1oles y mercados\n    internacionales; promueve la capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica de los cuadros de\n    empresa y formaci\u00f3n de profesionales en el comercio exterior e impulsa\n    proyectos de inversi\u00f3n, implantaci\u00f3n industrial o cooperaci\u00f3n empresarial\n    en mercados exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan consta en su p\u00e1gina web\n    despliega su actividad en las siguientes \u00e1reas de actuaci\u00f3n: dise\u00f1a y\n    ejecuta programas de promoci\u00f3n comercial en mercados exteriores; elabora\n    y difunde informaci\u00f3n sobre oferta de productos espa\u00f1oles y mercados\n    internacionales; promueve la capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica de los cuadros de\n    empresa y formaci\u00f3n de profesionales en el comercio exterior e impulsa\n    proyectos de inversi\u00f3n, implantaci\u00f3n industrial o cooperaci\u00f3n empresarial\n    en mercados exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan consta en su p\u00e1gina web\n    despliega su actividad en las siguientes \u00e1reas de actuaci\u00f3n: dise\u00f1a y\n    ejecuta programas de promoci\u00f3n comercial en mercados exteriores; elabora\n    y difunde informaci\u00f3n sobre oferta de productos espa\u00f1oles y mercados\n    internacionales; promueve la capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica de los cuadros de\n    empresa y formaci\u00f3n de profesionales en el comercio exterior e impulsa\n    proyectos de inversi\u00f3n, implantaci\u00f3n industrial o cooperaci\u00f3n empresarial\n    en mercados exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [5], "empresa": [3], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2], "profesionales": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo ello\n    indica que nuestras empresas han sabido aprovechar las ventajas de\n    abrirse al exterior, sin embargo existen nuevos retos que debemos\n    afrontar entre todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante este tiempo hemos\n    asistido a un vertiginoso proceso de cambio que ha situado, como usted\n    sabe, a nuestra econom\u00eda en el octavo puesto entre las econom\u00edas del\n    mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El grado de apertura de nuestra econom\u00eda ha pasado del 26 por ciento a\n    mediados de los a\u00f1os ochenta a m\u00e1s del 67 por ciento en el a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el campo de la formaci\u00f3n: el programa de\n    formaci\u00f3n de profesionales extranjeros, Propex, y el programa de becas,\n    con cinco especialidades: internacionalizaci\u00f3n, periodismo econ\u00f3mico,\n    inform\u00e1tica, empresa y Propex. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el campo de la formaci\u00f3n: el programa de\n    formaci\u00f3n de profesionales extranjeros, Propex, y el programa de becas,\n    con cinco especialidades: internacionalizaci\u00f3n, periodismo econ\u00f3mico,\n    inform\u00e1tica, empresa y Propex. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el campo de la formaci\u00f3n: el programa de\n    formaci\u00f3n de profesionales extranjeros, Propex, y el programa de becas,\n    con cinco especialidades: internacionalizaci\u00f3n, periodismo econ\u00f3mico,\n    inform\u00e1tica, empresa y Propex. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "empresas": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo dec\u00eda esta ma\u00f1ana el secretario de Estado de Pol\u00edtica\n    Cient\u00edfica y Tecnol\u00f3gica, en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n de\n    Educaci\u00f3n y Ciencia del Congreso, cuando citaba las diferencias con la\n    media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a ello, no es menos cierto que los cr\u00e9ditos presupuestarios para\n    I+D han tenido un incremento extraordinario durante la presente\n    legislatura, el 112 por ciento respecto al a\u00f1o 2004, y hay dos\n    ministerios que manejan el 90 por ciento del total de los cr\u00e9ditos\n    totales en I+D, el suyo y el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este nuevo escenario tenemos\n    claro que es una obligaci\u00f3n de todos promover un cambio en la orientaci\u00f3n\n    de nuestras empresas hacia una mayor contribuci\u00f3n de la innovaci\u00f3n como\n    fuente de la competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe Cotec 2007, presentado la semana pasada, dice\n    tambi\u00e9n que las empresas espa\u00f1olas participan mucho menos en el gasto\n    nacional en I+D que las empresas de los pa\u00edses m\u00e1s industrializados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos adoptar, pues, pol\u00edticas\n    que favorezcan la inversi\u00f3n en investigaci\u00f3n de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos intensificar nuestro esfuerzo para fomentar la implicaci\u00f3n de la\n    iniciativa privada -es un objetivo del programa Ingenio 2001- y debemos\n    convenir en que las empresas deben ocupar una posici\u00f3n de centralidad en\n    el sistema de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3, 4, 5], "empresas": [0, 1, 2], "centros": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuesta m\u00e1s porque hay menos tradici\u00f3n de aportaci\u00f3n\n    de recursos por parte de las empresas privadas a la investigaci\u00f3n y\n    desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, las grandes empresas, que tienen capacidad para responder\n    con una forma m\u00e1s activa a este cambio de ritmo, y en este sentido hay\n    una respuesta francamente positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para las grandes empresas tenemos los\n    grandes proyectos -y este es el proyecto Cenit-, a largo plazo, con\n    presupuestos que a veces superan los 20 millones, 40 millones o incluso\n    m\u00e1s millones de euros, que tienen una duraci\u00f3n relativamente importante y\n    que implican la presencia de la gran empresa para cofinanciarlos\n    alrededor del 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la peque\u00f1a, la\n    mediana y la microempresa, que caracteriza buena parte de nuestro tejido\n    industrial y donde es m\u00e1s dif\u00edcil poner en marcha proyectos y programas\n    de investigaci\u00f3n y desarrollo precisamente por las dificultades objetivas\n    de estructurar programas de investigaci\u00f3n a trav\u00e9s de la peque\u00f1a empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para las grandes empresas tenemos los\n    grandes proyectos -y este es el proyecto Cenit-, a largo plazo, con\n    presupuestos que a veces superan los 20 millones, 40 millones o incluso\n    m\u00e1s millones de euros, que tienen una duraci\u00f3n relativamente importante y\n    que implican la presencia de la gran empresa para cofinanciarlos\n    alrededor del 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 hacemos con la peque\u00f1a empresa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    trav\u00e9s del programa de centros de investigaci\u00f3n, del programa Profit y de\n    los parques tecnol\u00f3gicos, agruparlas para que, a trav\u00e9s de esta\n    agrupaci\u00f3n empresarial, puedan presentarse a estos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL DESARROLLO DEL PROGRAMA PERSEO,\n    PROGRAMA PILOTO ESCOLAR DE REFERENCIA PARA LA SALUD Y EL EJERCICIO CONTRA\n    LA OBESIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "salud": [1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Desde su\n    ministerio se est\u00e1n realizando numerosas pol\u00edticas de prevenci\u00f3n y\n    promoci\u00f3n de la salud que se\n    han estructurado en diferentes \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n, el familiar y\n    comunitario, el empresarial del sector alimentario, el publicitario, el\n    sanitario o el cient\u00edfico, y sin querer profundizar en un largo listado\n    esta vez quiero llamar la atenci\u00f3n sobre el escolar, que es donde recae\n    el objeto de esta pregunta y que consideramos de gran importancia, ya que\n    es innegable el papel decisivo que desempe\u00f1a en el fomento y adquisici\u00f3n\n    de h\u00e1bitos saludables y adecuados que permitan el desarrollo de una vida\n    sana y plena, por lo que le instamos a que haga una valoraci\u00f3n sobre el\n    programa Perseo, de prevenci\u00f3n y obesidad en la escuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la obesidad es de las mayores amenazas de salud p\u00fablica\n    en el siglo XXI para los pa\u00edses desarrollados, seg\u00fan la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud, que la califica como la epidemia del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante este panorama, prevenir la obesidad\n    infantil es un reto de salud p\u00fablica, por lo que con la vista puesta en\n    este reto el Grupo Socialista comparte con su ministerio la intenci\u00f3n de\n    concienciar, sensibilizar, convencer y educar a la ciudadan\u00eda acerca de\n    c\u00f3mo llevar una vida sana, sobre todo durante la infancia, que es cuando\n    se forman los h\u00e1bitos de vida, y al mismo tiempo facilitar las\n    estructuras y servicios adecuados que propicien mejores h\u00e1bitos\n    alimentarios y la pr\u00e1ctica regular de actividad f\u00edsica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su\n    ministerio se est\u00e1n realizando numerosas pol\u00edticas de prevenci\u00f3n y\n    promoci\u00f3n de la salud que se\n    han estructurado en diferentes \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n, el familiar y\n    comunitario, el empresarial del sector alimentario, el publicitario, el\n    sanitario o el cient\u00edfico, y sin querer profundizar en un largo listado\n    esta vez quiero llamar la atenci\u00f3n sobre el escolar, que es donde recae\n    el objeto de esta pregunta y que consideramos de gran importancia, ya que\n    es innegable el papel decisivo que desempe\u00f1a en el fomento y adquisici\u00f3n\n    de h\u00e1bitos saludables y adecuados que permitan el desarrollo de una vida\n    sana y plena, por lo que le instamos a que haga una valoraci\u00f3n sobre el\n    programa Perseo, de prevenci\u00f3n y obesidad en la escuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "profesionales": [4, 5, 6, 7, 8], "familias": [9, 10, 11, 12], "salud": [3], "formaci\u00f3n": [13], "centros": [14, 15]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, los ministerios de Sanidad y Consumo y de Educaci\u00f3n y Ciencia han\n    puesto en marcha en el \u00e1mbito de la estrategia NAOS un programa piloto,\n    llamado Perseo, de promoci\u00f3n de la alimentaci\u00f3n saludable y de la\n    actividad f\u00edsica en el \u00e1mbito escolar, en colaboraci\u00f3n con seis\n    comunidades aut\u00f3nomas, precisamente las que tienen mayor prevalencia de\n    obesidad infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa\n    incluye material did\u00e1ctico y de formaci\u00f3n, una campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n y\n    sensibilizaci\u00f3n y va a contar con la participaci\u00f3n de 500 profesionales\n    entre las \u00e1reas de sanidad y de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    respuesta de la Administraci\u00f3n, de los profesionales de la educaci\u00f3n y\n    sanitarios y de las familias est\u00e1 siendo extraordinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los casos en que se est\u00e1n\n    detectando problemas de salud se est\u00e1 indicando a las familias la\n    conveniencia de acudir al m\u00e9dico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa\n    incluye material did\u00e1ctico y de formaci\u00f3n, una campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n y\n    sensibilizaci\u00f3n y va a contar con la participaci\u00f3n de 500 profesionales\n    entre las \u00e1reas de sanidad y de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El profesorado va a trabajar\n    sobre alimentaci\u00f3n saludable y actividad f\u00edsica y las familias van a\n    recibir informaci\u00f3n por parte de profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los profesionales sanitarios est\u00e1n\n    recibiendo una gu\u00eda sobre obesidad infantil elaborada en colaboraci\u00f3n con\n    la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Pediatr\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    respuesta de la Administraci\u00f3n, de los profesionales de la educaci\u00f3n y\n    sanitarios y de las familias est\u00e1 siendo extraordinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 dise\u00f1ado un programa\n    de actuaci\u00f3n para que aquellos ni\u00f1os que sufren ya de obesidad puedan ver\n    reconducida esa situaci\u00f3n en el plazo m\u00e1s breve posible con la ayuda de\n    la escuela y de los profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El profesorado va a trabajar\n    sobre alimentaci\u00f3n saludable y actividad f\u00edsica y las familias van a\n    recibir informaci\u00f3n por parte de profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se realiza de manera confidencial; solo las familias\n    reciben los datos de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los casos en que se est\u00e1n\n    detectando problemas de salud se est\u00e1 indicando a las familias la\n    conveniencia de acudir al m\u00e9dico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    respuesta de la Administraci\u00f3n, de los profesionales de la educaci\u00f3n y\n    sanitarios y de las familias est\u00e1 siendo extraordinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa\n    incluye material did\u00e1ctico y de formaci\u00f3n, una campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n y\n    sensibilizaci\u00f3n y va a contar con la participaci\u00f3n de 500 profesionales\n    entre las \u00e1reas de sanidad y de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este programa est\u00e1n participando 14.000 alumnos de\n    entre seis y diez a\u00f1os con 34 centros en los que se van a poner en marcha\n    las medidas y otros 33 que nos van a servir como control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el momento lo que se est\u00e1 haciendo es\n    evaluar a los alumnos, evaluar la situaci\u00f3n de obesidad infantil en los\n    distintos centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2, 3], "atenci\u00f3n": [0], "salud": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, los\n    cuidados paliativos son la atenci\u00f3n espec\u00edfica, activa e integral que\n    deben recibir los que tienen una enfermedad avanzada, progresiva e\n    incurable y sus familias, atendiendo a todas sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, los\n    cuidados paliativos son la atenci\u00f3n espec\u00edfica, activa e integral que\n    deben recibir los que tienen una enfermedad avanzada, progresiva e\n    incurable y sus familias, atendiendo a todas sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad y los sistemas sanitarios p\u00fablicos no pueden abandonar a estas\n    personas y a sus familias en el momento que m\u00e1s precisan de la\n    solidaridad de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, los\n    cuidados paliativos son la atenci\u00f3n espec\u00edfica, activa e integral que\n    deben recibir los que tienen una enfermedad avanzada, progresiva e\n    incurable y sus familias, atendiendo a todas sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2], "salud": [3, 4], "formaci\u00f3n": [6], "profesionales": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el derecho a una muerte digna obliga a los responsables\n    sanitarios a mejorar la atenci\u00f3n a los enfermos y a sus familiares en\n    esos momentos dif\u00edciles; momentos que est\u00e1n ligados a todo un conjunto de\n    enfermedades y situaciones, que no solo abarcan los enfermos terminales\n    de c\u00e1ncer, sino de muchas otras patolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de ellos es una\n    atenci\u00f3n coordinada; el plan terap\u00e9utico es \u00fanico y, por tanto, la\n    coordinaci\u00f3n entre niveles de atenci\u00f3n, entre distintos niveles\n    asistenciales es absolutamente imprescindible; ordenar los cuidados es\n    otro cap\u00edtulo necesario para que los pacientes reciban la atenci\u00f3n\n    precisa, tanto en la atenci\u00f3n primaria, y particularmente a domicilio,\n    como en la atenci\u00f3n especializada, en funci\u00f3n de la progresi\u00f3n del\n    proceso cl\u00ednico; mantener la autonom\u00eda del paciente es tambi\u00e9n\n    imprescindible; la formaci\u00f3n de los profesionales adquiere una especial\n    relevancia, se contemplan en la estrategia programas de formaci\u00f3n\n    continuada, y el quinto y \u00faltimo cap\u00edtulo, a nuestro entender muy\n    importante, se refiere a la investigaci\u00f3n, recogiendo la necesidad de\n    promover l\u00edneas de investigaci\u00f3n en cuidados paliativos, mediante su\n    inclusi\u00f3n en convocatorias de proyectos y fomentando la constituci\u00f3n de\n    redes tem\u00e1ticas de investigaci\u00f3n en este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que repetir que con los cuidados paliativos no se busca ni la\n    prolongaci\u00f3n ni el acortamiento de una vida que se acaba, sino que son\n    cuidados que se entroncan en la larga tradici\u00f3n humanista de la atenci\u00f3n\n    sanitaria y en el mandato de ayudar a bien morir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el objetivo de mejorar la\n    calidad de vida del paciente terminal y de apoyar a sus familiares se\n    elabor\u00f3 la estrategia sobre cuidados paliativos, del Sistema Nacional de\n    Salud, que aprob\u00f3 el pleno del consejo interterritorial, y que persigue\n    una serie de objetivos que voy a mencionarle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esa raz\u00f3n,\n    organismos como la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y la Comisi\u00f3n Europea\n    han remarcado la necesidad de proteger el derecho de todos los pacientes\n    a recibir cuidados paliativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de ellos es una\n    atenci\u00f3n coordinada; el plan terap\u00e9utico es \u00fanico y, por tanto, la\n    coordinaci\u00f3n entre niveles de atenci\u00f3n, entre distintos niveles\n    asistenciales es absolutamente imprescindible; ordenar los cuidados es\n    otro cap\u00edtulo necesario para que los pacientes reciban la atenci\u00f3n\n    precisa, tanto en la atenci\u00f3n primaria, y particularmente a domicilio,\n    como en la atenci\u00f3n especializada, en funci\u00f3n de la progresi\u00f3n del\n    proceso cl\u00ednico; mantener la autonom\u00eda del paciente es tambi\u00e9n\n    imprescindible; la formaci\u00f3n de los profesionales adquiere una especial\n    relevancia, se contemplan en la estrategia programas de formaci\u00f3n\n    continuada, y el quinto y \u00faltimo cap\u00edtulo, a nuestro entender muy\n    importante, se refiere a la investigaci\u00f3n, recogiendo la necesidad de\n    promover l\u00edneas de investigaci\u00f3n en cuidados paliativos, mediante su\n    inclusi\u00f3n en convocatorias de proyectos y fomentando la constituci\u00f3n de\n    redes tem\u00e1ticas de investigaci\u00f3n en este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de ellos es una\n    atenci\u00f3n coordinada; el plan terap\u00e9utico es \u00fanico y, por tanto, la\n    coordinaci\u00f3n entre niveles de atenci\u00f3n, entre distintos niveles\n    asistenciales es absolutamente imprescindible; ordenar los cuidados es\n    otro cap\u00edtulo necesario para que los pacientes reciban la atenci\u00f3n\n    precisa, tanto en la atenci\u00f3n primaria, y particularmente a domicilio,\n    como en la atenci\u00f3n especializada, en funci\u00f3n de la progresi\u00f3n del\n    proceso cl\u00ednico; mantener la autonom\u00eda del paciente es tambi\u00e9n\n    imprescindible; la formaci\u00f3n de los profesionales adquiere una especial\n    relevancia, se contemplan en la estrategia programas de formaci\u00f3n\n    continuada, y el quinto y \u00faltimo cap\u00edtulo, a nuestro entender muy\n    importante, se refiere a la investigaci\u00f3n, recogiendo la necesidad de\n    promover l\u00edneas de investigaci\u00f3n en cuidados paliativos, mediante su\n    inclusi\u00f3n en convocatorias de proyectos y fomentando la constituci\u00f3n de\n    redes tem\u00e1ticas de investigaci\u00f3n en este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el Ministerio de Cultura vemos con buenos ojos que, despu\u00e9s\n    de que nuestro pa\u00eds haya sido invitado de honor en todas las grandes\n    ferias del libro, ahora lo sean nuestras comunidades aut\u00f3nomas, en\n    respeto a nuestra estructura pol\u00edtica y a nuestra diversidad cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos visto con buenos ojos que la cultura andaluza estuviera en la\n    \u00faltima edici\u00f3n de la Feria del Libro de Guadalajara, en M\u00e9xico, y ahora\n    que en Fr\u00e1ncfort, en el oto\u00f1o, vaya la cultura catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, nos\n    parece obvio decir que habr\u00e1 una representaci\u00f3n, o que deber\u00eda de haberla\n    -entendiendo que quien organiza esta representaci\u00f3n es la propia\n    Generalitat-, importante de los autores que en la cultura catalana\n    escriben en catal\u00e1n, por razones obvias y de sentido com\u00fan, pero tambi\u00e9n\n    entendemos que la cultura catalana abarca, acoge y representa a quienes,\n    en la cultura catalana, escriben en catal\u00e1n, pero tambi\u00e9n en espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Vaya\n    por delante nuestro mayor respeto a todos los escritores de Catalu\u00f1a,\n    pero vaya por delante tambi\u00e9n que -creo que es indiscutible- el\n    castellano en Catalu\u00f1a, y mucho m\u00e1s en el \u00e1mbito universal de las letras,\n    de las ideas, de la cultura, es tan catal\u00e1n como el catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Cultura apoya\n    por igual a todos los sectores editoriales de todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas, y eso es algo que usted no puede rebatir aqu\u00ed esta tarde, por\n    m\u00e1s que quiera retorcer lo que siempre retuercen entre unos y otros\n    espa\u00f1oles durante toda esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica contra incendios forestales est\u00e1\n    dise\u00f1ada y aplicada con continuidad todos los a\u00f1os, con permanente\n    contacto y coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para organizar sus\n    dispositivos con los del Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Medio Ambiente ha realizado un importante esfuerzo para\n    aumentar los recursos destinados a la prevenci\u00f3n y extinci\u00f3n de incendios\n    forestales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por eso el Ministerio de Medio Ambiente\n    organiz\u00f3, en la Conferencia Sectorial de Medio Ambiente de enero de 2005,\n    un encuentro para determinar cu\u00e1les deb\u00edan de ser las l\u00edneas comunes de\n    trabajo de la Administraci\u00f3n General del Estado y de las comunidades\n    aut\u00f3nomas en\n    esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2], "seguridad social": [3], "profesionales": [4], "social": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ahora me entero que el apoyo era cr\u00edtico -de ustedes cualquier cosa-, pero\n    la Ley de Dependencia es la gran ley que va a suponer un avance social\n    desconocido en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ya aprobado el\n    baremo que, hasta julio, permite baremar a las personas en situaci\u00f3n de\n    gran dependencia; hemos aprobado el nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n\n    garantizado por el Estado -507 euros de media al mes por gran\n    dependiente, m\u00e1s otros 500 que tienen que aportar las comunidades\n    aut\u00f3nomas-, inclusi\u00f3n de la Seguridad Social de los cuidadores no\n    profesionales, y distribuci\u00f3n de 220 millones de euros para la\n    financiaci\u00f3n del nivel acordado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ya aprobado el\n    baremo que, hasta julio, permite baremar a las personas en situaci\u00f3n de\n    gran dependencia; hemos aprobado el nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n\n    garantizado por el Estado -507 euros de media al mes por gran\n    dependiente, m\u00e1s otros 500 que tienen que aportar las comunidades\n    aut\u00f3nomas-, inclusi\u00f3n de la Seguridad Social de los cuidadores no\n    profesionales, y distribuci\u00f3n de 220 millones de euros para la\n    financiaci\u00f3n del nivel acordado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ya aprobado el\n    baremo que, hasta julio, permite baremar a las personas en situaci\u00f3n de\n    gran dependencia; hemos aprobado el nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n\n    garantizado por el Estado -507 euros de media al mes por gran\n    dependiente, m\u00e1s otros 500 que tienen que aportar las comunidades\n    aut\u00f3nomas-, inclusi\u00f3n de la Seguridad Social de los cuidadores no\n    profesionales, y distribuci\u00f3n de 220 millones de euros para la\n    financiaci\u00f3n del nivel acordado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ya aprobado el\n    baremo que, hasta julio, permite baremar a las personas en situaci\u00f3n de\n    gran dependencia; hemos aprobado el nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n\n    garantizado por el Estado -507 euros de media al mes por gran\n    dependiente, m\u00e1s otros 500 que tienen que aportar las comunidades\n    aut\u00f3nomas-, inclusi\u00f3n de la Seguridad Social de los cuidadores no\n    profesionales, y distribuci\u00f3n de 220 millones de euros para la\n    financiaci\u00f3n del nivel acordado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [19], "empresas": [4, 5, 6], "energ\u00eda": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2, 3], "social": [7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En el mismo\n    mes se aprobar\u00e1 tambi\u00e9n el texto definitivo de la estrategia espa\u00f1ola de\n    cambio clim\u00e1tico y energ\u00eda limpia una vez que sea sometido, como sabe, a\n    un contraste enormemente interesante y constructivo de sugerencias y\n    propuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    tanto, se\u00f1or\u00eda, estamos a punto de tener novedades importantes en materia\n    de lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, se\u00f1or\u00eda, el Plan estrat\u00e9gico de\n    infraestructuras y transporte fue sometido a un informe de\n    sostenibilidad, y en dicho informe se manifestaba claramente cu\u00e1les eran\n    las cuestiones que desde el punto de vista ambiental, y en particular\n    para contribuir a la lucha contra el cambio clim\u00e1tico, se deb\u00edan de tener\n    en cuenta al hacer las evaluaciones estrat\u00e9gicas exigidas por la\n    legislaci\u00f3n europea sobre cada uno de los planes sectoriales que integran\n    el PEIT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el primer d\u00eda de la legislatura, el presidente del Gobierno\n    indic\u00f3 al conjunto del Consejo de Ministros que este era un tema\n    absolutamente prioritario, y lo hemos trasladado tambi\u00e9n a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con cuyos presidentes se reunir\u00e1 el presidente del\n    Gobierno en el pr\u00f3ximo mes de noviembre dedicando esa reuni\u00f3n de manera\n    central a la lucha contra el cambio clim\u00e1tico, porque, como muy bien\n    sabe, tenemos que implicar al m\u00e1ximo -y lo estamos intentando- tanto a\n    los municipios como a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tambi\u00e9n tiene alg\u00fan valor ese\n    esfuerzo que se est\u00e1 haciendo, como creo que tiene valor, sin ninguna\n    duda, el hecho de que la aplicaci\u00f3n del primer Plan nacional de\n    asignaci\u00f3n de derechos de emisi\u00f3n haya llevado a que el a\u00f1o pasado, en el\n    conjunto de todas las empresas que est\u00e1n obligadas por la Directiva\n    europea de Derechos de Emisiones, se haya producido una reducci\u00f3n de las\n    emisiones de ese conjunto de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el hecho de que Espa\u00f1a est\u00e9 ahora haciendo un esfuerzo real,\n    efectivo, con medidas y con voluntad pol\u00edtica respecto del cambio\n    clim\u00e1tico, lo reconoce la propia Comisi\u00f3n Europea que, frente a la\n    presentaci\u00f3n de los planes nacionales de asignaci\u00f3n de derechos de\n    emisi\u00f3n para el periodo 2008-2012, ha considerado el\n    plan espa\u00f1ol como uno de los mejores y ha celebrado el compromiso efectivo\n    de este Gobierno para recuperar ese tiempo perdido durante demasiados\n    a\u00f1os en los que se lleg\u00f3 a decir incluso que el cumplimiento del\n    Protocolo de Kioto significaba la tumba de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, adem\u00e1s, lo estamos analizando en las\n    mesas de di\u00e1logo social espec\u00edficas que se han puesto en marcha con los\n    sindicatos y con los empresarios para ver, sector a sector, cu\u00e1les son\n    los efectos del tan temido en su momento Plan nacional de asignaci\u00f3n de\n    derechos de emisi\u00f3n, que muchos, insisto, consideraban que iba a ser nada\n    menos que la muerte de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, adem\u00e1s, lo estamos analizando en las\n    mesas de di\u00e1logo social espec\u00edficas que se han puesto en marcha con los\n    sindicatos y con los empresarios para ver, sector a sector, cu\u00e1les son\n    los efectos del tan temido en su momento Plan nacional de asignaci\u00f3n de\n    derechos de emisi\u00f3n, que muchos, insisto, consideraban que iba a ser nada\n    menos que la muerte de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin ninguna\n    duda, se\u00f1or\u00eda, eso est\u00e1 en el origen, entre otras cosas, de la\n    elevad\u00edsima intensidad energ\u00e9tica de nuestra econom\u00eda que durante los\n    \u00faltimos a\u00f1os ha registrado crecimientos del consumo de energ\u00eda por encima\n    del incremento del producto interior bruto, porque se trataba de bajar,\n    entre otras cosas, la tarifa de la luz aunque subiera el coste de las\n    fuentes energ\u00e9ticas, demagogia peligros\u00edsima para un pa\u00eds como el\n    nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, f\u00edjese, desde el a\u00f1o\n    2005 ha comenzado el deseado desacoplamiento, desvinculaci\u00f3n del\n    crecimiento econ\u00f3mico en Espa\u00f1a y el consumo de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con un crecimiento de casi el 4 por ciento del producto interior\n    bruto en 2006 se redujo en Espa\u00f1a el consumo de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo m\u00e1s\n    lluvia y, por tanto, hubo m\u00e1s energ\u00eda hidroel\u00e9ctrica, pero ni siquiera\n    fue un a\u00f1o normal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, esto viene de atr\u00e1s,\n    viene precisamente de los \u00faltimos gobiernos socialistas con la creaci\u00f3n\n    del IDAE y el inicio del importante apoyo a la energ\u00eda e\u00f3lica, que ha\n    hecho que nuestro pa\u00eds sea el segundo pa\u00eds productor del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00eda, el a\u00f1o pasado fue el primer a\u00f1o en que el gas natural super\u00f3 al\n    carb\u00f3n como fuente de energ\u00eda primaria para la obtenci\u00f3n de electricidad,\n    y eso, como usted sabe, se\u00f1or\u00eda, significa menor contaminaci\u00f3n, menores\n    emisiones de gases de efecto invernadero en un proceso que ya es\n    continuado, porque cada vez hay una menor utilizaci\u00f3n del carb\u00f3n y del\n    fuel y cada vez hay una mayor utilizaci\u00f3n del gas natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay\n    cambios, aparte de que algunas de las medidas que se han tomado, como\n    usted ha se\u00f1alado, son medidas que no pod\u00edan tener efecto todav\u00eda el a\u00f1o\n    2006, como es el caso del c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n o como es el\n    caso del Real Decreto de Energ\u00edas Renovables recientemente aprobado, que\n    compartir\u00e1 conmigo que es un magn\u00edfico instrumento para apoyar mucho\n    mejor en Espa\u00f1a todas las fuentes de energ\u00eda renovable y, en particular,\n    aquellas que est\u00e1n m\u00e1s retrasadas en el cumplimiento de los objetivos del\n    Plan de energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mismo\n    mes se aprobar\u00e1 tambi\u00e9n el texto definitivo de la estrategia espa\u00f1ola de\n    cambio clim\u00e1tico y energ\u00eda limpia una vez que sea sometido, como sabe, a\n    un contraste enormemente interesante y constructivo de sugerencias y\n    propuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, en este pa\u00eds hay que cambiar muchas din\u00e1micas\n    que durante demasiado tiempo han llevado a que este sea un pa\u00eds con un\n    modelo de crecimiento excesivamente intensivo en el consumo de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tambi\u00e9n quiero se\u00f1alar que cuando usted dice que se han tomado\n    algunas medidas y que hay buenos prop\u00f3sitos, estoy segura de que usted\n    considera buenas medidas -porque las ha compartido- algunas de las leyes\n    que hemos tra\u00eddo a esta C\u00e1mara precisamente para modificar un modelo de\n    crecimiento excesivamente basado no solo en el consumo intensivo de\n    energ\u00eda, sino tambi\u00e9n en el consumo intensivo de suelo, que a la postre\n    supone mayores exigencias en t\u00e9rminos de movilidad motorizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda bueno que todas\n    las fuerzas parlamentarias comparti\u00e9ramos tambi\u00e9n en esta C\u00e1mara la\n    necesidad de introducir una mayor racionalidad en el consumo de energ\u00eda\n    en este pa\u00eds y que no se hicieran discursos demag\u00f3gicos como el que una\n    vez m\u00e1s esta tarde hemos tenido que escuchar al Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin ninguna\n    duda, se\u00f1or\u00eda, eso est\u00e1 en el origen, entre otras cosas, de la\n    elevad\u00edsima intensidad energ\u00e9tica de nuestra econom\u00eda que durante los\n    \u00faltimos a\u00f1os ha registrado crecimientos del consumo de energ\u00eda por encima\n    del incremento del producto interior bruto, porque se trataba de bajar,\n    entre otras cosas, la tarifa de la luz aunque subiera el coste de las\n    fuentes energ\u00e9ticas, demagogia peligros\u00edsima para un pa\u00eds como el\n    nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [5, 6, 7], "energ\u00eda": [4], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2], "social": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Comparto igualmente con usted que, aunque se ha\n    avanzado en algunos aspectos, en particular en lo que se refiere a la\n    lucha contra el cambio clim\u00e1tico, lo hemos hecho muy poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed hemos pasado de ningunear la lucha contra\n    el cambio clim\u00e1tico a convertirnos algunos en abanderados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero recordemos\n    que hasta hace muy poco tiempo incluso se cuestionaba en Espa\u00f1a la\n    veracidad de los informes cient\u00edficos y todav\u00eda quedan creadores de\n    opini\u00f3n que cuestionan la importancia del cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    contexto social, cultural y, en parte, pol\u00edtico este Gobierno ha cambiado\n    el paso respecto de esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ministra\n    de Medio Ambiente, obviamente, trabajo con el m\u00e1ximo inter\u00e9s y con la\n    m\u00e1xima energ\u00eda para que en lo que nos queda de legislatura, de acuerdo\n    con lo que ha sido una indicaci\u00f3n concreta del presidente del Gobierno,\n    podamos dar pasos mucho m\u00e1s importantes de los que hemos dado hasta\n    ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ministra\n    de Medio Ambiente, obviamente, trabajo con el m\u00e1ximo inter\u00e9s y con la\n    m\u00e1xima energ\u00eda para que en lo que nos queda de legislatura, de acuerdo\n    con lo que ha sido una indicaci\u00f3n concreta del presidente del Gobierno,\n    podamos dar pasos mucho m\u00e1s importantes de los que hemos dado hasta\n    ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que eso es as\u00ed, aunque los\n    resultados todav\u00eda no sean satisfactorios, insatisfacci\u00f3n a la que se une\n    la ministra de Medio Ambiente, que, l\u00f3gicamente, le corresponde empujar\n    en esa direcci\u00f3n, dentro de un Gobierno en el que tengo que decir que\n    todos los avances que se han hecho se han realizado no solo por el\n    Ministerio de Medio Ambiente, sino por el resto de los ministerios, que\n    han trabajado en la direcci\u00f3n correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien sabe, muchas\n    competencias no le corresponden al Ministerio de Medio Ambiente, porque\n    no es el responsable de los decretos sobre energ\u00edas renovables o de las\n    medidas de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [12, 13, 14], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "salud": [8], "servicios sociales": [9, 10, 11], "social": [6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En lo que todos\n    coincid\u00edamos, tambi\u00e9n aquellos que nos opusimos al texto del proyecto de\n    Ley de la Atenci\u00f3n a la Dependencia, era en que la sociedad, como el\n    resto de las sociedades avanzadas de nuestro entorno, tiene que hacer\n    frente al reto del envejecimiento del envejecimiento, convencidos de que\n    las pol\u00edticas p\u00fablicas, que fundamentalmente las comunidades aut\u00f3nomas y\n    los ayuntamientos ven\u00edan desarrollando en esta materia, exig\u00edan un\n    compromiso de la Administraci\u00f3n General del Estado para reforzarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compromiso presupuestario e implicaci\u00f3n\n    de las comunidades aut\u00f3nomas en relaci\u00f3n con la Ley de Atenci\u00f3n a la\n    Dependencia; perspectivas de incorporaci\u00f3n de la financiaci\u00f3n de este\n    gasto p\u00fablico en las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    exigimos y plantemos la necesidad de que se articule ese principio del\n    Estatut y de la Lofca y de que se incorpore, desde la perspectiva de la\n    revisi\u00f3n de nuestro sistema de financiaci\u00f3n -del catal\u00e1n y del conjunto\n    de las comunidades aut\u00f3nomas- como una nueva necesidad de gasto de las\n    comunidades aut\u00f3nomas lo asociado a las pol\u00edticas de atenci\u00f3n a la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dif\u00edcilmente con 780 euros al mes garantizamos que\n    un asistente personal para un gran dependiente dedique las horas de\n    atenci\u00f3n necesarias a esa persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa cifra estamos cubriendo, en el\n    mejor de los casos, entre dos horas y media y tres horas de atenci\u00f3n a un\n    gran dependiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, si finalmente en la pr\u00e1ctica para muchas\n    familias la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia va a ser simplemente una\n    paga para que una mujer se haga cargo del cuidado de un hijo, de un padre\n    o de un marido, sin que alrededor de eso exista nada m\u00e1s, no s\u00e9 si habr\u00e1\n    valido la pena hacer el esfuerzo colectivo de configuraci\u00f3n de esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 estamos acostumbrados en nuestra sociedad,\n    en materia de pol\u00edtica social o en materia de protecci\u00f3n social, a\n    generar un tipo de expectativas que, finalmente, en la vida cotidiana de\n    los ciudadanos, no se terminan de trasladar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, preocupaci\u00f3n por que las cuant\u00edas que se han aprobado en\n    materia de prestaciones econ\u00f3micas de la ley para los grandes\n    dependientes son absolutamente escasas para garantizar una m\u00ednima\n    protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima cuesti\u00f3n que nos preocupa es que continuamos sin abordar el\n    desarrollo de las prestaciones sociosanitarias contempladas en la Ley de\n    cohesi\u00f3n y calidad del sistema nacional de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si al final la Ley de Dependencia mejora estrictamente en\n    t\u00e9rminos cuantitativos las necesidades de los sectores m\u00e1s d\u00e9biles de la\n    sociedad, bienvenida sea, pero hoy sabemos que el gran problema en\n    materia de servicios sociales es el no acceso a los mismos de las clases\n    medias, en un sentido, se\u00f1or ministro, muy generoso respecto al concepto\n    de clase media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, se ignoran los diversos\n    costes de vida, los diversos costes de los servicios sociales en las\n    diversas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero nos tememos, por\n    algunos de los discursos p\u00fablicos que se est\u00e1n haciendo, que existe la\n    tentaci\u00f3n del Gobierno de permitir un desarrollo de la figura del\n    cuidador familiar en supuestos donde razonablemente eso no tendr\u00eda\n    sentido, donde ser\u00eda m\u00e1s razonable que los servicios sociales apoyasen a\n    esa persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, con esta interpelaci\u00f3n, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    pretende poner de manifiesto que, m\u00e1s all\u00e1 de las discrepancias que\n    mantuvimos con el Gobierno, con el Grupo Parlamentario Socialista y con\n    la mayor\u00eda de los grupos de la C\u00e1mara en relaci\u00f3n con la arquitectura, la\n    filosof\u00eda y los enfoques de la Ley de Dependencia, y que l\u00f3gicamente va a\n    resolver, al menos en los aspectos competenciales, el Tribunal\n    Constitucional en los pr\u00f3ximos tiempos, pretendemos impulsar y trabajar\n    para que esta ley se aplique de manera correcta y adecuada para hacer\n    frente a las necesidades, a los problemas, a las inquietudes y a las\n    expectativas de las personas dependientes y sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, si finalmente en la pr\u00e1ctica para muchas\n    familias la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia va a ser simplemente una\n    paga para que una mujer se haga cargo del cuidado de un hijo, de un padre\n    o de un marido, sin que alrededor de eso exista nada m\u00e1s, no s\u00e9 si habr\u00e1\n    valido la pena hacer el esfuerzo colectivo de configuraci\u00f3n de esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin la puesta en marcha de las prestaciones\n    sociosanitarias contempladas en la Ley de cohesi\u00f3n, las grandes\n    cuestiones vinculadas a la gran dependencia, a las necesidades de las\n    familias con grandes dependientes, van a quedar sin resolverse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [12, 13, 14], "familias": [18, 19], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "seguridad social": [15, 16, 17], "formaci\u00f3n": [20, 21], "social": [6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Precisamente esta ley, al ser universal, garantiza la atenci\u00f3n a\n    todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora, lo que ocurr\u00eda era que los poderes p\u00fablicos solo\n    garantizaban la atenci\u00f3n a las personas con pocos recursos o sin\n    recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho una ley, como usted sabe, que\n    incorpora la garant\u00eda universal de la atenci\u00f3n a las personas que no\n    disponen de autonom\u00eda y que padecen una discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora es cuando muchos\n    ciudadanos que antes ten\u00edan que financiarse privadamente los costes de la\n    atenci\u00f3n a la dependencia podr\u00e1n solicitar de las administraciones la\n    atenci\u00f3n de todas estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los miembros de las familias podr\u00e1n ser cuidadores con ese\n    car\u00e1cter excepcional, y para reconocer el trabajo que han realizado\n    tendr\u00e1n una importante ayuda econ\u00f3mica que ahora no tienen; podr\u00e1n\n    acceder al sistema de Seguridad Social con las garant\u00edas precisas y\n    dispondr\u00e1n, como le he indicado, de una formaci\u00f3n espec\u00edfica para esa\n    atenci\u00f3n y de otros entornos que garantiza la Ley de la Dependencia en\n    cuanto a servicios y prestaciones, desde teleasistencia hasta otras\n    posibles alternativas, como momentos de respiro, ayuda a domicilio,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no va a poder aportar con cargo a lo que le paga el\n    sistema de Seguridad Social los gastos que proveen la atenci\u00f3n que\n    necesita? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, esta ley\n    supone un gran avance pol\u00edtico y social -usted lo sabe muy bien- porque\n    garantiza un nuevo derecho universal y subjetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso que usted llama la clase media, precisamente esa categor\u00eda\n    social, es la que va a verse reflejada en la garant\u00eda de esta ley, por\n    cierto, aprobada por una inmensa mayor\u00eda de este Parlamento y con la\n    cooperaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n, como usted sabe, de los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, hemos\n    decidido la inclusi\u00f3n en la Seguridad Social para profesionalizar al\n    m\u00e1ximo esa actividad de los cuidadores familiares, y adem\u00e1s en el r\u00e9gimen\n    general de la Seguridad Social, para que tengan el m\u00e1ximo de derechos,\n    financiado por el sistema y con un acompa\u00f1amiento que ser\u00e1 una formaci\u00f3n\n    especializada para atender a estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque a usted no le guste la ley, es un enorme\n    avance social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los miembros de las familias podr\u00e1n ser cuidadores con ese\n    car\u00e1cter excepcional, y para reconocer el trabajo que han realizado\n    tendr\u00e1n una importante ayuda econ\u00f3mica que ahora no tienen; podr\u00e1n\n    acceder al sistema de Seguridad Social con las garant\u00edas precisas y\n    dispondr\u00e1n, como le he indicado, de una formaci\u00f3n espec\u00edfica para esa\n    atenci\u00f3n y de otros entornos que garantiza la Ley de la Dependencia en\n    cuanto a servicios y prestaciones, desde teleasistencia hasta otras\n    posibles alternativas, como momentos de respiro, ayuda a domicilio,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no va a poder aportar con cargo a lo que le paga el\n    sistema de Seguridad Social los gastos que proveen la atenci\u00f3n que\n    necesita? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, hemos\n    decidido la inclusi\u00f3n en la Seguridad Social para profesionalizar al\n    m\u00e1ximo esa actividad de los cuidadores familiares, y adem\u00e1s en el r\u00e9gimen\n    general de la Seguridad Social, para que tengan el m\u00e1ximo de derechos,\n    financiado por el sistema y con un acompa\u00f1amiento que ser\u00e1 una formaci\u00f3n\n    especializada para atender a estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los miembros de las familias podr\u00e1n ser cuidadores con ese\n    car\u00e1cter excepcional, y para reconocer el trabajo que han realizado\n    tendr\u00e1n una importante ayuda econ\u00f3mica que ahora no tienen; podr\u00e1n\n    acceder al sistema de Seguridad Social con las garant\u00edas precisas y\n    dispondr\u00e1n, como le he indicado, de una formaci\u00f3n espec\u00edfica para esa\n    atenci\u00f3n y de otros entornos que garantiza la Ley de la Dependencia en\n    cuanto a servicios y prestaciones, desde teleasistencia hasta otras\n    posibles alternativas, como momentos de respiro, ayuda a domicilio,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no va a poder aportar con cargo a lo que le paga el\n    sistema de Seguridad Social los gastos que proveen la atenci\u00f3n que\n    necesita? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, hemos\n    decidido la inclusi\u00f3n en la Seguridad Social para profesionalizar al\n    m\u00e1ximo esa actividad de los cuidadores familiares, y adem\u00e1s en el r\u00e9gimen\n    general de la Seguridad Social, para que tengan el m\u00e1ximo de derechos,\n    financiado por el sistema y con un acompa\u00f1amiento que ser\u00e1 una formaci\u00f3n\n    especializada para atender a estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los miembros de las familias podr\u00e1n ser cuidadores con ese\n    car\u00e1cter excepcional, y para reconocer el trabajo que han realizado\n    tendr\u00e1n una importante ayuda econ\u00f3mica que ahora no tienen; podr\u00e1n\n    acceder al sistema de Seguridad Social con las garant\u00edas precisas y\n    dispondr\u00e1n, como le he indicado, de una formaci\u00f3n espec\u00edfica para esa\n    atenci\u00f3n y de otros entornos que garantiza la Ley de la Dependencia en\n    cuanto a servicios y prestaciones, desde teleasistencia hasta otras\n    posibles alternativas, como momentos de respiro, ayuda a domicilio,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no va a poder aportar con cargo a lo que le paga el\n    sistema de Seguridad Social los gastos que proveen la atenci\u00f3n que\n    necesita? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos de una arquitectura compleja, hablamos\n    de cientos de miles de familias y de una gesti\u00f3n por cada comunidad\n    aut\u00f3noma que por supuesto es compleja y puede tener alg\u00fan problema en su\n    aplicaci\u00f3n -eso hay que entenderlo- hasta que alcance la velocidad de\n    crucero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los miembros de las familias podr\u00e1n ser cuidadores con ese\n    car\u00e1cter excepcional, y para reconocer el trabajo que han realizado\n    tendr\u00e1n una importante ayuda econ\u00f3mica que ahora no tienen; podr\u00e1n\n    acceder al sistema de Seguridad Social con las garant\u00edas precisas y\n    dispondr\u00e1n, como le he indicado, de una formaci\u00f3n espec\u00edfica para esa\n    atenci\u00f3n y de otros entornos que garantiza la Ley de la Dependencia en\n    cuanto a servicios y prestaciones, desde teleasistencia hasta otras\n    posibles alternativas, como momentos de respiro, ayuda a domicilio,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, hemos\n    decidido la inclusi\u00f3n en la Seguridad Social para profesionalizar al\n    m\u00e1ximo esa actividad de los cuidadores familiares, y adem\u00e1s en el r\u00e9gimen\n    general de la Seguridad Social, para que tengan el m\u00e1ximo de derechos,\n    financiado por el sistema y con un acompa\u00f1amiento que ser\u00e1 una formaci\u00f3n\n    especializada para atender a estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los miembros de las familias podr\u00e1n ser cuidadores con ese\n    car\u00e1cter excepcional, y para reconocer el trabajo que han realizado\n    tendr\u00e1n una importante ayuda econ\u00f3mica que ahora no tienen; podr\u00e1n\n    acceder al sistema de Seguridad Social con las garant\u00edas precisas y\n    dispondr\u00e1n, como le he indicado, de una formaci\u00f3n espec\u00edfica para esa\n    atenci\u00f3n y de otros entornos que garantiza la Ley de la Dependencia en\n    cuanto a servicios y prestaciones, desde teleasistencia hasta otras\n    posibles alternativas, como momentos de respiro, ayuda a domicilio,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [9, 10, 11], "familias": [18], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2], "salud": [12], "seguridad social": [15, 16, 17], "centros": [19], "social": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "servicios sociales": [13, 14]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No nos hemos inventado nada nuevo; incluso todos y cada uno de los\n    servicios que est\u00e1n en el cat\u00e1logo de esta ley existen: atenci\u00f3n en\n    domicilio, residencias de d\u00eda, centros de d\u00eda, teleasistencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, para la inmensa mayor\u00eda de los beneficiarios de la ayuda a\n    tercera persona de la Seguridad Social no va a salir a cuenta optar por\n    el asistente personal contemplado en la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia\n    y van a preferir continuar\n    cobrando la prestaci\u00f3n de la Seguridad Social, porque es m\u00e1s alta, porque\n    no est\u00e1 sometida a copago ni a prueba de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\n    ministro, le aseguro que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, cuando tengamos que\n    modificar la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia, incluso estando ustedes en\n    el Gobierno, vamos a evolucionar hacia un modelo que pone el acento en\n    dos ideas: una, la capacidad de los ciudadanos de elegir c\u00f3mo quieren\n    atender a sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha permitido que durante estos a\u00f1os precisamente\n    muchos grandes dependientes hoy est\u00e9n amparados y protegidos por\n    servicios impulsados y financiados por la Administraci\u00f3n General del\n    Estado; seguramente, incluso desde el inicio de la democracia en la\n    legislaci\u00f3n en materia de Seguridad Social existiese la ayuda para\n    tercera persona, para los grandes inv\u00e1lidos que precisen una protecci\u00f3n,\n    para un gran dependiente que no pod\u00eda trabajar, que no ingresaba en una\n    residencia y que recib\u00eda una ayuda para contratar a una tercera persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no\n    generemos una expectativa porque para muchas personas esta ley no va a\n    aportar ning\u00fan nuevo servicio, ni m\u00e1s horas de un cuidador, ni va a\n    mejorar la prestaci\u00f3n econ\u00f3mica que hoy recibe de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, para la inmensa mayor\u00eda de los beneficiarios de la ayuda a\n    tercera persona de la Seguridad Social no va a salir a cuenta optar por\n    el asistente personal contemplado en la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia\n    y van a preferir continuar\n    cobrando la prestaci\u00f3n de la Seguridad Social, porque es m\u00e1s alta, porque\n    no est\u00e1 sometida a copago ni a prueba de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dice la consejera de Bienestar Social que eso\n    es totalmente insuficiente y que espera que en el convenio que tiene que\n    negociar con usted mejore esa cifra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la\n    tendencia de progreso en toda Europa y ese era el modelo de Converg\u00e8ncia\n    i Uni\u00f3 y tambi\u00e9n el modelo de sostenibilidad de nuestro sistema de\n    protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y un modelo de sostenibilidad de nuestro sistema de\n    protecci\u00f3n social pasa por entender que no todo lo vamos a poder pagar y\n    que tenemos que priorizar aquello que es absolutamente necesario en\n    t\u00e9rminos equitativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha permitido que durante estos a\u00f1os precisamente\n    muchos grandes dependientes hoy est\u00e9n amparados y protegidos por\n    servicios impulsados y financiados por la Administraci\u00f3n General del\n    Estado; seguramente, incluso desde el inicio de la democracia en la\n    legislaci\u00f3n en materia de Seguridad Social existiese la ayuda para\n    tercera persona, para los grandes inv\u00e1lidos que precisen una protecci\u00f3n,\n    para un gran dependiente que no pod\u00eda trabajar, que no ingresaba en una\n    residencia y que recib\u00eda una ayuda para contratar a una tercera persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no\n    generemos una expectativa porque para muchas personas esta ley no va a\n    aportar ning\u00fan nuevo servicio, ni m\u00e1s horas de un cuidador, ni va a\n    mejorar la prestaci\u00f3n econ\u00f3mica que hoy recibe de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, para la inmensa mayor\u00eda de los beneficiarios de la ayuda a\n    tercera persona de la Seguridad Social no va a salir a cuenta optar por\n    el asistente personal contemplado en la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia\n    y van a preferir continuar\n    cobrando la prestaci\u00f3n de la Seguridad Social, porque es m\u00e1s alta, porque\n    no est\u00e1 sometida a copago ni a prueba de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un amplio malestar porque el mundo\n    de la discapacidad, que precisamente defendi\u00f3 la idea de la autonom\u00eda\n    personal, no se ha incorporado a la efectiva aplicaci\u00f3n de esta ley; o en\n    el \u00e1mbito de la salud mental o de la discapacidad ps\u00edquica, que saben que\n    en el mejor de los casos al final de 2015 quiz\u00e1s reciban alg\u00fan tipo de\n    prestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los servicios sociales en Espa\u00f1a para las personas mayores\n    y para las personas con discapacidad no empiezan en el a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    estamos en el a\u00f1o cero de los servicios sociales en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha permitido que durante estos a\u00f1os precisamente\n    muchos grandes dependientes hoy est\u00e9n amparados y protegidos por\n    servicios impulsados y financiados por la Administraci\u00f3n General del\n    Estado; seguramente, incluso desde el inicio de la democracia en la\n    legislaci\u00f3n en materia de Seguridad Social existiese la ayuda para\n    tercera persona, para los grandes inv\u00e1lidos que precisen una protecci\u00f3n,\n    para un gran dependiente que no pod\u00eda trabajar, que no ingresaba en una\n    residencia y que recib\u00eda una ayuda para contratar a una tercera persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no\n    generemos una expectativa porque para muchas personas esta ley no va a\n    aportar ning\u00fan nuevo servicio, ni m\u00e1s horas de un cuidador, ni va a\n    mejorar la prestaci\u00f3n econ\u00f3mica que hoy recibe de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, para la inmensa mayor\u00eda de los beneficiarios de la ayuda a\n    tercera persona de la Seguridad Social no va a salir a cuenta optar por\n    el asistente personal contemplado en la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia\n    y van a preferir continuar\n    cobrando la prestaci\u00f3n de la Seguridad Social, porque es m\u00e1s alta, porque\n    no est\u00e1 sometida a copago ni a prueba de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la ley qued\u00f3 trufada\n    del concepto de autonom\u00eda personal, pero hoy no hay ninguna asociaci\u00f3n\n    que represente el mundo de la discapacidad que entienda que esta ley\n    resuelve las necesidades de las personas con discapacidad, ni las\n    familias con hijos peque\u00f1os con discapacidad, ni los miembros del Foro de\n    Vida Independiente, que reclamaron la figura del asistente personal, ni\n    la Federaci\u00f3n ECOM, que agrupa a todas las organizaciones de la\n    discapacidad f\u00edsica en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos hemos inventado nada nuevo; incluso todos y cada uno de los\n    servicios que est\u00e1n en el cat\u00e1logo de esta ley existen: atenci\u00f3n en\n    domicilio, residencias de d\u00eda, centros de d\u00eda, teleasistencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "seguridad": [5], "atenci\u00f3n": [1, 2, 3], "seguridad social": [7], "social": [4], "servicios sociales": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Eso es un\n    paso de gigante, se\u00f1or Campuzano, como lo fue la universalizaci\u00f3n de la\n    sanidad y de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que la\n    hab\u00eda, pero no para todos, como ocurre ahora con la atenci\u00f3n a la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay f\u00f3rmulas\n    que se podr\u00e1n aplicar como en otros pa\u00edses para la atenci\u00f3n durante unas\n    horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 en\n    funci\u00f3n de las personas que precisan atenci\u00f3n y que son dependientes que\n    viven en la Comunidad Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a, igual que le ocurre al resto\n    de las comunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted de quienes perciben una ayuda por parte de\n    la Seguridad Social de tercera persona a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted de quienes perciben una ayuda por parte de\n    la Seguridad Social de tercera persona a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que los servicios sociales llevan 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted de quienes perciben una ayuda por parte de\n    la Seguridad Social de tercera persona a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [13, 14, 15, 16], "sistema educativo": [10, 11, 12], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "centros": [23], "formaci\u00f3n": [17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora ministra de\n    Educaci\u00f3n, la semana pasada, a la pregunta que le formul\u00f3 mi compa\u00f1era y\n    diputada Sandra Moneo, contest\u00f3 usted de un tenor que a m\u00ed me son\u00f3 a\n    amenaza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo usted que quien no cursara educaci\u00f3n para la\n    ciudadan\u00eda no podr\u00eda obtener el t\u00edtulo de educaci\u00f3n secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando le o\u00eda, me parec\u00edan muy lejanas aquellas palabra de la\n    actual vicepresidenta de la C\u00e1mara, Carmen Chac\u00f3n, cuando en la anterior\n    legislatura clamaba que todos ten\u00edan el derecho a un t\u00edtulo, como\n    argumento fundamental contra le Ley de la calidad de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a advertir a los escolares y a las\n    autoridades de Catalu\u00f1a que quienes no cumplan las normas dictadas por el\n    Gobierno no van a recibir el t\u00edtulo de graduado en educaci\u00f3n secundaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicieron con fatal arrogancia, con osad\u00eda, con\n    actitudes propias de un despotismo, por cierto, poco ilustrado, porque\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, que ustedes presentaron como pilar de su\n    reforma educativa, no es una asignatura m\u00e1s, no es una asignatura\n    cualquiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente, porque la\n    imposici\u00f3n de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda formaba parte como una pieza\n    esencial del proyecto radical de Zapatero, ese proyecto con el que so\u00f1\u00f3\n    al principio de la legislatura, el proyecto del antioccidentalismo a\n    ultranza, de la Alianza de las Civilizaciones, de la cancelaci\u00f3n del\n    proyecto de reconciliaci\u00f3n de la transici\u00f3n, de la proyecci\u00f3n a escala\n    nacional del Pacto del Tinell para excluir a media Espa\u00f1a de la vida\n    pol\u00edtica, el del enterramiento de valores b\u00e1sicos en los que se sustentan\n    las democracias libres de la civilizaci\u00f3n occidental, el de un falso\n    concepto de igualitarismo, el de la pol\u00edtica del apaciguamiento con el\n    terrorismo con la falsa ret\u00f3rica del proceso de paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede franquear el principio de que\n    los padres son los primeros responsables de la educaci\u00f3n de sus hijos y\n    son quienes tienen el derecho de decidir el tipo de educaci\u00f3n que quieren\n    para sus hijos conforme a sus convicciones morales, religiosas,\n    filos\u00f3ficas y pedag\u00f3gicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco\n    digan que esta asignatura espec\u00edfica es patrimonio com\u00fan de las\n    democracias europeas, tan solo siete de los veintisiete pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n Europea poseen en la educaci\u00f3n primaria una asignatura espec\u00edfica\n    de este car\u00e1cter. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le repito, educaci\u00f3n para\n    la ciudadan\u00eda no es una asignatura m\u00e1s y no puede ser tratada como una\n    asignatura m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un ilustre\n    catedr\u00e1tico de filosof\u00eda del derecho ha escrito al respecto: Acaso no\n    exista criterio m\u00e1s seguro para medir la propensi\u00f3n totalitaria de un\n    Gobierno como su tendencia a controlar y determinar la educaci\u00f3n moral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo sabe bien, nuestro sistema educativo vive una\n    situaci\u00f3n muy delicada, se enfrenta a problemas muy graves: bajo\n    rendimiento escolar, resultados mediocres, enorme y patol\u00f3gico fracaso\n    escolar, abandono prematuro de las aulas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese proyecto est\u00e1\n    haciendo ya aguas por todas partes, pero ha sido el sello de esta\n    legislatura, la ha marcado, y tambi\u00e9n el sistema educativo es v\u00edctima de\n    \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin consenso esta asignatura solo\n    producir\u00e1 graves da\u00f1os a nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEsta es\n    su \u00fanica respuesta a la gran inquietud, a la alarma de much\u00edsimas\n    familias espa\u00f1olas generada por esta asignatura que obcecadamente quieren\n    implantar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exigen\n    tambi\u00e9n incrementar la confianza de las familias en las instituciones\n    educativas a donde llevan a sus hijos a formarse, sin confianza todo el\n    andamiaje de la tarea educativa se derrumba, y en lugar de ello ustedes\n    se han empe\u00f1ado en introducir un factor profundamente perturbador para\n    nuestra vida escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vengo a decirle aqu\u00ed, se\u00f1ora ministra, que hay que escuchar y atender la\n    alarma y la inquietud de millones de familias espa\u00f1olas que no quieren\n    abdicar de sus derechos y de sus responsabilidades en relaci\u00f3n con la\n    formaci\u00f3n de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Promovamos que los centros educativos organicen sus actividades con su\n    autonom\u00eda, sus actividades de fortalecimiento de la formaci\u00f3n c\u00edvica de\n    sus alumnos en colaboraci\u00f3n con las familias con arreglo a las\n    recomendaciones del Consejo de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAhora\n    van a privar de ese derecho, invocado por ustedes, a quienes est\u00e1n\n    defendiendo el ejercicio de un derecho constitucional que la Constituci\u00f3n\n    ampara de recibir la formaci\u00f3n moral de sus hijos que est\u00e9 de acuerdo con\n    sus convicciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    formaci\u00f3n en valores debe ser un objetivo global, una tarea del conjunto\n    de la instituci\u00f3n educativa; debe formar parte del proyecto educativo del\n    centro, y la llamada alfabetizaci\u00f3n pol\u00edtica debe plantearse de otra\n    manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El prop\u00f3sito de formaci\u00f3n de la conciencia moral y c\u00edvica de\n    los alumnos desde el poder pol\u00edtico y con el arma de la coacci\u00f3n es\n    rigurosamente incompatible con los supuestos de una democracia que cree\n    en el valor fundante de la libertad y que cree que el Estado tiene unos\n    l\u00edmites que no puede franquear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vengo a decirle aqu\u00ed, se\u00f1ora ministra, que hay que escuchar y atender la\n    alarma y la inquietud de millones de familias espa\u00f1olas que no quieren\n    abdicar de sus derechos y de sus responsabilidades en relaci\u00f3n con la\n    formaci\u00f3n de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede demonizar, se\u00f1ora ministra, esta conducta ni\n    descalificar a unos padres que \u00fanicamente defienden que el Estado no\n    puede invadir la formaci\u00f3n de la conciencia moral de sus hijos de la que\n    son responsables con arreglo\n    a sus convicciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Promovamos que los centros educativos organicen sus actividades con su\n    autonom\u00eda, sus actividades de fortalecimiento de la formaci\u00f3n c\u00edvica de\n    sus alumnos en colaboraci\u00f3n con las familias con arreglo a las\n    recomendaciones del Consejo de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Promovamos que los centros educativos organicen sus actividades con su\n    autonom\u00eda, sus actividades de fortalecimiento de la formaci\u00f3n c\u00edvica de\n    sus alumnos en colaboraci\u00f3n con las familias con arreglo a las\n    recomendaciones del Consejo de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "medio ambiente": [19], "seguridad": [16], "sistema educativo": [14, 15], "salud": [17, 18], "centros": [20, 21, 22], "social": [12, 13]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Las\n    leyes se discuten y se aprueban en el Parlamento y le recuerdo que el a\u00f1o\n    pasado la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n fue aprobada por este Congreso y en\n    esa ley se inclu\u00eda la educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre esta \u00e1rea, el\n    \u00e1rea de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos en Espa\u00f1a\n    estamos trabajando en la misma l\u00ednea que los dem\u00e1s pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n ha reforzado esta \u00e1rea con una asignatura\n    espec\u00edfica, como ocurre en muchos otros pa\u00edses europeos, porque ha sido\n    desde Europa desde donde se ha instado, como muy bien ha reconocido\n    usted, a los Estados miembros a cumplir los objetivos del A\u00f1o Europeo de\n    la Ciudadan\u00eda a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n, celebrado en el a\u00f1o 2005, y que\n    instaba a la creaci\u00f3n y desarrollo de programas duraderos en materia de\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda democr\u00e1tica y la educaci\u00f3n en derechos\n    humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio Grupo Parlamentario Popular, su grupo, present\u00f3 en\n    diciembre de 2004 una proposici\u00f3n no de ley para apoyar esta iniciativa\n    en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Ciencia y don Jos\u00e9 F\u00e9lix Vadillo Arn\u00e1ez,\n    diputado del Grupo Parlamentario Popular, expres\u00f3 -y leo literalmente-:\n    Los recientes cambios sociales y culturales de nuestra sociedad necesitan\n    nuevos mecanismos para preservar que los valores democr\u00e1ticos, que son la\n    base de nuestra cohesi\u00f3n social, sean transferidos a las nuevas\n    generaciones de ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creo que debamos ser una excepci\u00f3n, no creo que debamos adoptar una\n    l\u00ednea diferente a la de la mayor\u00eda europea porque la educaci\u00f3n para la\n    ciudadan\u00eda y los derechos humanos es una asignatura espec\u00edfica en\n    Finlandia, Suecia, Grecia, Portugal, Rumania, Italia, Luxemburgo,\n    Austria, Noruega, Bulgaria, Polonia, Reino Unido, Rep\u00fablica Checa,\n    Eslovaquia y Eslovenia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Irlanda es una materia importante dentro de la\n    asignatura de educaci\u00f3n social, personal y para la salud en el nivel de\n    primaria, y en Francia y Alemania integra varias asignaturas\n    obligatorias, adem\u00e1s de ser transversal en el resto de los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van a ser ellos los que van a ense\u00f1ar la\n    materia de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos, no van a\n    ser comisarios de ning\u00fan Gobierno ni comisarios de ning\u00fan Estado; los\n    profesores que imparten el resto de las asignaturas son los que van a\n    impartir tambi\u00e9n esta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son los mismos profesores que seguramente ya gozan de la\n    confianza de los padres en la educaci\u00f3n de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser mejores\n    ciudadanos es ser tambi\u00e9n mejores hijos, mejores vecinos y mejores\n    compa\u00f1eros y, por supuesto, los padres son parte esencial para conseguir\n    esos objetivos, porque la educaci\u00f3n es una tarea de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00edamos confiar tambi\u00e9n -igual que deber\u00edamos confiar en los profesores\n    y en los directores de los centros- en los contenidos de esta \u00e1rea de\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos, porque los han\n    realizado expertos de prestigio muy reconocido y asentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el \u00e1rea de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos\n    ense\u00f1a valores de respeto al medio ambiente y al desarrollo sostenible;\n    subraya la importancia del cumplimiento de las normas de seguridad vial\n    para combatir los accidentes de tr\u00e1fico; defiende la igualdad efectiva\n    entre hombres y mujeres para conseguir una sociedad m\u00e1s justa y erradicar\n    la violencia de g\u00e9nero; se\u00f1ala la trascendencia de la buena convivencia\n    con los m\u00e1s cercanos, con la familia, con los amigos, con los vecinos,\n    con la comunidad, para el desarrollo de una personalidad sana y generosa\n    con los dem\u00e1s; estudia el funcionamiento de nuestro sistema democr\u00e1tico\n    para que los individuos puedan ser m\u00e1s libres, y tambi\u00e9n trata la\n    educaci\u00f3n sexual, porque nuestros j\u00f3venes necesitan la m\u00e1xima informaci\u00f3n\n    sobre este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que esto \u00faltimo es en gran parte el germen de la\n    pol\u00e9mica que ha desatado esta asignatura, cuando la educaci\u00f3n sexual ha\n    sido habitual en nuestros centros escolares desde que somos una sociedad\n    democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio Grupo Parlamentario Popular, su grupo, present\u00f3 en\n    diciembre de 2004 una proposici\u00f3n no de ley para apoyar esta iniciativa\n    en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Ciencia y don Jos\u00e9 F\u00e9lix Vadillo Arn\u00e1ez,\n    diputado del Grupo Parlamentario Popular, expres\u00f3 -y leo literalmente-:\n    Los recientes cambios sociales y culturales de nuestra sociedad necesitan\n    nuevos mecanismos para preservar que los valores democr\u00e1ticos, que son la\n    base de nuestra cohesi\u00f3n social, sean transferidos a las nuevas\n    generaciones de ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Irlanda es una materia importante dentro de la\n    asignatura de educaci\u00f3n social, personal y para la salud en el nivel de\n    primaria, y en Francia y Alemania integra varias asignaturas\n    obligatorias, adem\u00e1s de ser transversal en el resto de los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho usted en su intervenci\u00f3n que nuestro sistema educativo est\u00e1 en un\n    momento delicado; es probable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que la definici\u00f3n de delicado\n    no incluyera adjetivos que descalifican a un excelente comportamiento de\n    nuestro sistema educativo que est\u00e1 respondiendo de una manera realmente\n    digna de todo elogio, y no de cr\u00edtica, a desaf\u00edos muy importantes,\n    consecuencia de los cambios que est\u00e1 teniendo nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el \u00e1rea de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos\n    ense\u00f1a valores de respeto al medio ambiente y al desarrollo sostenible;\n    subraya la importancia del cumplimiento de las normas de seguridad vial\n    para combatir los accidentes de tr\u00e1fico; defiende la igualdad efectiva\n    entre hombres y mujeres para conseguir una sociedad m\u00e1s justa y erradicar\n    la violencia de g\u00e9nero; se\u00f1ala la trascendencia de la buena convivencia\n    con los m\u00e1s cercanos, con la familia, con los amigos, con los vecinos,\n    con la comunidad, para el desarrollo de una personalidad sana y generosa\n    con los dem\u00e1s; estudia el funcionamiento de nuestro sistema democr\u00e1tico\n    para que los individuos puedan ser m\u00e1s libres, y tambi\u00e9n trata la\n    educaci\u00f3n sexual, porque nuestros j\u00f3venes necesitan la m\u00e1xima informaci\u00f3n\n    sobre este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Irlanda es una materia importante dentro de la\n    asignatura de educaci\u00f3n social, personal y para la salud en el nivel de\n    primaria, y en Francia y Alemania integra varias asignaturas\n    obligatorias, adem\u00e1s de ser transversal en el resto de los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se explica desde eso\n    hasta cu\u00e1les son los problemas que, como muy bien sabe usted, acarrean\n    pr\u00e1cticas que afectan a nuestros j\u00f3venes, como la pr\u00e1ctica del botell\u00f3n\n    en la convivencia con los dem\u00e1s; los accidentes de tr\u00e1fico, donde la\n    velocidad y el alcohol con demasiada frecuencia se unen en el colectivo\n    juvenil; los riesgos para la salud por el abuso de sustancias nocivas\n    para el organismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el \u00e1rea de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos\n    ense\u00f1a valores de respeto al medio ambiente y al desarrollo sostenible;\n    subraya la importancia del cumplimiento de las normas de seguridad vial\n    para combatir los accidentes de tr\u00e1fico; defiende la igualdad efectiva\n    entre hombres y mujeres para conseguir una sociedad m\u00e1s justa y erradicar\n    la violencia de g\u00e9nero; se\u00f1ala la trascendencia de la buena convivencia\n    con los m\u00e1s cercanos, con la familia, con los amigos, con los vecinos,\n    con la comunidad, para el desarrollo de una personalidad sana y generosa\n    con los dem\u00e1s; estudia el funcionamiento de nuestro sistema democr\u00e1tico\n    para que los individuos puedan ser m\u00e1s libres, y tambi\u00e9n trata la\n    educaci\u00f3n sexual, porque nuestros j\u00f3venes necesitan la m\u00e1xima informaci\u00f3n\n    sobre este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los centros concertados van a ser los propios\n    directores de los centros quienes decidan qu\u00e9 profesores van a impartir\n    esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00edamos confiar tambi\u00e9n -igual que deber\u00edamos confiar en los profesores\n    y en los directores de los centros- en los contenidos de esta \u00e1rea de\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos, porque los han\n    realizado expertos de prestigio muy reconocido y asentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que esto \u00faltimo es en gran parte el germen de la\n    pol\u00e9mica que ha desatado esta asignatura, cuando la educaci\u00f3n sexual ha\n    sido habitual en nuestros centros escolares desde que somos una sociedad\n    democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [5], "sistema educativo": [1, 2, 3, 4], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hab\u00eda una asignatura de \u00e9tica en cuarto de\n    la ESO, con unas bases de contenidos que eran absolutamente formativos\n    para el ciudadano, y ustedes la han mutilado dentro de este planteamiento\n    de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando he dicho que el\n    sistema educativo est\u00e1 en una situaci\u00f3n delicada, lo he dicho, como usted\n    sabe, con conocimiento de causa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede usted contestarme diciendo que\n    su situaci\u00f3n es excelente y que se est\u00e1n cumpliendo los objetivos cuando\n    todos sabemos que no es verdad, que los problemas de rendimiento escolar\n    de nuestros alumnos son francamente serios, que no vamos a poder alcanzar\n    los objetivos trazados por la Uni\u00f3n Europea en lo que se refiere al\n    fracaso escolar, el mantenimiento en el sistema educativo, en las\n    ense\u00f1anzas posobligatorias, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una hipoteca que tenemos de cara\n    al futuro, por lo que tenemos que concentrar seriamente nuestros\n    esfuerzos para mejorar nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que han hecho ustedes con su\n    asignatura al concebirla como una especie de pilar del sistema educativo\n    ha sido destrozar otras asignaturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    ministra, las administraciones educativas tienen que atender a esa alarma\n    leg\u00edtima de las familias y tienen que buscar soluciones satisfactorias,\n    que pueden ser perfectamente retirar esa asignatura y crear espacios\n    educativos en torno a las recomendaciones del Consejo de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [5, 6, 7], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "centros": [8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo he\n    tratado de explicarle -creo que con bastante m\u00e1s concreci\u00f3n que lo ha\n    hecho usted- cu\u00e1les son los contenidos de esta materia y de qu\u00e9 manera\n    esto no es una excepcionalidad en Europa, sino que la excepcionalidad en\n    Europa es la reacci\u00f3n que se est\u00e1 produciendo -y perm\u00edtame que se lo\n    diga- entre ciertos sectores de la sociedad espa\u00f1ola y no por la\n    introducci\u00f3n de esta educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ning\u00fan momento se ha aclarado\n    cu\u00e1les son exactamente esas intromisiones en la moral privada con los\n    contenidos de esta materia de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas que participaron\n    en las propuestas de desarrollo de esta ley no hicieron ning\u00fan comentario\n    sobre la educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, tampoco lo hicieron las\n    comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular cuando se\n    discutieron esos reales decretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9 mejor que educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, se\u00f1or\n    Nasarre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los contenidos de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y no\n    los que impl\u00edcitamente se hacen entender sin nunca hacerlos expl\u00edcitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la autocomplacencia con el sistema educativo, se\u00f1or Nasarre, le\n    dir\u00e9 que no la hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Complacencia con el\n    funcionamiento del sistema educativo de este pa\u00eds, s\u00ed, porque est\u00e1\n    tratando de responder, como he tratado de decir, a desaf\u00edos muy\n    importantes que est\u00e1n teniendo lugar en la sociedad espa\u00f1ola y est\u00e1\n    tratando de superar -y no hay m\u00e1s que visitar los centros y ver c\u00f3mo\n    funcionan- problemas que se plantean en muchos centros escolares y que\n    exigen un enorme esfuerzo para los profesores y los directores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    autocomplacencia, se\u00f1or\u00eda, es reconocimiento de lo que se hace en el\n    sistema educativo de este pa\u00eds, en el que por supuesto nosotros estamos\n    concentrando todos nuestros esfuerzos, porque es cierto que en algunos de\n    los \u00edndices estamos muy por debajo de la media europea y tenemos que\n    superarlo, pero no lo vamos a superar denigrando el funcionamiento del\n    sistema educativo m\u00e1s all\u00e1 de lo que los problemas que se est\u00e1n\n    planteando nos aconsejar\u00edan hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Complacencia con el\n    funcionamiento del sistema educativo de este pa\u00eds, s\u00ed, porque est\u00e1\n    tratando de responder, como he tratado de decir, a desaf\u00edos muy\n    importantes que est\u00e1n teniendo lugar en la sociedad espa\u00f1ola y est\u00e1\n    tratando de superar -y no hay m\u00e1s que visitar los centros y ver c\u00f3mo\n    funcionan- problemas que se plantean en muchos centros escolares y que\n    exigen un enorme esfuerzo para los profesores y los directores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9 usted una vuelta por los centros escolares, vea c\u00f3mo se est\u00e1\n    discutiendo en ellos la introducci\u00f3n de esta materia, entienda lo que se\n    persigue con ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA HACER FRENTE EL GOBIERNO A LA OBLIGACI\u00d3N\n    CONTRACTUAL POR LA QUE A PARTIR DE PRINCIPIOS DE 2009 DEBE SATISFACER EL\n    CANON DE EXPLOTACI\u00d3N DEL TRAMO INTERNACIONAL DEL TREN DE ALTA VELOCIDAD\n    FIGUERES-PERPI\u00d1\u00c1N, PASEN O NO PASEN TRENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO PIENSA HACER FRENTE EL GOBIERNO A LA OBLIGACI\u00d3N\n    CONTRACTUAL POR LA QUE A PARTIR DE PRINCIPIOS DE 2009 DEBE SATISFACER EL\n    CANON DE EXPLOTACI\u00d3N DEL TRAMO INTERNACIONAL DEL TREN DE ALTA VELOCIDAD\n    FIGUERES-PERPI\u00d1\u00c1N, PASEN O NO PASEN TRENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La pregunta, se\u00f1or presidente del Gobierno, es: \u00bfC\u00f3mo piensa hacer frente\n    el Gobierno a la obligaci\u00f3n contractual por la que a partir de principios\n    de 2009 debe satisfacer el canon de explotaci\u00f3n del tramo internacional\n    del tren de alta velocidad Figueres-Perpi\u00f1\u00e1n, pasen o no pasen trenes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta, se\u00f1or presidente del Gobierno, es: \u00bfC\u00f3mo piensa hacer frente\n    el Gobierno a la obligaci\u00f3n contractual por la que a partir de principios\n    de 2009 debe satisfacer el canon de explotaci\u00f3n del tramo internacional\n    del tren de alta velocidad Figueres-Perpi\u00f1\u00e1n, pasen o no pasen trenes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [2, 3], "l\u00ednea": [9, 10, 11], "alta velocidad": [0, 1], "barcelona": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Duran, estoy seguro de que compartimos las buenas prestaciones\n    actuales de la alta velocidad en su trayecto hacia Tarragona y la\n    satisfacci\u00f3n que tendremos r\u00e1pidamente cuando llegue a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, adelantaremos la\n    construcci\u00f3n de la variante oeste de Figueras para enlazar la red\n    convencional con la l\u00ednea de alta velocidad y la secci\u00f3n internacional\n    Figueras-Perpi\u00f1\u00e1n al sur de Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El grado de\n    avance de las obras en todo el corredor entre Barcelona y Figueras\n    alcanzaba \u00fanicamente el uno por ciento del total de la inversi\u00f3n\n    prevista, sin embargo el Gobierno actual ha realizado un gran esfuerzo\n    concretado en: uno, hemos llegado a un consenso sobre el trazado; dos,\n    hemos multiplicado por veinte la inversi\u00f3n anual ejecutando, pasando de\n    seis millones de euros a 122 millones de euros en esta legislatura, lo\n    que permitir\u00e1 que a finales de este a\u00f1o toda la l\u00ednea est\u00e9 ya con las\n    obras en ejecuci\u00f3n o licitadas; y adem\u00e1s hemos buscado alternativas para\n    que, sin esperar a 2012, puedan circular trenes por la secci\u00f3n\n    internacional Figueras-Perpi\u00f1\u00e1n y, por tanto, se cumplan en la medida de\n    lo posible las expectativas de la concesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 prevista tambi\u00e9n la\n    instalaci\u00f3n de cambiadores de ancho al inicio y final de los tramos en\n    los que se circule por la l\u00ednea convencional, y adicionalmente se est\u00e1n\n    estudiando otras opciones para habilitar el paso de trenes de mercanc\u00edas\n    desde Barcelona a Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Duran, estoy seguro de que compartimos las buenas prestaciones\n    actuales de la alta velocidad en su trayecto hacia Tarragona y la\n    satisfacci\u00f3n que tendremos r\u00e1pidamente cuando llegue a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento\n    como usted la preocupaci\u00f3n por los retrasos de la puesta en servicio del\n    trayecto Barcelona-Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le recuerde telegr\u00e1ficamente\n    que cuando llegamos al Gobierno los dos tramos de mayor envergadura, los\n    t\u00faneles urbanos de Barcelona y Girona, no contaban ni con declaraci\u00f3n de\n    impacto ambiental ni con estudio informativo aprobado; no ten\u00edan siquiera\n    el trazado definido ni acordado con las restantes administraciones y las\n    soluciones no se hab\u00edan sometido a informaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El grado de\n    avance de las obras en todo el corredor entre Barcelona y Figueras\n    alcanzaba \u00fanicamente el uno por ciento del total de la inversi\u00f3n\n    prevista, sin embargo el Gobierno actual ha realizado un gran esfuerzo\n    concretado en: uno, hemos llegado a un consenso sobre el trazado; dos,\n    hemos multiplicado por veinte la inversi\u00f3n anual ejecutando, pasando de\n    seis millones de euros a 122 millones de euros en esta legislatura, lo\n    que permitir\u00e1 que a finales de este a\u00f1o toda la l\u00ednea est\u00e9 ya con las\n    obras en ejecuci\u00f3n o licitadas; y adem\u00e1s hemos buscado alternativas para\n    que, sin esperar a 2012, puedan circular trenes por la secci\u00f3n\n    internacional Figueras-Perpi\u00f1\u00e1n y, por tanto, se cumplan en la medida de\n    lo posible las expectativas de la concesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 prevista tambi\u00e9n la\n    instalaci\u00f3n de cambiadores de ancho al inicio y final de los tramos en\n    los que se circule por la l\u00ednea convencional, y adicionalmente se est\u00e1n\n    estudiando otras opciones para habilitar el paso de trenes de mercanc\u00edas\n    desde Barcelona a Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El grado de\n    avance de las obras en todo el corredor entre Barcelona y Figueras\n    alcanzaba \u00fanicamente el uno por ciento del total de la inversi\u00f3n\n    prevista, sin embargo el Gobierno actual ha realizado un gran esfuerzo\n    concretado en: uno, hemos llegado a un consenso sobre el trazado; dos,\n    hemos multiplicado por veinte la inversi\u00f3n anual ejecutando, pasando de\n    seis millones de euros a 122 millones de euros en esta legislatura, lo\n    que permitir\u00e1 que a finales de este a\u00f1o toda la l\u00ednea est\u00e9 ya con las\n    obras en ejecuci\u00f3n o licitadas; y adem\u00e1s hemos buscado alternativas para\n    que, sin esperar a 2012, puedan circular trenes por la secci\u00f3n\n    internacional Figueras-Perpi\u00f1\u00e1n y, por tanto, se cumplan en la medida de\n    lo posible las expectativas de la concesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, adelantaremos la\n    construcci\u00f3n de la variante oeste de Figueras para enlazar la red\n    convencional con la l\u00ednea de alta velocidad y la secci\u00f3n internacional\n    Figueras-Perpi\u00f1\u00e1n al sur de Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 prevista tambi\u00e9n la\n    instalaci\u00f3n de cambiadores de ancho al inicio y final de los tramos en\n    los que se circule por la l\u00ednea convencional, y adicionalmente se est\u00e1n\n    estudiando otras opciones para habilitar el paso de trenes de mercanc\u00edas\n    desde Barcelona a Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1], "alta velocidad": [0], "barcelona": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por tanto lo\n    que hay que posibilitar es que pasen trenes de alta velocidad en 2009, no\n    simplemente mercanc\u00edas, sino tambi\u00e9n pasajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto lo\n    que hay que posibilitar es que pasen trenes de alta velocidad en 2009, no\n    simplemente mercanc\u00edas, sino tambi\u00e9n pasajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante los d\u00edas de la campa\u00f1a electoral municipal, cuando se planteaba el\n    cambio de trazado por la ciudad de Barcelona, se arg\u00fc\u00eda que era imposible\n    porque provocar\u00eda un retraso en el objetivo de llegar hasta Perpi\u00f1\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    PIENSA ADOPTAR SU GOBIERNO PARA INCREMENTAR LA SEGURIDAD DE NUESTRA\n    MISI\u00d3N EN EL L\u00cdBANO A LA VISTA DE LA SITUACI\u00d3N GENERADA POR EL ATENTADO\n    TERRORISTA SOBRE LAS TROPAS ENVIADAS AL L\u00cdBANO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Siete\n    d\u00edas despu\u00e9s en una sesi\u00f3n de este tipo le pregunt\u00e9 al presidente del\n    Gobierno qu\u00e9 iba a hacer para garantizar la seguridad de nuestros\n    soldados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer, se\u00f1or presidente del Gobierno, para\n    garantizar la seguridad de nuestros soldados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Usted sabe cu\u00e1l fue la causa de la explosi\u00f3n y que los\n    soldados en Afganist\u00e1n y en L\u00edbano tienen hoy la mejor situaci\u00f3n de\n    medios de seguridad que nunca han tenido en la historia en nuestras\n    misiones de paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    octubre pasado el Estado Mayor de la Defensa decide, a pesar de los\n    informes de inteligencia militar sobre la situaci\u00f3n en L\u00edbano -donde es\n    conocido que existe un amplio n\u00famero de contingentes militares que no\n    utiliza ese sistema; es uno m\u00e1s de seguridad que no garantiza obviamente\n    lo que puede ser un ataque terrorista-, extender a todos los veh\u00edculos\n    militares en el exterior la presencia de inhibidores de manera\n    preventiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed ser\u00e1 por primera vez y seguramente seremos uno de los pocos pa\u00edses\n    del\n    mundo que tendr\u00e1 los mejores medios de seguridad, como veh\u00edculos blindados\n    en la inmensa mayor\u00eda de las misiones de paz hoy, en todos los sitios\n    donde acudan nuestros soldados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s le ped\u00ed seguridad\n    para nuestros soldados porque es mi obligaci\u00f3n como l\u00edder de la\n    oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    Senado en el mes de junio volvimos a preguntarle al ministro de Defensa\n    sobre la seguridad en L\u00edbano y en Afganist\u00e1n y el d\u00eda 18 de junio, hace\n    diez d\u00edas, la volvimos a hacer en una Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre sus muchas obligaciones como presidente del Gobierno\n    est\u00e1 la de explicarse ante los espa\u00f1oles y garantizar la seguridad de los\n    soldados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El presupuesto se ejecuta fielmente por\n    parte del Gobierno y el resultado de ello, que podr\u00e1n comprobar todos los\n    ciudadanos, ser\u00e1 el r\u00e1pido avance de los grandes proyectos como la nueva\n    terminal y la ampliaci\u00f3n del aeropuerto de El Prat o la llegada del AVE a\n    Barcelona; tambi\u00e9n las inversiones necesarias para el mantenimiento y\n    mejora de infraestructuras de servicios esenciales como carreteras,\n    puertos o ferrocarriles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#002000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... ); que a nuestros\n    soldados muertos en un escenario de guerra se les niega la m\u00e1xima\n    distinci\u00f3n y que su presidente tarda cuatro d\u00edas en comparecer ante la\n    opini\u00f3n p\u00fablica, cuando ya lo han hecho desde el Consejo de Seguridad de\n    Naciones Unidas hasta el presidente de Colombia; y ven tambi\u00e9n que su\n    presidente les niega la informaci\u00f3n, a pesar de que van pasando d\u00edas y\n    d\u00edas, de sus negociaciones con una banda terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganos lo que han\n    hecho y lo que van a hacer -conteste de manera clara y rotunda para que\n    lo sepan, de una vez por todas, con seguridad los espa\u00f1oles- y si el\n    Gobierno descarta para siempre la negociaci\u00f3n pol\u00edtica con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Generar confianza es trabajar por que los ciudadanos tengan\n    m\u00e1s derechos, mejores derechos civiles, sociales y laborales, porque eso\n    les da seguridad y esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho en muchas ocasiones, se\u00f1or Acebes, que\n    generar confianza es dar seguridad y decir la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    INSTRUCCIONES DAR\u00c1 EL GOBIERNO AL FISCAL GENERAL DEL ESTADO RESPECTO AL\n    SUPUESTO CASO DE CORRUPCI\u00d3N QUE SALPICA AL PSOE EN IBIZA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    INSTRUCCIONES DAR\u00c1 EL GOBIERNO AL FISCAL GENERAL DEL ESTADO RESPECTO AL\n    SUPUESTO CASO DE CORRUPCI\u00d3N QUE SALPICA AL PSOE EN IBIZA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "fiscal\u00eda": [6, 7], "fiscal general": [4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en las Islas Baleares comienza a cundir la sospecha de que\n    la fiscal\u00eda se ha convertido en una especie de ariete a favor de los\n    intereses del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad balear ha asistido a\n    espect\u00e1culos medi\u00e1ticos judiciales en los que se intenta transmitir una\n    actuaci\u00f3n contundente de la fiscal\u00eda ante los posibles casos de\n    corrupci\u00f3n inmobiliaria, pero por esas cosas del\n    destino -suponemos- la proporcionalidad ha sido una de las carencias en\n    las actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras en unos casos se irrump\u00eda en ayuntamientos,\n    notar\u00edas y despachos, en otros en que las denuncias han sido formuladas\n    por dirigentes de su partido en Ibiza, con nombres propios, con\n    grabaciones, con sospechas generalizadas de enriquecimientos personales\n    de gente del PSOE, qu\u00e9 casualidad, el fiscal general del Estado ha dicho\n    que hasta despu\u00e9s de las elecciones no se investiga, como si la consigna\n    fuera apretar la tecla pause del mando a distancia no vaya a ser que\n    perjudiquemos a los que nos han nombrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello le pregunto,\n    se\u00f1or ministro, qu\u00e9 instrucciones dar\u00e1 el Gobierno al fiscal general del\n    Estado respecto a la presunta corrupci\u00f3n que salpica al PSOE en la isla\n    de Ibiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras en unos casos se irrump\u00eda en ayuntamientos,\n    notar\u00edas y despachos, en otros en que las denuncias han sido formuladas\n    por dirigentes de su partido en Ibiza, con nombres propios, con\n    grabaciones, con sospechas generalizadas de enriquecimientos personales\n    de gente del PSOE, qu\u00e9 casualidad, el fiscal general del Estado ha dicho\n    que hasta despu\u00e9s de las elecciones no se investiga, como si la consigna\n    fuera apretar la tecla pause del mando a distancia no vaya a ser que\n    perjudiquemos a los que nos han nombrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello le pregunto,\n    se\u00f1or ministro, qu\u00e9 instrucciones dar\u00e1 el Gobierno al fiscal general del\n    Estado respecto a la presunta corrupci\u00f3n que salpica al PSOE en la isla\n    de Ibiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en las Islas Baleares comienza a cundir la sospecha de que\n    la fiscal\u00eda se ha convertido en una especie de ariete a favor de los\n    intereses del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad balear ha asistido a\n    espect\u00e1culos medi\u00e1ticos judiciales en los que se intenta transmitir una\n    actuaci\u00f3n contundente de la fiscal\u00eda ante los posibles casos de\n    corrupci\u00f3n inmobiliaria, pero por esas cosas del\n    destino -suponemos- la proporcionalidad ha sido una de las carencias en\n    las actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Este ministro no ha dado instrucciones al\n    fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ministro no ha dado instrucciones al\n    fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fiscal\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La fiscal\u00eda se ha puesto las pilas\n    y llaman la atenci\u00f3n las declaraciones del fiscal Anticorrupci\u00f3n de las\n    Islas Baleares abogando por la no injerencia de la Fiscal\u00eda General en\n    sus actuaciones, como as\u00ed lo demuestran sus declaraciones respecto a la\n    pi\u00f1ata del Consell de Mallorca, donde el fiscal de Baleares dice: Para\n    archivar esto pon\u00e9is a otro en mi lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su sectarismo,\n    se\u00f1or Bermejo, el se\u00f1or Zapatero ha convertido a la fiscal\u00eda en la \u00fanica\n    inquisici\u00f3n pol\u00edtica que existe en Europa, y esto Espa\u00f1a no se lo merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La fiscal\u00eda se ha puesto las pilas\n    y llaman la atenci\u00f3n las declaraciones del fiscal Anticorrupci\u00f3n de las\n    Islas Baleares abogando por la no injerencia de la Fiscal\u00eda General en\n    sus actuaciones, como as\u00ed lo demuestran sus declaraciones respecto a la\n    pi\u00f1ata del Consell de Mallorca, donde el fiscal de Baleares dice: Para\n    archivar esto pon\u00e9is a otro en mi lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su sectarismo,\n    se\u00f1or Bermejo, el se\u00f1or Zapatero ha convertido a la fiscal\u00eda en la \u00fanica\n    inquisici\u00f3n pol\u00edtica que existe en Europa, y esto Espa\u00f1a no se lo merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal general": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En cuanto se plante\u00f3 la denuncia, el\n    fiscal inco\u00f3 diligencias el mismo d\u00eda y pidi\u00f3 al diario El Mundo las\n    cintas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabe usted lo que ocurre en\n    estos casos: el fiscal deja de conocer inmediatamente y se remite al\n    juzgado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos se trata de una investigaci\u00f3n, que est\u00e1\n    declarada secreta, en la que se est\u00e1n indagando estos hechos, los unos y\n    los otros; y en los unos y en los otros este ministro no va a dar\n    instrucci\u00f3n alguna al fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos se trata de una investigaci\u00f3n, que est\u00e1\n    declarada secreta, en la que se est\u00e1n indagando estos hechos, los unos y\n    los otros; y en los unos y en los otros este ministro no va a dar\n    instrucci\u00f3n alguna al fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 CONSIDERA \"NORMAL\" QUE SE PISOTEEN LOS DERECHOS\n    CONSTITUCIONALES DE LOS ELECTORES Y LOS CARGOS ELECTOS EN EL PA\u00cdS VASCO Y\n    NAVARRA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, que la situaci\u00f3n dentro del Pa\u00eds Vasco tiene un contexto de\n    anomal\u00eda me parece que no es precisamente un descubrimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "consejo fiscal": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... VA A\n    CONTINUAR EL MINISTRO CON SUS INTENTOS DE SOMETER AL CONSEJO FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... VA A\n    CONTINUAR EL MINISTRO CON SUS INTENTOS DE SOMETER AL CONSEJO FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal\u00eda": [7], "consejo fiscal": [3, 4], "fiscal general": [5], "fiscales": [6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Zapatero se ha aplicado durante esta legislatura, con la\n    colaboraci\u00f3n del se\u00f1or Conde-Pumpido, a transformar la acci\u00f3n de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado en el brazo armado de la acci\u00f3n pol\u00edtica del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello era\n    imprescindible el sometimiento de los fiscales -y a quien no comulgaba\n    con ruedas de molino se le cesaba-, iniciando adem\u00e1s una reforma del\n    Estatuto fiscal, de la que usted dice ser padre, que potencia el\n    caudillismo del fiscal general y minimiza el papel del Consejo Fiscal,\n    al\n    que usted ha querido liquidar despu\u00e9s en el Senado sin \u00e9xito, lo que\n    demuestra su escaso talante democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es por lo que le\n    preguntamos si va a continuar su campa\u00f1a de acoso al Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello era\n    imprescindible el sometimiento de los fiscales -y a quien no comulgaba\n    con ruedas de molino se le cesaba-, iniciando adem\u00e1s una reforma del\n    Estatuto fiscal, de la que usted dice ser padre, que potencia el\n    caudillismo del fiscal general y minimiza el papel del Consejo Fiscal,\n    al\n    que usted ha querido liquidar despu\u00e9s en el Senado sin \u00e9xito, lo que\n    demuestra su escaso talante democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es por lo que le\n    preguntamos si va a continuar su campa\u00f1a de acoso al Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello era\n    imprescindible el sometimiento de los fiscales -y a quien no comulgaba\n    con ruedas de molino se le cesaba-, iniciando adem\u00e1s una reforma del\n    Estatuto fiscal, de la que usted dice ser padre, que potencia el\n    caudillismo del fiscal general y minimiza el papel del Consejo Fiscal,\n    al\n    que usted ha querido liquidar despu\u00e9s en el Senado sin \u00e9xito, lo que\n    demuestra su escaso talante democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello era\n    imprescindible el sometimiento de los fiscales -y a quien no comulgaba\n    con ruedas de molino se le cesaba-, iniciando adem\u00e1s una reforma del\n    Estatuto fiscal, de la que usted dice ser padre, que potencia el\n    caudillismo del fiscal general y minimiza el papel del Consejo Fiscal,\n    al\n    que usted ha querido liquidar despu\u00e9s en el Senado sin \u00e9xito, lo que\n    demuestra su escaso talante democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Zapatero se ha aplicado durante esta legislatura, con la\n    colaboraci\u00f3n del se\u00f1or Conde-Pumpido, a transformar la acci\u00f3n de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado en el brazo armado de la acci\u00f3n pol\u00edtica del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "consejo fiscal": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No, se\u00f1or Hernando,\n    quien le habla jam\u00e1s ha intentado someter al Consejo Fiscal ni a nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or Hernando,\n    quien le habla jam\u00e1s ha intentado someter al Consejo Fiscal ni a nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fiscal\u00eda": [4], "fiscales": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Su trayectoria\n    se bas\u00f3 en el arte de medrar y ahora pretende consolidar un sistema de\n    sectocracia para la configuraci\u00f3n de la c\u00faspide de la carrera fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando era fiscal arremet\u00eda contra el Gobierno del Partido Popular y\n    ahora desde el Gobierno lo hace contra la democracia y la fiscal\u00eda, y\n    tambi\u00e9n lo sigue haciendo contra el PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que recordarle que usted ascendi\u00f3 en su\n    carrera gracias al amiguismo, al sectarismo y a los m\u00e9ritos pol\u00edticos\n    contra\u00eddos al servicio, en su d\u00eda, del ilegal Eligio Hern\u00e1ndez o del\n    reprobado ahora Conde-Pumpido, y no por m\u00e9ritos profesionales, como\n    constataron los distintos consejos fiscales que no le respaldaron en su\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo le pido que se olvide\n    de sus complejos, de sus complejos de pobre izquierda que ha jurado en su\n    d\u00eda los principios del Movimiento, y ded\u00edquese a resolver los problemas\n    de los fiscales, que no son el consejo sino los medios, la credibilidad y\n    las presiones del Gobierno, aunque eso sea pedirle a usted como el que\n    pide peras al olmo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando era fiscal arremet\u00eda contra el Gobierno del Partido Popular y\n    ahora desde el Gobierno lo hace contra la democracia y la fiscal\u00eda, y\n    tambi\u00e9n lo sigue haciendo contra el PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "tribunal supremo": [10, 11, 12, 13], "consejo fiscal": [5, 6, 7, 8], "fiscales": [9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ustedes nombraron en su d\u00eda,\n    a\u00f1o 1979, al se\u00f1or Fungairi\u00f1o contra 36 votos del Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tres veces el Consejo Fiscal rechaz\u00f3 al se\u00f1or Fungairi\u00f1o en tres sesiones\n    diferentes y es... (El se\u00f1or Hernando Fraile hace gestos de negaci\u00f3n.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la primera vez en la historia que se nombra\n    con un Gobierno a alguien contra 36 votos del Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que eso que\n    dec\u00eda el Estatuto de que era vinculante el informe del Consejo Fiscal -el\n    c\u00e9lebre conforme el informe para los ascensos- no era la ley, que la\n    interpretaci\u00f3n correcta era, d\u00e1ndole la raz\u00f3n a ustedes, que val\u00eda con el\n    informe pero que el Gobierno ten\u00eda libertad para decidir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque un\n    \u00f3rgano de extracci\u00f3n corporativa no se pod\u00eda responsabilizar de lo que\n    finalmente era irresponsable, nada menos que del nombramiento del fiscal\n    jefe de la Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nombraron en su d\u00eda,\n    a\u00f1o 1979, al se\u00f1or Fungairi\u00f1o contra 36 votos del Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tres veces el Consejo Fiscal rechaz\u00f3 al se\u00f1or Fungairi\u00f1o en tres sesiones\n    diferentes y es... (El se\u00f1or Hernando Fraile hace gestos de negaci\u00f3n.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la primera vez en la historia que se nombra\n    con un Gobierno a alguien contra 36 votos del Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que eso que\n    dec\u00eda el Estatuto de que era vinculante el informe del Consejo Fiscal -el\n    c\u00e9lebre conforme el informe para los ascensos- no era la ley, que la\n    interpretaci\u00f3n correcta era, d\u00e1ndole la raz\u00f3n a ustedes, que val\u00eda con el\n    informe pero que el Gobierno ten\u00eda libertad para decidir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que las asociaciones de fiscales recurrieron, que\n    el Tribunal Supremo les dio la raz\u00f3n y \u00bfsabe lo que dijo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que las asociaciones de fiscales recurrieron, que\n    el Tribunal Supremo les dio la raz\u00f3n y \u00bfsabe lo que dijo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que estamos haciendo es llevar la jurisprudencia al\n    Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son dos sentencias del Tribunal Supremo y, \u00bfsabe por qu\u00e9?,\n    porque hubo dos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que llevamos al estatuto, la jurisprudencia del\n    Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "consejo fiscal": [1], "fiscales": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA QUE EL NOMBRAMIENTO DE LOS FISCALES DE SALA SIN\n    TENER EN CUENTA LA OPINI\u00d3N DEL CONSEJO FISCAL CONTRIBUYE A REFORZAR EL\n    ESTADO DE DERECHO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA QUE EL NOMBRAMIENTO DE LOS FISCALES DE SALA SIN\n    TENER EN CUENTA LA OPINI\u00d3N DEL CONSEJO FISCAL CONTRIBUYE A REFORZAR EL\n    ESTADO DE DERECHO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA QUE EL NOMBRAMIENTO DE LOS FISCALES DE SALA SIN\n    TENER EN CUENTA LA OPINI\u00d3N DEL CONSEJO FISCAL CONTRIBUYE A REFORZAR EL\n    ESTADO DE DERECHO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "consejo fiscal": [5, 6, 7, 8], "fiscales": [9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la sentencia lo que vino a decir en la cuesti\u00f3n de fondo\n    en que entr\u00f3 es sobre aquello que deb\u00eda haber informado o no el Consejo\n    Fiscal, luego no manipule. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, y lo sabe usted, esto proviene de una\n    de las primeras leyes que se aprob\u00f3 tras la Constituci\u00f3n de 1978 y este\n    Consejo Fiscal se aprob\u00f3 por pr\u00e1ctica unanimidad, que hoy se salta usted\n    a la torera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ha pretendido la semana pasada, asestar un\n    golpe bajo -nuevamente- con esa enmienda al Consejo Fiscal y, de paso,\n    hacerlo contra el equilibrio de poderes para ampliar su control a todos\n    los niveles de la carrera -esto es lo que ha pretendido usted-, incluidos\n    los fiscales del Supremo, del Constitucional, de la Audiencia Nacional o\n    del Tribunal de Cuentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima\n    hace apenas dos a\u00f1os cuando fue usted el menos votado de cuantos se\n    presentaron al Consejo Fiscal, ese \u00fanico \u00f3rgano democr\u00e1tico que queda\n    dentro del ministerio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entender\u00e1 entonces que le volvamos a\n    preguntar sobre esta enmienda y que queramos saber -aunque algo ha dicho-\n    qu\u00e9 va a hacer con ella en el futuro, sobre todo si tenemos en cuenta que\n    recientemente el colectivo fiscal, por boca del presidente de su\n    asociaci\u00f3n mayoritaria, considera que esta enmienda supondr\u00eda la muerte\n    del Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, y lo sabe usted, esto proviene de una\n    de las primeras leyes que se aprob\u00f3 tras la Constituci\u00f3n de 1978 y este\n    Consejo Fiscal se aprob\u00f3 por pr\u00e1ctica unanimidad, que hoy se salta usted\n    a la torera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ha pretendido la semana pasada, asestar un\n    golpe bajo -nuevamente- con esa enmienda al Consejo Fiscal y, de paso,\n    hacerlo contra el equilibrio de poderes para ampliar su control a todos\n    los niveles de la carrera -esto es lo que ha pretendido usted-, incluidos\n    los fiscales del Supremo, del Constitucional, de la Audiencia Nacional o\n    del Tribunal de Cuentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima\n    hace apenas dos a\u00f1os cuando fue usted el menos votado de cuantos se\n    presentaron al Consejo Fiscal, ese \u00fanico \u00f3rgano democr\u00e1tico que queda\n    dentro del ministerio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entender\u00e1 entonces que le volvamos a\n    preguntar sobre esta enmienda y que queramos saber -aunque algo ha dicho-\n    qu\u00e9 va a hacer con ella en el futuro, sobre todo si tenemos en cuenta que\n    recientemente el colectivo fiscal, por boca del presidente de su\n    asociaci\u00f3n mayoritaria, considera que esta enmienda supondr\u00eda la muerte\n    del Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ha pretendido la semana pasada, asestar un\n    golpe bajo -nuevamente- con esa enmienda al Consejo Fiscal y, de paso,\n    hacerlo contra el equilibrio de poderes para ampliar su control a todos\n    los niveles de la carrera -esto es lo que ha pretendido usted-, incluidos\n    los fiscales del Supremo, del Constitucional, de la Audiencia Nacional o\n    del Tribunal de Cuentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "tribunal supremo": [11], "consejo fiscal": [6, 7, 8, 9], "fiscal general": [10]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 preocupe, el Consejo Fiscal goza de buena salud y va a gozar de\n    mejor salud tras el estatuto porque se ampl\u00edan sus competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Escuche: El Consejo Fiscal, como \u00f3rgano\n    de asesoramiento y asistencia -escuche- carece de responsabilidad alguna\n    y sus vocales no tienen otra que la prevista para los dem\u00e1s miembros de\n    la carrera fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, el fiscal general del Estado\n    responde ante el Gobierno que lo nombra, quien puede requerirle en los\n    t\u00e9rminos previstos en el art\u00edculo 8 y adem\u00e1s comparecer en las Cortes a\n    responder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para a\u00f1adir que su informe, el del Consejo Fiscal, no pod\u00eda ser\n    vinculante para los ascensos, que es de lo que estamos hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fui nombrado por unanimidad fiscal jefe de Segovia, fui\n    nombrado por unanimidad fiscal del Tribunal Supremo -vaya usted a las\n    actas y l\u00e9eselas-, con un gran apoyo fui nombrado fiscal de sala y hubo\n    una vez que fui nombrado con un voto -el de don Eligio Hern\u00e1ndez, a mucha\n    honra- y fui nombrado fiscal jefe de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no era ilegal porque se\n    oy\u00f3 al Consejo Fiscal, que es lo que dec\u00eda la ley, a diferencia de cuando\n    ustedes nombraron al se\u00f1or Fungairi\u00f1o, que lo hicieron contra 36 votos\n    del Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 preocupe, el Consejo Fiscal goza de buena salud y va a gozar de\n    mejor salud tras el estatuto porque se ampl\u00edan sus competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Escuche: El Consejo Fiscal, como \u00f3rgano\n    de asesoramiento y asistencia -escuche- carece de responsabilidad alguna\n    y sus vocales no tienen otra que la prevista para los dem\u00e1s miembros de\n    la carrera fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para a\u00f1adir que su informe, el del Consejo Fiscal, no pod\u00eda ser\n    vinculante para los ascensos, que es de lo que estamos hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no era ilegal porque se\n    oy\u00f3 al Consejo Fiscal, que es lo que dec\u00eda la ley, a diferencia de cuando\n    ustedes nombraron al se\u00f1or Fungairi\u00f1o, que lo hicieron contra 36 votos\n    del Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, el fiscal general del Estado\n    responde ante el Gobierno que lo nombra, quien puede requerirle en los\n    t\u00e9rminos previstos en el art\u00edculo 8 y adem\u00e1s comparecer en las Cortes a\n    responder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fui nombrado por unanimidad fiscal jefe de Segovia, fui\n    nombrado por unanimidad fiscal del Tribunal Supremo -vaya usted a las\n    actas y l\u00e9eselas-, con un gran apoyo fui nombrado fiscal de sala y hubo\n    una vez que fui nombrado con un voto -el de don Eligio Hern\u00e1ndez, a mucha\n    honra- y fui nombrado fiscal jefe de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Aparte de la gente que se pregunta c\u00f3mo lleg\u00f3 usted a fiscal, hay quien se\n    pregunta c\u00f3mo subi\u00f3 tan r\u00e1pido a ministro de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bienvenidos nombramientos politizados,\n    bienvenidos fiscales que persigan preferentemente de manera infundada a\n    otros partidos y bienvenidos fiscales manejables, como lo fue usted,\n    aunque se denigre el Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Compart\u00eda el juicio del fiscal general tanto\n    en lo que se refiere al car\u00e1cter no vinculante del informe del Consejo\n    Fiscal como a la idoneidad del se\u00f1or Fungairi\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compart\u00eda el juicio del fiscal general tanto\n    en lo que se refiere al car\u00e1cter no vinculante del informe del Consejo\n    Fiscal como a la idoneidad del se\u00f1or Fungairi\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 SATISFECHO EL GOBIERNO CON EL GRADO DE EJECUCI\u00d3N DE LOS PROYECTOS Y\n    LAS OBRAS DE LAS INFRAESTRUCTURAS DE ALTA VELOCIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por eso le pregunto hoy: \u00bfEst\u00e1 el Gobierno, que no usted,\n    se\u00f1ora ministra, satisfecho con el grado de ejecuci\u00f3n de los proyectos y\n    las obras de infraestructura de alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [2], "l\u00ednea": [3, 4], "alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos recuperado la planificaci\u00f3n, hemos\n    puesto en servicio m\u00e1s de 300 kil\u00f3metros de l\u00ednea de AVE, hoy 14 ciudades\n    est\u00e1n directamente conectadas a la red de alta velocidad y hemos\n    invertido 10.236 millones de euros en alta velocidad, lo que significa\n    que hemos incrementado la media anual un 70 por ciento con respecto a la\n    legislatura anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hemos incorporado 56 trenes de alta velocidad, desde los 18\n    trenes de alta velocidad de 1996 hasta los 74 actuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hemos incorporado 56 trenes de alta velocidad, desde los 18\n    trenes de alta velocidad de 1996 hasta los 74 actuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos recuperado la planificaci\u00f3n, hemos\n    puesto en servicio m\u00e1s de 300 kil\u00f3metros de l\u00ednea de AVE, hoy 14 ciudades\n    est\u00e1n directamente conectadas a la red de alta velocidad y hemos\n    invertido 10.236 millones de euros en alta velocidad, lo que significa\n    que hemos incrementado la media anual un 70 por ciento con respecto a la\n    legislatura anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos en obra 1.700 kil\u00f3metros de l\u00ednea de alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [5], "l\u00ednea": [7], "alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4], "barcelona": [6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No\n    pusieron un solo kil\u00f3metro a alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, no\n    incorporaron un solo tren de alta velocidad y no cumplieron ni una sola\n    fecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en servicio 326 kil\u00f3metros\n    de nueva l\u00ednea de alta velocidad a Toledo, a Antequera y a Tarragona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos invertido 2.359\n    millones de euros, m\u00e1s que en toda la legislatura anterior, y hemos\n    incorporado 56 trenes de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en 2007 vamos a poner en\n    servicio 646 kil\u00f3metros de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos invertido 2.359\n    millones de euros, m\u00e1s que en toda la legislatura anterior, y hemos\n    incorporado 56 trenes de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni llevaron el AVE a Toledo en 2004, ni lo llevaron a Barcelona,\n    ni lo llevaron a Valencia, ni cumplieron las fechas con Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en servicio 326 kil\u00f3metros\n    de nueva l\u00ednea de alta velocidad a Toledo, a Antequera y a Tarragona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 SIGNIFICA LA DISPOSICI\u00d3N DEL\n    GOBIERNO A ABARATAR EL DESPIDO SI LO ACUERDAN LOS AGENTES SOCIALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2], "despido": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No vamos a abaratar el despido, de\n    ninguna manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha producido la mayor ca\u00edda de la tasa de\n    temporalidad en los \u00faltimos veinte a\u00f1os, solo con nueve meses de\n    funcionamiento de la reforma laboral y sin necesidad de tocar el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos en esa l\u00ednea, trabajando a favor del empleo estable de los\n    espa\u00f1oles y manteniendo plenamente sus derechos, cr\u00e9ame. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [3], "despido": [1], "contratos": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tiene usted raz\u00f3n, yo no estoy satisfecho con\n    los salarios bajos, yo quiero que haya salarios mejores, por eso hemos\n    subido el salario m\u00ednimo interprofesional y le digo que en el futuro lo\n    seguiremos haciendo de forma importante: aumentando, por tanto, la\n    equidad en el mercado laboral, la seguridad de nuestros trabajadores y\n    sus retribuciones y, desde luego, la retribuci\u00f3n m\u00ednima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido que conf\u00ede en lo que le dice\n    el ministro de Trabajo y Asuntos Sociales en el sentido de que desde\n    luego ni ahora ni en el futuro este Gobierno propondr\u00e1 un abaratamiento\n    de los costes del despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda, est\u00e1 aumentando el empleo estable -dos\n    millones de nuevos contratos indefinidos en nueve meses- y la tendencia\n    va aumentando, sobre todo respecto a la contrataci\u00f3n indefinida inicial,\n    lo cual puede marcar un cambio de tendencia en el mercado laboral del que\n    me sentir\u00eda muy satisfecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted raz\u00f3n, yo no estoy satisfecho con\n    los salarios bajos, yo quiero que haya salarios mejores, por eso hemos\n    subido el salario m\u00ednimo interprofesional y le digo que en el futuro lo\n    seguiremos haciendo de forma importante: aumentando, por tanto, la\n    equidad en el mercado laboral, la seguridad de nuestros trabajadores y\n    sus retribuciones y, desde luego, la retribuci\u00f3n m\u00ednima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Las pol\u00edticas de infancia y\n    adolescencia son aquellas que de una manera u otra benefician a ni\u00f1os y\n    j\u00f3venes y, como sabe S.S., hemos hecho importantes esfuerzos: hemos\n    reconocido el permiso de paternidad para los padres, que beneficia a\n    ni\u00f1os y a j\u00f3venes -ya son, por cierto, 43.000 los permisos disfrutados y\n    reconocidos-; hemos mejorado la protecci\u00f3n por maternidad y excedencia\n    por cuidados de hijos; hemos incrementado las pensiones m\u00ednimas, tambi\u00e9n\n    la de orfandad, casi un 20 por ciento; hemos reconocido la total igualdad\n    de todos los hu\u00e9rfanos en prestaciones de Seguridad Social y hemos\n    mejorado y hecho compatibles las prestaciones por hijo a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Dado el desprecio de la vicepresidenta a esta diputada, a esta C\u00e1mara y a\n    las mujeres maltratadas, le formulo la pregunta que figura en el orden\n    del d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... cuando durante los dos \u00faltimos a\u00f1os del\n    Gobierno del Partido Popular lo hac\u00edan al 13 por ciento; por eso, las\n    mujeres siguen retirando las denuncias, porque el Gobierno no les\n    garantiza su protecci\u00f3n y su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de dos a\u00f1os y medio y de 40 mujeres muertas en seis meses, es un\n    clamor que esta ley est\u00e1 fallando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes,\n    se\u00f1or ministro, han frustrado las expectativas de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    hoy las mujeres ya no se f\u00edan de este Gobierno; por eso, hoy las mujeres\n    crecen al 3 por ciento (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... cuando durante los dos \u00faltimos a\u00f1os del\n    Gobierno del Partido Popular lo hac\u00edan al 13 por ciento; por eso, las\n    mujeres siguen retirando las denuncias, porque el Gobierno no les\n    garantiza su protecci\u00f3n y su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, el ministro Bermejo, en un\n    ejercicio de insensibilidad, de machismo y de falta de sentido com\u00fan y de\n    responsabilidad, responsabiliza y ri\u00f1e a las mujeres por lo que les pasa,\n    haci\u00e9ndonos, se\u00f1or Caldera, retroceder muchos a\u00f1os en esta lucha tan\n    dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Me propongo llevar durante el mes de julio convocatorias a diferentes\n    conferencias sectoriales con comunidades aut\u00f3nomas para coordinar\n    acciones encaminadas a mejorar la protecci\u00f3n econ\u00f3mica de las v\u00edctimas,\n    la planta de los juzgados especializados, el acceso efectivo a las ayudas\n    para vivienda, instalaci\u00f3n de un servicio \u00fanico de informaci\u00f3n\n    telef\u00f3nica, atenci\u00f3n y ayuda, mejora de los mecanismos de protecci\u00f3n para\n    la mujer, plan de comunicaci\u00f3n e incremento de las labores de formaci\u00f3n\n    para todos los profesionales que participan en la atenci\u00f3n a las mujeres\n    que son objeto de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se pueden incrementar las\n    deducciones en el IRPF, y no como dice la secretaria de econom\u00eda del\n    PSOE, que en mala hora tuvo que ir a un desayuno porque todas sus\n    declaraciones fueron desgraciadas: que hay que quitar la deducci\u00f3n de\n    vivienda, que Intermoney se haga con el fondo de reserva de la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ahora usted anuncia otra reforma fiscal con\n    bajada de impuestos porque la primera no ha sido tal; la presi\u00f3n fiscal\n    ha subido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora quieren invertir el fondo de reserva de\n    la Seguridad Social en renta variable porque, como dice el se\u00f1or\n    Arenillas, le har\u00eda ilusi\u00f3n que Intermoney gestionara el fondo de reserva\n    de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [4, 5], "contratos": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En esta preocupaci\u00f3n del partido de la oposici\u00f3n por el bienestar de los\n    ciudadanos, que desde luego nosotros compartimos totalmente, ha llegado\n    el turno de hablar de los salarios, de los tipos de inter\u00e9s, de la\n    energ\u00eda, incluso del fondo de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta preocupaci\u00f3n del partido de la oposici\u00f3n por el bienestar de los\n    ciudadanos, que desde luego nosotros compartimos totalmente, ha llegado\n    el turno de hablar de los salarios, de los tipos de inter\u00e9s, de la\n    energ\u00eda, incluso del fondo de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, que hay 2,5 millones de personas m\u00e1s\n    que ahora tienen empleo respecto a marzo de 200; que hay 500.000 personas\n    m\u00e1s que tienen contratos indefinidos; que hay 150.000 j\u00f3venes que se han\n    beneficiado de la reforma laboral; que hay 600.000 personas que se han\n    beneficiado de un incremento del 24 por ciento de salario m\u00ednimo\n    interprofesional en los tres a\u00f1os de legislatura -no s\u00e9 si todo esto\n    tiene que ver con la renta de las familias, pero igual s\u00ed- y que los\n    pensionistas se han visto beneficiados por las mejoras en sus pensiones\n    m\u00ednimas entre un 19 y un 25 por ciento en estos tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, que hay 2,5 millones de personas m\u00e1s\n    que ahora tienen empleo respecto a marzo de 2004; que hay 500.000\n    personas m\u00e1s que tienen contratos indefinidos; que hay 150.000 j\u00f3venes\n    que se han beneficiado de la reforma laboral; que hay 600.000 personas\n    que se han beneficiado de un incremento del 24 por ciento de salario\n    m\u00ednimo interprofesional en los tres a\u00f1os de legislatura -no s\u00e9 si todo\n    esto tiene que ver con la renta de las familias, pero igual s\u00ed- y que los\n    pensionistas se han visto beneficiados por las mejoras en sus pensiones\n    m\u00ednimas entre un 19 y un 25 por ciento en estos tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, los salarios reales que individualmente\n    recibe cada trabajador est\u00e1n creciendo, a pesar de lo que los economistas\n    denominan el efecto composici\u00f3n, derivado de la incorporaci\u00f3n de nuevos\n    trabajadores, incluyendo los inmigrantes, en los estratos salariales\n    menos elevados, que moderan el salario medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, los salarios reales que individualmente recibe cada trabajador\n    est\u00e1n creciendo, a pesar de lo que los economistas denominan el efecto\n    composici\u00f3n, derivado de la incorporaci\u00f3n de nuevos trabajadores,\n    incluyendo los inmigrantes, en los estratos salariales menos elevados,\n    que moderan el salario medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso -usted lo sabe, se\u00f1or vicepresidente-, el nivel salarial\n    supone la primera preocupaci\u00f3n de los trabajadores espa\u00f1oles, cosa que no\n    pasa en otros pa\u00edses europeos, despu\u00e9s est\u00e1 la seguridad en el empleo,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso -usted lo sabe, se\u00f1or vicepresidente-, el nivel salarial\n    supone la primera preocupaci\u00f3n de los trabajadores espa\u00f1oles, cosa que no\n    pasa en otros pa\u00edses europeos, despu\u00e9s est\u00e1 la seguridad en el empleo,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Con respecto al Fondo de Reserva de la Seguridad Social, poco menos que me\n    han dicho que nos lo vamos a jugar en Bolsa, demuestran ustedes una\n    formaci\u00f3n econ\u00f3mica realmente preocupante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hay que hacer es un buen sistema de gesti\u00f3n, con\n    una buena elecci\u00f3n de profesionales, por quienes son propietarios del\n    fondo, que son los empresarios y los trabajadores, y que tomen la\n    decisi\u00f3n en el sentido que mejor les convenga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero creo que producimos menos beneficios para los\n    trabajadores que si los trabajadores y los empresarios toman la decisi\u00f3n\n    de gestionar, con criterios m\u00e1s profesionales, los fondos de inversi\u00f3n,\n    como se hace en todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0], "lengua catalana": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  LA\n    PROMOCI\u00d3N DE LA LENGUA CATALANA FUERA DEL ESTADO ESPA\u00d1OL Y EN\n    INSTITUCIONES INTERNACIONALES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA\n    PROMOCI\u00d3N DE LA LENGUA CATALANA FUERA DEL ESTADO ESPA\u00d1OL Y EN\n    INSTITUCIONES INTERNACIONALES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3, 4], "lengua catalana": [14], "lenguas cooficiales": [15, 16], "l\u00ednea": [17], "lenguas": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Tard\u00e0, voy a contestarle en nombre del Gobierno a la interpelaci\u00f3n\n    que ha planteado sobre la promoci\u00f3n de la lengua catalana fuera del\n    Estado espa\u00f1ol y en instituciones internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de esta reflexi\u00f3n y de los\n    contactos con aquellas comunidades aut\u00f3nomas con lengua propia que\n    desearon participar en este ejercicio de reflexi\u00f3n, el 13 de diciembre de\n    2004 se present\u00f3 en el Consejo de Asuntos Generales y Relaciones\n    Exteriores el memorando por el que el Gobierno solicitaba el\n    reconocimiento como lenguas oficiales en la Uni\u00f3n de todas las lenguas\n    que tuvieran car\u00e1cter oficial en Espa\u00f1a, de acuerdo a la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola de 1978, de modo que se permitiera, en primer lugar, que los\n    ciudadanos pudieran dirigirse por escrito a las principales instituciones\n    de la Uni\u00f3n Europea, por ejemplo, a la Comisi\u00f3n o al Defensor del Pueblo\n    en su lengua vern\u00e1cula; en segundo lugar, que se pudieran emplear dichas\n    lenguas, previo aviso en un plazo razonable, en las intervenciones orales\n    de las sesiones plenarias del Parlamento Europeo y del Comit\u00e9 de las\n    Regiones, y excepcionalmente en las sesiones ministeriales formales del\n    Consejo; en tercer lugar, la\n    publicaci\u00f3n oficial en estas lenguas en el Diario de la Uni\u00f3n Europea de\n    los textos legales definitivos adoptados en codecisi\u00f3n, leyes y\n    leyes-marco europeas, y, en cuarto lugar, la inclusi\u00f3n de estas lenguas\n    en el programa Lengua, de la Comisi\u00f3n, como forma de promover su\n    ense\u00f1anza y utilizaci\u00f3n en la vida social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincidiendo en el tiempo con la presentaci\u00f3n del memorando espa\u00f1ol,\n    Irlanda present\u00f3 su demanda formal de reconocimiento del irland\u00e9s como\n    lengua oficial de la Uni\u00f3n Europea a todos los efectos, mediante la\n    consiguiente reforma del reglamento que he citado anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El irland\u00e9s es lengua oficial en el\n    conjunto del territorio de la rep\u00fablica junto con el ingl\u00e9s, a diferencia\n    de lo que sucede con las lenguas espa\u00f1olas distintas del castellano, que\n    son oficiales con este en el territorio de su respectiva comunidad\n    aut\u00f3noma, de acuerdo con sus estatutos de autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Mesa del Parlamento Europeo adopt\u00f3, en su reuni\u00f3n de 3 de julio de\n    2006, un acuerdo para dar cabida al uso de las lenguas oficiales\n    espa\u00f1olas distintas del castellano en sus comunicaciones con los\n    ciudadanos, de modo que, sin necesidad de formalizar un acuerdo\n    administrativo entre dicha instituci\u00f3n y el Reino de Espa\u00f1a, los\n    servicios de traducci\u00f3n del Parlamento se encargan desde ese momento de\n    las traducciones necesarias para que este pueda responder a los\n    ciudadanos en la lengua de la comunicaci\u00f3n original. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe usted bien,\n    tras la llegada de este Gobierno, se inici\u00f3 una reflexi\u00f3n sobre c\u00f3mo\n    podr\u00eda mejorarse el estatuto de las lenguas cooficiales espa\u00f1olas\n    distintas del castellano en las instituciones y \u00f3rganos de la Uni\u00f3n\n    Europea, lo que puso de manifiesto la voluntad pol\u00edtica de este Gobierno\n    de abordar un tema hasta entonces marginado que contaba con el apoyo de\n    distintas resoluciones de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de esta reflexi\u00f3n y de los\n    contactos con aquellas comunidades aut\u00f3nomas con lengua propia que\n    desearon participar en este ejercicio de reflexi\u00f3n, el 13 de diciembre de\n    2004 se present\u00f3 en el Consejo de Asuntos Generales y Relaciones\n    Exteriores el memorando por el que el Gobierno solicitaba el\n    reconocimiento como lenguas oficiales en la Uni\u00f3n de todas las lenguas\n    que tuvieran car\u00e1cter oficial en Espa\u00f1a, de acuerdo a la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola de 1978, de modo que se permitiera, en primer lugar, que los\n    ciudadanos pudieran dirigirse por escrito a las principales instituciones\n    de la Uni\u00f3n Europea, por ejemplo, a la Comisi\u00f3n o al Defensor del Pueblo\n    en su lengua vern\u00e1cula; en segundo lugar, que se pudieran emplear dichas\n    lenguas, previo aviso en un plazo razonable, en las intervenciones orales\n    de las sesiones plenarias del Parlamento Europeo y del Comit\u00e9 de las\n    Regiones, y excepcionalmente en las sesiones ministeriales formales del\n    Consejo; en tercer lugar, la\n    publicaci\u00f3n oficial en estas lenguas en el Diario de la Uni\u00f3n Europea de\n    los textos legales definitivos adoptados en codecisi\u00f3n, leyes y\n    leyes-marco europeas, y, en cuarto lugar, la inclusi\u00f3n de estas lenguas\n    en el programa Lengua, de la Comisi\u00f3n, como forma de promover su\n    ense\u00f1anza y utilizaci\u00f3n en la vida social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para lograrlo el memorando propon\u00eda modificar el Reglamento 1/1958, por el\n    que se establece el r\u00e9gimen ling\u00fc\u00edstico de las instituciones de la Uni\u00f3n,\n    para permitir el uso de las lenguas oficiales espa\u00f1olas distintas del\n    castellano en los casos citados anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El irland\u00e9s es lengua oficial en el\n    conjunto del territorio de la rep\u00fablica junto con el ingl\u00e9s, a diferencia\n    de lo que sucede con las lenguas espa\u00f1olas distintas del castellano, que\n    son oficiales con este en el territorio de su respectiva comunidad\n    aut\u00f3noma, de acuerdo con sus estatutos de autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras la\n    intervenci\u00f3n de los representantes de los Estados miembros, la\n    Presidencia -a la saz\u00f3n luxemburguesa- concluy\u00f3 que aunque efectivamente\n    ambas propuestas ten\u00edan naturaleza diferente, eran merecedoras de igual\n    tratamiento, puesto que se trataba en \u00faltimo t\u00e9rmino de otorgar\n    reconocimiento oficial en la Uni\u00f3n a las lenguas solicitadas por Espa\u00f1a e\n    Irlanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante todos estos obst\u00e1culos fue necesario excluir la v\u00eda de la reforma del\n    Reglamento 1/1958 para lograr el reconocimiento en la Uni\u00f3n de las\n    lenguas espa\u00f1olas, ya que cualquier modificaci\u00f3n de este reglamento\n    exig\u00eda el acuerdo un\u00e1nime de todos los Estados miembros, algunos de los\n    cuales, como he mencionado, no eran muy favorables a la enmienda\n    solicitada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a ello el Gobierno no renunci\u00f3 al objetivo de obtener el\n    reconocimiento y uso de las lenguas cooficiales en las instituciones de\n    la Uni\u00f3n Europea, para lo que continuaron las gestiones, ahora para\n    obtener el resultado propuesto por la v\u00eda de unas conclusiones del\n    Consejo, que se aprobaron finalmente el 13 de junio de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dichas\n    conclusiones sobre el uso oficial de lenguas adicionales en el Consejo y\n    posiblemente en otras instituciones y organismos de la Uni\u00f3n recogen\n    pr\u00e1cticamente la totalidad de las demandas espa\u00f1olas, y remiten a la\n    celebraci\u00f3n de un acuerdo administrativo espec\u00edfico para llevarlas a la\n    pr\u00e1ctica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Mesa del Parlamento Europeo adopt\u00f3, en su reuni\u00f3n de 3 de julio de\n    2006, un acuerdo para dar cabida al uso de las lenguas oficiales\n    espa\u00f1olas distintas del castellano en sus comunicaciones con los\n    ciudadanos, de modo que, sin necesidad de formalizar un acuerdo\n    administrativo entre dicha instituci\u00f3n y el Reino de Espa\u00f1a, los\n    servicios de traducci\u00f3n del Parlamento se encargan desde ese momento de\n    las traducciones necesarias para que este pueda responder a los\n    ciudadanos en la lengua de la comunicaci\u00f3n original. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Tard\u00e0, voy a contestarle en nombre del Gobierno a la interpelaci\u00f3n\n    que ha planteado sobre la promoci\u00f3n de la lengua catalana fuera del\n    Estado espa\u00f1ol y en instituciones internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe usted bien,\n    tras la llegada de este Gobierno, se inici\u00f3 una reflexi\u00f3n sobre c\u00f3mo\n    podr\u00eda mejorarse el estatuto de las lenguas cooficiales espa\u00f1olas\n    distintas del castellano en las instituciones y \u00f3rganos de la Uni\u00f3n\n    Europea, lo que puso de manifiesto la voluntad pol\u00edtica de este Gobierno\n    de abordar un tema hasta entonces marginado que contaba con el apoyo de\n    distintas resoluciones de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a ello el Gobierno no renunci\u00f3 al objetivo de obtener el\n    reconocimiento y uso de las lenguas cooficiales en las instituciones de\n    la Uni\u00f3n Europea, para lo que continuaron las gestiones, ahora para\n    obtener el resultado propuesto por la v\u00eda de unas conclusiones del\n    Consejo, que se aprobaron finalmente el 13 de junio de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencida de que en esa l\u00ednea seguiremos con el apoyo de\n    todos los grupos de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas cooficiales": [2, 3], "lenguas": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Muchas gracias, se\u00f1or Tard\u00e0, por este reconocimiento p\u00fablico de lo que ha\n    avanzado este pa\u00eds en los \u00faltimos a\u00f1os en el reconocimiento y promoci\u00f3n\n    de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atenderemos a sus\n    peticiones en la moci\u00f3n que seguir\u00e1 a esta interpelaci\u00f3n, pero tan\n    respetuoso es este Gobierno con las lenguas cooficiales del Estado como\n    con la soberan\u00eda de los Estados miembros de la Uni\u00f3n; en cualquier caso,\n    bienvenidas sean sus propuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas gracias, se\u00f1or Tard\u00e0, por este reconocimiento p\u00fablico de lo que ha\n    avanzado este pa\u00eds en los \u00faltimos a\u00f1os en el reconocimiento y promoci\u00f3n\n    de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atenderemos a sus\n    peticiones en la moci\u00f3n que seguir\u00e1 a esta interpelaci\u00f3n, pero tan\n    respetuoso es este Gobierno con las lenguas cooficiales del Estado como\n    con la soberan\u00eda de los Estados miembros de la Uni\u00f3n; en cualquier caso,\n    bienvenidas sean sus propuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfTienen seguridad\n    incluso de que ustedes van a estar en un gobierno en la futura\n    legislatura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dec\u00eda desde el Parlament de\n    Catalu\u00f1a, en el que le recuerdo que el tripartito es mayoritario:\n    queremos que la Generalitat participe de manera decisiva en la gesti\u00f3n\n    del aeropuerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo se hace ese traspaso para que sea compatible con garantizar\n    todav\u00eda el tr\u00e1nsito ferroviario por Catalu\u00f1a y que llegue a las\n    estaciones de Barcelona, aunque puedan depender de dos autoridades\n    distintas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Acordamos el\n    Estatuto vasco del empleado p\u00fablico, en cuyo art\u00edculo 86 se hace\n    referencia a que entra en servicios especiales aquel funcionario que pasa\n    a integrarse en el Consejo de Justicia de la comunidad aut\u00f3noma, pero va\n    a ser un art\u00edculo virtual, porque si no los creamos... Y en cuanto al\n    actual proyecto de Ley del estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal, que\n    se encuentra en el Senado, hay un art\u00edculo que se refiere al fiscal\n    superior de la comunidad aut\u00f3noma, que ser\u00e1 previo informe del Consejo\n    Superior de Justicia de la comunidad aut\u00f3noma, pero va a ser un art\u00edculo\n    virtual porque si no los creamos... \u00bfY por qu\u00e9 no los creamos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acordamos el\n    Estatuto vasco del empleado p\u00fablico, en cuyo art\u00edculo 86 se hace\n    referencia a que entra en servicios especiales aquel funcionario que pasa\n    a integrarse en el Consejo de Justicia de la comunidad aut\u00f3noma, pero va\n    a ser un art\u00edculo virtual, porque si no los creamos... Y en cuanto al\n    actual proyecto de Ley del estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal, que\n    se encuentra en el Senado, hay un art\u00edculo que se refiere al fiscal\n    superior de la comunidad aut\u00f3noma, que ser\u00e1 previo informe del Consejo\n    Superior de Justicia de la comunidad aut\u00f3noma, pero va a ser un art\u00edculo\n    virtual porque si no los creamos... \u00bfY por qu\u00e9 no los creamos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 63, 140], "party": "Isaura Navarro Casillas", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 4, 5, 8, 10, 13, 15, 16, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 31, 32, 33, 34, 35, 39, 41, 43, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 53, 55, 57, 59, 61, 64, 65, 69, 70, 72, 75, 77, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 101, 103, 105, 107, 110, 114, 116, 118, 121, 123, 125, 128, 130, 133, 135, 138, 139, 141, 142, 143, 146, 149, 151, 153, 154, 156], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 74], "party": "JOSU I\u00d1AKI ERKOREKA GERVASIO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [6, 7, 9, 11, 12, 14, 17, 29, 30, 40, 42, 56, 58, 71, 73, 76, 78, 93, 104, 106, 112, 113, 115, 117, 119, 120, 122, 124, 126, 127, 129, 131, 132, 134, 136, 137, 144, 145, 147, 148, 150], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [36, 37, 38, 60, 62, 66, 67, 68, 100, 102, 108, 109, 111, 155, 157], "party": "JORDI JAN\u00c9 I GUASCH", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [44, 52, 54, 152], "party": "JOAN TARD\u00c0 I COMA", "name": "Esquerra Republicana"}]}