{"blocks": [{"words": {"guerra": [0], "guerra civil": [3], "vasco": [2], "archivo": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO Y\n    C\u00d3MO VA A CUMPLIR SU PROMESA DE RESTITUIR AL GOBIERNO VASCO LA\n    DOCUMENTACI\u00d3N QUE LE FUE INCAUTADA DURANTE LA GUERRA CIVIL Y ACTUALMENTE\n    DEPOSITADA EN EL ARCHIVO GENERAL DE SALAMANCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1NDO Y\n    C\u00d3MO VA A CUMPLIR SU PROMESA DE RESTITUIR AL GOBIERNO VASCO LA\n    DOCUMENTACI\u00d3N QUE LE FUE INCAUTADA DURANTE LA GUERRA CIVIL Y ACTUALMENTE\n    DEPOSITADA EN EL ARCHIVO GENERAL DE SALAMANCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1NDO Y\n    C\u00d3MO VA A CUMPLIR SU PROMESA DE RESTITUIR AL GOBIERNO VASCO LA\n    DOCUMENTACI\u00d3N QUE LE FUE INCAUTADA DURANTE LA GUERRA CIVIL Y ACTUALMENTE\n    DEPOSITADA EN EL ARCHIVO GENERAL DE SALAMANCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1NDO Y\n    C\u00d3MO VA A CUMPLIR SU PROMESA DE RESTITUIR AL GOBIERNO VASCO LA\n    DOCUMENTACI\u00d3N QUE LE FUE INCAUTADA DURANTE LA GUERRA CIVIL Y ACTUALMENTE\n    DEPOSITADA EN EL ARCHIVO GENERAL DE SALAMANCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [2, 3], "instituciones": [0, 1], "guerra civil": [5, 6], "archivo": [4]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Afirm\u00e9 textualmente que el Gobierno se compromete a hacer\n    efectivo el acuerdo que se alcance, con las premisas que le he anunciado,\n    y ello es v\u00e1lido -es una precisi\u00f3n- obviamente para las aspiraciones de\n    las instituciones vascas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero recordar lo que usted formul\u00f3 en\n    aquella pregunta: qu\u00e9 referencia hac\u00eda que afectara a los vascos, a la\n    ciudadan\u00eda vasca, a las instituciones vascas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar brevemente que el\n    Gobierno ha aprobado recientemente y ha remitido a la C\u00e1mara un proyecto\n    de ley para restituir a la Generalitat de Catalunya y a las personas\n    naturales y jur\u00eddicas de car\u00e1cter privado legitimadas para ello los\n    documentos que les fueron incautados durante la guerra civil,\n    consecuencia de una sublevaci\u00f3n militar, y que como es conocido dieron\n    lugar fundamentalmente a la persecuci\u00f3n de muchas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de ley es el que es,\n    cumple el acuerdo de la C\u00e1mara y, desde luego, responde al contenido, a\n    la naturaleza y al alcance del informe de los expertos para garantizar la\n    restituci\u00f3n, la unidad del archivo y la presencia en Salamanca del centro\n    documental sobre la memoria de la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de ley es el que es,\n    cumple el acuerdo de la C\u00e1mara y, desde luego, responde al contenido, a\n    la naturaleza y al alcance del informe de los expertos para garantizar la\n    restituci\u00f3n, la unidad del archivo y la presencia en Salamanca del centro\n    documental sobre la memoria de la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar brevemente que el\n    Gobierno ha aprobado recientemente y ha remitido a la C\u00e1mara un proyecto\n    de ley para restituir a la Generalitat de Catalunya y a las personas\n    naturales y jur\u00eddicas de car\u00e1cter privado legitimadas para ello los\n    documentos que les fueron incautados durante la guerra civil,\n    consecuencia de una sublevaci\u00f3n militar, y que como es conocido dieron\n    lugar fundamentalmente a la persecuci\u00f3n de muchas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de ley es el que es,\n    cumple el acuerdo de la C\u00e1mara y, desde luego, responde al contenido, a\n    la naturaleza y al alcance del informe de los expertos para garantizar la\n    restituci\u00f3n, la unidad del archivo y la presencia en Salamanca del centro\n    documental sobre la memoria de la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EST\u00c1\n    HACIENDO EL GOBIERNO PARA IMPEDIR QUE EL PARTIDO COMUNISTA DE LAS TIERRAS\n    VASCAS ACCEDA AL PARLAMENTO VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, el mi\u00e9rcoles pasado le pregunt\u00e9 por\n    este asunto y hoy vuelvo a hacerlo por dos razones: primero, porque es un\n    tema capital parar la democracia espa\u00f1ola, para la lucha contra el\n    terrorismo y para reafirmar que en Espa\u00f1a la ley se cumple como\n    corresponde a un Estado de derecho; y en segundo lugar, porque los\n    acontecimientos de estos d\u00edas hacen m\u00e1s evidente a\u00fan, si es que es\n    posible, que el Partido Comunista de las Tierras Vascas y Batasuna son lo\n    mismo, un instrumento integrado en el complejo ETA, a cuyos fines sirve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, el fondo de su pregunta es\n    la lucha antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Al Gobierno\n    corresponde dirigir la lucha antiterrorista, pero combatir el terrorismo\n    es una tarea que corresponde a todos los partidos democr\u00e1ticos, est\u00e9n en\n    el Gobierno o en la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y yo le pido que coloque la ley por encima de\n    cualesquiera otras consideraciones, deseos o actuaciones que tenga en\n    marcha porque, se\u00f1or presidente del Gobierno, est\u00e1 en juego la lucha\n    contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1or presidente, solo quiero decir que voy a seguir cumpliendo el pacto y\n    no voy a confrontarme pol\u00edticamente por la lucha antiterrorista, como\n    lamentablemente est\u00e1n haciendo ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, el Gobierno ha sido solidario con las instituciones\n    gallegas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es evidente\n    que no han querido dialogar en educaci\u00f3n ni en emigraci\u00f3n ni en justicia,\n    pero hoy la prioridad de todos los ciudadanos, como desde hace mucho\n    tiempo en Espa\u00f1a, es la lucha contra el terrorismo, y aqu\u00ed tampoco han\n    querido dialogar a tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1n relacionadas con permitir que\n    Batasuna est\u00e9 en el Parlamento vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Olv\u00eddense de tanta declaraci\u00f3n tan altisonante\n    como hueca y vac\u00eda y dejen de utilizar partidariamente la lucha contra el\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Olv\u00eddense, se\u00f1or Acebes, y de una vez por todas\n    arrimen el hombro, como hemos hecho los dem\u00f3cratas, en la lucha contra el\n    terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en un a\u00f1o ha\n    defraudado ya a muchos espa\u00f1oles y los espa\u00f1oles lo que quieren no es\n    revisar el pasado, sino mirar al futuro, y sobre todo quieren que haya un\n    Gobierno y un presidente que les diga la verdad y que no les enga\u00f1e como\n    les est\u00e1 enga\u00f1ando en la lucha antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Porque este es un Gobierno que con su presidente a\n    la cabeza da seguridad, tranquilidad, fiabilidad, confianza y esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que podemos estar\n    razonablemente satisfechos con la valoraci\u00f3n que los ciudadanos hacen de\n    nuestra acci\u00f3n pol\u00edtica, cuando el 65 por ciento est\u00e1 a favor del giro de\n    nuestra pol\u00edtica exterior; el 85 por ciento cree que hay que permitir\n    trabajar en Espa\u00f1a a los inmigrantes; el 70 por ciento cree que\n    homosexuales y heterosexuales tienen que tener los mismos derechos;\n    cuando ha mejorado sensiblemente el porcentaje de ciudadanos que valoran\n    bien la situaci\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica del pa\u00eds; m\u00e1s de la mitad aprueban\n    la lucha contra la violencia de g\u00e9nero y una abrumadora mayor\u00eda cree que\n    la religi\u00f3n no debe ser obligatoria y no debe computar en la escuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA A ADOPTAR EL\n    GOBIERNO EN ARAS DE PROPICIAR UN R\u00c1PIDO CUMPLIMIENTO DE LA RESOLUCI\u00d3N DEL\n    TRIBUNAL DE DEFENSA DE LA COMPETENCIA CONTRA LAS ELEVADAS COMISIONES\n    PAGADAS POR LOS COMERCIANTES EN LOS COBROS EFECTUADOS MEDIANTE TARJETAS\n    DE CR\u00c9DITO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda se refiere a las resoluciones del Tribunal de\n    Defensa de la Competencia adoptadas el pasado 11 de abril, que no se\n    refieren a las comisiones pagadas por los comerciantes por los cobros\n    efectuados por tarjetas de cr\u00e9dito, sino a las tasas de intercambio, es\n    decir, el pago que tienen que realizar los due\u00f1os de las tarjetas a los\n    bancos adquirentes, como juega el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ese solo hecho infringir\u00edan el art\u00edculo 1 de la Ley de Defensa de la\n    Competencia que impide este tipo de pactos acordados entre todos los\n    operadores del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, dado que facilita y hace m\u00e1s\n    eficiente el sistema inform\u00e1tico se puede autorizar este tipo de\n    operaciones siempre y cuando se cumplan ciertas condiciones, que son las\n    condiciones que ha impuesto el Tribunal de Defensa de la Competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se presentan estos\n    requisitos antes de esa fecha se aceptar\u00e1n, l\u00f3gicamente, de acuerdo con\n    los requisitos planteados por el Tribunal de Defensa de la Competencia.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, estoy totalmente de acuerdo en que la sentencia del\n    Tribunal de Defensa de la Competencia est\u00e1 basada \u00fanica y exclusivamente\n    sobre las tasas de intercambio, pero no es menos cierto que, si existe\n    una rebaja de las tasas de intercambio, autom\u00e1ticamente se rebajar\u00e1n las\n    comisiones de las tarjetas de cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se est\u00e1n acordando, pues, medidas desde ambas administraciones\n    para reforzar nuestras relaciones en el \u00e1mbito educativo, cultural,\n    econ\u00f3mico o de seguridad, pero desde su responsabilidad en el Ejecutivo\n    espa\u00f1ol nos gustar\u00eda conocer qu\u00e9 pasos est\u00e1 dando el Gobierno para\n    desarrollar las relaciones con la Administraci\u00f3n de los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, ya conocemos c\u00f3mo en el \u00e1mbito de la\n    cooperaci\u00f3n ambos Estados han iniciado juntos una intensa labor para\n    alcanzar objetivos comunes de asentamiento de libertades p\u00fablicas y de\n    desarrollo democr\u00e1tico en pa\u00edses de Iberoam\u00e9rica, al igual que se est\u00e1\n    apostando por incrementar los flujos inversores entre los dos pa\u00edses en\n    el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2], "investigaci\u00f3n": [3], "lucha": [0, 1], "ciencia": [4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Puedo se\u00f1alar que en el \u00e1mbito bilateral las relaciones se est\u00e1n\n    desarrollando de manera normal y positiva, tanto en el campo econ\u00f3mico y\n    comercial como en el campo de la lucha contra el terrorismo, en el campo\n    educativo, investigaci\u00f3n y ciencia y en otros muchos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de pol\u00edtica exterior el Gobierno de Estados Unidos apreci\u00f3 el\n    esfuerzo de Espa\u00f1a en la lucha contra el terrorismo en Afganist\u00e1n, en la\n    estabilizaci\u00f3n de Hait\u00ed y hemos quedado en concertar nuestras pol\u00edticas\n    en Iberoam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de ese\n    esp\u00edritu, mi \u00faltima visita a Washington se inscribe en un normal\n    desarrollo de las relaciones con Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo se\u00f1alar que en el \u00e1mbito bilateral las relaciones se est\u00e1n\n    desarrollando de manera normal y positiva, tanto en el campo econ\u00f3mico y\n    comercial como en el campo de la lucha contra el terrorismo, en el campo\n    educativo, investigaci\u00f3n y ciencia y en otros muchos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo se\u00f1alar que en el \u00e1mbito bilateral las relaciones se est\u00e1n\n    desarrollando de manera normal y positiva, tanto en el campo econ\u00f3mico y\n    comercial como en el campo de la lucha contra el terrorismo, en el campo\n    educativo, investigaci\u00f3n y ciencia y en otros muchos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y si bien es cierto que el Tratado ha sido muy\n    beneficioso durante los 30 a\u00f1os de vigencia para la paz mundial, tampoco\n    podemos ignorar que en los \u00faltimos a\u00f1os se ciernen sobre la paz y la\n    seguridad mundial nuevas amenazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este mismo sentido coinciden\n    recomendaciones como las del grupo de alto nivel de Naciones Unidas sobre\n    las amenazas y los desaf\u00edos del cambio, que fueron dadas a conocer en\n    diciembre del a\u00f1o pasado y en las cuales se le otorga al desarme y a la\n    no proliferaci\u00f3n de armas nucleares un papel crucial para la seguridad\n    colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n parece relevante la Resoluci\u00f3n 1540 del Consejo de\n    Seguridad de la ONU, que precisamente ma\u00f1ana cumplir\u00e1 un a\u00f1o de vigencia,\n    para la adopci\u00f3n de un protocolo adicional que garantice los derechos\n    leg\u00edtimos de los Estados al uso pac\u00edfico de la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Parece que 2005 es un a\u00f1o proclive para\n    recordar la historia reciente de la humanidad, porque en este a\u00f1o se\n    conmemora el sexag\u00e9simo aniversario de la II Guerra Mundial y tambi\u00e9n de\n    la fundaci\u00f3n de las Naciones Unidas, seis d\u00e9cadas durante las cuales el\n    desarme nuclear ha estado presente en la agenda de la mayor\u00eda de las\n    naciones que a\u00fan conservan vivo el tr\u00e1gico recuerdo de Hiroshima o\n    Nagasaki. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se firm\u00f3 el\n    Tratado, efectivamente, est\u00e1bamos en plena guerra fr\u00eda y los pa\u00edses\n    firmantes,\n    las potencias nucleares, se comprometieron a deshacerse del arsenal\n    nuclear y a trabajar para que otros pa\u00edses no llegasen a poseerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [5, 6, 7, 8], "fuerzas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, los datos de evoluci\u00f3n de la profesionalizaci\u00f3n de las\n    Fuerzas Armadas en Espa\u00f1a son contundentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quienes dise\u00f1aron este modelo\n    y lo aplicaron hab\u00edan calculado 120.000 soldados de nuestras Fuerzas\n    Armadas y consiguieron 70.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto -por eso le\n    formulo la pregunta, se\u00f1or ministro- es que para el buen funcionamiento\n    de nuestras Fuerzas Armadas es necesario rectificar la tendencia en la\n    evoluci\u00f3n de su modelo profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han tomado medidas durante este\n    \u00faltimo\n    a\u00f1o -y ha habido resultados- como la de aumentar de una manera\n    extraordinaria, en 1.500 plazas, el n\u00famero de soldados permanentes, 340\n    plazas de oferta p\u00fablica especial o aumentar el n\u00famero de extranjeros en\n    nuestras Fuerzas Armadas hasta el 7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una situaci\u00f3n en la que se produce una temporalidad muy\n    alta, una tasa de permanencia muy baja, una rotaci\u00f3n muy alta, m\u00e1s de\n    11.000 cada a\u00f1o, y eso no es sostenible en un modelo profesional de\n    Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los datos de evoluci\u00f3n de la profesionalizaci\u00f3n de las\n    Fuerzas Armadas en Espa\u00f1a son contundentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto -por eso le\n    formulo la pregunta, se\u00f1or ministro- es que para el buen funcionamiento\n    de nuestras Fuerzas Armadas es necesario rectificar la tendencia en la\n    evoluci\u00f3n de su modelo profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han tomado medidas durante este\n    \u00faltimo\n    a\u00f1o -y ha habido resultados- como la de aumentar de una manera\n    extraordinaria, en 1.500 plazas, el n\u00famero de soldados permanentes, 340\n    plazas de oferta p\u00fablica especial o aumentar el n\u00famero de extranjeros en\n    nuestras Fuerzas Armadas hasta el 7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una situaci\u00f3n en la que se produce una temporalidad muy\n    alta, una tasa de permanencia muy baja, una rotaci\u00f3n muy alta, m\u00e1s de\n    11.000 cada a\u00f1o, y eso no es sostenible en un modelo profesional de\n    Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "fuerzas armadas": [4], "fuerzas": [2], "guardia civil": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Cuando se vayan tenemos que darles una pensi\u00f3n o una\n    compensaci\u00f3n con la que puedan vivir, con la posibilidad de ser\n    reclamados en el futuro; tenemos que proporcionarles salidas en la\n    Guardia Civil, en la polic\u00eda y propiciar que los a\u00f1os servidos en los\n    ej\u00e9rcitos les sirvan tambi\u00e9n para acceder a la Administraci\u00f3n si queremos\n    tener Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, hace falta dinero, porque, se\u00f1or\n    diputado, mientras un brigada del Ej\u00e9rcito, con 21 a\u00f1os de servicio,\n    cobre menos que un polic\u00eda auton\u00f3mico reci\u00e9n ingresado vamos por mal\n    camino, aunque cambiemos de disco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se vayan tenemos que darles una pensi\u00f3n o una\n    compensaci\u00f3n con la que puedan vivir, con la posibilidad de ser\n    reclamados en el futuro; tenemos que proporcionarles salidas en la\n    Guardia Civil, en la polic\u00eda y propiciar que los a\u00f1os servidos en los\n    ej\u00e9rcitos les sirvan tambi\u00e9n para acceder a la Administraci\u00f3n si queremos\n    tener Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se vayan tenemos que darles una pensi\u00f3n o una\n    compensaci\u00f3n con la que puedan vivir, con la posibilidad de ser\n    reclamados en el futuro; tenemos que proporcionarles salidas en la\n    Guardia Civil, en la polic\u00eda y propiciar que los a\u00f1os servidos en los\n    ej\u00e9rcitos les sirvan tambi\u00e9n para acceder a la Administraci\u00f3n si queremos\n    tener Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se vayan tenemos que darles una pensi\u00f3n o una\n    compensaci\u00f3n con la que puedan vivir, con la posibilidad de ser\n    reclamados en el futuro; tenemos que proporcionarles salidas en la\n    Guardia Civil, en la polic\u00eda y propiciar que los a\u00f1os servidos en los\n    ej\u00e9rcitos les sirvan tambi\u00e9n para acceder a la Administraci\u00f3n si queremos\n    tener Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... EST\u00c1\n    REALIZANDO EL MINISTERIO DE DEFENSA ALGUNA GESTI\u00d3N CON RESPECTO AL\n    HOSPITAL NAVAL DE FERROL PARA, A TRAV\u00c9S DE UN CONVENIO CON EL SERGAS,\n    INTEGRARLO EN EL \u00c1REA SANITARIA DE FERROL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, el Hospital B\u00e1sico de la Defensa de Ferrol es\n    una instalaci\u00f3n moderna y eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los gallegos, los ferrolanos en este caso, estamos hartos\n    de que la Xunta de Galicia oculte su nefasta gesti\u00f3n y acuse al\n    Ministerio de Defensa de impedir el convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, le pregunto: \u00bfSe\u00f1or ministro, est\u00e1 realizando el Ministerio\n    de Defensa alguna gesti\u00f3n respecto al Hospital B\u00e1sico de la Defensa,\n    antiguo Hospital Naval de Ferrol para, a trav\u00e9s de un convenio con el\n    Sergas, integrarlo en el \u00e1rea sanitaria de Ferrol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\n    diputado, el Ministerio de Defensa ha ofrecido a todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas los hospitales militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO EST\u00c1 IMPULSANDO EL GOBIERNO LA COOPERACI\u00d3N ENTRE EMPRESAS\n    Y CENTROS DE INVESTIGACI\u00d3N P\u00daBLICOS EN INVESTIGACI\u00d3N Y DESARROLLO\n    TECNOL\u00d3GICOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO EST\u00c1 IMPULSANDO EL GOBIERNO LA COOPERACI\u00d3N ENTRE EMPRESAS\n    Y CENTROS DE INVESTIGACI\u00d3N P\u00daBLICOS EN INVESTIGACI\u00d3N Y DESARROLLO\n    TECNOL\u00d3GICOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2, 3, 4], "investigaci\u00f3n": [5, 6, 7, 8], "empresas": [0, 1], "tecnolog\u00eda": [9, 10], "ciencia": [11, 12]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno, y en especial su presidente, ha manifestado desde el\n    mismo inicio de su mandato -hace ahora un a\u00f1o- su compromiso en adoptar\n    las medidas necesarias para promover el gran salto cualitativo que\n    nuestro pa\u00eds necesita para mejorar los resultados en I+D+I y es evidente\n    que este gran salto cualitativo no pude hacerse sin contar con las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para profundizar en los planes del\n    Gobierno respecto a esta gran tarea le preguntamos, se\u00f1ora ministra,\n    \u00bfc\u00f3mo est\u00e1 impulsando el Gobierno la cooperaci\u00f3n entre empresas y centros\n    p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, existe un acuerdo generalizado sobre la importancia de\n    invertir en investigaci\u00f3n, en desarrollo tecnol\u00f3gico y en innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, mirar hacia el futuro en el siglo XXI es fomentar la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo, generar conocimientos cient\u00edficos y\n    t\u00e9cnicos y propiciar su transferencia al sector productivo para su\n    conversi\u00f3n en nuevos productos, procesos o servicios a trav\u00e9s de la\n    innovaci\u00f3n empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para profundizar en los planes del\n    Gobierno respecto a esta gran tarea le preguntamos, se\u00f1ora ministra,\n    \u00bfc\u00f3mo est\u00e1 impulsando el Gobierno la cooperaci\u00f3n entre empresas y centros\n    p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, existe un acuerdo generalizado sobre la importancia de\n    invertir en investigaci\u00f3n, en desarrollo tecnol\u00f3gico y en innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, mirar hacia el futuro en el siglo XXI es fomentar la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo, generar conocimientos cient\u00edficos y\n    t\u00e9cnicos y propiciar su transferencia al sector productivo para su\n    conversi\u00f3n en nuevos productos, procesos o servicios a trav\u00e9s de la\n    innovaci\u00f3n empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que se han impulsado todo tipo de medidas de diversa \u00edndole desde\n    el departamento que usted dirige y se ha hecho a trav\u00e9s del di\u00e1logo, de\n    la cooperaci\u00f3n y la colaboraci\u00f3n entre los diversos agentes que conforman\n    el sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, especialmente entre\n    administraciones, universidades y organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y\n    el sector privado y empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para profundizar en los planes del\n    Gobierno respecto a esta gran tarea le preguntamos, se\u00f1ora ministra,\n    \u00bfc\u00f3mo est\u00e1 impulsando el Gobierno la cooperaci\u00f3n entre empresas y centros\n    p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de consolidar y mejorar nuestro sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda para ponerlo al servicio de la sociedad, compromiso claramente\n    expresado en el programa del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que se han impulsado todo tipo de medidas de diversa \u00edndole desde\n    el departamento que usted dirige y se ha hecho a trav\u00e9s del di\u00e1logo, de\n    la cooperaci\u00f3n y la colaboraci\u00f3n entre los diversos agentes que conforman\n    el sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, especialmente entre\n    administraciones, universidades y organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y\n    el sector privado y empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de consolidar y mejorar nuestro sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda para ponerlo al servicio de la sociedad, compromiso claramente\n    expresado en el programa del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que se han impulsado todo tipo de medidas de diversa \u00edndole desde\n    el departamento que usted dirige y se ha hecho a trav\u00e9s del di\u00e1logo, de\n    la cooperaci\u00f3n y la colaboraci\u00f3n entre los diversos agentes que conforman\n    el sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, especialmente entre\n    administraciones, universidades y organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y\n    el sector privado y empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [4, 5], "investigaci\u00f3n": [6, 7], "empresas": [0, 1, 2, 3], "tecnolog\u00eda": [8, 9, 10], "ciencia": [11, 12, 13]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En particular, es objetivo\n    fundamental de la pol\u00edtica tecnol\u00f3gica del Ministerio de Educaci\u00f3n y\n    Ciencia la cooperaci\u00f3n de las empresas con las universidades y los\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    pasado 13 de abril se ha publicado la convocatoria de ayudas para\n    proyectos de I+D liderados por empresas y en los que han de participar\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n o universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la selecci\u00f3n de\n    estos proyectos, junto a la evaluaci\u00f3n del contenido tecnol\u00f3gico de las\n    propuestas, se va a tener en cuenta el compromiso inversor asumido por\n    las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que este programa potenciar\u00e1 la participaci\u00f3n de\n    nuestros centros de I+D+I y las empresas -las pymes especialmente- en las\n    plataformas europeas de los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno apuesta decididamente por el desarrollo tecnol\u00f3gico\n    como fundamento del desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds sobre bases s\u00f3lidas y\n    estables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, buscamos la excelencia en la ciencia y en la\n    tecnolog\u00eda como v\u00edas para impulsar nuestro desarrollo y la mejora del\n    nivel de vida de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En particular, es objetivo\n    fundamental de la pol\u00edtica tecnol\u00f3gica del Ministerio de Educaci\u00f3n y\n    Ciencia la cooperaci\u00f3n de las empresas con las universidades y los\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    pasado 13 de abril se ha publicado la convocatoria de ayudas para\n    proyectos de I+D liderados por empresas y en los que han de participar\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n o universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello hemos puesto en marcha un\n    aut\u00e9ntico plan de choque compuesto de acciones nuevas y en\u00e9rgicas para\n    fomentar la creaci\u00f3n de un sistema ciencia, tecnolog\u00eda, empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apostamos decididamente, con m\u00e1s de 125 millones de euros,\n    por proyectos singulares de car\u00e1cter estrat\u00e9gico en la generaci\u00f3n de\n    tecnolog\u00eda, con una dimensi\u00f3n significativa y con una importante\n    capacidad de arrastre en los sectores productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, buscamos la excelencia en la ciencia y en la\n    tecnolog\u00eda como v\u00edas para impulsar nuestro desarrollo y la mejora del\n    nivel de vida de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En particular, es objetivo\n    fundamental de la pol\u00edtica tecnol\u00f3gica del Ministerio de Educaci\u00f3n y\n    Ciencia la cooperaci\u00f3n de las empresas con las universidades y los\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello hemos puesto en marcha un\n    aut\u00e9ntico plan de choque compuesto de acciones nuevas y en\u00e9rgicas para\n    fomentar la creaci\u00f3n de un sistema ciencia, tecnolog\u00eda, empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, buscamos la excelencia en la ciencia y en la\n    tecnolog\u00eda como v\u00edas para impulsar nuestro desarrollo y la mejora del\n    nivel de vida de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Como usted sabe, los requisitos son muy simples: estar en Espa\u00f1a antes\n    del 7 de agosto; carecer de antecedentes penales y tener un contrato de\n    trabajo real; es decir, que lo que va a cualificar el proceso es el\n    contrato de trabajo y el alta en Seguridad Social, y esos requisitos\n    siguen siendo los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No contento con esto, se\u00f1or ministro, tres d\u00edas despu\u00e9s de la primera\n    resoluci\u00f3n, enviaron a los ayuntamientos otras aclaraciones y, m\u00e1s tarde,\n    nuevas aclaraciones a las aclaraciones con criterios distintos,\n    estableciendo como m\u00e9rito incluso tener una orden de expulsi\u00f3n de nuestro\n    pa\u00eds y creando una tremenda confusi\u00f3n en seguridad jur\u00eddica en los\n    ayuntamientos, que han visto colapsados sus servicios por culpa de sus\n    cambios, de su incompetencia e improvisaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4], "fuerzas": [5], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 autoridad moral\n    cuando ahora se exige el alta en Seguridad Social y el empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, si usted conoce c\u00f3mo se pagan esos contratos, por favor,\n    den\u00fancielo a las Fuerzas de Seguridad, porque yo no conozco ning\u00fan caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 algo m\u00e1s, no sirve de nada, porque la autorizaci\u00f3n se concede con\n    el empleo y con el alta en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La autorizaci\u00f3n se\n    renueva despu\u00e9s de un a\u00f1o, si se mantiene el alta en la Seguridad Social,\n    es decir, si son empleos regulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni la inspecci\u00f3n de trabajo, ni la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, si usted conoce c\u00f3mo se pagan esos contratos, por favor,\n    den\u00fancielo a las Fuerzas de Seguridad, porque yo no conozco ning\u00fan caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ayer mismo este\n    Parlamento aprob\u00f3 -bien es cierto que con la abstenci\u00f3n de su grupo,\n    deb\u00eda tener poco inter\u00e9s- una moci\u00f3n seg\u00fan la cual se establece un\n    calendario de di\u00e1logo y desarrollo de la ley reguladora del sistema de\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes, que por supuesto va a ser ley y va\n    a reconocer ese derecho a todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Quiero preguntarle, se\u00f1or ministro: \u00bfEs acorde con esa nueva \u00e9tica de\n    gobierno la utilizaci\u00f3n por parte de la esposa del presidente del\n    Gobierno de una piscina de la Guardia Civil para ser instruida en\n    submarinismo por miembros de seguridad de la Moncloa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero preguntarle, se\u00f1or ministro: \u00bfEs acorde con esa nueva \u00e9tica de\n    gobierno la utilizaci\u00f3n por parte de la esposa del presidente del\n    Gobierno de una piscina de la Guardia Civil para ser instruida en\n    submarinismo por miembros de seguridad de la Moncloa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [1], "medio ambiente": [0], "defensa": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La composici\u00f3n de su Gobierno -y hoy le vemos muy bien\n    acompa\u00f1ado por Carmen Calvo y por la ministra de Medio Ambiente- fue\n    paritaria, la primera vez que Espa\u00f1a tuvo un Gobierno con igual n\u00famero de\n    hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno Socialista ha hecho\n    de la lucha por la igualdad entre los g\u00e9neros, de la lucha, en\n    definitiva, por la defensa de los derechos de la mujer su principal\n    bandera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno Socialista ha hecho\n    de la lucha por la igualdad entre los g\u00e9neros, de la lucha, en\n    definitiva, por la defensa de los derechos de la mujer su principal\n    bandera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha estudiado y se est\u00e1 trabajando en el Libro\n    Blanco de la Dependencia y, en definitiva, hemos dado muestras sobradas\n    de que nosotros nos preocupamos por las mujeres, de que la defensa de la\n    igualdad de los derechos de las mujeres es para nosotros un punto\n    prioritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es necesario que nos comprometamos, con\n    decisiones asumidas voluntariamente pero desde la m\u00e1s firme convicci\u00f3n en\n    defensa de la igualdad de los derechos de hombres y mujeres, en remover\n    todos aquellos obst\u00e1culos que hoy todav\u00eda dificultan que mujeres\n    valios\u00edsimas est\u00e9n en los sitios que merecen por su m\u00e9rito y capacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, f\u00edjese qu\u00e9 coincidencia, el d\u00eda 25 de abril del a\u00f1o 2001,\n    hoy es d\u00eda 27 de abril, se debat\u00eda en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente de\n    esta C\u00e1mara una iniciativa que defend\u00eda la diputada que les habla, en la\n    que instaba al Gobierno a la creaci\u00f3n de un nuevo organismo de cuenca\n    denominado Cuenca Hidrogr\u00e1fica del Mi\u00f1o, que comprendiera las cuencas del\n    Mi\u00f1o, Sil y Li\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero aplaudir su disposici\u00f3n a la creaci\u00f3n de una nueva confederaci\u00f3n\n    con sede en Galicia, resaltando el di\u00e1logo institucional, el talante, el\n    buen hacer y su capacidad resolutiva rescatando de alg\u00fan caj\u00f3n del\n    Ministerio de Medio Ambiente posiblemente algo que el Gobierno del\n    Partido Popular no tuvo capacidad de afrontar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Medio Ambiente tiene previsto segregar de la\n    Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Norte un nuevo organismo de cuenca que\n    ser\u00e1 el responsable de la gesti\u00f3n de los r\u00edos Mi\u00f1o, Sil y Li\u00f1a, r\u00edos que\n    no solo transcurren por el territorio de Galicia sino en parte por la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla y Le\u00f3n y tambi\u00e9n tienen un tramo\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Un viaje, por lo que he visto, de alt\u00edsimo\n    nivel por los temas tratados y las reuniones realizadas y tambi\u00e9n -por\n    qu\u00e9 no decirlo- por las fotos que se ha sacado con el secretario de\n    Estado de seguridad, con el fiscal Gonz\u00e1lez, con la directora de la DEA y\n    con el director del FBI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al Partido Popular no le interesan ni sus viajes ni su\n    trabajo ni los resultados de las reuniones que usted tiene con la\n    Administraci\u00f3n norteamericana, pero a nosotros y a los ciudadanos s\u00ed y\n    por eso le pregunto qu\u00e9 consecuencias para la pol\u00edtica de seguridad de\n    todos tiene su reciente viaje a los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los temas fundamentales ha sido la apuesta por la paz, la\n    cooperaci\u00f3n y la lucha contra el terrorismo internacional, m\u00e1xime despu\u00e9s\n    de la cumbre de Madrid, recientemente celebrada, y la cooperaci\u00f3n con\n    todos los pa\u00edses y sobre todo tambi\u00e9n con los Estados Unidos de Am\u00e9rica,\n    con un pa\u00eds que sufri\u00f3 el 11-S como nosotros sufrimos el 11 de marzo, un\n    atentado terrorista fruto del terrorismo islamista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4], "lucha": [3], "guardia civil": [5], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo que est\u00e1n haciendo los norteamericanos\n    es desarrollar una nueva estructura de seguridad que nos interesaba\n    conocer por razones obvias, como nos interesaba profundizar en las ya\n    buenas relaciones pol\u00edticas que hay entre los dos pa\u00edses en la materia\n    que yo dirijo, en las cuestiones relativas a la seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    entrevistas se hicieron, efectivamente, al m\u00e1ximo nivel pol\u00edtico con el\n    fiscal general, con el secretario de Seguridad Nacional, con los\n    directores de la CIA y del FBI, con la directora de la Agencia\n    Norteamericana contra la Droga, la DEA, y con congresistas y con alg\u00fan\n    senador que presid\u00edan los comit\u00e9s de Inteligencia y Seguridad Nacional\n    del Congreso y del Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los acuerdos a los que se llegaron son interesantes para la Polic\u00eda y la\n    Guardia Civil espa\u00f1ola, por lo tanto para la estructura espa\u00f1ola de\n    seguridad y entiendo que tambi\u00e9n para la norteamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de lucha contra el narcotr\u00e1fico, tambi\u00e9n hemos constituido un\n    grupo policial de expertos y hemos acordado que Espa\u00f1a se sume al centro\n    conjunto de operaciones interagencias que tienen los norteamericanos con\n    base en Miami (Florida), para controlar el tr\u00e1fico de drogas por v\u00eda\n    mar\u00edtima, algo en lo que, evidentemente, Espa\u00f1a est\u00e1 tambi\u00e9n muy\n    interesada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los acuerdos a los que se llegaron son interesantes para la Polic\u00eda y la\n    Guardia Civil espa\u00f1ola, por lo tanto para la estructura espa\u00f1ola de\n    seguridad y entiendo que tambi\u00e9n para la norteamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los acuerdos a los que se llegaron son interesantes para la Polic\u00eda y la\n    Guardia Civil espa\u00f1ola, por lo tanto para la estructura espa\u00f1ola de\n    seguridad y entiendo que tambi\u00e9n para la norteamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3, 4], "fuerzas": [5, 6], "guardia civil": [7], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, desde hace\n    muchos a\u00f1os -recuerdo intervenciones m\u00edas y de otros portavoces en este\n    Congreso-, desde 1996, el objetivo de lograr la equiparaci\u00f3n salarial de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y las polic\u00edas auton\u00f3micas\n    ha sido una constante de nuestras reivindicaciones y de nuestros\n    planteamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo contribuye, se\u00f1or ministro, a dignificar una funci\u00f3n del\n    Estado de derecho, la de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    que tienen una tarea promocional y sobre todo de protecci\u00f3n de\n    libertades, de garant\u00edas y de la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad\n    p\u00fablica es una clar\u00edsima prioridad para nosotros, y las muy importantes\n    reformas que se est\u00e1n emprendiendo sobre el modelo policial se van a ver\n    impulsadas con este acuerdo porque es una garant\u00eda tambi\u00e9n de\n    participaci\u00f3n de los profesionales en el futuro dise\u00f1o de ese cambio, y\n    yo quisiera conocer la valoraci\u00f3n que hace de este acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado d\u00eda 5 de abril de este a\u00f1o el Ministerio del\n    Interior ha suscrito un acuerdo en materia de retribuciones con las\n    organizaciones sindicales del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que implicar\u00e1\n    destinar 2.500 euros anuales por polic\u00eda en los presupuestos generales en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan las organizaciones sindicales de la polic\u00eda y en\n    concreto el Sindicato Unificado de Polic\u00eda, que estos d\u00edas desarrolla su\n    congreso en Le\u00f3n, se trata de un buen acuerdo y se recorta la diferencia\n    existente con las polic\u00edas auton\u00f3micas, de tal manera que en el a\u00f1o 2008\n    la diferencia salarial se habr\u00e1 recortado aproximadamente un 60 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, desde hace\n    muchos a\u00f1os -recuerdo intervenciones m\u00edas y de otros portavoces en este\n    Congreso-, desde 1996, el objetivo de lograr la equiparaci\u00f3n salarial de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y las polic\u00edas auton\u00f3micas\n    ha sido una constante de nuestras reivindicaciones y de nuestros\n    planteamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo contribuye, se\u00f1or ministro, a dignificar una funci\u00f3n del\n    Estado de derecho, la de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    que tienen una tarea promocional y sobre todo de protecci\u00f3n de\n    libertades, de garant\u00edas y de la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9, se\u00f1or ministro, que la Guardia Civil va a\n    verse tambi\u00e9n beneficiada en esta l\u00ednea de equiparaci\u00f3n, puesto que es de\n    justicia, sobre todo si tenemos en cuenta su gran dedicaci\u00f3n y el\n    sacrificio de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3, 4, 5], "fuerzas": [6], "guardia civil": [7, 8, 9], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El\n    objetivo principal es ir equiparando, por una raz\u00f3n de justicia y tambi\u00e9n\n    de conveniencia, los salarios de nuestra Polic\u00eda y de la Guardia Civil a\n    los que cobran otras fuerzas o cuerpos de seguridad que act\u00faan en el\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al principio de la legislatura nos comprometimos a\n    llevar a cabo un di\u00e1logo con todos los sindicatos de la polic\u00eda y lo\n    hemos cumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    un acuerdo que podr\u00eda calificar de hist\u00f3rico en la medida en que re\u00fane,\n    como digo, en la misma mesa a todos los sindicatos de la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    objetivo principal es ir equiparando, por una raz\u00f3n de justicia y tambi\u00e9n\n    de conveniencia, los salarios de nuestra Polic\u00eda y de la Guardia Civil a\n    los que cobran otras fuerzas o cuerpos de seguridad que act\u00faan en el\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed,\n    nos hemos comprometido a aportar cada a\u00f1o un porcentaje de la masa total\n    de las retribuciones del personal en activo de la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda que alcanza el 2 por ciento este a\u00f1o y el 3,26 por ciento el a\u00f1o\n    pr\u00f3ximo, 3,16 por ciento en 2007 y 2,10 por ciento en 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, mi decisi\u00f3n personal, que\n    tom\u00e9 hace ya muchos meses cuando entr\u00e9 en el Gobierno, fue que todo\n    acuerdo que se lleve a cabo con la Polic\u00eda, por decisi\u00f3n personal del\n    ministro del Interior, se extender\u00e1, teniendo en cuenta su estructura\n    retributiva, en los mismos t\u00e9rminos a la Guardia Civil por la misma raz\u00f3n\n    de justicia y por la misma raz\u00f3n de conveniencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    objetivo principal es ir equiparando, por una raz\u00f3n de justicia y tambi\u00e9n\n    de conveniencia, los salarios de nuestra Polic\u00eda y de la Guardia Civil a\n    los que cobran otras fuerzas o cuerpos de seguridad que act\u00faan en el\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    objetivo principal es ir equiparando, por una raz\u00f3n de justicia y tambi\u00e9n\n    de conveniencia, los salarios de nuestra Polic\u00eda y de la Guardia Civil a\n    los que cobran otras fuerzas o cuerpos de seguridad que act\u00faan en el\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos abordar, evidentemente, en un solo ejercicio un\n    desfase salarial que se ha producido a lo largo de a\u00f1os y a\u00f1os, pero\n    progresivamente vamos a ir reduciendo esa diferencia, insisto, por una\n    raz\u00f3n de justicia y por una raz\u00f3n de conveniencia, porque nos interesa\n    que los polic\u00edas del Estado y la Guardia Civil est\u00e9n bien pagados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, mi decisi\u00f3n personal, que\n    tom\u00e9 hace ya muchos meses cuando entr\u00e9 en el Gobierno, fue que todo\n    acuerdo que se lleve a cabo con la Polic\u00eda, por decisi\u00f3n personal del\n    ministro del Interior, se extender\u00e1, teniendo en cuenta su estructura\n    retributiva, en los mismos t\u00e9rminos a la Guardia Civil por la misma raz\u00f3n\n    de justicia y por la misma raz\u00f3n de conveniencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en respuesta a su pregunta le digo que el Gobierno va a cumplir\n    con sus compromisos y con sus obligaciones, que son garantizar el\n    suministro el\u00e9ctrico al conjunto del territorio, mejorar la calidad del\n    mismo y hacerlo compatible con el respeto al medio ambiente, todo ello\n    desde el di\u00e1logo, la lealtad institucional y el respeto a las\n    competencias de las comunidades aut\u00f3nomas, esperando id\u00e9ntico\n    comportamiento por parte de las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Esta atenci\u00f3n de demanda se hace m\u00e1s cr\u00edtica en la zona\n    centro-noroeste de Girona, obteni\u00e9ndose, coordinadamente con un desarrollo\n    adecuado de la red de distribuci\u00f3n, la factibilidad de la consiguiente\n    mejora del suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica a las adecuadas condiciones de\n    fiabilidad, calidad y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le comentaba, tambi\u00e9n es fundamental para mejorar la\n    alimentaci\u00f3n el\u00e9ctrica de Girona y de las comarcas adyacentes -que es muy\n    d\u00e9bil- y para asegurar un suministro de seguridad, de fiabilidad y de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta atenci\u00f3n de demanda se hace m\u00e1s cr\u00edtica en la zona\n    centro-noroeste de Girona, obteni\u00e9ndose, coordinadamente con un desarrollo\n    adecuado de la red de distribuci\u00f3n, la factibilidad de la consiguiente\n    mejora del suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica a las adecuadas condiciones de\n    fiabilidad, calidad y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "instituciones": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como usted tambi\u00e9n sabe, una nueva\n    formalizaci\u00f3n de este plan deber\u00eda suponer un dise\u00f1o m\u00e1s descentralizado\n    en la producci\u00f3n de la energ\u00eda y por tanto se podr\u00eda poner en cuesti\u00f3n la\n    necesidad de una l\u00ednea interfronteriza de muy alta tensi\u00f3n como la que se\n    plantea en la planificaci\u00f3n del desarrollo de las redes del transporte\n    el\u00e9ctrico 2002-2011, en la l\u00ednea Bescano-Figueres-Baixas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ya muchas las\n    instituciones que se han puesto en contra: ayuntamientos, Diputaci\u00f3n de\n    Girona y plataformas ciudadanas entre otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero, se\u00f1or\u00edas, las\n    interconexiones son importantes para la seguridad y la calidad del\n    suministro que todos perseguimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0], "defensa": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Ministerio\n    de Industria, Turismo y Comercio est\u00e1 adoptando importantes medidas\n    dirigidas a reforzar los derechos y las garant\u00edas de los usuarios de\n    telecomunicaciones y mejorar la atenci\u00f3n de los mismos, como es la puesta\n    en marcha de la Oficina de atenci\u00f3n al usuario de las telecomunicaciones,\n    con un call center y con una web desde el 25 de abril, donde adem\u00e1s de\n    dar informaci\u00f3n se asume la resoluci\u00f3n de reclamaciones o el refuerzo de\n    las actuaciones inspectoras, sobre todo para los servicios de informaci\u00f3n\n    telef\u00f3nica, los llamados 118 o los servicios de tarificaci\u00f3n adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, uno de los compromisos del Gobierno en materia de\n    telecomunicaciones es reforzar la protecci\u00f3n y defensa de los usuarios,\n    que hasta ahora han venido sinti\u00e9ndose indefensos ante determinadas\n    pr\u00e1cticas abusivas de los operadores, fruto de la pol\u00edtica de\n    telecomunicaciones practicada por el Gobierno Popular, en la que los\n    usuarios fueron los grandes olvidados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Socialista tiene como prioridad reforzar la protecci\u00f3n y la\n    defensa de los usuarios; por eso aplaudimos que se haya aprobado el\n    reglamento sobre las condiciones para la prestaci\u00f3n de servicios de la\n    comunicaci\u00f3n electr\u00f3nica y el servicio universal as\u00ed como la protecci\u00f3n\n    de los usuarios el pasado 15 de abril en Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted ha se\u00f1alado, uno de los compromisos del Gobierno es el\n    reforzamiento de la protecci\u00f3n y la defensa de los usuarios, que hasta\n    ahora se han venido sintiendo indefensos ante determinadas pr\u00e1cticas\n    abusivas de las operadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En desarrollo de este reglamento pr\u00f3ximamente\n    regularemos de manera detallada no solo la calidad del servicio\n    telef\u00f3nico fijo sino tambi\u00e9n de la telefon\u00eda m\u00f3vil y del acceso a\n    internet, igual que regularemos espec\u00edficamente la prestaci\u00f3n de los\n    servicios de tarificaci\u00f3n adicional que utiliza la telefon\u00eda m\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La inexistencia de infraestructuras transpirenaicas de transporte\n    alternativas a los pasos litorales provoca aut\u00e9nticos cuellos de botella\n    que representan cada vez m\u00e1s una amenaza sobre las posibilidades de\n    desarrollo de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, se\u00f1or\u00eda,\n    es un trabajo dif\u00edcil el que tenemos por delante para la permeabilidad de\n    los Pirineos, pero tambi\u00e9n le puedo asegurar que no hemos cejado en el\n    intento de conseguir una permeabilidad acorde con nuestras necesidades y\n    nuestro nivel de desarrollo, y le digo, se\u00f1or Labordeta, que no solamente\n    es un inter\u00e9s por Arag\u00f3n y por las zonas lim\u00edtrofes al Pirineo, sino que\n    es de nuestro pa\u00eds, porque la misma necesidad existe de trasladar los\n    productos gallegos a Francia pasando por los Pirineos que de trasladar\n    los productos extreme\u00f1os o aragoneses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [12, 13, 14], "seguridad": [0], "lucha": [1], "defensa": [6], "polic\u00eda": [2, 3, 4, 5], "investigaci\u00f3n": [9, 10, 11], "guardia civil": [7, 8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La aplicaci\u00f3n de estas medidas, que afectan de forma extrema a la dignidad\n    de las personas presas, ha sido respaldada pol\u00edticamente en las sucesivas\n    legislaturas mediante la regulaci\u00f3n contra legem de circulares, entre\n    otras la Instrucci\u00f3n 21/1996, de 16 de diciembre, dictada por la\n    Direcci\u00f3n General de Instituciones Penitenciarias, sobre refundici\u00f3n de\n    circulares en materia de r\u00e9gimen y seguridad, que supuso la creaci\u00f3n\n    normativa de \u00e1reas de impunidad, con la consiguiente renuncia expresa del\n    Estado al mandato constitucional del art\u00edculo 25 de la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, de rehabilitaci\u00f3n de la persona condenada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos manifestar nuestro compromiso en la\n    lucha por la erradicaci\u00f3n de la tortura y el respeto a los derechos\n    humanos como derechos fundamentales, e instamos al Gobierno espa\u00f1ol a que\n    se sume a este compromiso y cuente con nuestro apoyo, y seguro que\n    tambi\u00e9n podr\u00e1 contar con el de otros grupos parlamentarios para erradicar\n    esta lacra miserable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, seg\u00fan la respuesta a una pregunta escrita y formulada por este\n    diputado, el Gobierno espa\u00f1ol reconoce que en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os 49\n    funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, miembros de la Polic\u00eda\n    Nacional, han sido condenados por lesiones y malos tratos en el ejercicio\n    de sus funciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el mismo motivo, fueron incoados 43 expedientes en\n    los \u00faltimos cuatro a\u00f1os a la Polic\u00eda Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, repito, hubo 49 condenas a la Polic\u00eda\n    Nacional por lesiones y malos tratos en el ejercicio de sus funciones, lo\n    que implica, y esto es lo grave a nuestro entender, que como m\u00ednimo hay\n    49 personas con nombres y apellidos, con familias e hijos muchas de\n    ellas, que fueron torturadas y maltratadas por un cuerpo estatal de\n    polic\u00eda dependiente del Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos muestran claramente\n    que como m\u00ednimo ha habido 35 personas, seg\u00fan sentencia firme, que han\n    sido lesionadas o maltratadas, en definitiva, torturadas por la Guardia\n    Civil, en el ejercicio de sus funciones, a las que se suman las 39\n    torturadas, tambi\u00e9n seg\u00fan sentencia firme, por la Polic\u00eda Nacional,\n    tambi\u00e9n en el ejercicio de sus funciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Coordinadora de solidaridad con las personas presas, formada por m\u00e1s de\n    una veintena de colectivos que trabajan en la defensa de los derechos\n    humanos, nos ha trasladado a todos los grupos parlamentarios una\n    propuesta pol\u00edtica y social contra las torturas y los malos tratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la Guardia Civil 833 miembros de la misma han sido\n    denunciados en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os por lesiones y malos tratos, de\n    los cuales 35 han sido condenados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No deja de ser, como\n    m\u00ednimo, extra\u00f1o que 830 casos de denuncias por torturas cometidas por la\n    Guardia Civil hayan sido absueltos, archivados o sobrese\u00eddos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal de Estrasburgo ha reconocido que las autoridades\n    judiciales espa\u00f1olas rechazaron una y otra vez todas las peticiones y\n    propuestas de investigaci\u00f3n de las torturas que sufrieron nuestros\n    compatriotas detenidos en 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, apuntamos hacia el reconocimiento y apoyo del proyecto\n    de investigaci\u00f3n denominado Privaci\u00f3n de libertad y derechos humanos, en\n    el marco del proyecto europeo Challenge, auspiciado por el Observatorio\n    del sistema penal y los derechos humanos, de la Universidad de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que el Estado espa\u00f1ol debe intervenir como parte en presencia\n    de indicios de malos tratos y torturas en centros de internamiento,\n    mediante la investigaci\u00f3n y persecuci\u00f3n de oficio por parte de las\n    fiscal\u00edas y juzgados de cada denuncia, noticia o indicio de casos de\n    tortura y velar para que, ante estas denuncias, se inicien\n    inmediatamente, sin perjuicio de su suspensi\u00f3n a la espera del resultado\n    de la acci\u00f3n penal, procedimientos disciplinarios contra los presuntos o\n    presuntas responsables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cabe citar tambi\u00e9n la preocupaci\u00f3n mostrada en el \u00faltimo informe emitido\n    por el Comit\u00e9 contra la Tortura de la ONU, que se\u00f1ala la existencia de\n    estas pr\u00e1cticas en el interior de las instituciones penitenciarias y la\n    constataci\u00f3n de esta situaci\u00f3n en el informe del relator especial para la\n    Tortura de Naciones Unidas y las visitas e informes del Comit\u00e9 para la\n    prevenci\u00f3n de la Tortura del Consejo de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte,\n    se establece un sistema irrestricto de visitas sin previo aviso a\n    cualquiera de las instituciones penitenciarias o centros de detenci\u00f3n de\n    los Estados parte, permitiendo que las condiciones y procedimientos de\n    detenci\u00f3n sean examinados y que se emitan recomendaciones sobre los\n    mismos para que puedan ser mejorados con la mayor celeridad posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aplicaci\u00f3n de estas medidas, que afectan de forma extrema a la dignidad\n    de las personas presas, ha sido respaldada pol\u00edticamente en las sucesivas\n    legislaturas mediante la regulaci\u00f3n contra legem de circulares, entre\n    otras la Instrucci\u00f3n 21/1996, de 16 de diciembre, dictada por la\n    Direcci\u00f3n General de Instituciones Penitenciarias, sobre refundici\u00f3n de\n    circulares en materia de r\u00e9gimen y seguridad, que supuso la creaci\u00f3n\n    normativa de \u00e1reas de impunidad, con la consiguiente renuncia expresa del\n    Estado al mandato constitucional del art\u00edculo 25 de la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, de rehabilitaci\u00f3n de la persona condenada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [18, 19], "instituciones": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "fuerzas": [11, 12, 13, 14], "lucha": [6], "defensa": [10], "polic\u00eda": [7, 8, 9], "investigaci\u00f3n": [20], "guardia civil": [15, 16, 17]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Una es la que se refiere\n    a los centros de detenci\u00f3n y custodia que dependen de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado y la otra, la relativa a los centros\n    penitenciarios que para la prisi\u00f3n preventiva o el cumplimiento de las\n    condenas dependen de la Direcci\u00f3n General de Instituciones\n    Penitenciarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo relativo a los centros de detenci\u00f3n bajo custodia de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado corresponde a un organismo espec\u00edfico, a\n    la Inspecci\u00f3n de Personal y Servicios de Seguridad, la comprobaci\u00f3n,\n    inspecci\u00f3n y evaluaci\u00f3n del desarrollo de los servicios, as\u00ed como de las\n    actuaciones realizadas por miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado en el cumplimiento de sus funciones, siendo este \u00faltimo\n    cometido el que ha sido desarrollado desde mi llegada al Ministerio del\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es objetivo prioritario de esta inspecci\u00f3n velar por el\n    estricto cumplimiento de los derechos humanos en la tarea que\n    cotidianamente hacen las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    prestando una especial atenci\u00f3n a que la actuaci\u00f3n de sus miembros se\n    ajuste a criterios de integridad y dignidad y que impidan cualquier\n    pr\u00e1ctica abusiva, arbitraria o discriminatoria que entra\u00f1e violencia\n    f\u00edsica o moral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo resaltar que la\n    inspecci\u00f3n de personal y servicios de seguridad viene manteniendo\n    contactos y una relaci\u00f3n muy fluida y estrecha con la instituci\u00f3n del\n    Defensor del Pueblo y con las diferentes organizaciones que sin duda\n    desde puntos de vista leg\u00edtimos se dedican al reconocimiento y defensa de\n    los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, el fichero de\n    internos de r\u00e9gimen especial es leg\u00edtimo, \u00fatil y necesario para la\n    seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos repasado las estad\u00edsticas penitenciarias y puedo decirle que\n    en estos momentos no existe ning\u00fan interno perteneciente a las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado o al cuerpo de Instituciones\n    Penitenciarias que se halle cumpliendo condena por delitos de tortura o\n    contra la integridad f\u00edsica o moral en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro signo evidente de que la prioridad de Espa\u00f1a en la\n    lucha contra la tortura y los malos tratos es clar\u00edsima es que el\n    Gobierno ha multiplicado en el 2004 su contribuci\u00f3n al Fondo voluntario\n    para las v\u00edctimas de la tortura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente en 2005 -por remitirme a ese dato- se han\n    realizado inspecciones incidentales concretas, aparte de las que se hacen\n    de modo sistem\u00e1tico, por hechos relacionados con la presunta conculcaci\u00f3n\n    de derechos humanos en las comunidades aut\u00f3nomas de Arag\u00f3n, Andaluc\u00eda y\n    Madrid, una en la Comandancia de la Guardia Civil de Huesca, tres en la\n    Comandancia de Sevilla, una en la Comisar\u00eda de Polic\u00eda de Algeciras y una\n    en la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tengo que\n    decirle que la inmensa mayor\u00eda de los funcionarios de la Polic\u00eda y de la\n    Guardia Civil y de Instituciones Penitenciarias desempe\u00f1an sus funciones\n    con absoluto respeto a las leyes y a los procedimientos de este sistema\n    democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado de cifras,\n    como 49 en la Polic\u00eda, 32 en la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo resaltar que la\n    inspecci\u00f3n de personal y servicios de seguridad viene manteniendo\n    contactos y una relaci\u00f3n muy fluida y estrecha con la instituci\u00f3n del\n    Defensor del Pueblo y con las diferentes organizaciones que sin duda\n    desde puntos de vista leg\u00edtimos se dedican al reconocimiento y defensa de\n    los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una es la que se refiere\n    a los centros de detenci\u00f3n y custodia que dependen de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado y la otra, la relativa a los centros\n    penitenciarios que para la prisi\u00f3n preventiva o el cumplimiento de las\n    condenas dependen de la Direcci\u00f3n General de Instituciones\n    Penitenciarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo relativo a los centros de detenci\u00f3n bajo custodia de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado corresponde a un organismo espec\u00edfico, a\n    la Inspecci\u00f3n de Personal y Servicios de Seguridad, la comprobaci\u00f3n,\n    inspecci\u00f3n y evaluaci\u00f3n del desarrollo de los servicios, as\u00ed como de las\n    actuaciones realizadas por miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado en el cumplimiento de sus funciones, siendo este \u00faltimo\n    cometido el que ha sido desarrollado desde mi llegada al Ministerio del\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es objetivo prioritario de esta inspecci\u00f3n velar por el\n    estricto cumplimiento de los derechos humanos en la tarea que\n    cotidianamente hacen las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    prestando una especial atenci\u00f3n a que la actuaci\u00f3n de sus miembros se\n    ajuste a criterios de integridad y dignidad y que impidan cualquier\n    pr\u00e1ctica abusiva, arbitraria o discriminatoria que entra\u00f1e violencia\n    f\u00edsica o moral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos repasado las estad\u00edsticas penitenciarias y puedo decirle que\n    en estos momentos no existe ning\u00fan interno perteneciente a las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado o al cuerpo de Instituciones\n    Penitenciarias que se halle cumpliendo condena por delitos de tortura o\n    contra la integridad f\u00edsica o moral en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente en 2005 -por remitirme a ese dato- se han\n    realizado inspecciones incidentales concretas, aparte de las que se hacen\n    de modo sistem\u00e1tico, por hechos relacionados con la presunta conculcaci\u00f3n\n    de derechos humanos en las comunidades aut\u00f3nomas de Arag\u00f3n, Andaluc\u00eda y\n    Madrid, una en la Comandancia de la Guardia Civil de Huesca, tres en la\n    Comandancia de Sevilla, una en la Comisar\u00eda de Polic\u00eda de Algeciras y una\n    en la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tengo que\n    decirle que la inmensa mayor\u00eda de los funcionarios de la Polic\u00eda y de la\n    Guardia Civil y de Instituciones Penitenciarias desempe\u00f1an sus funciones\n    con absoluto respeto a las leyes y a los procedimientos de este sistema\n    democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado de cifras,\n    como 49 en la Polic\u00eda, 32 en la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo relativo a los centros de detenci\u00f3n bajo custodia de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado corresponde a un organismo espec\u00edfico, a\n    la Inspecci\u00f3n de Personal y Servicios de Seguridad, la comprobaci\u00f3n,\n    inspecci\u00f3n y evaluaci\u00f3n del desarrollo de los servicios, as\u00ed como de las\n    actuaciones realizadas por miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado en el cumplimiento de sus funciones, siendo este \u00faltimo\n    cometido el que ha sido desarrollado desde mi llegada al Ministerio del\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a vivimos\n    por fortuna en un sistema democr\u00e1tico -de eso creo que no cabe ninguna\n    duda-, un sistema que no solo declara derechos fundamentales en su\n    Constituci\u00f3n, sino que adem\u00e1s los garantiza por la pr\u00e1ctica del\n    Ejecutivo, por el desarrollo de las leyes que hace el Legislativo y desde\n    luego que otorga la garant\u00eda judicial \u00faltima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, ante la denuncia\n    de un interno relativa a presuntos malos tratos se act\u00faa determinando la\n    correspondiente investigaci\u00f3n interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una es la que se refiere\n    a los centros de detenci\u00f3n y custodia que dependen de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado y la otra, la relativa a los centros\n    penitenciarios que para la prisi\u00f3n preventiva o el cumplimiento de las\n    condenas dependen de la Direcci\u00f3n General de Instituciones\n    Penitenciarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la segunda vertiente, la que hace referencia a los centros\n    penitenciarios, debo recordarle que nuestra legislaci\u00f3n penitenciaria es\n    progresista, muy buena t\u00e9cnicamente, del a\u00f1o 1979, que se hizo con un\n    fuerte consenso y que incide en un principio claro: prohibe cualquier\n    actividad que sea contraria a los derechos humanos y que comporte malos\n    tratos y torturas en los centros dependientes de Instituciones\n    Penitenciarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la Direcci\u00f3n General de Instituciones\n    Penitenciarias se es especialmente riguroso en el control de todas estas\n    actuaciones y en la vigilancia de que se adecuan a criterios de\n    proporcionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Introduce un\n    sistema ilimitado de visitas sin previo aviso (y est\u00e1 claro por qu\u00e9\n    Espa\u00f1a acepta este sistema ilimitado de visitas, porque desde el punto de\n    vista del respeto a los derechos humanos no tiene nada que ocultar) a\n    cualquiera de las instituciones penitenciarias o centros de detenci\u00f3n de\n    Estados partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede\n    sugerir que las circulares que se emiten desde Instituciones\n    Penitenciarias son circulares contra legem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos repasado las estad\u00edsticas penitenciarias y puedo decirle que\n    en estos momentos no existe ning\u00fan interno perteneciente a las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado o al cuerpo de Instituciones\n    Penitenciarias que se halle cumpliendo condena por delitos de tortura o\n    contra la integridad f\u00edsica o moral en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tengo que\n    decirle que la inmensa mayor\u00eda de los funcionarios de la Polic\u00eda y de la\n    Guardia Civil y de Instituciones Penitenciarias desempe\u00f1an sus funciones\n    con absoluto respeto a las leyes y a los procedimientos de este sistema\n    democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En un sistema\n    democr\u00e1tico que arrastra esta lacra desde hace muchos a\u00f1os, as\u00ed como\n    seguramente malformaciones en las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, me parece que es deber de todos no salir a la defensiva diciendo\n    que se respetan los derechos humanos, sino que hay que hacer todos los\n    esfuerzos posibles -que no tengo ninguna duda que este Gobierno tiene\n    intenci\u00f3n de hacer- para que no haya ni un solo caso en nuestras\n    comisar\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un sistema\n    democr\u00e1tico que arrastra esta lacra desde hace muchos a\u00f1os, as\u00ed como\n    seguramente malformaciones en las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, me parece que es deber de todos no salir a la defensiva diciendo\n    que se respetan los derechos humanos, sino que hay que hacer todos los\n    esfuerzos posibles -que no tengo ninguna duda que este Gobierno tiene\n    intenci\u00f3n de hacer- para que no haya ni un solo caso en nuestras\n    comisar\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [10], "guerra": [27], "fuerzas": [25], "empresas": [0, 1, 2], "defensa": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "fuerzas armadas": [26], "industria": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Industria, en las comparecencias que han realizado\n    durante estos d\u00edas tanto el ministro de Exteriores en el Senado, como el\n    ministro de Defensa en el Congreso o el secretario de Estado de Turismo y\n    Comercio, refiri\u00e9ndose a ventas anteriores del Gobierno del Partido\n    Popular realizadas a este pa\u00eds o a\n    otros pa\u00edses, hay una cosa que est\u00e1 bien clara y que quiero puntualizar\n    esta tarde aqu\u00ed en esta tribuna, y es que en las ventas a las que se ha\n    referido concretamente el ministro de Defensa, el Gobierno espa\u00f1ol no\n    realiza la venta, la realizan unas empresas privadas que no aparecen\n    citadas en el informe de la Junta Interministerial de Material de Defensa\n    y Doble Uso -Jimddu-, no se conocen los nombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es cierto que el\n    Ministerio de Defensa espa\u00f1ol no hace de intermediario por ninguna de\n    esas empresas para la venta de ese material que se realiza a Venezuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso anterior del Gobierno del Partido\n    Popular, la venta de ese material de empresas privadas en las que el\n    Gobierno no ha tenido ninguna participaci\u00f3n tiene el visto bueno y\n    preceptivo de la Junta interministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, nosotros entendemos que la venta de armas a\n    Venezuela, identificada r\u00e1pidamente por todos los medios de comunicaci\u00f3n\n    como uno de los pedidos militares m\u00e1s importantes en la historia de la\n    industria espa\u00f1ola, no puede resumirse con una afirmaci\u00f3n como la que\n    hizo el presidente del Gobierno en la que niega la naturaleza ofensiva\n    del material militar que se vende por parte de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Industria, en las comparecencias que han realizado\n    durante estos d\u00edas tanto el ministro de Exteriores en el Senado, como el\n    ministro de Defensa en el Congreso o el secretario de Estado de Turismo y\n    Comercio, refiri\u00e9ndose a ventas anteriores del Gobierno del Partido\n    Popular realizadas a este pa\u00eds o a\n    otros pa\u00edses, hay una cosa que est\u00e1 bien clara y que quiero puntualizar\n    esta tarde aqu\u00ed en esta tribuna, y es que en las ventas a las que se ha\n    referido concretamente el ministro de Defensa, el Gobierno espa\u00f1ol no\n    realiza la venta, la realizan unas empresas privadas que no aparecen\n    citadas en el informe de la Junta Interministerial de Material de Defensa\n    y Doble Uso -Jimddu-, no se conocen los nombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quien hace de\n    intermediario, quien trata de presentar la venta de material militar a\n    Venezuela es el ministro de Defensa, y no est\u00e1 mal, porque est\u00e1\n    defendiendo a la industria p\u00fablica de construcci\u00f3n naval espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ninguna pega en que el Ministerio de Defensa haga\n    ning\u00fan tipo de gesti\u00f3n para tratar de vender la industria espa\u00f1ola, sobre\n    todo la industria de defensa, en el campo internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso concreto, las\n    gestiones realizadas por el presidente del Gobierno y por el ministro de\n    Defensa, que son muy respetables, en defensa de la industria p\u00fablica de\n    la construcci\u00f3n naval espa\u00f1ola no han tenido en este momento ninguna\n    consulta ni siquiera han pasado a trav\u00e9s de la Junta interministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, se\u00f1or ministro de Industria, no quiero enfocar esto desde el\n    punto de vista de las relaciones internacionales, ni siquiera desde el\n    punto de vista del comercio exterior de los buques militares, pero quiero\n    referirme al objeto de esta interpelaci\u00f3n que hoy presentamos, y es la\n    preocupaci\u00f3n que tiene el Grupo Parlamentario Popular de qu\u00e9 armamento\n    van a montar en esas patrulleras, ese material militar que ustedes van a\n    vender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos que aunque no sea\n    una cuesti\u00f3n meramente del ministro de Industria pueda contestar en\n    nombre del Gobierno y pueda aclarar a esta C\u00e1mara qu\u00e9 tipo de armamento\n    es el que vamos a vender asociado al material militar que en esos\n    protocolos han firmado el ministro de Defensa y el Gobierno venezolano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n habr\u00e1 que decir que en estos momentos nos\n    encontramos con todo tipo de declaraciones en los medios de comunicaci\u00f3n\n    en los que desde el Ministerio de Defensa se dice que es un hecho\n    innegable que el equipamiento militar venezolano profundice en el\n    desbalance militar en la regi\u00f3n andina y no existe una clara\n    justificaci\u00f3n para la compra de cierto tipo de armas de alcance\n    estrat\u00e9gico en una regi\u00f3n que ha liderado la limitaci\u00f3n en los gastos\n    militares para la defensa externa, tal y como est\u00e1 en la Carta Andina\n    para la paz y la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante este\n    \u00faltimo mes han pasado el ministro de Defensa por la Comisi\u00f3n de Defensa\n    del Congreso de los Diputados, el ministro de Asuntos Exteriores por la\n    Comisi\u00f3n de Defensa del Senado, el Secretario de Estado de Turismo y\n    Comercio por la Comisi\u00f3n de Defensa del Congreso de los Diputados y lo\n    que m\u00e1s nos ha preocupado de toda la informaci\u00f3n que han suministrado\n    durante estos d\u00edas es que no ha habido ni una sola concreci\u00f3n t\u00e9cnica del\n    pedido militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n habr\u00e1 que decir que en estos momentos nos\n    encontramos con todo tipo de declaraciones en los medios de comunicaci\u00f3n\n    en los que desde el Ministerio de Defensa se dice que es un hecho\n    innegable que el equipamiento militar venezolano profundice en el\n    desbalance militar en la regi\u00f3n andina y no existe una clara\n    justificaci\u00f3n para la compra de cierto tipo de armas de alcance\n    estrat\u00e9gico en una regi\u00f3n que ha liderado la limitaci\u00f3n en los gastos\n    militares para la defensa externa, tal y como est\u00e1 en la Carta Andina\n    para la paz y la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Popular presenta esta interpelaci\u00f3n porque dec\u00eda el\n    se\u00f1or ministro de Defensa que se hab\u00edan cumplido rigurosamente los ocho\n    criterios del c\u00f3digo de conducta para la venta de armamentos en la Uni\u00f3n\n    Europea y nosotros entendemos, independientemente de lo que el Gobierno\n    entienda -y yo creo que es tan respetable nuestra postura como la que\n    pueda tener el Gobierno a este respecto-, que no se cumple el segundo\n    criterio porque no se respetan los derechos del hombre; y se acaba de\n    aprobar una ley mordaza en Venezuela y en revistas internacionales se\n    habla de que no se est\u00e1n respetando los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Industria, en las comparecencias que han realizado\n    durante estos d\u00edas tanto el ministro de Exteriores en el Senado, como el\n    ministro de Defensa en el Congreso o el secretario de Estado de Turismo y\n    Comercio, refiri\u00e9ndose a ventas anteriores del Gobierno del Partido\n    Popular realizadas a este pa\u00eds o a\n    otros pa\u00edses, hay una cosa que est\u00e1 bien clara y que quiero puntualizar\n    esta tarde aqu\u00ed en esta tribuna, y es que en las ventas a las que se ha\n    referido concretamente el ministro de Defensa, el Gobierno espa\u00f1ol no\n    realiza la venta, la realizan unas empresas privadas que no aparecen\n    citadas en el informe de la Junta Interministerial de Material de Defensa\n    y Doble Uso -Jimddu-, no se conocen los nombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es cierto que el\n    Ministerio de Defensa espa\u00f1ol no hace de intermediario por ninguna de\n    esas empresas para la venta de ese material que se realiza a Venezuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quien hace de\n    intermediario, quien trata de presentar la venta de material militar a\n    Venezuela es el ministro de Defensa, y no est\u00e1 mal, porque est\u00e1\n    defendiendo a la industria p\u00fablica de construcci\u00f3n naval espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del Partido Popular tambi\u00e9n lo hizo,\n    precisamente con \u00e9xito, y hoy se est\u00e1n construyendo las cinco fragatas\n    noruegas en Navantia-Ferrol, que son precisamente las que han tenido un\n    apoyo importante del ministerio de Defensa anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n lo\n    hicieron ustedes con algunos de esos pa\u00edses a los que seg\u00fan el ministro\n    de Defensa se hab\u00eda vendido material. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ninguna pega en que el Ministerio de Defensa haga\n    ning\u00fan tipo de gesti\u00f3n para tratar de vender la industria espa\u00f1ola, sobre\n    todo la industria de defensa, en el campo internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso concreto, las\n    gestiones realizadas por el presidente del Gobierno y por el ministro de\n    Defensa, que son muy respetables, en defensa de la industria p\u00fablica de\n    la construcci\u00f3n naval espa\u00f1ola no han tenido en este momento ninguna\n    consulta ni siquiera han pasado a trav\u00e9s de la Junta interministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros les decimos desde aqu\u00ed que esperamos que ese informe preceptivo\n    de la Junta Interministerial de Material de Defensa y Doble Uso sea una\n    realidad en el momento en que se concreten esos protocolos firmados entre\n    el ministro de Defensa espa\u00f1ol y el ministro de Defensa venezolano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de todas las comparecencias\n    que ha realizado el Gobierno, a\u00fan no ha explicado con claridad qu\u00e9\n    armamento van a montar en ese material de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, lo \u00fanico\n    que pretendemos es que a trav\u00e9s de cualquier representante del Gobierno\n    se nos explique este extremo, y recuerdo que hab\u00edamos pedido la\n    comparecencia conjunta de los ministros de Asuntos Exteriores y de\n    Defensa, que no hemos conseguido, a diferencia de lo que hab\u00eda ocurrido\n    en otras ocasiones con el Gobierno del Partido Popular y tambi\u00e9n con\n    gobiernos anteriores del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos que aunque no sea\n    una cuesti\u00f3n meramente del ministro de Industria pueda contestar en\n    nombre del Gobierno y pueda aclarar a esta C\u00e1mara qu\u00e9 tipo de armamento\n    es el que vamos a vender asociado al material militar que en esos\n    protocolos han firmado el ministro de Defensa y el Gobierno venezolano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que se podr\u00e1 etiquetar a las FARC de la forma que\n    ustedes quieran, incluso como guerrilla, pero lo que dicen en alguna de\n    sus p\u00e1ginas es realmente preocupante porque, seg\u00fan publicaba una edici\u00f3n\n    digital de Cuba Nuestra, a las fuerzas que ya tienen habr\u00eda que sumar las\n    sanguinarias Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia, unas FARC cuyos\n    nexos con el r\u00e9gimen chavista quedaron expuestos por el esc\u00e1ndalo armado\n    en el caso de Granada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que se podr\u00e1 etiquetar a las FARC de la forma que\n    ustedes quieran, incluso como guerrilla, pero lo que dicen en alguna de\n    sus p\u00e1ginas es realmente preocupante porque, seg\u00fan publicaba una edici\u00f3n\n    digital de Cuba Nuestra, a las fuerzas que ya tienen habr\u00eda que sumar las\n    sanguinarias Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia, unas FARC cuyos\n    nexos con el r\u00e9gimen chavista quedaron expuestos por el esc\u00e1ndalo armado\n    en el caso de Granada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    dicho que van a ser buques defensivos y el se\u00f1or Ch\u00e1vez ha dicho que no\n    van a llevar ni un ca\u00f1oncito y, por lo que sabemos hasta este momento,\n    se\u00f1or ministro, las patrulleras de bajura, lo que se equipara en Espa\u00f1a a\n    patrulleras de altura, lo que son equiparadas a las corbetas de la clase\n    descubierta de la serie F-30, van armadas hasta los dientes, y los\n    patrulleros de bajura, aquellos que tuvieron que intervenir de una manera\n    muy eficaz -recuerdo- en Canad\u00e1 cuando la guerra del flet\u00e1n con el\n    apresamiento del Estai, iban armadas con sus ca\u00f1ones correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [21], "seguridad": [11], "lucha": [12], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas espa\u00f1olas": [22, 23, 24, 25, 26], "defensa": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "industria": [9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno, en todo caso, puede apoyar o\n    facilitar los acuerdos de compraventa negociados por las empresas del\n    sector de defensa, lo que en definitiva significa apoyar a las empresas\n    espa\u00f1olas de este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este apoyo no es distinto al que el Gobierno\n    brinda al conjunto de las empresas espa\u00f1olas de todos los sectores\n    industriales, pero a\u00fan est\u00e1 m\u00e1s justificado cuando\n    se trata de empresas p\u00fablicas, como es el caso de Navantia, o de empresas\n    participadas con capital p\u00fablico, aunque sea minoritario, como es el caso\n    de EADS-CASA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entrando en las cuestiones que usted plantea, debe quedar claro que son\n    las empresas del sector de defensa las que promueven y negocian\n    directamente las ventas de estos productos y la adjudicaci\u00f3n de los\n    contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la Administraci\u00f3n tiene conocimiento\n    efectivo de las posibles ventas de armas solo en el momento en que las\n    empresas presentan las solicitudes de licencia de exportaci\u00f3n derivadas\n    de estas operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para empezar, es necesario resaltar que Espa\u00f1a no es ni mucho menos uno de\n    los principales pa\u00edses exportadores en el comercio internacional de armas\n    y que sus ventas var\u00edan de manera significativa de a\u00f1o en a\u00f1o,\n    dependiendo de los contratos alcanzados por las empresas del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun\n    siendo esto as\u00ed, en los \u00faltimos a\u00f1os los flujos de exportaci\u00f3n e\n    importaci\u00f3n han tenido un car\u00e1cter m\u00e1s estable como consecuencia de la\n    entrada de varias empresas espa\u00f1olas, como SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las exportaciones de estos pa\u00edses fluct\u00faan de a\u00f1o en a\u00f1o\n    dependiendo de contratos puntuales de cierta importancia que puedan\n    conseguir las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo\n    con la informaci\u00f3n suministrada por las empresas espa\u00f1olas, ninguno de\n    estos productos estar\u00e1 equipado con armamento y cabe recordar, adem\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00eda, que Venezuela no est\u00e1 sometida a embargo alguno en la\n    exportaci\u00f3n de material de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos contratos de adquisici\u00f3n,\n    tanto en el caso de Venezuela como en el de Colombia, permiten alcanzar\n    un adecuado intercambio de informaci\u00f3n entre los dos pa\u00edses en este\n    \u00e1mbito y el desarrollo de acuerdos tecnol\u00f3gicos industriales de indudable\n    importancia e inter\u00e9s para las empresas espa\u00f1olas, unas empresas cuya\n    actividad industrial todos defendemos, m\u00e1xime cuando buscamos una mayor\n    carga de trabajo para Navantia o cuando diversas comunidades aut\u00f3nomas\n    est\u00e1n tratando de albergar la factor\u00eda que deber\u00e1 fabricar los\n    helic\u00f3pteros Tigre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno no vende armas, apoya la\n    industria, y con ello apoya la creaci\u00f3n de riqueza y de empleo en Espa\u00f1a,\n    y bien lo reclaman algunos sectores, bien me lo reclamaron recientemente\n    en la visita al Ferrol tanto los sindicatos como los alcaldes de la\n    zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no creo que sea buen camino\n    crear alarmismo por un acuerdo que, dadas las garant\u00edas de las que nos\n    hemos dotado, no tiene por qu\u00e9 suponer sino beneficios para la industria\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en este caso\n    concreto, dos de los criterios que se hab\u00edan tenido en cuenta con un mayor\n    grado de detalle ser\u00edan el segundo, el respeto a los derechos humanos en\n    el pa\u00eds de destino final y el cuarto, el mantenimiento de la paz, la\n    seguridad y la estabilidad regionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que respecta a las operaciones de venta que pudieran derivarse del\n    viaje del presidente del Gobierno a Colombia, les puedo informar que han\n    proseguido las conversaciones para la posible firma en el futuro de\n    diversos acuerdos de suministros de cuatro patrulleras de vigilancia\n    costera, la donaci\u00f3n de tres aviones C-212 y de distinto material para la\n    lucha contra el terrorismo, as\u00ed como la formaci\u00f3n de pilotos de\n    helic\u00f3pteros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, en todo caso, puede apoyar o\n    facilitar los acuerdos de compraventa negociados por las empresas del\n    sector de defensa, lo que en definitiva significa apoyar a las empresas\n    espa\u00f1olas de este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entrando en las cuestiones que usted plantea, debe quedar claro que son\n    las empresas del sector de defensa las que promueven y negocian\n    directamente las ventas de estos productos y la adjudicaci\u00f3n de los\n    contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante incidir tambi\u00e9n, y muy especialmente, en el hecho\n    de que las exportaciones espa\u00f1olas de material de defensa se centran muy\n    mayoritariamente en el conjunto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el viaje efectuado a\n    Venezuela por el presidente del Gobierno los d\u00edas 29 y 30 de marzo se\n    firm\u00f3 un protocolo entre los ministerios de Defensa de ambos pa\u00edses\n    consistente en la venta de cuatro patrulleras oce\u00e1nicas para la\n    vigilancia de la zona econ\u00f3mica exclusiva y otros cuatro buques de\n    vigilancia del litoral destinados a los servicios de guardacostas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo\n    con la informaci\u00f3n suministrada por las empresas espa\u00f1olas, ninguno de\n    estos productos estar\u00e1 equipado con armamento y cabe recordar, adem\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00eda, que Venezuela no est\u00e1 sometida a embargo alguno en la\n    exportaci\u00f3n de material de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las autoridades espa\u00f1olas de control\n    de las exportaciones de material de defensa, representadas, como su\n    se\u00f1or\u00eda citaba, por la Junta interministerial reguladora del comercio\n    exterior de material de defensa y de doble uso, la Jimddu, y la\n    Secretar\u00eda General de Comercio Exterior, estudiar\u00edan y estudiar\u00e1n,\n    llegado el caso, las solicitudes de licencia de exportaci\u00f3n\n    correspondientes a estas operaciones  -ser\u00e1 en ese momento- y para ello\n    se debe dar la condici\u00f3n de que los equipos est\u00e9n sometidos a control de\n    exportaci\u00f3n y clasificados como material de defensa en la legislaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, que su se\u00f1or\u00eda seguro que conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Colombia tampoco est\u00e1 sometida a embargo alguno en la\n    exportaci\u00f3n de material de defensa, si bien durante el a\u00f1o 2001 en que\n    estuvieron abiertas las conversaciones entre el Gobierno colombiano y las\n    FARC la Jimddu adopt\u00f3, como seguro conoce su se\u00f1or\u00eda, la decisi\u00f3n de no\n    exportar material letal a dicho pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los criterios seguidos\n    para el impulso de este tipo de operaciones, igual que para la ulterior\n    aprobaci\u00f3n de las exportaciones, si llegaran a producirse, son los mismos\n    ahora que en los a\u00f1os anteriores, a\u00f1os en los que tambi\u00e9n se han\n    producido autorizaciones de exportaci\u00f3n de material de defensa no solo a\n    Venezuela y a Colombia, sino a otros muchos pa\u00edses, seguramente\n    cumpliendo tambi\u00e9n con el c\u00f3digo de conducta y con la normativa\n    aplicable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos contratos de adquisici\u00f3n,\n    tanto en el caso de Venezuela como en el de Colombia, permiten alcanzar\n    un adecuado intercambio de informaci\u00f3n entre los dos pa\u00edses en este\n    \u00e1mbito y el desarrollo de acuerdos tecnol\u00f3gicos industriales de indudable\n    importancia e inter\u00e9s para las empresas espa\u00f1olas, unas empresas cuya\n    actividad industrial todos defendemos, m\u00e1xime cuando buscamos una mayor\n    carga de trabajo para Navantia o cuando diversas comunidades aut\u00f3nomas\n    est\u00e1n tratando de albergar la factor\u00eda que deber\u00e1 fabricar los\n    helic\u00f3pteros Tigre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este apoyo no es distinto al que el Gobierno\n    brinda al conjunto de las empresas espa\u00f1olas de todos los sectores\n    industriales, pero a\u00fan est\u00e1 m\u00e1s justificado cuando\n    se trata de empresas p\u00fablicas, como es el caso de Navantia, o de empresas\n    participadas con capital p\u00fablico, aunque sea minoritario, como es el caso\n    de EADS-CASA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun\n    siendo esto as\u00ed, en los \u00faltimos a\u00f1os los flujos de exportaci\u00f3n e\n    importaci\u00f3n han tenido un car\u00e1cter m\u00e1s estable como consecuencia de la\n    entrada de varias empresas espa\u00f1olas, como SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las exportaciones de estos pa\u00edses fluct\u00faan de a\u00f1o en a\u00f1o\n    dependiendo de contratos puntuales de cierta importancia que puedan\n    conseguir las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo\n    con la informaci\u00f3n suministrada por las empresas espa\u00f1olas, ninguno de\n    estos productos estar\u00e1 equipado con armamento y cabe recordar, adem\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00eda, que Venezuela no est\u00e1 sometida a embargo alguno en la\n    exportaci\u00f3n de material de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos contratos de adquisici\u00f3n,\n    tanto en el caso de Venezuela como en el de Colombia, permiten alcanzar\n    un adecuado intercambio de informaci\u00f3n entre los dos pa\u00edses en este\n    \u00e1mbito y el desarrollo de acuerdos tecnol\u00f3gicos industriales de indudable\n    importancia e inter\u00e9s para las empresas espa\u00f1olas, unas empresas cuya\n    actividad industrial todos defendemos, m\u00e1xime cuando buscamos una mayor\n    carga de trabajo para Navantia o cuando diversas comunidades aut\u00f3nomas\n    est\u00e1n tratando de albergar la factor\u00eda que deber\u00e1 fabricar los\n    helic\u00f3pteros Tigre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "industria": [2, 3, 4], "defensa": [5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No se puede decir qui\u00e9n ha\n    tenido responsabilidades en la venta de empresas privadas sin ninguna\n    intermediaci\u00f3n por parte del Gobierno, cuando quien ha autorizado\n    definitivamente ha sido la Jimddu, y generar una sombra de duda con\n    medias verdades achacando a que el Gobierno anterior ha vendido alg\u00fan\n    tipo de armas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que piden territorialmente en cada\n    una de las circunscripciones es que haya la mayor carga de trabajo\n    posible para sus empresas y sus industrias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero decirle -como le he expresado ya en mi primera\n    intervenci\u00f3n- que el Partido Popular apoya, porque tambi\u00e9n lo ha hecho,\n    las industrias espa\u00f1olas de la defensa, en este caso concreto a la\n    industria Navantia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe\n    exactamente igual que yo, se\u00f1or ministro de Industria, que para que\n    ninguna plataforma espa\u00f1ola pueda montar en este momento un sistema de\n    combate norteamericano tienen que cumplirse una serie de requisitos que\n    est\u00e1n basados en el acuerdo firmado entre Bath Iron Works, Lockeed Martin\n    y las plataformas de la antigua Empresa\n    Nacional Baz\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin querer entrar en pol\u00edtica\n    internacional, sin querer entrar en la pol\u00edtica del Ministerio de\n    Industria de qui\u00e9n construye o qui\u00e9n no construye  -ojal\u00e1 toda la carga\n    de trabajo que haya se pudiera hacer en Ferrol-, ni vamos a entrar en la\n    pol\u00edtica del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero decirle -como le he expresado ya en mi primera\n    intervenci\u00f3n- que el Partido Popular apoya, porque tambi\u00e9n lo ha hecho,\n    las industrias espa\u00f1olas de la defensa, en este caso concreto a la\n    industria Navantia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos cuestionando si\n    es el momento adecuado para hacer una venta concreta de material militar\n    de defensa a la Rep\u00fablica de Venezuela y si en este momento tenemos todas\n    las garant\u00edas de que la Jimddu, ese organismo que se ha creado\n    precisamente para controlar la exportaci\u00f3n de armamento, va a emitir\n    alg\u00fan tipo de informe, porque hasta este momento, como dec\u00eda el\n    secretario de Estado de Turismo y Comercio, ni siquiera se le ha\n    preguntado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Comisi\u00f3n de Defensa, hace pocos\n    d\u00edas, hab\u00eda quien afirmaba rotundamente -el se\u00f1or Bono- que se cumpl\u00edan\n    los ocho criterios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual que esa moci\u00f3n de la Diputaci\u00f3n Provincial\n    de A Coru\u00f1a que yo tengo aqu\u00ed -y a la que ha aludido ya el ministro de\n    Defensa en su comparecencia en el Congreso- no dice: Gobierno encarguen\n    ustedes en Venezuela unos barquitos para que los hagamos en Ferrol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin querer entrar en pol\u00edtica\n    internacional, sin querer entrar en la pol\u00edtica del Ministerio de\n    Industria de qui\u00e9n construye o qui\u00e9n no construye  -ojal\u00e1 toda la carga\n    de trabajo que haya se pudiera hacer en Ferrol-, ni vamos a entrar en la\n    pol\u00edtica del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente en este caso concreto lo\n    que nosotros queremos saber es qu\u00e9 armamento van a llevar esas\n    patrulleras, que no vendemos, pero s\u00ed que se ha firmado un protocolo\n    entre los ministros de Defensa espa\u00f1ol y el venezolano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [4, 5], "empresas": [0, 1], "industria": [2], "seguridad": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando el acuerdo\n    firmado por los gobiernos de Espa\u00f1a y Venezuela se materialice en una\n    operaci\u00f3n de venta de material de defensa y doble uso, las empresas que\n    fabriquen este material -y est\u00e9 detallado la composici\u00f3n de cada uno de\n    sus elementos- deber\u00e1n solicitar la oportuna licencia de exportaci\u00f3n,\n    se\u00f1or\u00eda, y entonces es cuando la Jimddu las analiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que est\u00e1 haciendo este Gobierno, aparte por supuesto de\n    procurar carga de trabajo a Navantia y a otras empresas del sector del\n    transporte militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada, sin ir m\u00e1s lejos, el Senado\n    brasile\u00f1o dio luz verde finalmente a la adquisici\u00f3n de 12 aviones de\n    transporte militar que se fabricar\u00e1n en Espa\u00f1a, entre cuatro a cinco\n    millones de horas de trabajo, una buena noticia tambi\u00e9n para nuestra\n    industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese momento la\n    secretar\u00eda y la Jimddu estudiar\u00e1n estas solicitudes, aplicar\u00e1n\n    los c\u00f3digos de conducta aprobados por la Uni\u00f3n Europea en junio de 1998 y\n    no le quepa ninguna duda que estudiaremos con el mayor detenimiento el\n    cumplimiento del respeto a los derechos humanos -repito- y el\n    mantenimiento de la paz, la seguridad y la estabilidad en la regi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, insisto tambi\u00e9n que en Espa\u00f1a existen\n    suficientes garant\u00edas para la autorizaci\u00f3n de la exportaci\u00f3n de material\n    de defensa y de doble uso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el acuerdo\n    firmado por los gobiernos de Espa\u00f1a y Venezuela se materialice en una\n    operaci\u00f3n de venta de material de defensa y doble uso, las empresas que\n    fabriquen este material -y est\u00e9 detallado la composici\u00f3n de cada uno de\n    sus elementos- deber\u00e1n solicitar la oportuna licencia de exportaci\u00f3n,\n    se\u00f1or\u00eda, y entonces es cuando la Jimddu las analiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "JOSU I\u00d1AKI ERKOREKA GERVASIO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [1, 4, 5, 7, 8, 10, 12, 14, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 27, 29, 30, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 43, 44, 45, 46, 48, 51, 53], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 3, 6, 9, 11, 26, 28, 31, 50, 52], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [13, 15], "party": "JOSEP S\u00c1NCHEZ I LLIBRE", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [42, 47, 49], "party": "Jordi Ram\u00f3n Torres", "name": "Esquerra Republicana"}]}