{"blocks": [{"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A requerimiento de la C\u00e1mara, el Gobierno ha aprobado un documento el\n    pasado 29 de mayo sobre el futuro de las pensiones y que ha sido remitido\n    a este Congreso para su evaluaci\u00f3n, estudio y di\u00e1logo en la Comisi\u00f3n del\n    Pacto de Toledo, donde deseamos que se alcance con el tiempo necesario un\n    consenso que d\u00e9 un nuevo paso en la consolidaci\u00f3n de ese sistema de\n    Seguridad Social p\u00fablico, que es la principal posici\u00f3n y defensa que el\n    Grupo Socialista tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000828\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le reitero, se\u00f1or presidente, hablando de consenso, aquello que,\n    una vez m\u00e1s, fuera y dentro de esta C\u00e1mara, este grupo parlamentario a\n    trav\u00e9s de este portavoz ha planteado para los temas de econom\u00eda, no\n    simplemente para los de pensiones sino para los temas de econom\u00eda en\n    general, un gran pacto de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000828\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad y la econom\u00eda necesitan que no\n    utilicemos la econom\u00eda como instrumento de erosi\u00f3n pol\u00edtica, como\n    instrumento de confrontaci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000828\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad quiere que nos\n    sentemos en una mesa y quiere que todos juntos adoptemos medidas a corto\n    y medio plazo que sirvan realmente para salir con eficacia de la crisis,\n    que es la que preocupa en primer lugar a todos los ciudadanos de este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000828\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero le dir\u00e9 una cosa, se\u00f1or\n    Duran, en relaci\u00f3n con lo que usted ha afirmado: la econom\u00eda no est\u00e1 peor\n    hoy que hace seis meses, no est\u00e1 peor (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000828\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, el Gobierno tiene posici\u00f3n, posici\u00f3n\n    para el consenso, pero posici\u00f3n, porque ha efectuado un an\u00e1lisis serio\n    sobre el futuro de nuestro sistema de pensiones, un sistema de pensiones\n    s\u00f3lido, fuerte, que garantiza la protecci\u00f3n social a nuestros\n    trabajadores hoy y ma\u00f1ana, y lo que deseamos es que pasado ma\u00f1ana, dentro\n    de veinte o veinticinco a\u00f1os, a\u00fan tengamos m\u00e1s fortaleza en el sistema de\n    pensiones, mejores pensiones y que podamos seguir haciendo el recorrido\n    que hemos hecho de mejorar las pensiones m\u00ednimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000828\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9\n    T\u00c9RMINOS EST\u00c1 ACORDANDO SU GOBIERNO LA TRANSFERENCIA DE LA COMPETENCIA DE\n    POL\u00cdTICAS ACTIVAS DE EMPLEO CON EL GOBIERNO VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [3], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Erkoreka, le dir\u00e9 que en este momento hay un proceso de di\u00e1logo\n    abierto para abordar lo que representa una de las transferencias\n    hist\u00f3ricas pendientes, que son\n    las pol\u00edticas activas de empleo, desde el Estado a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que el Gobierno tiene la m\u00e1xima voluntad de llegar a\n    un acuerdo y de que ese acuerdo lo podamos hacer en un tiempo razonable y\n    que sea a satisfacci\u00f3n del Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Erkoreka, le dir\u00e9 que en este momento hay un proceso de di\u00e1logo\n    abierto para abordar lo que representa una de las transferencias\n    hist\u00f3ricas pendientes, que son\n    las pol\u00edticas activas de empleo, desde el Estado a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Erkoreka, le dir\u00e9 que en este momento hay un proceso de di\u00e1logo\n    abierto para abordar lo que representa una de las transferencias\n    hist\u00f3ricas pendientes, que son\n    las pol\u00edticas activas de empleo, desde el Estado a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Llevamos siete trimestres en recesi\u00f3n, sigue sin haber\n    cr\u00e9dito en Espa\u00f1a, el d\u00e9ficit p\u00fablico es del 11,4 por ciento, el\n    diferencial con el bono alem\u00e1n es de 100 puntos b\u00e1sicos y lo que es peor,\n    en el mes de enero conocimos que hay 258.000 afiliados menos a la\n    Seguridad Social y que ya en Espa\u00f1a hay 4 millones de parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, como bien conoce, la econom\u00eda mundial vive la crisis m\u00e1s\n    grave desde hace ochenta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es verdad que la\n    consecuencia m\u00e1s grave de la crisis econ\u00f3mica ha sido la destrucci\u00f3n de\n    empleo, especialmente en Espa\u00f1a, pero no es menos cierto que nunca como\n    ahora los desempleados en este pa\u00eds tienen el nivel mayor de protecci\u00f3n\n    gracias al esfuerzo solidario de este Gobierno (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deseo trasladar al se\u00f1or Rajoy que el Gobierno ha trabajado frente a la\n    lucha por combatir la crisis econ\u00f3mica con todos sus instrumentos, que\n    estamos trabajando para que nuestro modelo de crecimiento sea un modelo\n    m\u00e1s competitivo, m\u00e1s innovador, que trabajamos y trabajaremos para\n    mantener la protecci\u00f3n social y que en ese trabajo, que es un trabajo\n    colectivo, es necesario el esfuerzo de todos ante una grave crisis\n    econ\u00f3mica como la que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que la\n    consecuencia m\u00e1s grave de la crisis econ\u00f3mica ha sido la destrucci\u00f3n de\n    empleo, especialmente en Espa\u00f1a, pero no es menos cierto que nunca como\n    ahora los desempleados en este pa\u00eds tienen el nivel mayor de protecci\u00f3n\n    gracias al esfuerzo solidario de este Gobierno (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hace usted anuncios que generan\n    alarma sobre las pensiones; rectifica documentos sobre pensiones que\n    manda a Europa; despu\u00e9s de dos a\u00f1os sin hacer una reforma del mercado\n    laboral, ahora presenta usted un \u00edndice y les dice a los sindicatos y a\n    los empresarios que se pongan de acuerdo; tiene que mandar a su\n    vicepresidenta a explicar en Europa lo que estamos haciendo en Espa\u00f1a\n    porque evidentemente la credibilidad de su Gobierno, que no de nuestro\n    pa\u00eds, est\u00e1 bajo m\u00ednimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ),\n    cuando la solvencia de nuestro pa\u00eds es una gran solvencia y tiene una\n    gran fortaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hay que ver\n    qu\u00e9 poco les importa a ustedes su pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de eso, lo suyo es tan f\u00e1cil como que o se suman al\n    plan con el que el Gobierno ha empezado a trabajar con los interlocutores\n    sociales para sacar a este pa\u00eds adelante o ustedes se van a quedar una\n    vez m\u00e1s al margen de todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Un\n    gobierno fiable es aquel que no llena el pa\u00eds de parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Cuando dejamos el Gobierno la prima de riesgo\n    pa\u00eds -es decir, el diferencial de nuestra deuda p\u00fablica respecto a la\n    alemana- estaba en el cero por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Y si consiguieron ustedes reducirla fue\n    gracias a la privatizaci\u00f3n de las empresas p\u00fablicas; por tanto, se\u00f1or\u00eda,\n    primera mentira suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Tercera cuesti\u00f3n, quien ha hecho en este pa\u00eds\n    mayores recortes al sistema de pensiones han sido ustedes, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO\n    QUE EL AUMENTO DE LA DEUDA P\u00daBLICA AGRAVA LA FALTA DE CR\u00c9DITO PARA\n    FAMILIAS Y EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, no quiero participar de ninguna teor\u00eda conspirativa\n    ni estoy bajo los influjos de conjunciones planetarias, simplemente estoy\n    preocupado porque la situaci\u00f3n de la deuda p\u00fablica espa\u00f1ola, que se ha\n    multiplicado con ustedes, que en dos a\u00f1os ha crecido desmesuradamente,\n    est\u00e1 poniendo en peligro el Estado del bienestar y est\u00e1 poniendo en\n    peligro el acceso al cr\u00e9dito de familias y empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    vicepresidenta, m\u00e9tase con quien quiera, pero \u00bfno cree que es hora de ir\n    reduciendo la deuda p\u00fablica y de hacer algo para que las familias y las\n    empresas tengan acceso al cr\u00e9dito? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que est\u00e1\n    produciendo ese efecto de que las empresas tengan dificultades para\n    acceder al cr\u00e9dito es el incremento de la morosidad por parte de las\n    entidades financieras, una consecuencia tambi\u00e9n de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    lo que el Gobierno est\u00e1 haciendo es tratar de ayudar a que las peque\u00f1as y\n    las medianas empresas puedan conseguir financiaci\u00f3n a trav\u00e9s de las\n    actuaciones que est\u00e1 desarrollando con el ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si el Gobierno acapara la\n    deuda habr\u00e1 menos dinero para empresas y familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s el exceso de\n    deuda pone en peligro el Estado del bienestar, el exceso de deuda pone en\n    peligro la sostenibilidad futura de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s el exceso de\n    deuda pone en peligro el Estado del bienestar, el exceso de deuda pone en\n    peligro la sostenibilidad futura de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [5], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s alto por ejemplo el d\u00e9ficit de\n    Reino Unido, y no veo que usted ponga en cuesti\u00f3n la posibilidad de que\n    las empresas de Reino Unido tengan acceso al cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los\n    efectos desde luego es que nuestras empresas necesitan desapalancarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo dice siempre su representante el se\u00f1or Montoro; hay un\n    endeudamiento extraordinario de nuestras empresas y de nuestras familias,\n    y eso unido a la morosidad es lo que est\u00e1 produciendo la dificultad en el\n    cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aportar 30.000 millones\n    de euros a trav\u00e9s del ICO para que empresas y familias puedan\n    financiarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trescientas cincuenta mil empresas han hecho uso de estas\n    facilidades en el a\u00f1o 2009, y muchas m\u00e1s en el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda,\n    no es esa la causa; insisto, la causa es la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Son ustedes\n    a los que se les llena la boca de decir que las leyes de las cajas de\n    ahorro deber\u00edan evitar que hubiera interferencias pol\u00edticas en la\n    actuaci\u00f3n de las cajas de ahorro; pues bien, su Ley de Cajas de Ahorro de\n    Galicia es una expresi\u00f3n evidente de interferencia pol\u00edtica en la\n    actividad de las cajas de ahorro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, libertad, progreso e igualdad son los referentes b\u00e1sicos\n    del ideario socialista en cada \u00e9poca, en cada circunstancia, y por eso\n    nos sentimos tan identificados e impulsamos aquello que proporciona\n    oportunidades a la gente, seguridad y autonom\u00eda a las personas: educaci\u00f3n\n    de calidad para todos, pensiones dignas en un sistema p\u00fablico, sanidad\n    p\u00fablica universal, y desde el a\u00f1o 2006 m\u00e1s ayuda con la Ley de\n    Dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El progreso afortunado de la sociedad espa\u00f1ola en los \u00faltimos treinta a\u00f1os\n    sit\u00faa a nuestro pa\u00eds en el mundo privilegiado del desarrollo humano, con\n    sistemas de protecci\u00f3n que hasta hace poco eran un sue\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, como usted conoce bien, el ministerio fiscal mantiene la\n    petici\u00f3n de archivo de la causa del caso Fais\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el ministerio fiscal act\u00faa con autonom\u00eda y con pleno sometimiento\n    al principio de legalidad e imparcialidad en el ejercicio de sus\n    funciones, y por tanto el Gobierno respeta las decisiones del ministerio\n    p\u00fablico cuando estas se adoptan en el cumplimiento de las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "fiscal\u00eda": [5], "justicia": [6, 7], "fiscal general": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Como usted, adem\u00e1s de ministro de Justicia, es catedr\u00e1tico de derecho\n    constitucional no tengo que extenderme mucho en recordar la sentencia del\n    Tribunal Constitucional que ampara la posibilidad que tiene el Parlamento\n    de control sobre el ministerio fiscal, y la obligaci\u00f3n constitucional que\n    usted tiene tambi\u00e9n de contestar, cosa que sobre el caso Fais\u00e1n ni usted\n    ni el ministro del Interior ni ning\u00fan miembro del Gobierno hacen jam\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de fondo es\n    que ustedes, su Gobierno, quieren convertir a la fiscal\u00eda en el brazo\n    togado del Gobierno, y no solo eso, sino que la quieren poner siempre al\n    servicio de los intereses pol\u00edticos del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso concreto\n    piensan que si son capaces de eludir las responsabilidades penales de los\n    imputados ser\u00e1n ustedes capaces de eludir las responsabilidades\n    pol\u00edticas, que sin duda tienen en este caso, y cuentan para ello adem\u00e1s\n    con la complicidad de un fiscal general del Estado que no es que tenga\n    manchada la toga por el polvo del camino, como \u00e9l mismo reconoci\u00f3, sino\n    que est\u00e1 enfangado en el lodo de la negociaci\u00f3n con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo fiscal\n    general del Estado que en su momento apoy\u00f3 la excarcelaci\u00f3n de De Juana\n    Chaos, que en su momento apoy\u00f3 que no se acusara a un terrorista como\n    Otegi -hoy felizmente en la c\u00e1rcel-, y que hoy pide el archivo de esta\n    causa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso concreto\n    piensan que si son capaces de eludir las responsabilidades penales de los\n    imputados ser\u00e1n ustedes capaces de eludir las responsabilidades\n    pol\u00edticas, que sin duda tienen en este caso, y cuentan para ello adem\u00e1s\n    con la complicidad de un fiscal general del Estado que no es que tenga\n    manchada la toga por el polvo del camino, como \u00e9l mismo reconoci\u00f3, sino\n    que est\u00e1 enfangado en el lodo de la negociaci\u00f3n con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de fondo es\n    que ustedes, su Gobierno, quieren convertir a la fiscal\u00eda en el brazo\n    togado del Gobierno, y no solo eso, sino que la quieren poner siempre al\n    servicio de los intereses pol\u00edticos del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted, adem\u00e1s de ministro de Justicia, es catedr\u00e1tico de derecho\n    constitucional no tengo que extenderme mucho en recordar la sentencia del\n    Tribunal Constitucional que ampara la posibilidad que tiene el Parlamento\n    de control sobre el ministerio fiscal, y la obligaci\u00f3n constitucional que\n    usted tiene tambi\u00e9n de contestar, cosa que sobre el caso Fais\u00e1n ni usted\n    ni el ministro del Interior ni ning\u00fan miembro del Gobierno hacen jam\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda convicci\u00f3n es que en este caso tenemos\n    plena confianza en la actuaci\u00f3n de la justicia, mucho mayor que la que\n    tiene usted, y estamos seguros de que al final la justicia impondr\u00e1 su\n    raz\u00f3n, y por tanto los autores de ese grav\u00edsimo delito ser\u00e1n juzgados y\n    condenados... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal general": [3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Estoy convencido de que usted conoce perfectamente todas las\n    actuaciones llevadas a cabo en ese proceso al que usted hace referencia,\n    porque el fiscal general del Estado las ha relatado en esta misma C\u00e1mara\n    en su comparecencia del pasado 18 de noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fiscal general dej\u00f3\n    claro entonces que se trataba de una investigaci\u00f3n que ha durado varios\n    a\u00f1os, en la que se han practicado m\u00e1s de 25 diligencias de investigaci\u00f3n,\n    entre ellas algunas tales como el testimonio de 47 personas, ruedas de\n    reconocimiento, la intervenci\u00f3n durante m\u00e1s de dos a\u00f1os de las\n    comunicaciones de personas implicadas y relacionadas con el caso; se han\n    hecho informes periciales, comisiones rogatorias y un largo etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    propio fiscal general del Estado les dijo tambi\u00e9n a todos ustedes que el\n    fiscal responsable del asunto -que es quien tiene que valorar a la vista\n    de las actuaciones practicadas si existe o no base probatoria- tom\u00f3 la\n    decisi\u00f3n de solicitar el levantamiento del secreto, solicitar el\n    sobreseimiento provisional, y que ello no ha impedido que se est\u00e9n\n    practicando y haya apoyado la solicitud de pr\u00e1ctica de nuevas pruebas\n    interesadas por otras partes en el proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que usted conoce perfectamente todas las\n    actuaciones llevadas a cabo en ese proceso al que usted hace referencia,\n    porque el fiscal general del Estado las ha relatado en esta misma C\u00e1mara\n    en su comparecencia del pasado 18 de noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fiscal general dej\u00f3\n    claro entonces que se trataba de una investigaci\u00f3n que ha durado varios\n    a\u00f1os, en la que se han practicado m\u00e1s de 25 diligencias de investigaci\u00f3n,\n    entre ellas algunas tales como el testimonio de 47 personas, ruedas de\n    reconocimiento, la intervenci\u00f3n durante m\u00e1s de dos a\u00f1os de las\n    comunicaciones de personas implicadas y relacionadas con el caso; se han\n    hecho informes periciales, comisiones rogatorias y un largo etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    propio fiscal general del Estado les dijo tambi\u00e9n a todos ustedes que el\n    fiscal responsable del asunto -que es quien tiene que valorar a la vista\n    de las actuaciones practicadas si existe o no base probatoria- tom\u00f3 la\n    decisi\u00f3n de solicitar el levantamiento del secreto, solicitar el\n    sobreseimiento provisional, y que ello no ha impedido que se est\u00e9n\n    practicando y haya apoyado la solicitud de pr\u00e1ctica de nuevas pruebas\n    interesadas por otras partes en el proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Justicia, aprecio que, en la medida ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "justicia": [4], "fiscal\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No es de recibo, se\u00f1or ministro, el papel que se le est\u00e1\n    haciendo jugar a la fiscal\u00eda como principal parte activa en este intento\n    de tapar el esclarecimiento de la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es de recibo que la fiscal\u00eda\n    trate de basar su petici\u00f3n de archivo precisamente en la negaci\u00f3n de lo\n    que claramente dice la investigaci\u00f3n policial, establecida en el sumario\n    en cuanto a la identificaci\u00f3n de los posibles autores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es de recibo, se\u00f1or ministro, el papel que se le est\u00e1\n    haciendo jugar a la fiscal\u00eda como principal parte activa en este intento\n    de tapar el esclarecimiento de la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es de recibo que la fiscal\u00eda\n    trate de basar su petici\u00f3n de archivo precisamente en la negaci\u00f3n de lo\n    que claramente dice la investigaci\u00f3n policial, establecida en el sumario\n    en cuanto a la identificaci\u00f3n de los posibles autores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro de Justicia, aprecio que, en la medida\n    en que van discurriendo los acontecimientos, introducen ustedes -el se\u00f1or\n    ministro del Interior y usted, ministro de Justicia- matices. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En esa\n    circunstancia, sin cuestionar\n    por supuesto la legitimidad que ustedes tienen para realizar lo que\n    estimen m\u00e1s conveniente, cabr\u00eda preguntarse sin embargo si esa doble\n    intervenci\u00f3n en sede judicial y en sede parlamentaria es una forma\n    azarosa de interferir o, si me permite, una forma involuntaria de\n    confundir los planos de la justicia y de la pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... SIGUE\n    CONSIDERANDO EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE LAS VEGUER\u00cdAS NO CABEN EN LA\n    CONSTITUCI\u00d3N ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Podr\u00edamos preguntar si han tenido en cuenta el n\u00famero de prejubilaciones\n    de empresas p\u00fablicas y semip\u00fablicas que han firmado en estos \u00faltimos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE LAS CONTINUAS FILTRACIONES SOBRE LA REFORMA\n    DEL SISTEMA DE PENSIONES GENERAN CONFIANZA EN TRABAJADORES Y\n    PENSIONISTAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera el Gobierno que las continuas filtraciones\n    sobre el sistema de pensiones generan confianza en trabajadores y\n    pensionistas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted les remiti\u00f3 una carta dici\u00e9ndoles que\n    mejorar\u00edan, \u00bfpor qu\u00e9 no recibieron otra diciendo que sus pol\u00edticas\n    fiscales les iban a perjudicar mucho m\u00e1s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no pueden decir que corresponden al esfuerzo\n    contributivo de los ciudadanos cuando este Gobierno no cumple sus\n    obligaciones financieras con la Seguridad Social ni piensa cumplirlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El debate que debemos abordar, se\u00f1or diputado, es\n    el cambio demogr\u00e1fico que se producir\u00e1 en nuestro pa\u00eds, que no solamente\n    est\u00e1 avalado por el informe del Gobierno, sino que est\u00e1 avalado por todos\n    los estudios de los t\u00e9cnicos que sobre esa materia se han pronunciado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Las comarcas de las tierras del Ebro en\n    Catalu\u00f1a est\u00e1n hartas de ser una especie de monocultivo nuclear, con tres\n    centrales nucleares -una, es verdad, en fase de desguace-, que producen\n    el 40 por ciento del total de la actividad nuclear del conjunto del\n    Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [4], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el sector de la automoci\u00f3n es un sector clave en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en t\u00e9rminos de peso de PIB, de empleo, de\n    productividad, de intensidad tecnol\u00f3gica y de contribuci\u00f3n a la balanza\n    comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    el Gobierno socialista apoya esta posici\u00f3n porque re\u00fane las\n    caracter\u00edsticas de la econom\u00eda que defendemos, que est\u00e1 basada en la\n    innovaci\u00f3n, en la competitividad y en el ahorro y la eficiencia\n    energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el sector de la automoci\u00f3n es un sector clave en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en t\u00e9rminos de peso de PIB, de empleo, de\n    productividad, de intensidad tecnol\u00f3gica y de contribuci\u00f3n a la balanza\n    comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pa\u00eds, Espa\u00f1a, re\u00fane todas las caracter\u00edsticas para\n    ganar la apuesta por el veh\u00edculo el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro compromiso con la\n    reducci\u00f3n de emisiones de CO2, la apuesta por las energ\u00eda renovables o la\n    fuerte dependencia energ\u00e9tica, as\u00ed como el aprovechamiento de las\n    infraestructuras viarias son razones de peso fundamentales para que haya\n    una apuesta por las ventajas del veh\u00edculo el\u00e9ctrico, independientemente\n    de si se fabrica o no en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [2, 3], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Recientemente hemos firmado un\n    memor\u00e1ndum con las principales empresas energ\u00e9ticas y tecnol\u00f3gicas del\n    autom\u00f3vil para definir una estrategia integral que presentaremos el\n    pr\u00f3ximo 6 de abril y que ser\u00e1 sin duda el punto de arranque del veh\u00edculo\n    el\u00e9ctrico en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente, el veh\u00edculo el\u00e9ctrico va a favorecer el empleo, el\n    desarrollo tecnol\u00f3gico, las exportaciones, todo lo que queremos hacer en\n    una econom\u00eda basada en el conocimiento y en la sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque apostar por \u00e9l\n    es apostar por las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El veh\u00edculo el\u00e9ctrico casa\n    perfectamente con las energ\u00edas renovables porque les hace superar el\n    tal\u00f3n de Aquiles de \u00e9stas, que es la intermitencia, la falta de\n    disponibilidad a lo largo del ciclo de la demanda diaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pensaba c\u00f3mo estaba afectando la crisis al sector del libro, c\u00f3mo estaba\n    afectando el cambio tecnol\u00f3gico en los soportes electr\u00f3nicos, la\n    aparici\u00f3n del libro electr\u00f3nico al sector del libro; c\u00f3mo estamos viendo\n    cambiar todo un sector que es de gran importancia para la industria de\n    nuestro pa\u00eds, para la industria de la cultura pero tambi\u00e9n para la\n    cultura misma, para lo que significa Espa\u00f1a en el mundo, para lo que\n    significa el castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El libro funciona; el libro es\n    una industria que destaca entre los\n    sectores de nuestra econom\u00eda que mejor han absorbido el tramo m\u00e1s duro de\n    la crisis mundial y sobresale tambi\u00e9n activando el crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de que se registr\u00f3 un leve\n    descenso en la ca\u00edda en la exportaci\u00f3n de fasc\u00edculos, hemos mantenido las\n    exportaciones de nuestro pa\u00eds por encima de la cifra mundial, que\n    descendi\u00f3 un 13,6 de media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo en nuestro pa\u00eds la cifra se\n    aproxima a los 342 millones de euros, dando una vez m\u00e1s balanza positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda es pronto para que\n    podamos contar con las cifras exactas de las denominadas ventas de\n    mostrador en las librer\u00edas de nuestro pa\u00eds pero, tomando con prudencia\n    los datos provisionales del sector, puedo adelantarles que el aumento\n    oscila entre el 5 y el 8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy puede afirmarse que nunca se ha le\u00eddo tanto\n    como ahora en nuestro pa\u00eds, hemos vuelto a superar nuestros \u00edndices de\n    lectura y 58 de cada 100 espa\u00f1oles leyeron al menos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    GOBIERNO LOS ENCUENTROS CELEBRADOS EN C\u00c1DIZ EN EL \u00c1MBITO DE LA IGUALDAD\n    DE LOS ACTOS DE LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3, 4, 5, 6], "pa\u00eds": [7], "mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esta\n    conferencia marc\u00f3 un hito hist\u00f3rico para las mujeres, para la igualdad y\n    para el feminismo por el avance que supuso en s\u00ed misma y que dise\u00f1\u00f3 para\n    el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, los pasados 3, 4 y 5 de febrero se\n    realiz\u00f3 en C\u00e1diz la cumbre de ministras y secretarias de Estado de\n    Igualdad de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y el Foro europeo de mujeres\n    Beijing + 15. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    quince a\u00f1os despu\u00e9s a\u00fan no se cumplen completamente los objetivos de\n    Beijing a nivel europeo, pues sigue existiendo una sobrerrepresentaci\u00f3n\n    masculina para ocupar puestos de responsabilidad dentro del \u00e1mbito\n    pol\u00edtico, social, econ\u00f3mico y financiero, y los derechos de ciudadan\u00eda de\n    las mujeres no est\u00e1n desarrollados al cien por cien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    conferencia marc\u00f3 un hito hist\u00f3rico para las mujeres, para la igualdad y\n    para el feminismo por el avance que supuso en s\u00ed misma y que dise\u00f1\u00f3 para\n    el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, los pasados 3, 4 y 5 de febrero se\n    realiz\u00f3 en C\u00e1diz la cumbre de ministras y secretarias de Estado de\n    Igualdad de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y el Foro europeo de mujeres\n    Beijing + 15. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en C\u00e1diz hemos podido comprobar que los\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea avanzan en igualdad por el desarrollo de\n    legislaciones a favor de la igualdad de oportunidades, como ha hecho\n    Espa\u00f1a con leyes como la de igualdad y contra la violencia de g\u00e9nero, y\n    por la creaci\u00f3n de estructuras institucionales encargadas de dichas\n    pol\u00edticas como el Ministerio de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos podido comprobar\n    el reconocimiento que las pol\u00edticas de igualdad espa\u00f1olas tienen en el\n    \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea y el buen posicionamiento de nuestro pa\u00eds en\n    el cumplimiento de los objetivos establecidos en Beijing. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos podido comprobar\n    el reconocimiento que las pol\u00edticas de igualdad espa\u00f1olas tienen en el\n    \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea y el buen posicionamiento de nuestro pa\u00eds en\n    el cumplimiento de los objetivos establecidos en Beijing. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "mujeres": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Las mujeres solo suponen un 3 por\n    ciento de las directoras en las empresas que cotizan en Bolsa y solo\n    representan uno de cada diez miembros de los consejos de administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en la cumbre a la que usted hac\u00eda referencia hemos reunido a\n    veintisiete ministras y secretarias de Estado de diecisiete Estados\n    miembros con un doble objetivo: por una parte, ampliar los compromisos\n    asumidos en Atenas en el a\u00f1o 1992 respecto a la participaci\u00f3n de las\n    mujeres en la toma de decisiones y, por otra parte, renovar ese papel\n    necesario de las mujeres en cuanto a la estrategia de empleo y de\n    crecimiento econ\u00f3mico en la que trabaja la Uni\u00f3n Europea en la\n    actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente en siete de los veintisiete Estados miembros alcanzamos\n    un 30 por ciento de representaci\u00f3n de mujeres en sus respectivas C\u00e1maras,\n    y si nos vamos a los \u00e1mbitos de decisi\u00f3n econ\u00f3micos la presencia de\n    mujeres es pr\u00e1cticamente residual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres solo suponen un 3 por\n    ciento de las directoras en las empresas que cotizan en Bolsa y solo\n    representan uno de cada diez miembros de los consejos de administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no se corresponde en absoluto con los \u00edndices formativos que hemos\n    alcanzado las mujeres, que representamos un 60 por ciento de quienes\n    obtienen estudios universitarios en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Trabajaba por la\n    estabilidad de aquel pa\u00eds, pero tambi\u00e9n por la seguridad de todos\n    nosotros y me gustar\u00eda que mis primeras palabras fueran de cercan\u00eda y\n    solidaridad con su familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [5], "trabajadores": [6], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y me permitir\u00e1 que le diga que tampoco -a lo mejor con\n    alguna excepci\u00f3n- a nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le niego, se\u00f1or ministro,\n    que en principio ten\u00edamos la tentaci\u00f3n de dirigir esta interpelaci\u00f3n a la\n    se\u00f1ora ministra de Econom\u00eda, puesto que es ella la que est\u00e1 instalada\n    -usted no estaba, pero hoy mismo nos ha dado una muestra m\u00e1s- en lo que\n    pod\u00edamos llamar nopasana\u00edsmo, aqu\u00ed no pasa nada, incluso, si quieren\n    ustedes, aquello de don't worry, be happy, no se preocupen, aqu\u00ed no pasa\n    nada; por tanto, como no pasa nada, no hay que preocuparse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me permitir\u00e1 usted, se\u00f1or ministro, y se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, que\n    nuestro grupo crea una vez m\u00e1s -aqu\u00ed no estamos de acuerdo con el se\u00f1or\n    Rajoy- que el principal problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola es que no somos\n    capaces de tener suficiente productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es una econom\u00eda productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me permitir\u00e1 usted, se\u00f1or ministro, y se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, que\n    nuestro grupo crea una vez m\u00e1s -aqu\u00ed no estamos de acuerdo con el se\u00f1or\n    Rajoy- que el principal problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola es que no somos\n    capaces de tener suficiente productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedir\u00eda, se\u00f1or ministro, esta es la raz\u00f3n\n    \u00faltima de esta interpelaci\u00f3n, que se trabajara tambi\u00e9n para que a partir\n    de ahora todas las inversiones en infraestructuras se hagan desde esta\n    \u00f3ptica de aumentar la productividad de nuestro sistema y, por tanto, de\n    contribuir al incremento de la riqueza que, l\u00f3gicamente, quiere decir\n    tambi\u00e9n el incremento de la justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    problema es la poca productividad, y de ello, se\u00f1or ministro -est\u00e1\n    tambi\u00e9n de acuerdo conmigo-, no podemos echar la culpa, en absoluto, a\n    los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "actividad": [12], "empresas": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "pa\u00eds": [9, 10, 11], "actividad econ\u00f3mica": [13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a revisar cada euro que nos gastemos pero\n    va a haber impacto y se va a notar, porque el ajuste fiscal que vamos a\n    hacer no es solo, como dec\u00eda S.S., para este a\u00f1o, es para los pr\u00f3ximos\n    tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al igual que las\n    empresas se adaptan a la crisis, las administraciones tambi\u00e9n tenemos que\n    hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a racionalizar las estructuras, tanto del ministerio como de las\n    empresas del Grupo Fomento, con el fin de reducir a\u00fan m\u00e1s nuestros gastos\n    corrientes y as\u00ed liberar m\u00e1s recursos para la inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos los\n    mejores ingenieros y las mejores empresas y pedimos un esfuerzo\n    compartido para hacer las infraestructuras m\u00e1s competitivas, manteniendo\n    la calidad y su funcionalidad y, desde luego, tambi\u00e9n acepto que tendr\u00edan\n    que ir acompa\u00f1adas de un estudio de rentabilidad desde el punto de vista\n    social y econ\u00f3mico, como plantea su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al igual que nosotros avanzamos en eficiencia,\n    tambi\u00e9n lo tendr\u00e1n que hacer las consultoras que hacen los proyectos y\n    las empresas que se presentan a los concursos de nuestras obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    crisis obliga a todos a hacer m\u00e1s con menos y nuestras empresas, que ya\n    han demostrado sobradamente su capacidad de adaptaci\u00f3n al ciclo\n    expansivo, tendr\u00e1n que ofrecer id\u00e9ntica flexibilidad para ofrecer mejores\n    alternativas en este nuevo escenario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos ofertas que se ajusten\n    mejor al coste final de las obras, y as\u00ed reducir incertidumbres tan\n    perjudiciales para las empresas y para la Administraci\u00f3n que las\n    contrata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, puedo decir que las\n    empresas del sector ser\u00e1n a\u00fan m\u00e1s competitivas, conquistar\u00e1n m\u00e1s mercados\n    y har\u00e1n en otros pa\u00edses lo que est\u00e1n consiguiendo hacer de forma tan\n    excelente en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, har\u00e1n que la internacionalizaci\u00f3n de\n    nuestras empresas sea, de verdad, todav\u00eda mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, este ajuste llega en el momento de mayor inversi\u00f3n en\n    infraestructuras en la historia de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy gran parte del pa\u00eds disfruta de tiempos competitivos en el\n    transporte por ferrocarril pero a\u00fan hay lugares en los que los primeros\n    beneficios de la alta velocidad todav\u00eda no han llegado y no voy a\n    renunciar a que lleguen -son lugares que todos tenemos en mente- porque\n    creo que es importante no solo para ellos, sino para el conjunto del\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya les\n    anunci\u00f3 que la actualizaci\u00f3n del PEIT no ser\u00e1 solo para contemplar alguna\n    actuaci\u00f3n que todos consideremos que es imprescindible, sino para decirle\n    al pa\u00eds aquello que no puede asumir como pa\u00eds, aquello que no es\n    imprescindible, aquello que no es necesario y que est\u00e1 en el actual PEIT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya les\n    adelanto que nuestro objetivo es llevar a cabo la licitaci\u00f3n\n    correspondiente a este plan en los a\u00f1os 2010 y 2011, por tanto, ser\u00e1 un\n    plan que tendr\u00e1 incidencia inmediata en la actividad econ\u00f3mica, un plan\n    que estamos afinando al m\u00e1ximo para garantizar su \u00e9xito, que tambi\u00e9n\n    quiero compartir con sus se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya les\n    adelanto que nuestro objetivo es llevar a cabo la licitaci\u00f3n\n    correspondiente a este plan en los a\u00f1os 2010 y 2011, por tanto, ser\u00e1 un\n    plan que tendr\u00e1 incidencia inmediata en la actividad econ\u00f3mica, un plan\n    que estamos afinando al m\u00e1ximo para garantizar su \u00e9xito, que tambi\u00e9n\n    quiero compartir con sus se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6], "pa\u00eds": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos\n    proclamado siempre solemnemente -y hoy lo hago una vez m\u00e1s- que nuestro\n    sector de transportes terrestres no admite un euro m\u00e1s de presi\u00f3n fiscal,\n    pero dado por sentado este elemento, tarde o temprano, por una v\u00eda o por\n    otra, porque nos lo pedir\u00e1n de Europa, o porque hay que hacerlo, o porque\n    las finanzas lo requerir\u00e1n, habr\u00e1 que aplicar la tarifaci\u00f3n por uso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo objetivo, muy importante y\n    tambi\u00e9n amenazado por recortes: garantizar la competitividad de algunas\n    empresas o algunos entes actuales de su grupo -AENA, ADIF, Renfe,\n    Correos- que est\u00e1n inmersos en modificaciones\n    estructurales important\u00edsimas -sistema ferroviario, sistema postal,\n    sistema a\u00e9reo- y que debemos hacer competitivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, un segundo elemento, que es important\u00edsimo, es garantizar la\n    competitividad de estas empresas que hoy d\u00eda son p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que tanto el presidente de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, Artur Mas,\n    como nuestro portavoz en esta C\u00e1mara y secretario general de Converg\u00e8ncia\n    i Uni\u00f3, el se\u00f1or Duran i Lleida, han planteado estos d\u00edas la necesidad de\n    un pacto de Estado que garantice el futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola -un\n    pacto de Estado, para entendernos, es un pacto en el que est\u00e1n la dos\n    bancadas y tambi\u00e9n los del centro-; un pacto de Estado en el que algunos\n    temas relevantes puedan ser sometidos a debate de ideas, como estamos\n    haciendo, pero luego puedan ser trabajados a base de horas y de codos,\n    para que finalmente se llegue, como se lleg\u00f3 acaso en los Pactos de La\n    Moncloa, pr\u00e1cticamente a un programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted compartir\u00e1 con nuestro grupo la convicci\u00f3n de que\n    este quiz\u00e1s sea un buen momento para tomar estas decisiones porque van a\n    servir para salir de la crisis, pero van a servir para algo mucho m\u00e1s\n    importante, como es garantizar a medio o quiz\u00e1s a largo plazo el futuro\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que tanto el presidente de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, Artur Mas,\n    como nuestro portavoz en esta C\u00e1mara y secretario general de Converg\u00e8ncia\n    i Uni\u00f3, el se\u00f1or Duran i Lleida, han planteado estos d\u00edas la necesidad de\n    un pacto de Estado que garantice el futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola -un\n    pacto de Estado, para entendernos, es un pacto en el que est\u00e1n la dos\n    bancadas y tambi\u00e9n los del centro-; un pacto de Estado en el que algunos\n    temas relevantes puedan ser sometidos a debate de ideas, como estamos\n    haciendo, pero luego puedan ser trabajados a base de horas y de codos,\n    para que finalmente se llegue, como se lleg\u00f3 acaso en los Pactos de La\n    Moncloa, pr\u00e1cticamente a un programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted compartir\u00e1 con nuestro grupo la convicci\u00f3n de que\n    este quiz\u00e1s sea un buen momento para tomar estas decisiones porque van a\n    servir para salir de la crisis, pero van a servir para algo mucho m\u00e1s\n    importante, como es garantizar a medio o quiz\u00e1s a largo plazo el futuro\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto obliga al Gobierno, le\n    constri\u00f1e en sus capacidades y tambi\u00e9n constri\u00f1e las posibilidades de la\n    oposici\u00f3n, pero en \u00faltimo t\u00e9rmino a quien beneficia es al pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [8, 9], "igualdad": [3, 4], "empresas": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [5, 6, 7], "actividad econ\u00f3mica": [10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es verdad que tendremos que\n    darles todav\u00eda un impulso durante un tiempo para garantizar la igualdad\n    de oportunidades y la cohesi\u00f3n territorial de nuestro pa\u00eds, pero es\n    verdad que eso significa tambi\u00e9n establecer criterios de prioridad y\n    desde luego es necesario mantener tambi\u00e9n criterios de eficiencia para\n    poder ganar en competitividad y para poder hacer del Grupo Fomento y\n    tambi\u00e9n de sus empresas, empresas mucho m\u00e1s eficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos que abordarlo, tendremos que\n    abordar si no se pueden sumar sinergias en empresas p\u00fablicas del Grupo\n    Fomento para ganar en eficiencia pero tambi\u00e9n para reducir costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, lo voy a hacer, y concluyo\n    diciendo que tambi\u00e9n voy a intentar mantener ese nivel de inversi\u00f3n en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os\n    para garantizar la actividad econ\u00f3mica, dado que la inversi\u00f3n garantiza\n    actividad econ\u00f3mica, y la actividad econ\u00f3mica es buena para las empresas\n    y es buena para el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que tendremos que\n    darles todav\u00eda un impulso durante un tiempo para garantizar la igualdad\n    de oportunidades y la cohesi\u00f3n territorial de nuestro pa\u00eds, pero es\n    verdad que eso significa tambi\u00e9n establecer criterios de prioridad y\n    desde luego es necesario mantener tambi\u00e9n criterios de eficiencia para\n    poder ganar en competitividad y para poder hacer del Grupo Fomento y\n    tambi\u00e9n de sus empresas, empresas mucho m\u00e1s eficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que\n    evaluar si las ingenier\u00edas p\u00fablicas pueden competir en igualdad de\n    condiciones con las ingenier\u00edas privadas y que eso no suponga gravamen\n    para el erario p\u00fablico porque en la competencia tambi\u00e9n tenemos\n    eficiencia y productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el gran debate de este pa\u00eds dentro de diez a\u00f1os no va a ser qu\u00e9\n    infraestructuras vamos a hacer sino c\u00f3mo somos capaces de mantener las\n    infraestructuras que hemos hecho porque somos un pa\u00eds de los m\u00e1s\n    avanzados en cuanto a sus infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que tendremos que\n    darles todav\u00eda un impulso durante un tiempo para garantizar la igualdad\n    de oportunidades y la cohesi\u00f3n territorial de nuestro pa\u00eds, pero es\n    verdad que eso significa tambi\u00e9n establecer criterios de prioridad y\n    desde luego es necesario mantener tambi\u00e9n criterios de eficiencia para\n    poder ganar en competitividad y para poder hacer del Grupo Fomento y\n    tambi\u00e9n de sus empresas, empresas mucho m\u00e1s eficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo he hecho desde el primer d\u00eda con el\n    di\u00e1logo en las comunidades aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n lo planteo hoy en esta\n    C\u00e1mara para abordarlo desde el rigor, sabiendo que todo no se va a poder\n    hacer simult\u00e1neamente y sabiendo que adem\u00e1s no es imprescindible hacer\n    todo lo que est\u00e1 planteado en el PEIT como pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, lo voy a hacer, y concluyo\n    diciendo que tambi\u00e9n voy a intentar mantener ese nivel de inversi\u00f3n en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os\n    para garantizar la actividad econ\u00f3mica, dado que la inversi\u00f3n garantiza\n    actividad econ\u00f3mica, y la actividad econ\u00f3mica es buena para las empresas\n    y es buena para el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no va a haber un recorte de la\n    inversi\u00f3n desde el punto de vista de la realizaci\u00f3n de actividad\n    econ\u00f3mica, va a haber una forma distinta de inversi\u00f3n para garantizar y\n    contribuir con ella a la salida de la crisis, a la actividad econ\u00f3mica y\n    al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, lo voy a hacer, y concluyo\n    diciendo que tambi\u00e9n voy a intentar mantener ese nivel de inversi\u00f3n en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os\n    para garantizar la actividad econ\u00f3mica, dado que la inversi\u00f3n garantiza\n    actividad econ\u00f3mica, y la actividad econ\u00f3mica es buena para las empresas\n    y es buena para el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no va a haber un recorte de la\n    inversi\u00f3n desde el punto de vista de la realizaci\u00f3n de actividad\n    econ\u00f3mica, va a haber una forma distinta de inversi\u00f3n para garantizar y\n    contribuir con ella a la salida de la crisis, a la actividad econ\u00f3mica y\n    al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  DISPOSICI\u00d3N DEL GOBIERNO\n    A INSTAR AL FISCAL GENERAL DEL ESTADO A QUE DICTE INSTRUCCIONES EN DONDE\n    CONSTEN CRITERIOS HOMOG\u00c9NEOS Y \u00daNICOS PARA DETERMINACI\u00d3N DE LA EDAD PARA\n    TODAS LAS FISCAL\u00cdAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  DISPOSICI\u00d3N DEL GOBIERNO\n    A INSTAR AL FISCAL GENERAL DEL ESTADO A QUE DICTE INSTRUCCIONES EN DONDE\n    CONSTEN CRITERIOS HOMOG\u00c9NEOS Y \u00daNICOS PARA DETERMINACI\u00d3N DE LA EDAD PARA\n    TODAS LAS FISCAL\u00cdAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [13, 14], "vasco": [7, 8], "pa\u00eds vasco": [15, 16], "fiscal general": [5, 6], "fiscales": [9, 10, 11, 12]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Le he pedido ya que\n    d\u00e9 instrucciones al ministerio fiscal para que se investigue, que ha\n    podido ser comprobada fehacientemente y que consiste en que a menores\n    residentes en determinadas comunidades aut\u00f3nomas se les est\u00e1 pagando el\n    billete y se les est\u00e1 proporcionando dinero para que se trasladen a\n    ciudades como Vitoria, San Sebasti\u00e1n o Bilbao en donde hay servicios\n    sociales de cierta dimensi\u00f3n potentes que permiten la acogida, aunque ya\n    est\u00e1n siendo materialmente desbordados, y a la imposibilidad incluso de\n    cumplir con los requerimientos de la Ley de Extranjer\u00eda en relaci\u00f3n con\n    estos menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por las formas inconexas y no\n    uniformes de actuaci\u00f3n del ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso nosotros le pedimos\n    solemne y formalmente que solicite al fiscal general del Estado que dicte\n    una instrucci\u00f3n de obligado cumplimiento a todas las fiscal\u00edas, a todas\n    las demarcaciones territoriales, que impida la perversi\u00f3n con la que\n    ahora se est\u00e1n aplicando los requerimientos previstos en el art\u00edculo 35\n    de la Ley de Extranjer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pido al fiscal general del Estado que\n    investigue esta actuaci\u00f3n que no solo es patol\u00f3gica desde una perspectiva\n    social, sino que es delictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la dispersi\u00f3n en materia\n    de evaluaci\u00f3n de la edad de los menores acogidos es manifiestamente\n    desarm\u00f3nica en el seno del ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso nosotros le pedimos\n    solemne y formalmente que solicite al fiscal general del Estado que dicte\n    una instrucci\u00f3n de obligado cumplimiento a todas las fiscal\u00edas, a todas\n    las demarcaciones territoriales, que impida la perversi\u00f3n con la que\n    ahora se est\u00e1n aplicando los requerimientos previstos en el art\u00edculo 35\n    de la Ley de Extranjer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pido al fiscal general del Estado que\n    investigue esta actuaci\u00f3n que no solo es patol\u00f3gica desde una perspectiva\n    social, sino que es delictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta interpelaci\u00f3n hace referencia, a pesar de la longitud de su\n    enunciado, a un problema muy concreto y que es el desequilibrio existente\n    en el Estado espa\u00f1ol en cuanto al volumen de acogida de menores no\n    acompa\u00f1ados por los servicios tutelares de menores de los \u00f3rganos\n    competentes, ya sean auton\u00f3micos o forales, en el caso de Euskadi,\n    desequilibrio manifiesto que se concreta en el hecho de que haya m\u00e1s de\n    800 en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, no lleguen a 120 los\n    existentes en la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid, no lleguen a 100 los\n    existentes en la Comunidad Aut\u00f3noma Valencia y que la Comunidad de La\n    Rioja se niegue a aceptar ninguno, incluso renunciando a las subvenciones\n    previstas en el Fondo de Integraci\u00f3n y asumiendo incluso la posibilidad\n    de imposici\u00f3n de sanciones por no cumplir un mandato que consigna el\n    nuevo art\u00edculo 35 de la recientemente reformada Ley de Extranjer\u00eda\n    2/2009, de 11 de diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya por el volumen, 800 personas en la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or ministro, empieza a resultar manifiestamente\n    imposible o metaf\u00edsicamente imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos fiscales en algunas demarcaciones\n    territoriales dan por v\u00e1lidos cualquiera de los documentos que aportan\n    estos pretendidos menores no acompa\u00f1ados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le digo que unos\n    fiscales acogen la documentaci\u00f3n, a pesar de la apariencia de la\n    documentaci\u00f3n, muchas veces en caracteres ilegibles para una persona que\n    no tenga conocimientos de pa\u00edses lejanos del \u00c1frica subsahariana, y se\n    dan como v\u00e1lidas las previsiones en materia de edad consignadas en esa\n    documentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otras ocasiones los fiscales de diversas demarcaciones\n    territoriales aceptan los informes m\u00e9dicos o las radiograf\u00edas \u00f3seas que\n    se realizan en el seno de la medicina privada, de cl\u00ednicas privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otros fiscales no hacen absolutamente nada, se\u00f1or\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta interpelaci\u00f3n hace referencia, a pesar de la longitud de su\n    enunciado, a un problema muy concreto y que es el desequilibrio existente\n    en el Estado espa\u00f1ol en cuanto al volumen de acogida de menores no\n    acompa\u00f1ados por los servicios tutelares de menores de los \u00f3rganos\n    competentes, ya sean auton\u00f3micos o forales, en el caso de Euskadi,\n    desequilibrio manifiesto que se concreta en el hecho de que haya m\u00e1s de\n    800 en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, no lleguen a 120 los\n    existentes en la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid, no lleguen a 100 los\n    existentes en la Comunidad Aut\u00f3noma Valencia y que la Comunidad de La\n    Rioja se niegue a aceptar ninguno, incluso renunciando a las subvenciones\n    previstas en el Fondo de Integraci\u00f3n y asumiendo incluso la posibilidad\n    de imposici\u00f3n de sanciones por no cumplir un mandato que consigna el\n    nuevo art\u00edculo 35 de la recientemente reformada Ley de Extranjer\u00eda\n    2/2009, de 11 de diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya por el volumen, 800 personas en la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or ministro, empieza a resultar manifiestamente\n    imposible o metaf\u00edsicamente imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta interpelaci\u00f3n hace referencia, a pesar de la longitud de su\n    enunciado, a un problema muy concreto y que es el desequilibrio existente\n    en el Estado espa\u00f1ol en cuanto al volumen de acogida de menores no\n    acompa\u00f1ados por los servicios tutelares de menores de los \u00f3rganos\n    competentes, ya sean auton\u00f3micos o forales, en el caso de Euskadi,\n    desequilibrio manifiesto que se concreta en el hecho de que haya m\u00e1s de\n    800 en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, no lleguen a 120 los\n    existentes en la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid, no lleguen a 100 los\n    existentes en la Comunidad Aut\u00f3noma Valencia y que la Comunidad de La\n    Rioja se niegue a aceptar ninguno, incluso renunciando a las subvenciones\n    previstas en el Fondo de Integraci\u00f3n y asumiendo incluso la posibilidad\n    de imposici\u00f3n de sanciones por no cumplir un mandato que consigna el\n    nuevo art\u00edculo 35 de la recientemente reformada Ley de Extranjer\u00eda\n    2/2009, de 11 de diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya por el volumen, 800 personas en la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or ministro, empieza a resultar manifiestamente\n    imposible o metaf\u00edsicamente imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "pa\u00eds": [15, 16, 17], "vasco": [11], "pa\u00eds vasco": [18], "fiscal\u00eda": [12, 13, 14], "fiscal\u00eda general": [19, 20, 21]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Nuestra\n    legislaci\u00f3n, afortunadamente, en esto es muy taxativa y, en atenci\u00f3n\n    precisamente a ese inter\u00e9s superior, dispone la tutela legal de los\n    menores no acompa\u00f1ados por las entidades p\u00fablicas competentes, una tutela\n    legal que adem\u00e1s se coloca, en efecto, bajo la vigilancia del ministerio\n    fiscal para asegurar que los poderes p\u00fablicos act\u00faen con la m\u00e1xima\n    responsabilidad y con la debida cautela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al interpelante le\n    preocupa en concreto que no existan, en su opini\u00f3n, criterios unitarios y\n    homog\u00e9neos para la determinaci\u00f3n de la edad en todas las fiscal\u00edas\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1or\u00edas, la norma en mi opini\u00f3n es\n    clara cuando prev\u00e9 -leo textualmente ese p\u00e1rrafo tercero del art\u00edculo 35-\n    lo siguiente: En los supuestos en que las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado localicen a un extranjero indocumentado cuya minor\u00eda de edad\n    no pueda ser establecida con seguridad, primero, se le dar\u00e1 por los\n    servicios competentes de protecci\u00f3n de menores y de acuerdo con la\n    legislaci\u00f3n correspondiente la atenci\u00f3n inmediata que precise,\n    poni\u00e9ndose, en segundo lugar, el hecho en conocimiento inmediato del\n    ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en tercer lugar, ser\u00e1 el ministerio fiscal quien\n    dispondr\u00e1 la determinaci\u00f3n de su edad, para lo que colaborar\u00e1n las\n    instituciones sanitarias oportunas que, con car\u00e1cter prioritario,\n    realizar\u00e1n las pruebas necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, la ley es\n    inequ\u00edvoca y marca con precisi\u00f3n todos y cada uno de los pasos a seguir:\n    cuando se localice a un extranjero indocumentado y existan dudas sobre su\n    minor\u00eda de edad, se le dar\u00e1 igualmente la atenci\u00f3n que este necesita por\n    los servicios competentes de protecci\u00f3n social de menores y se comunicar\u00e1\n    esa circunstancia al ministerio fiscal, que dispondr\u00e1 la determinaci\u00f3n de\n    la edad del menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una medida de naturaleza cautelar y\n    provisional\u00edsima que el ministerio fiscal ha de llevar a cabo de forma\n    urgente para solventar una situaci\u00f3n f\u00e1ctica, para atender a la realidad\n    de una persona cuya edad desconocemos pero que se encuentra desamparada y\n    sin compa\u00f1\u00eda de un adulto en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una medida, esta intervenci\u00f3n del fiscal, de reacci\u00f3n inmediata\n    -si me permiten SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, la Administraci\u00f3n p\u00fablica competente puede\n    inmediatamente despu\u00e9s disponer la realizaci\u00f3n de cuantas pruebas estime\n    oportunas -pruebas m\u00e9dicas, investigaciones documentales o de cualquier\n    otra naturaleza- orientadas a la verificaci\u00f3n m\u00e1s correcta de la edad del\n    menor, y as\u00ed lo se\u00f1ala expresamente una circular del a\u00f1o 2006 de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta misma l\u00ednea la Fiscal\u00eda General del Estado ha\n    precisado que la pr\u00e1ctica de la prueba m\u00e9dica solo es procedente cuando\n    el menor extranjero de cuya edad se dude est\u00e9 indocumentado -que es el\n    supuesto inequ\u00edvoco del art\u00edculo 35-, haya indicios de falsedad en el\n    documento y, por \u00faltimo, cuando a\u00fan trat\u00e1ndose de un documento aut\u00e9ntico\n    haya elementos que permitan dudar de la veracidad de los datos que\n    contiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que dice claramente la ley y esta es tambi\u00e9n la\n    forma en que los poderes p\u00fablicos, y particularmente la Fiscal\u00eda General\n    del Estado a trav\u00e9s de sus circulares, est\u00e1n interpretando esa ley,\n    circulares que establecen criterios homog\u00e9neos fijados en diversas\n    resoluciones, circulares y consultas, la \u00faltima del a\u00f1o 2009, que ha\n    vuelto sobre esta misma cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, las instrucciones desde el\n    punto de vista del ministerio fiscal ya existen y, en mi opini\u00f3n, se\n    mueven dentro del esp\u00edritu de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, dentro de esos poderes p\u00fablicos\n    que pueden disponer una prueba m\u00e1s pausada, m\u00e1s valorada y que no sea una\n    respuesta inmediata a una situaci\u00f3n f\u00e1ctica est\u00e1n tambi\u00e9n las\n    diputaciones forales, que tienen en el Pa\u00eds Vasco competencias sobre\n    menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, la Administraci\u00f3n p\u00fablica competente puede\n    inmediatamente despu\u00e9s disponer la realizaci\u00f3n de cuantas pruebas estime\n    oportunas -pruebas m\u00e9dicas, investigaciones documentales o de cualquier\n    otra naturaleza- orientadas a la verificaci\u00f3n m\u00e1s correcta de la edad del\n    menor, y as\u00ed lo se\u00f1ala expresamente una circular del a\u00f1o 2006 de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta misma l\u00ednea la Fiscal\u00eda General del Estado ha\n    precisado que la pr\u00e1ctica de la prueba m\u00e9dica solo es procedente cuando\n    el menor extranjero de cuya edad se dude est\u00e9 indocumentado -que es el\n    supuesto inequ\u00edvoco del art\u00edculo 35-, haya indicios de falsedad en el\n    documento y, por \u00faltimo, cuando a\u00fan trat\u00e1ndose de un documento aut\u00e9ntico\n    haya elementos que permitan dudar de la veracidad de los datos que\n    contiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que dice claramente la ley y esta es tambi\u00e9n la\n    forma en que los poderes p\u00fablicos, y particularmente la Fiscal\u00eda General\n    del Estado a trav\u00e9s de sus circulares, est\u00e1n interpretando esa ley,\n    circulares que establecen criterios homog\u00e9neos fijados en diversas\n    resoluciones, circulares y consultas, la \u00faltima del a\u00f1o 2009, que ha\n    vuelto sobre esta misma cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo\n    ordena nuestra Constituci\u00f3n cuando dispone en su art\u00edculo 39.4 que los\n    ni\u00f1os gozar\u00e1n de la protecci\u00f3n prevista en los acuerdos internacionales\n    que velan por sus derechos y la Convenci\u00f3n Internacional del Ni\u00f1o,\n    suscrita por nuestro pa\u00eds, cuyo art\u00edculo 20 establece que los ni\u00f1os\n    temporal o permanentemente privados de su medio familiar tendr\u00e1n derecho\n    a la protecci\u00f3n y asistencia especiales del Estado, una protecci\u00f3n y una\n    asistencia especial que las administraciones p\u00fablicas competentes tienen\n    que garantizar hasta que sea posible la repatriaci\u00f3n del menor para\n    reintegrarlo a su entorno de procedencia y reagruparlo en su familia o,\n    cuando se acredite la imposibilidad de repatriarlo, deba permanecer en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una medida de naturaleza cautelar y\n    provisional\u00edsima que el ministerio fiscal ha de llevar a cabo de forma\n    urgente para solventar una situaci\u00f3n f\u00e1ctica, para atender a la realidad\n    de una persona cuya edad desconocemos pero que se encuentra desamparada y\n    sin compa\u00f1\u00eda de un adulto en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, dentro de esos poderes p\u00fablicos\n    que pueden disponer una prueba m\u00e1s pausada, m\u00e1s valorada y que no sea una\n    respuesta inmediata a una situaci\u00f3n f\u00e1ctica est\u00e1n tambi\u00e9n las\n    diputaciones forales, que tienen en el Pa\u00eds Vasco competencias sobre\n    menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, dentro de esos poderes p\u00fablicos\n    que pueden disponer una prueba m\u00e1s pausada, m\u00e1s valorada y que no sea una\n    respuesta inmediata a una situaci\u00f3n f\u00e1ctica est\u00e1n tambi\u00e9n las\n    diputaciones forales, que tienen en el Pa\u00eds Vasco competencias sobre\n    menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, la Administraci\u00f3n p\u00fablica competente puede\n    inmediatamente despu\u00e9s disponer la realizaci\u00f3n de cuantas pruebas estime\n    oportunas -pruebas m\u00e9dicas, investigaciones documentales o de cualquier\n    otra naturaleza- orientadas a la verificaci\u00f3n m\u00e1s correcta de la edad del\n    menor, y as\u00ed lo se\u00f1ala expresamente una circular del a\u00f1o 2006 de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta misma l\u00ednea la Fiscal\u00eda General del Estado ha\n    precisado que la pr\u00e1ctica de la prueba m\u00e9dica solo es procedente cuando\n    el menor extranjero de cuya edad se dude est\u00e9 indocumentado -que es el\n    supuesto inequ\u00edvoco del art\u00edculo 35-, haya indicios de falsedad en el\n    documento y, por \u00faltimo, cuando a\u00fan trat\u00e1ndose de un documento aut\u00e9ntico\n    haya elementos que permitan dudar de la veracidad de los datos que\n    contiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que dice claramente la ley y esta es tambi\u00e9n la\n    forma en que los poderes p\u00fablicos, y particularmente la Fiscal\u00eda General\n    del Estado a trav\u00e9s de sus circulares, est\u00e1n interpretando esa ley,\n    circulares que establecen criterios homog\u00e9neos fijados en diversas\n    resoluciones, circulares y consultas, la \u00faltima del a\u00f1o 2009, que ha\n    vuelto sobre esta misma cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "fiscal\u00eda": [7], "justicia": [8], "fiscal general": [4], "fiscales": [5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo que no valoramos y\n    tampoco comprendemos es esa apolog\u00eda, esa reflexi\u00f3n apolog\u00e9tica del buen\n    funcionamiento de las fiscal\u00edas de las distintas demarcaciones\n    territoriales cuando se est\u00e1n produciendo las disfunciones que le he\n    comentado al defender mi interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego, hay alguna organizaci\u00f3n, alguna persona o alg\u00fan\n    procedimiento por el cual se puede obtener documentaci\u00f3n falsificada con\n    cierta facilidad, y parece dif\u00edcil comprender c\u00f3mo dentro de esa\n    miscel\u00e1nea de instrucciones que usted ha dictado, de circulares a la\n    fiscal\u00eda, no ha podido ser detectada esta patolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el funcionamiento del ministerio\n    fiscal fuera tan correcto como usted pretende, estas patolog\u00edas y estas\n    circunstancias no se hubieran podido producir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy frecuente la\n    necesidad de realizar pericias judiciales identificativas de la edad del\n    comitente del delito, entre otras cosas para ver si es un menor o un\n    mayor de edad el que ha cometido el delito, dada la frecuencia con la que\n    se usa documentaci\u00f3n falsa por los comitentes de distintos delitos, y esa\n    es una instrucci\u00f3n muy f\u00e1cil que usted podr\u00eda dar a todos los fiscales\n    territoriales a trav\u00e9s del fiscal general del Estado, que acudan al\n    Instituto de Medicina Legal que es, en el \u00e1mbito judicial, el que puede\n    emitir certificaciones relativas a la edad real con presunci\u00f3n iuris\n    tantum de certeza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy frecuente la\n    necesidad de realizar pericias judiciales identificativas de la edad del\n    comitente del delito, entre otras cosas para ver si es un menor o un\n    mayor de edad el que ha cometido el delito, dada la frecuencia con la que\n    se usa documentaci\u00f3n falsa por los comitentes de distintos delitos, y esa\n    es una instrucci\u00f3n muy f\u00e1cil que usted podr\u00eda dar a todos los fiscales\n    territoriales a trav\u00e9s del fiscal general del Estado, que acudan al\n    Instituto de Medicina Legal que es, en el \u00e1mbito judicial, el que puede\n    emitir certificaciones relativas a la edad real con presunci\u00f3n iuris\n    tantum de certeza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay alguna\n    organizaci\u00f3n -y\n    usted lo tiene que saber, y si no lo sabe deber\u00eda dictar instrucciones a\n    los fiscales de las distintas demarcaciones territoriales para que\n    investiguen- porque se ha comprobado -lo ha comprobado la polic\u00eda, el\n    Ministerio del Interior, la Brigada de Extranjer\u00eda y Fronteras- que el 60\n    por ciento -un porcentaje muy importante- de la documentaci\u00f3n se obtiene\n    pretendidamente de los pa\u00edses de origen de donde proceden estos menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy frecuente la\n    necesidad de realizar pericias judiciales identificativas de la edad del\n    comitente del delito, entre otras cosas para ver si es un menor o un\n    mayor de edad el que ha cometido el delito, dada la frecuencia con la que\n    se usa documentaci\u00f3n falsa por los comitentes de distintos delitos, y esa\n    es una instrucci\u00f3n muy f\u00e1cil que usted podr\u00eda dar a todos los fiscales\n    territoriales a trav\u00e9s del fiscal general del Estado, que acudan al\n    Instituto de Medicina Legal que es, en el \u00e1mbito judicial, el que puede\n    emitir certificaciones relativas a la edad real con presunci\u00f3n iuris\n    tantum de certeza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego, hay alguna organizaci\u00f3n, alguna persona o alg\u00fan\n    procedimiento por el cual se puede obtener documentaci\u00f3n falsificada con\n    cierta facilidad, y parece dif\u00edcil comprender c\u00f3mo dentro de esa\n    miscel\u00e1nea de instrucciones que usted ha dictado, de circulares a la\n    fiscal\u00eda, no ha podido ser detectada esta patolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son pericias\n    que se realizan en el Instituto de Medicina Legal -que es al que nosotros\n    invocamos en todos los tribunales superiores de Justicia de las\n    comunidades aut\u00f3nomas- por personal cualificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No voy a entrar en\n    casos concretos en referencia a una ley que, como usted nos recordaba,\n    acaba de ser modificada hace muy pocos meses por estas Cortes Generales,\n    que ha contado con el respaldo mayoritario de los grupos pol\u00edticos\n    presentes en esta C\u00e1mara y que, en nuestra opini\u00f3n, ha permitido mejorar\n    muchos de los aspectos concernientes a la situaci\u00f3n de los menores\n    extranjeros no acompa\u00f1ados en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Convendr\u00e1 conmigo en que es\n    una mejora aclarar la capacidad procesal de los menores en el\n    procedimiento de repatriaci\u00f3n en el sentido que nos exig\u00eda la\n    jurisprudencia de nuestro Tribunal Constitucional o incluir un amplio\n    elenco de previsiones que facilitan la gesti\u00f3n de la inmigraci\u00f3n juvenil\n    en nuestro pa\u00eds con la colaboraci\u00f3n de todas las administraciones\n    p\u00fablicas implicadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "actividad": [17], "econom\u00eda": [3, 4, 5, 6, 7], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [8, 9, 10, 11, 12], "pa\u00eds": [13, 14, 15, 16]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Un fracaso en el an\u00e1lisis sobre las\n    necesidades de la orientaci\u00f3n fiscal de la econom\u00eda espa\u00f1ola; un pa\u00eds\n    que, como usted est\u00e1 notando en sus carnes, tiene un problema de\n    reputaci\u00f3n cr\u00f3nico labrado durante d\u00e9cadas, tenemos que ser siempre los\n    primeros de la clase porque si no enseguida nos colocan los \u00faltimos de la\n    fila. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menudo\n    multiplicador de la pol\u00edtica fiscal, cada cuatro euros que ustedes se han\n    gastado solo han servido para crear uno de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSaben lo que es\n    este proceso de consolidaci\u00f3n fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un fracaso en el an\u00e1lisis sobre las\n    necesidades de la orientaci\u00f3n fiscal de la econom\u00eda espa\u00f1ola; un pa\u00eds\n    que, como usted est\u00e1 notando en sus carnes, tiene un problema de\n    reputaci\u00f3n cr\u00f3nico labrado durante d\u00e9cadas, tenemos que ser siempre los\n    primeros de la clase porque si no enseguida nos colocan los \u00faltimos de la\n    fila. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al margen de endeudamiento que realmente ten\u00eda la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, con un sector privado muy endeudado el sector p\u00fablico\n    no pod\u00eda permitirse incrementar sustancialmente el endeudamiento, como\n    ustedes han hecho; no solo les ha ocurrido, sino que voluntariamente han\n    llevado esa pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, ese\n    mismo d\u00eda se filtran primero y se anuncian despu\u00e9s medidas a largu\u00edsimo\n    plazo que tienen muy poco o nada que ver con el ajuste presupuestario que\n    necesitamos aqu\u00ed y ahora, no solo para ganar credibilidad en los\n    mercados, sino para hacer que la econom\u00eda espa\u00f1ola vuelva a funcionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el papel lo sostiene todo, pero los mercados y los\n    agentes econ\u00f3micos espa\u00f1oles e internacionales se tienen que creer lo que\n    ustedes les dicen sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nos colocan en la senda de crecimiento\n    potencial -cerca del 3 por ciento- ya en el a\u00f1o 2012, pero ocurre una\n    cosa en este cuadro macro que no ha ocurrido jam\u00e1s en la historia de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola: a medida que va aumentado el consumo y la inversi\u00f3n\n    resulta que las exportaciones van a ir por delante de las importaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un fracaso en el an\u00e1lisis sobre las\n    necesidades de la orientaci\u00f3n fiscal de la econom\u00eda espa\u00f1ola; un pa\u00eds\n    que, como usted est\u00e1 notando en sus carnes, tiene un problema de\n    reputaci\u00f3n cr\u00f3nico labrado durante d\u00e9cadas, tenemos que ser siempre los\n    primeros de la clase porque si no enseguida nos colocan los \u00faltimos de la\n    fila. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al margen de endeudamiento que realmente ten\u00eda la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, con un sector privado muy endeudado el sector p\u00fablico\n    no pod\u00eda permitirse incrementar sustancialmente el endeudamiento, como\n    ustedes han hecho; no solo les ha ocurrido, sino que voluntariamente han\n    llevado esa pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, ese\n    mismo d\u00eda se filtran primero y se anuncian despu\u00e9s medidas a largu\u00edsimo\n    plazo que tienen muy poco o nada que ver con el ajuste presupuestario que\n    necesitamos aqu\u00ed y ahora, no solo para ganar credibilidad en los\n    mercados, sino para hacer que la econom\u00eda espa\u00f1ola vuelva a funcionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el papel lo sostiene todo, pero los mercados y los\n    agentes econ\u00f3micos espa\u00f1oles e internacionales se tienen que creer lo que\n    ustedes les dicen sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nos colocan en la senda de crecimiento\n    potencial -cerca del 3 por ciento- ya en el a\u00f1o 2012, pero ocurre una\n    cosa en este cuadro macro que no ha ocurrido jam\u00e1s en la historia de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola: a medida que va aumentado el consumo y la inversi\u00f3n\n    resulta que las exportaciones van a ir por delante de las importaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un fracaso en el an\u00e1lisis sobre las\n    necesidades de la orientaci\u00f3n fiscal de la econom\u00eda espa\u00f1ola; un pa\u00eds\n    que, como usted est\u00e1 notando en sus carnes, tiene un problema de\n    reputaci\u00f3n cr\u00f3nico labrado durante d\u00e9cadas, tenemos que ser siempre los\n    primeros de la clase porque si no enseguida nos colocan los \u00faltimos de la\n    fila. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, sobre\n    todo, con un an\u00e1lisis sobre la necesidad de subidas de impuestos en este\n    pa\u00eds en plena recesi\u00f3n econ\u00f3mica cuando, desde luego, los problemas\n    presupuestarios no se arreglan subiendo los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, en este cuadro macro resolvemos el problema cr\u00f3nico de\n    competitividad que tiene este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica econ\u00f3mica de Espa\u00f1a no puede estar\n    dependiendo de lo que otros pa\u00edses europeos, que han hecho los deberes\n    mucho mejor que nosotros, est\u00e1n pendientes de hacer con un pa\u00eds que\n    tambi\u00e9n est\u00e1 en una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil, con una situaci\u00f3n de deuda muy\n    complicada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menudo\n    multiplicador de la pol\u00edtica fiscal, cada cuatro euros que ustedes se han\n    gastado solo han servido para crear uno de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "crisis econ\u00f3mica": [7, 8], "empresas": [1], "econom\u00eda": [2, 3, 4, 5, 6], "pa\u00eds": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Precisamente porque hab\u00edamos hecho los deberes, porque\n    part\u00edamos de una situaci\u00f3n de super\u00e1vit y ten\u00edamos un peso de la deuda\n    p\u00fablica bastante inferior al de la mayor\u00eda de pa\u00edses de nuestro entorno,\n    nos ha sido posible poner en marcha esas medidas de est\u00edmulo fiscal del\n    2,5 por ciento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo especificaban 3.677 y, de ellos, quer\u00edan reducir las\n    transferencias a empresas p\u00fablicas en 2.500 millones, cuando la partida\n    tiene una dotaci\u00f3n de 1.183. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos una semana intentando -en eso tiene raz\u00f3n- que los\n    analistas no pongan a Espa\u00f1a en el mismo conjunto de pa\u00edses donde est\u00e1\n    Grecia, porque nuestra econom\u00eda no tiene nada que ver con la econom\u00eda\n    griega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, respetamos los esfuerzos que est\u00e1 haciendo el\n    Gobierno griego para salir de esta situaci\u00f3n econ\u00f3mica, pero la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola no es la econom\u00eda de Grecia, y usted no deber\u00eda de abundar en\n    esa idea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno hace lo que debe: en el momento de la\n    crisis econ\u00f3mica, poner en marcha medidas de est\u00edmulo de nuestra\n    econom\u00eda, que desde luego incrementan el d\u00e9ficit p\u00fablico; cuando la\n    recuperaci\u00f3n est\u00e1 ya en ciernes, comenzar a pensar en c\u00f3mo se retiran los\n    est\u00edmulos, de acuerdo con las recomendaciones de la Comisi\u00f3n Europea, que\n    nos ha dicho que Espa\u00f1a y otros pa\u00edses deben comenzar a retirar sus\n    est\u00edmulos en este a\u00f1o 2010 y Espa\u00f1a y otros pa\u00edses deben comenzar ya en\n    este a\u00f1o 2010 a reducir su d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, durante el periodo de mayor intensidad de la\n    crisis, est\u00edmulos para compensar la debilidad del consumo e inversi\u00f3n\n    privados, y en el momento en el que podemos comenzar a salir de la crisis\n    econ\u00f3mica, puesta en marcha de medidas que garanticen la sostenibilidad\n    de nuestras finazas p\u00fablicas, porque, se\u00f1or\u00eda, nosotros siempre hemos\n    defendido la estabilidad presupuestaria como un elemento fundamental para\n    el desarrollo de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, hemos presentado una\n    estrategia de econom\u00eda sostenible que incluye la sostenibilidad econ\u00f3mica\n    de nuestras cuentas p\u00fablicas y que incluye un amplio abanico de reformas\n    estructurales que va a permitir que nuestro crecimiento en el futuro sea\n    m\u00e1s equilibrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1997 la deuda\n    p\u00fablica era del 67,4 por ciento del PIB, m\u00e1s alta de lo que acabar\u00e1 este\n    a\u00f1o, pero es que en el a\u00f1o 2001, tras seis ejercicios con ustedes\n    gobernando, sin crisis econ\u00f3mica y con \"el milagro soy yo\", la deuda\n    p\u00fablica era del 55,5 por ciento del PIB; despu\u00e9s de seis a\u00f1os en los que\n    gobernaban ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno hace lo que debe: en el momento de la\n    crisis econ\u00f3mica, poner en marcha medidas de est\u00edmulo de nuestra\n    econom\u00eda, que desde luego incrementan el d\u00e9ficit p\u00fablico; cuando la\n    recuperaci\u00f3n est\u00e1 ya en ciernes, comenzar a pensar en c\u00f3mo se retiran los\n    est\u00edmulos, de acuerdo con las recomendaciones de la Comisi\u00f3n Europea, que\n    nos ha dicho que Espa\u00f1a y otros pa\u00edses deben comenzar a retirar sus\n    est\u00edmulos en este a\u00f1o 2010 y Espa\u00f1a y otros pa\u00edses deben comenzar ya en\n    este a\u00f1o 2010 a reducir su d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera que me dijera un pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea que est\u00e9 en\n    este momento reduciendo sus impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "pa\u00eds": [4, 5, 6], "econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "fiscales": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para terminar la intervenci\u00f3n, se\u00f1ora vicepresidenta, a usted no le queda\n    mucha credibilidad en estos temas, pero no puede decir que el Partido\n    Popular no hizo la mayor consolidaci\u00f3n fiscal de la historia de la\n    democracia de este pa\u00eds, que no baj\u00f3 18 puntos el peso de la deuda\n    p\u00fablica sobre el PIB y que no recompuso el d\u00e9ficit desde casi el 7 por\n    ciento del PIB hasta el equilibrio presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego nos habla de otro conjunto de medidas complementarias; yo dir\u00eda que\n    aquellas que son necesarias, porque si no era dif\u00edcil aplacar a un\n    mercado completo que no tiene ninguna esperanza ni ninguna confianza en\n    lo que ocurre con la econom\u00eda espa\u00f1ola y con la pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego nos habla de otro conjunto de medidas complementarias; yo dir\u00eda que\n    aquellas que son necesarias, porque si no era dif\u00edcil aplacar a un\n    mercado completo que no tiene ninguna esperanza ni ninguna confianza en\n    lo que ocurre con la econom\u00eda espa\u00f1ola y con la pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, si no le he entendido mal, ustedes no han hecho un\n    cambio de pol\u00edtica, sino que las cosas van tan bien que es el momento de\n    empezar a\n    retirar est\u00edmulos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Francamente, yo me habr\u00eda sentido abochornado, como\n    vicepresidente del Gobierno de este pa\u00eds, de tener que mandar una nota a\n    Bruselas y decir: Oiga, no es eso en realidad lo que yo les quer\u00eda decir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar la intervenci\u00f3n, se\u00f1ora vicepresidenta, a usted no le queda\n    mucha credibilidad en estos temas, pero no puede decir que el Partido\n    Popular no hizo la mayor consolidaci\u00f3n fiscal de la historia de la\n    democracia de este pa\u00eds, que no baj\u00f3 18 puntos el peso de la deuda\n    p\u00fablica sobre el PIB y que no recompuso el d\u00e9ficit desde casi el 7 por\n    ciento del PIB hasta el equilibrio presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hombre, este Gobierno no tiene\n    credibilidad para decir que ha sido el campe\u00f3n del ajuste presupuestario,\n    cuando ha tenido el incremento de d\u00e9ficit m\u00e1s alto de nuestra historia y\n    la mayor acumulaci\u00f3n de deuda que jam\u00e1s haya tenido nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... L\u00e9ase el documento\n    que se ha enviado al Pacto de Toledo, pero algo m\u00e1s, l\u00e9ase usted los\n    propios trabajos del Pacto de Toledo donde se dice que es necesario\n    evitar que se penalice a los trabajadores que puedan ser despedidos al\n    final de su vida laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100210_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfpiensa el Gobierno que el traslado a\n    Madrid de los centros rectores de las\n    cajas de ahorro es la soluci\u00f3n a la situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica y a su\n    repercusi\u00f3n en el sector financiero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El llamamiento es a todos los grupos\n    y por supuesto al m\u00edo en primer lugar, porque estamos hablando de otra\n    cosa y el sistema financiero exige medidas y respuestas de car\u00e1cter\n    t\u00e9cnico, de solvencia y de seguridad, porque hay decisiones muy\n    importantes en juego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No estamos de acuerdo con el divorcio entre la econom\u00eda y la\n    pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ese es el l\u00edmite,\n    eso es razonable y eso no es ni pol\u00edtico ni antipol\u00edtico, es de sentido\n    com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [3, 4, 5], "agentes sociales": [6], "seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hace una propuesta,\n    que incluye la prolongaci\u00f3n de la edad de jubilaci\u00f3n, sobre el futuro del\n    sistema de pensiones para tener un debate de pa\u00eds sereno, porque lo\n    podemos tener sereno, no tenemos urgencia en cuanto a la solvencia y la\n    solidez del sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No decir a la ciudadan\u00eda que dentro de\n    veinticinco a\u00f1os podemos tener problemas en la Seguridad Social por el\n    proceso de envejecimiento de la poblaci\u00f3n y que queremos mantener buenas\n    pensiones, cada d\u00eda mejores pensiones para todos los que lleguen a la\n    edad de jubilaci\u00f3n ser\u00eda irresponsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a escuchar, y\n    como considero que el inter\u00e9s nacional y la Seguridad Social y el sistema\n    de pensiones est\u00e1n por encima de cualquier otra circunstancia, mi deseo y\n    mi compromiso fundamental es un gran acuerdo nacional sobre el futuro del\n    sistema de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace una propuesta,\n    que incluye la prolongaci\u00f3n de la edad de jubilaci\u00f3n, sobre el futuro del\n    sistema de pensiones para tener un debate de pa\u00eds sereno, porque lo\n    podemos tener sereno, no tenemos urgencia en cuanto a la solvencia y la\n    solidez del sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No decir a la ciudadan\u00eda que dentro de\n    veinticinco a\u00f1os podemos tener problemas en la Seguridad Social por el\n    proceso de envejecimiento de la poblaci\u00f3n y que queremos mantener buenas\n    pensiones, cada d\u00eda mejores pensiones para todos los que lleguen a la\n    edad de jubilaci\u00f3n ser\u00eda irresponsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a escuchar, y\n    como considero que el inter\u00e9s nacional y la Seguridad Social y el sistema\n    de pensiones est\u00e1n por encima de cualquier otra circunstancia, mi deseo y\n    mi compromiso fundamental es un gran acuerdo nacional sobre el futuro del\n    sistema de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra\n    propuesta, como no puede ser de otra manera, es para el consenso -lo he\n    dicho- en el Pacto de Toledo con los partidos y con los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... PUEDE\n    EXPLICAR EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO POR QU\u00c9 NO COMPARECE EN ESTA C\u00c1MARA\n    PARA EXPLICAR EL FUTURO DE LAS TROPAS DESPLEGADAS EN AFGANIST\u00c1N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [3], "espa\u00f1oles": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, el sentido\n    que tiene esta intervenci\u00f3n es decirle que debe venir aqu\u00ed, porque es un\n    tema importante para el mundo pero tambi\u00e9n para Espa\u00f1a y los espa\u00f1oles, a\n    explicar la naturaleza de la misi\u00f3n, el coste, la seguridad y sobre todo\n    las perspectivas de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el sentido\n    que tiene esta intervenci\u00f3n es decirle que debe venir aqu\u00ed, porque es un\n    tema importante para el mundo pero tambi\u00e9n para Espa\u00f1a y los espa\u00f1oles, a\n    explicar la naturaleza de la misi\u00f3n, el coste, la seguridad y sobre todo\n    las perspectivas de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido que venga aqu\u00ed y ya le anuncio por si\n    hubiera alguna duda -que seguro que no la tiene- que yo voy a apoyar y mi\n    grupo tambi\u00e9n el env\u00edo de 500 soldados m\u00e1s a Afganist\u00e1n, pero creo que\n    los espa\u00f1oles deben saber exactamente, como ha sabido el resto de\n    ciudadanos de otros pa\u00edses que est\u00e1n en Afganist\u00e1n, por boca de sus jefes\n    de Estado o de Gobierno, los temas a los que yo he hecho referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el sentido\n    que tiene esta intervenci\u00f3n es decirle que debe venir aqu\u00ed, porque es un\n    tema importante para el mundo pero tambi\u00e9n para Espa\u00f1a y los espa\u00f1oles, a\n    explicar la naturaleza de la misi\u00f3n, el coste, la seguridad y sobre todo\n    las perspectivas de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0], "misi\u00f3n": [2], "defensa": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En esto tiene la coherencia que ha mantenido a\n    lo largo del tiempo de apoyar el env\u00edo de tropas a Afganist\u00e1n que hoy va\n    a explicar la ministra de Defensa en Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esto tiene la coherencia que ha mantenido a\n    lo largo del tiempo de apoyar el env\u00edo de tropas a Afganist\u00e1n que hoy va\n    a explicar la ministra de Defensa en Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que el Gobierno ha comparecido en muchas ocasiones, pero es un tema\n    de importancia para nuestro pa\u00eds, es la misi\u00f3n m\u00e1s dif\u00edcil que tenemos y\n    en aras de un buen clima voy a atender su petici\u00f3n y comparecer\u00e9 ante\n    esta C\u00e1mara en un Pleno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Yo le pregunto: \u00bfHa habido\n    alguna instrucci\u00f3n pol\u00edtica detr\u00e1s del chivatazo a ETA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Este Gobierno ha hecho\n    del Parlamento el centro del debate pol\u00edtico y las relaciones que tenemos\n    entre los dos poderes son unas relaciones que se gu\u00edan por tres\n    principios: independencia, colaboraci\u00f3n y control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "operaciones": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De estos 25.000 mil\n    millones, 2.229 se invertir\u00e1n con cargo a los Presupuestos Generales del\n    Estado de la siguiente forma, para que usted tome nota, se\u00f1or Mariscal:\n    574 millones en inversi\u00f3n directa -cap\u00edtulo 6-; 811 millones en\n    transferencia de capital a empresas y administraciones -cap\u00edtulo 7-; 752\n    millones en convenios y subvenciones -cap\u00edtulo 4- y 92 millones en\n    operaciones financieras -cap\u00edtulo 8-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De estos 25.000 mil\n    millones, 2.229 se invertir\u00e1n con cargo a los Presupuestos Generales del\n    Estado de la siguiente forma, para que usted tome nota, se\u00f1or Mariscal:\n    574 millones en inversi\u00f3n directa -cap\u00edtulo 6-; 811 millones en\n    transferencia de capital a empresas y administraciones -cap\u00edtulo 7-; 752\n    millones en convenios y subvenciones -cap\u00edtulo 4- y 92 millones en\n    operaciones financieras -cap\u00edtulo 8-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "actividad econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Evidentemente necesitamos una estrategia\n    concreta para Canarias por parte de la Administraci\u00f3n General del Estado\n    para reactivar la actividad econ\u00f3mica y frenar el elevado n\u00famero de\n    desempleados, pero el Plan Canarias no contempla ninguna novedad, no hay\n    nada nuevo, ninguna nueva medida, apenas 100 millones de euros m\u00e1s para\n    el a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente necesitamos una estrategia\n    concreta para Canarias por parte de la Administraci\u00f3n General del Estado\n    para reactivar la actividad econ\u00f3mica y frenar el elevado n\u00famero de\n    desempleados, pero el Plan Canarias no contempla ninguna novedad, no hay\n    nada nuevo, ninguna nueva medida, apenas 100 millones de euros m\u00e1s para\n    el a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 se opone a que el Gobierno de Espa\u00f1a adquiera el\n    compromiso de establecer un horizonte de seguridad econ\u00f3mica para el\n    Archipi\u00e9lago? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nosotros dijimos en su\n    momento: Esto debe ser una contingencia de la Seguridad Social para que\n    todo el mundo pueda recibir la financiaci\u00f3n que le corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros dijimos en su\n    momento: Esto debe ser una contingencia de la Seguridad Social para que\n    todo el mundo pueda recibir la financiaci\u00f3n que le corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CONSIDERA USTED QUE SE EST\u00c1N CUMPLIENDO LAS PREVISIONES DE\n    DESPLIEGUE A LA PROTECCI\u00d3N DE LAS TROPAS EN ESCENARIOS DE GUERRA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Defensa, \u00bfconsidera que se est\u00e1n cumpliendo las\n    previsiones de despliegue de la protecci\u00f3n de las tropas en escenarios de\n    guerra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Defensa, \u00bfconsidera que se est\u00e1n cumpliendo las\n    previsiones de despliegue de la protecci\u00f3n de las tropas en escenarios de\n    guerra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1], "fuerzas": [2, 3], "fuerzas armadas espa\u00f1olas": [6], "espa\u00f1oles": [7], "fuerzas armadas": [4, 5], "militar": [8]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, hablando de protecci\u00f3n y hablando de seguridad le voy a\n    dar un dato que seguramente conoce y no hablando por boca de ning\u00fan\n    militar, porque no es mi obligaci\u00f3n ni mucho menos mi pretensi\u00f3n como\n    tampoco es la suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de seguridad y de protecci\u00f3n, se\u00f1ora\n    ministra, le hago una petici\u00f3n: que ni un soldado espa\u00f1ol m\u00e1s se vuelva a\n    subir a un BMR para realizar las misiones que hasta este momento los han\n    puesto en peligro e incluso han pagado con su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir un dato: 30 muertos en los a\u00f1os de\n    misiones internacionales de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas en BMR. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la petici\u00f3n:\n    ret\u00edrense los BMR de las misiones que est\u00e1n realizando y donde est\u00e1n\n    muriendo soldados espa\u00f1oles hasta que usted ponga los RG-31 a plena\n    disposici\u00f3n de las Fuerzas Armadas o mientras no se utilicen otros carros\n    de otros ej\u00e9rcitos como, por ejemplo, los Pira\u00f1a, que no hay intenci\u00f3n de\n    utilizarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir un dato: 30 muertos en los a\u00f1os de\n    misiones internacionales de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas en BMR. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la petici\u00f3n:\n    ret\u00edrense los BMR de las misiones que est\u00e1n realizando y donde est\u00e1n\n    muriendo soldados espa\u00f1oles hasta que usted ponga los RG-31 a plena\n    disposici\u00f3n de las Fuerzas Armadas o mientras no se utilicen otros carros\n    de otros ej\u00e9rcitos como, por ejemplo, los Pira\u00f1a, que no hay intenci\u00f3n de\n    utilizarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir un dato: 30 muertos en los a\u00f1os de\n    misiones internacionales de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas en BMR. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la petici\u00f3n:\n    ret\u00edrense los BMR de las misiones que est\u00e1n realizando y donde est\u00e1n\n    muriendo soldados espa\u00f1oles hasta que usted ponga los RG-31 a plena\n    disposici\u00f3n de las Fuerzas Armadas o mientras no se utilicen otros carros\n    de otros ej\u00e9rcitos como, por ejemplo, los Pira\u00f1a, que no hay intenci\u00f3n de\n    utilizarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hablando de protecci\u00f3n y hablando de seguridad le voy a\n    dar un dato que seguramente conoce y no hablando por boca de ning\u00fan\n    militar, porque no es mi obligaci\u00f3n ni mucho menos mi pretensi\u00f3n como\n    tampoco es la suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0], "seguridad": [1], "fuerzas": [2], "operaciones": [4], "misi\u00f3n": [5], "fuerzas armadas": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por tanto, la prioridad del Gobierno de\n    Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, con hechos, es la seguridad de nuestras\n    tropas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la prioridad del Gobierno de\n    Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, con hechos, es la seguridad de nuestras\n    tropas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poner en marcha un plan de renovaci\u00f3n de veh\u00edculos, el m\u00e1s\n    ambicioso que jam\u00e1s hayan conocido nuestras Fuerzas Armadas, para tener\n    575 nuevos blindados m\u00e1s, con una inversi\u00f3n de 321 millones de euros y\n    entre tanto hemos modernizado los BMR para que puedan seguir siendo aptos\n    para la misi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poner en marcha un plan de renovaci\u00f3n de veh\u00edculos, el m\u00e1s\n    ambicioso que jam\u00e1s hayan conocido nuestras Fuerzas Armadas, para tener\n    575 nuevos blindados m\u00e1s, con una inversi\u00f3n de 321 millones de euros y\n    entre tanto hemos modernizado los BMR para que puedan seguir siendo aptos\n    para la misi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo\n    hemos mejorado los veh\u00edculos y hemos puesto en marcha un plan de\n    renovaci\u00f3n, es que ahora nuestros soldados acuden a la zona de\n    operaciones en aviones seguros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poner en marcha un plan de renovaci\u00f3n de veh\u00edculos, el m\u00e1s\n    ambicioso que jam\u00e1s hayan conocido nuestras Fuerzas Armadas, para tener\n    575 nuevos blindados m\u00e1s, con una inversi\u00f3n de 321 millones de euros y\n    entre tanto hemos modernizado los BMR para que puedan seguir siendo aptos\n    para la misi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    ES LA IMPLICACI\u00d3N DEL SECRETARIO DE ESTADO DE SEGURIDAD EN EL CASO DEL\n    CHIVATAZO A ETA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L\n    ES LA IMPLICACI\u00d3N DEL SECRETARIO DE ESTADO DE SEGURIDAD EN EL CASO DEL\n    CHIVATAZO A ETA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En la investigaci\u00f3n policial\n    sobre el caso Fais\u00e1n hay registradas dos llamadas entre uno de los\n    imputados -por m\u00e1s se\u00f1a el director general de la Polic\u00eda en ese momento-\n    y el secretario de Estado de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El secretario de Estado de\n    Seguridad se ha declarado amn\u00e9sico y adem\u00e1s no parece que tenga mucha\n    voluntad de venir a esta C\u00e1mara a explicar de qu\u00e9 hablaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [7], "eta": [0], "defensa": [4, 5], "espa\u00f1oles": [6], "seguridad": [1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La primera\n    anomal\u00eda es que no es nada normal, no ha ocurrido nunca en ning\u00fan pa\u00eds\n    del mundo, que un director general de la Polic\u00eda sea imputado por un\n    delito de colaboraci\u00f3n con banda armada; y en segundo lugar tampoco es\n    normal, se\u00f1or ministro, que cuando un director general de la Polic\u00eda y un\n    secretario de Estado de Seguridad hablan lo hagan con el mismo tel\u00e9fono\n    que utilizaban los terroristas cuando hablaban con el Gobierno, en la\n    negociaci\u00f3n con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    muy normal que un secretario de Estado de Seguridad y un director general\n    de la Polic\u00eda hablen frecuentemente, pero hay dos anomal\u00edas importantes\n    en estas conversaciones que exigen una respuesta por su parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera\n    anomal\u00eda es que no es nada normal, no ha ocurrido nunca en ning\u00fan pa\u00eds\n    del mundo, que un director general de la Polic\u00eda sea imputado por un\n    delito de colaboraci\u00f3n con banda armada; y en segundo lugar tampoco es\n    normal, se\u00f1or ministro, que cuando un director general de la Polic\u00eda y un\n    secretario de Estado de Seguridad hablan lo hagan con el mismo tel\u00e9fono\n    que utilizaban los terroristas cuando hablaban con el Gobierno, en la\n    negociaci\u00f3n con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, usted es un Houdini\n    parlamentario pero yo creo que hay muchos espa\u00f1oles hoy esperando que\n    usted d\u00e9 una respuesta convincente, y si usted no puede o no quiere dar\n    esa respuesta convincente a esta situaci\u00f3n absolutamente an\u00f3mala creo que\n    lo menos que tiene que hacer es cesar al secretario de Estado porque lo\n    que Espa\u00f1a no puede permitirse es tener a un secretario de Estado de\n    Seguridad bajo sospecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene por tanto un d\u00e9ficit importante de credibilidad en la defensa que\n    sin duda creo que har\u00e1 del secretario de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para derrotar al\n    terrorismo, se\u00f1or ministro, no valen ni el atajo de la guerra sucia ni el\n    atajo de la paz sucia, lo que vale es la firmeza del Estado de derecho,\n    nuestras convicciones democr\u00e1ticas y la defensa de las v\u00edctimas -por\n    cierto, le ech\u00e9 de menos en el congreso de Salamanca-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, usted es un Houdini\n    parlamentario pero yo creo que hay muchos espa\u00f1oles hoy esperando que\n    usted d\u00e9 una respuesta convincente, y si usted no puede o no quiere dar\n    esa respuesta convincente a esta situaci\u00f3n absolutamente an\u00f3mala creo que\n    lo menos que tiene que hacer es cesar al secretario de Estado porque lo\n    que Espa\u00f1a no puede permitirse es tener a un secretario de Estado de\n    Seguridad bajo sospecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la misma\n    firmeza que le estamos apoyando en su pol\u00edtica antiterrorista, le\n    exigimos que asuma sus responsabilidades en este caso que jam\u00e1s debi\u00f3\n    ocurrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le dir\u00e9 una vez m\u00e1s y lo dir\u00e9 en la C\u00e1mara que hay un\n    proceso de investigaci\u00f3n judicial que yo respeto y el Gobierno respeta y\n    en el que ustedes est\u00e1n personados con toda seguridad para ayudar a que\n    se acaben las cosas, sin ninguna intencionalidad, estoy completamente\n    seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente le\n    dir\u00e9 algo m\u00e1s: que el director general de la Polic\u00eda y el secretario de\n    Estado de Seguridad hablen es lo normal, todos los d\u00edas, por la ma\u00f1ana,\n    por la tarde y por la noche. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, a cuenta de la deuda p\u00fablica, las empresas, los aut\u00f3nomos y las\n    familias tienen m\u00e1s problemas de cr\u00e9dito, y para mantener su ritmo de\n    gasto llevamos ya tres subidas de impuestos: los especiales, la renta y\n    el IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, a cuenta de la deuda p\u00fablica, las empresas, los aut\u00f3nomos y las\n    familias tienen m\u00e1s problemas de cr\u00e9dito, y para mantener su ritmo de\n    gasto llevamos ya tres subidas de impuestos: los especiales, la renta y\n    el IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ser\u00eda muy conveniente que usted y el l\u00edder econ\u00f3mico de su\n    partido se aclararan sobre qu\u00e9 puede y no puede hablar el Banco de\n    Espa\u00f1a, porque ayer mismo el se\u00f1or Montoro consideraba que el Banco de\n    Espa\u00f1a no pod\u00eda hablar de econom\u00eda, que solo pod\u00eda hablar del sistema\n    financiero, y hoy usted hace referencia a comentarios del gobernador del\n    Banco de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "am\u00e9rica latina": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es el quinto pa\u00eds del mundo, tanto en\n    extensi\u00f3n como en poblaci\u00f3n, y la octava econom\u00eda del mundo, una econom\u00eda\n    que crece, que ha desarrollado un importante ritmo de crecimiento y de\n    progreso social y que en los \u00faltimos a\u00f1os ha sido capaz de sacar a 20\n    millones de personas de la pobreza gracias a las pol\u00edticas del presidente\n    Lula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Brasil es una potencia econ\u00f3mica, cultural y pol\u00edtica, no solo una\n    potencia democr\u00e1tica en Am\u00e9rica Latina sino tambi\u00e9n una potencia\n    medioambiental como reserva de la biosfera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un pa\u00eds tambi\u00e9n que en la escena internacional desarrolla un\n    papel creciente, es un actor global, un Estado con una pol\u00edtica exterior\n    activa, no solo como miembro del grupo Brich (Brasil, Rusia, India y\n    China) sino tambi\u00e9n en el G-20, en Naciones Unidas y tambi\u00e9n con su papel\n    motor de la integraci\u00f3n pol\u00edtica en Am\u00e9rica Latina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer vimos en la\n    reuni\u00f3n del Grupo de R\u00edo como iniciativas como Unasur y la inminente\n    creaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n de Estados de Am\u00e9rica Latina y del Caribe\n    demuestran su potencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en la Presidencia espa\u00f1ola y Am\u00e9rica Latina y el Caribe\n    constituyen una prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cumbre sobre Am\u00e9rica Latina y Caribe se va\n    a celebrar en el mes de mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"am\u00e9rica latina": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Dicha reuni\u00f3n se celebr\u00f3 con la presencia de la alta representante,\n    vicepresidenta segunda de la Comisi\u00f3n, la se\u00f1ora Ashton, y con mi\n    presencia, en un di\u00e1logo con Brasil, ese actor emergente ya consolidado\n    en Am\u00e9rica Latina y en la comunidad internacional y como muy bien ha\n    se\u00f1alado S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n, el presidente Barroso y el\n    comisario de Comercio se\u00f1or De Gucht se han comprometido a hacer todo lo\n    necesario para impulsar y alcanzar lo m\u00e1ximo que podamos en la cumbre\n    Uni\u00f3n Europea- Am\u00e9rica Latina y Caribe que se celebrar\u00e1 en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En la\n    circular, el ministerio emite instrucciones a la polic\u00eda que van\n    justamente en sentido contrario de la pol\u00edtica progre de inmigraci\u00f3n que\n    en materia de lucha contra la ilegalidad y expulsiones ha previsto el\n    Gobierno en la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta circular ha sido descalificada por\n    colegios de abogados, por juristas de prestigio y, lo que es m\u00e1s grave,\n    por los dos principales sindicatos de la polic\u00eda, que han manifestado que\n    la misma aboca a los agentes a cometer detenciones ilegales sancionadas\n    con penas de c\u00e1rcel y expulsi\u00f3n del cuerpo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es una circular de la Comisar\u00eda General de Extranjer\u00eda, que es el \u00f3rgano\n    policial que dicta instrucciones, que est\u00e1 colgada en la web de la\n    polic\u00eda (Rumores.-Risas), s\u00ed, en la intranet del ministerio, a la que\n    acceden 60.000 polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una circular que interpreta la ley\n    que acabamos de aprobar y que da a la polic\u00eda instrucciones naturalmente\n    legales -y si a usted le parece que no lo son, est\u00e1 usted perdiendo el\n    tiempo aqu\u00ed, vaya a los tribunales, porque lo ilegal tiene que\n    denunciarlo, tambi\u00e9n usted- y que lo \u00fanico que hace es poner blanco sobre\n    negro lo que la polic\u00eda tiene que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una preocupaci\u00f3n y es que en materia de ilegales, en materia de\n    expulsiones, la polic\u00eda concentre su trabajo en aquellos irregulares que\n    tienen bien relaciones con la delincuencia, bien antecedentes penales o\n    bien acaban de salir de la c\u00e1rcel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Critica al juez que pone el auto, al\n    fiscal que solicita la correspondiente investigaci\u00f3n o el auto\n    correspondiente y a la polic\u00eda que lo investiga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Critica al juez que pone el auto, al\n    fiscal que solicita la correspondiente investigaci\u00f3n o el auto\n    correspondiente y a la polic\u00eda que lo investiga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [5], "eta": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, no es tan dif\u00edcil, usted\n    rep\u00edtalo conmigo: el caso Fais\u00e1n es la mayor verg\u00fcenza que se ha cometido\n    en la historia de la lucha contra ETA en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    tiene la obligaci\u00f3n pol\u00edtica de responder y usted tiene la obligaci\u00f3n\n    moral de decir la verdad, porque los espa\u00f1oles le est\u00e1n pidiendo, de\n    manera absolutamente mayoritaria, que usted les d\u00e9 una explicaci\u00f3n sobre\n    qu\u00e9 sucedi\u00f3 con ese chivatazo a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted le nombr\u00f3 ministro del Interior el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero para\n    que gestionara la paz sucia con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hizo, adem\u00e1s, seg\u00fan hemos podido\n    saber esta semana, con la connivencia de ETA o al menos de una parte de\n    ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que\n    dice ETA en escuchas que est\u00e1n publicadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A eso tienen derecho los delincuentes\n    cuando les pilla la polic\u00eda en un delito, pero un ministro en un pa\u00eds\n    democr\u00e1tico no puede venir al Parlamento para quedarse callado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ya se traicion\u00f3 a la polic\u00eda\n    una vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4], "eta": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le dije:\n    repita conmigo, se\u00f1or Rajoy: ETA no ha sido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que Espa\u00f1a ha\n    vivido distintas treguas de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquella tregua acab\u00f3 mal, porque ETA la rompi\u00f3, y despu\u00e9s de aquello lo\n    pasamos muy mal y descubrimos todos que es verdad que ETA hab\u00eda\n    aprovechado la tregua justamente para rearmarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dije a la Polic\u00eda y a la Guardia Civil: no nos puede volver\n    a pasar lo mismo, tenemos que estar con la guardia muy alta para evitar\n    que ETA aproveche la tregua para rearmarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dije a la Polic\u00eda y a la Guardia Civil: no nos puede volver\n    a pasar lo mismo, tenemos que estar con la guardia muy alta para evitar\n    que ETA aproveche la tregua para rearmarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "eta": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Eso explica que usted no haya promovido ninguna investigaci\u00f3n interna en\n    el seno de su ministerio ni que haya abierto ning\u00fan expediente a\n    funcionarios imputados por grav\u00edsimos delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el chivatazo se decidi\u00f3 al m\u00e1s alto nivel para proteger la\n    negociaci\u00f3n con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo eso explica que un representante del Gobierno,\n    por cierto, amigo del juez instructor, pavoneara ante ETA el chivatazo\n    precisamente como prueba de buena fe, dijo, del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  El n\u00famero de mentiras,\n    verdades a medias que usted ha utilizado en su intervenci\u00f3n me har\u00eda\n    imposible en dos minutos y medio rebatirle, aparte de que creo que en su\n    momento habr\u00e1 una sentencia y todas estas cosas quedar\u00e1n claras, porque\n    yo, a diferencia de usted, s\u00ed conf\u00edo en la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 REFORMAS SE\n    PROPONE EL MINISTERIO DE FOMENTO INTRODUCIR EN AENA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VA A AFECTAR EL RECORTE PRESUPUESTARIO ANUNCIADO POR EL GOBIERNO A LOS\n    COMPROMISOS DE PUESTA EN SERVICIO DE DETERMINADAS INFRAESTRUCTURAS\n    ASUMIDOS POR EL MINISTRO DE FOMENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El retraso en el pago de las obras est\u00e1\n    creando situaciones dif\u00edciles a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, con un plan de austeridad y de eficiencia de todo el ministerio,\n    de todo el Grupo Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [2], "fomento": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted ha dado orden de paralizar obras, est\u00e1\n    obligando a las empresas a rescindir contratos y, sin embargo, dice que\n    va a mantener sus compromisos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de\n    Fomento tiene que prescindir de 1.700 millones de euros, de los que 1.720\n    son de inversi\u00f3n, fundamentalmente ADIF y Seipsa, y solo un mill\u00f3n de\n    recorte del gasto corriente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    compensar ha prometido financiaci\u00f3n extraordinaria, curiosamente los\n    15.000 millones de euros que el Partido Popular argument\u00f3 como\n    imprescindibles, pero estamos pr\u00e1cticamente en marzo y ni hemos visto\n    proyectos ni hemos visto financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "fomento": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, ayer el Consejo de\n    Administraci\u00f3n de Renfe anul\u00f3 veintiocho puestos directivos en la empresa\n    p\u00fablica que voy a extender a todas las empresas p\u00fablicas del sector del\n    Grupo Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, ayer el Consejo de\n    Administraci\u00f3n de Renfe anul\u00f3 veintiocho puestos directivos en la empresa\n    p\u00fablica que voy a extender a todas las empresas p\u00fablicas del sector del\n    Grupo Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, ayer el Consejo de\n    Administraci\u00f3n de Renfe anul\u00f3 veintiocho puestos directivos en la empresa\n    p\u00fablica que voy a extender a todas las empresas p\u00fablicas del sector del\n    Grupo Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA QUE LOS RECORTES\n    PRESUPUESTARIOS EN EL MINISTERIO DE FOMENTO SE DEBEN TAMBI\u00c9N A UNA\n    CONSPIRACI\u00d3N INTERNACIONAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "ciencia": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Segu\u00eda diciendo: En\n    estos presupuestos del Ministerio de Fomento se concentran dos tercios de\n    la inversi\u00f3n productiva del Estado que ayudar\u00e1n a mantener m\u00e1s de medio\n    mill\u00f3n de empleos en el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, en ese ejercicio de\n    desdoblamiento de la personalidad al que nos tiene tan acostumbrados y\n    que le lleva, por ejemplo, a convocar acuerdos solemnes sobre la crisis\n    econ\u00f3mica y al mismo tiempo a atacar duramente, con esas\n    descalificaciones que usted utiliza, a los que han sido convocados, ha\n    sido el autor de una de las perlas pol\u00edticas m\u00e1s disparatadas que se han\n    vertido en la opini\u00f3n p\u00fablica desde la conjunci\u00f3n astral entre Zapatero y\n    Obama que la ciencia pol\u00edtica moderna debe a su compa\u00f1era Leire Paj\u00edn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ha hablado usted en esta sesi\u00f3n de austeridad y exigencia\n    en el Grupo Fomento como medida para contribuir a la reducci\u00f3n del\n    d\u00e9ficit, de la deuda y, en definitiva, de la crisis brutal por la que\n    atraviesa la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ha hablado usted en esta sesi\u00f3n de austeridad y exigencia\n    en el Grupo Fomento como medida para contribuir a la reducci\u00f3n del\n    d\u00e9ficit, de la deuda y, en definitiva, de la crisis brutal por la que\n    atraviesa la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo que no sab\u00eda el Gobierno del PP es que\n    iban a ser los ministros de Fomento que iban a venir los que por su\n    ineficacia iban a dar lugar a ese fallo y a esa compensaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2, 3], "industrial": [0], "di\u00e1logo social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero creo que\n    el presidente del Gobierno fue claro cuando dijo que esta comisi\u00f3n era\n    para la competitividad econ\u00f3mica, la pol\u00edtica industrial, la\n    consolidaci\u00f3n fiscal y el sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral tiene su \u00e1mbito que\n    es el espacio de la mesa del di\u00e1logo social, y es ah\u00ed donde se discutir\u00e1\n    y en ning\u00fan otro lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, creo que ha de quedar ya claro -y espero que as\u00ed sea para que\n    este tema no vuelva a reiterarse- que esa comisi\u00f3n no hablar\u00e1 ni de\n    pensiones ni de reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral tiene su \u00e1mbito que\n    es el espacio de la mesa del di\u00e1logo social, y es ah\u00ed donde se discutir\u00e1\n    y en ning\u00fan otro lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El debate de las\n    pensiones no puede estar en la calle, queremos di\u00e1logo social, no\n    contestaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en los presupuestos que presentaron en diciembre de 2008\n    para el a\u00f1o 2009 ustedes preve\u00edan un paro en torno al 12,9 por ciento y\n    acabamos el a\u00f1o en el 19 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted mismo dijo que no llegar\u00edamos\n    a 4 millones de parados y estamos en 4.300.0000; que no habr\u00eda nadie que\n    se quedara en la cuneta -dec\u00eda el se\u00f1or Zapatero- y en este momento hay\n    1.220.000 familias con todos sus miembros en paro y m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    desempleados espa\u00f1oles que no tienen ning\u00fan tipo de cobertura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2, 3, 4], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, todos\n    los indicadores ponen de manifiesto que se est\u00e1 produciendo una lenta\n    recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda, tanto a nivel internacional como a nivel\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esa recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda, que es la condici\u00f3n sine qua\n    non para poder generar empleo, se produce nos encontraremos a final de\n    a\u00f1o, si no hay nada a nivel internacional que lo impida, dejando atr\u00e1s la\n    recesi\u00f3n econ\u00f3mica y probablemente entrando en una senda lenta, lenta, de\n    recuperaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un d\u00eda me hicieron una pregunta, y era\n    si a finales de 2009 se llegar\u00eda a 4 millones de personas en el paro\n    registrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La invito a usted a que vea las cifras del paro registrado y\n    a que luego me haga esa pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al tema de la desatenci\u00f3n, le quiero recordar que en\n    estos momentos, sin negar la importancia que tiene el paro y el drama que\n    significa para quien lo padece, estamos en la cobertura m\u00e1s alta de toda\n    la historia, con un 80 por ciento de las personas que han perdido el\n    empleo con protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "econom\u00eda": [0], "di\u00e1logo social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted tiene que estar en esa comisi\u00f3n; no se puede hablar de una\n    comisi\u00f3n de competitividad, de modernidad, de arreglo de nuestra econom\u00eda\n    si no se est\u00e1 hablando de las personas que se ven afectadas, porque\n    cualquier pol\u00edtica econ\u00f3mica tiene que ir dirigida a la creaci\u00f3n de\n    empleo, y el ministro de Trabajo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s me contest\u00f3\n    usted -me parece que fue en febrero de 2009- que hab\u00edan constituido\n    veintid\u00f3s mesas en el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Palabras, grandilocuencia, porque con veintid\u00f3s\n    mesas casi se pone un restaurante, pero desde luego no hemos llegado a\n    una sola soluci\u00f3n en materia de reforma laboral y de acuerdo que\n    beneficie a nuestros trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En esa comisi\u00f3n ni se hablar\u00e1 de reforma laboral ni\n    del pacto de las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA A ADOPTAR EL MINISTERIO DE INDUSTRIA,\n    TURISMO Y COMERCIO PARA PALIAR LA CA\u00cdDA DE LAS CIFRAS DE NEGOCIO EN LA\n    INDUSTRIA ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "econom\u00eda": [13, 14], "industria": [8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En estos dos a\u00f1os este\n    sector ha sufrido una aut\u00e9ntica devastaci\u00f3n, porque a ustedes les gusta\n    hablar mucho de la construcci\u00f3n, pero aqu\u00ed hay una crisis industrial como\n    la que no se ha vivido nunca en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso, si nos comparamos con\n    los principales pa\u00edses europeos y los m\u00e1s industriales, Espa\u00f1a ha perdido\n    un 24 por ciento de su producci\u00f3n industrial en estos dos a\u00f1os, vez y\n    media lo que ha perdido la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos mucha m\u00e1s crisis\n    industrial en este pa\u00eds que en otros sitios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La producci\u00f3n industrial apenas ha remontado un 3 por ciento,\n    frente a una media de casi el 6 por ciento en el conjunto de la Uni\u00f3n\n    Europea; no resistimos la comparaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha producido en sectores muy\n    relacionados con la financiaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, porque la financiaci\u00f3n\n    es uno de los problemas clave que tenemos en Espa\u00f1a y\n    que est\u00e1 afectando a todos nuestros sectores, y especialmente al sector\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero \u00bfc\u00f3mo ha aumentado la productividad del sector\n    industrial en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a se ha\n    perdido un 20 por ciento del empleo industrial frente al uno por ciento\n    -uno, se\u00f1or ministro- en Alemania, el 6 por ciento de media en la zona\n    euro, el 8 por ciento de media en Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nivel de confianza industrial est\u00e1 por los suelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted es ministro de Industria, uno de los sectores clave\n    de nuestra econom\u00eda, como usted bien sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 80 por ciento de la I+D y\n    de la exportaci\u00f3n espa\u00f1ola est\u00e1n en la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso en estos \u00faltimos\n    meses, cuando ha habido una cierta recuperaci\u00f3n de la industria europea,\n    Espa\u00f1a va por detr\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una industria que est\u00e1 operando por debajo del 70 por ciento de su\n    capacidad, tenemos mucha m\u00e1s capacidad instalada de la que estamos\n    utilizando, y estamos a la cola de Europa en esta variable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed se sube la productividad,\n    destruyendo a trav\u00e9s de la industria el 36 por ciento de la p\u00e9rdida del\n    empleo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted es ministro de Industria, uno de los sectores clave\n    de nuestra econom\u00eda, como usted bien sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a\n    ayudar a la competitividad de nuestra econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0, 1, 2], "industria": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El conjunto de la\n    producci\u00f3n industrial es verdad que en diciembre ha ca\u00eddo un 1,4 por\n    ciento, pero tambi\u00e9n lo es que supone una mejor\u00eda de 4,2 puntos con\n    respeto al dato anterior y que, si comparamos esta ca\u00edda del 1,4 por\n    ciento con otros pa\u00edses, en Alemania es un menos 7,4, en Francia es un\n    menos 2,9, en Italia es un menos 5,6 y el Reino Unido un menos 5,7. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto no es verdad que en lo que se refiere a producci\u00f3n industrial\n    estemos peor que otros pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nosotros creemos en la pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La entrada de pedidos en la industria ha mostrado una\n    clara mejor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, es un indicador adelantado, que anticipa el futuro de la evoluci\u00f3n\n    de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nunca\n    creyeron; nunca hicieron ning\u00fan plan integral de industria; nunca\n    hicieron planes de sectores estrat\u00e9gicos ni siquiera de sectores\n    tradicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"innovaci\u00f3n": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ah\u00ed queremos seguir gracias a una\n    estrategia para cuya definici\u00f3n hemos contado, como siempre, con el\n    di\u00e1logo y el consenso, el consenso de todos, del Parlamento -en este caso\n    en el Senado-, de las asociaciones y principales empresas del sector de\n    las TIC, de los representantes de los usuarios; un consenso y un trabajo\n    al que invitamos a sumarse a todas las fuerzas pol\u00edticas, en el marco del\n    acuerdo para la recuperaci\u00f3n del crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de\n    empleo, y que esperamos alcanzar con todos los grupos pol\u00edticos a partir\n    de ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000880\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos\n    completar la digitalizaci\u00f3n tanto de la sociedad como de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, con la finalidad de aportar m\u00e1s innovaci\u00f3n a una senda de\n    crecimiento que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000880\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos\n    completar la digitalizaci\u00f3n tanto de la sociedad como de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, con la finalidad de aportar m\u00e1s innovaci\u00f3n a una senda de\n    crecimiento que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000880\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL GOBIERNO DE LOS RESULTADOS DE PARTICIPACI\u00d3N CIUDADANA EN LOS\n    MUSEOS DE TITULARIDAD DEL MINISTERIO DE CULTURA DURANTE EL \u00daLTIMO A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... La cultura, se\u00f1ora ministra -usted lo sabe bien-, responde a unos valores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cultura, se\u00f1ora ministra, frente a lo que\n    algunos piensan, es mucho m\u00e1s que una mercanc\u00eda; la cultura es adem\u00e1s lo\n    que somos y el camino que trazamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras identidades, nuestras\n    realidades y nuestros sentimientos est\u00e1n expuestos en los diferentes\n    \u00e1mbitos de la cultura y tambi\u00e9n en los museos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros valores\n    constitucionales, a los que no queremos renunciar, precisan de un trabajo\n    constante para su salvaguarda, para que impregnen toda nuestra cultura y\n    tambi\u00e9n nuestros museos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, un mayor acceso de los ciudadanos a la cultura, como sabe, es uno\n    de los objetivos prioritarios de mi gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido podemos decir\n    con satisfacci\u00f3n que el trabajo de los museos del Ministerio de Cultura\n    est\u00e1 dando sus frutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2009, las visitas a las p\u00e1ginas de\n    los museos del Ministerio de Cultura aumentaron un 23 por ciento respecto\n    del a\u00f1o 2008, alcanzando casi 9 millones de visitas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, la valoraci\u00f3n que este Gobierno hace de la actividad de los\n    museos del Ministerio de Cultura es altamente positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L SER\u00c1 LA PARTICIPACI\u00d3N DEL MINISTERIO DE DE\n    CIENCIA E INNOVACI\u00d3N EN LA NUEVA CONVOCATORIA DE CAMPUS DE EXCELENCIA\n    INTERNACIONAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"innovaci\u00f3n": [0], "ciencia": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1l\n    ser\u00e1 la participaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n en la nueva\n    convocatoria de campus de excelencia internacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1l\n    ser\u00e1 la participaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n en la nueva\n    convocatoria de campus de excelencia internacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "innovaci\u00f3n": [1], "ciencia": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, hacemos\n    visible tambi\u00e9n esta apuesta por la especializaci\u00f3n, la integraci\u00f3n y la\n    agregaci\u00f3n de capacidades en otros programas como son los institutos de\n    investigaci\u00f3n sanitaria en el \u00e1mbito hospitalario, o en los programas\n    Cenit en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sumar esfuerzos entre los agentes y las administraciones, apostar\n    por la internacionalizaci\u00f3n e incentivar la excelencia son principios\n    b\u00e1sicos del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n, que inspiran la\n    convocatoria de campus de excelencia internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sumar esfuerzos entre los agentes y las administraciones, apostar\n    por la internacionalizaci\u00f3n e incentivar la excelencia son principios\n    b\u00e1sicos del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n, que inspiran la\n    convocatoria de campus de excelencia internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3], "innovaci\u00f3n": [4, 5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Ministra, en su momento nos manifestamos en\n    relaci\u00f3n con los campus de excelencia, apoy\u00e1ndolos como un instrumento de\n    impulso y est\u00edmulo a la investigaci\u00f3n y a la transferencia, misiones\n    marcadas por la estrategia 2015 y, por tanto, la competitividad no solo\n    del sistema universitario, sino econ\u00f3mico, pero tambi\u00e9n expusimos las\n    mejoras que deb\u00edan producirse cara a las pr\u00f3ximas convocatorias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trat\u00e1ndose de convocatorias conjuntas estas nunca est\u00e1n exentas de\n    riesgos, y ante los cambios producidos es necesario definir muy bien el\n    papel de cada uno de los ministerios y que las bases de las convocatorias\n    respondan, a nuestro entender, a cuatro objetivos que dan\n    raz\u00f3n de ser a los campus de excelencia: generar m\u00e1s y mejor conocimiento,\n    estimular la investigaci\u00f3n, afianzar la transferencia e integrar la\n    innovaci\u00f3n, todo ello con una activaci\u00f3n y gesti\u00f3n racional y eficaz de\n    los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestro grupo, se\u00f1ora ministra, ocupa y preocupa asegurar el\n    encaje entre los dos ministerios en esta materia y queremos conocer cu\u00e1l\n    ser\u00e1 la implicaci\u00f3n de su ministerio, asegurar los recursos asignados y\n    que la apuesta por la investigaci\u00f3n, la transferencia y ... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las infraestructuras, se\u00f1ora ministra, y los nuevos\n    entornos creados en los campus por su car\u00e1cter integrador han de estar al\n    servicio de la I+D+i y de sus agentes, porque es aqu\u00ed donde nos jugamos\n    la solidez de nuestro crecimiento y la competitividad de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ello\n    a\u00f1adimos hoy nuestra preocupaci\u00f3n por c\u00f3mo van a afectar los cambios\n    derivados de la \u00faltima remodelaci\u00f3n de Gobierno a estas futuras\n    convocatorias y c\u00f3mo se va a integrar la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto, a\n    nuestro grupo parlamentario le preocupan cuatro aspectos: qu\u00e9 ministerio\n    liderar\u00e1 la convocatoria 2010, con cu\u00e1ntos recursos vamos a contar, cu\u00e1l\n    va ser el papel de la I+D+i y, especialmente, c\u00f3mo se piensan potenciar\n    la innovaci\u00f3n y el esp\u00edritu emprendedor en el marco de los campus y cu\u00e1l\n    va a ser la utilizaci\u00f3n de la partida de 100 millones prevista por el\n    cap\u00edtulo 8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trat\u00e1ndose de convocatorias conjuntas estas nunca est\u00e1n exentas de\n    riesgos, y ante los cambios producidos es necesario definir muy bien el\n    papel de cada uno de los ministerios y que las bases de las convocatorias\n    respondan, a nuestro entender, a cuatro objetivos que dan\n    raz\u00f3n de ser a los campus de excelencia: generar m\u00e1s y mejor conocimiento,\n    estimular la investigaci\u00f3n, afianzar la transferencia e integrar la\n    innovaci\u00f3n, todo ello con una activaci\u00f3n y gesti\u00f3n racional y eficaz de\n    los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "cultura": [1], "innovaci\u00f3n": [2, 3], "ciencia": [4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La convocatoria que lanzar\u00e1 el\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n en este a\u00f1o 2010 en el marco de esta\n    acci\u00f3n conjunta del Gobierno contempla ayudas para la investigaci\u00f3n y la\n    transferencia del conocimiento, asociadas precisamente a los planes\n    estrat\u00e9gicos de las propias universidades para su conversi\u00f3n a campus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los campus est\u00e1n promoviendo una\n    aut\u00e9ntica cultura de especializaci\u00f3n y de cooperaci\u00f3n de las propias\n    universidades promotoras con el \u00e1mbito, con sus entornos cient\u00edficos,\n    tecnol\u00f3gicos, empresariales y sociales, que es absolutamente\n    imprescindible para poder promover este protagonismo que tienen que\n    desarrollar nuestras universidades en el cambio de modelo productivo y en\n    el desarrollo de la sociedad basada en el conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted conoce, la primera convocatoria del programa Campus se\n    sald\u00f3 con un notable \u00e9xito de participaci\u00f3n, una convocatoria conjunta de\n    inversi\u00f3n de los dos ministerios, de Educaci\u00f3n y de Ciencia e Innovaci\u00f3n,\n    de 200 millones de euros en el a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La convocatoria que lanzar\u00e1 el\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n en este a\u00f1o 2010 en el marco de esta\n    acci\u00f3n conjunta del Gobierno contempla ayudas para la investigaci\u00f3n y la\n    transferencia del conocimiento, asociadas precisamente a los planes\n    estrat\u00e9gicos de las propias universidades para su conversi\u00f3n a campus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted conoce, la primera convocatoria del programa Campus se\n    sald\u00f3 con un notable \u00e9xito de participaci\u00f3n, una convocatoria conjunta de\n    inversi\u00f3n de los dos ministerios, de Educaci\u00f3n y de Ciencia e Innovaci\u00f3n,\n    de 200 millones de euros en el a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La convocatoria que lanzar\u00e1 el\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n en este a\u00f1o 2010 en el marco de esta\n    acci\u00f3n conjunta del Gobierno contempla ayudas para la investigaci\u00f3n y la\n    transferencia del conocimiento, asociadas precisamente a los planes\n    estrat\u00e9gicos de las propias universidades para su conversi\u00f3n a campus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [2], "proyectos": [8], "econom\u00eda": [4, 5, 6], "innovaci\u00f3n": [7], "empresas": [0, 1], "investigaci\u00f3n": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nadie\n    discute que es un factor clave para aumentar la productividad y\n    competitividad de nuestras empresas y que, por tanto, determina la\n    resistencia y mejor respuesta de nuestra econom\u00eda ante situaciones de\n    dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo sabe que\n    este Gobierno es consciente de ello y por eso su ministerio dedica varios\n    programas espec\u00edficos de los que sin duda el m\u00e1s importante es el\n    programa Cenit; programa mediante el que el Gobierno subvenciona grandes\n    iniciativas de investigaci\u00f3n industrial; programa que arranc\u00f3 con este\n    Gobierno hace cinco a\u00f1os y que est\u00e1 siendo un instrumento clave para\n    potenciar esta colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada, por el volumen de las\n    inversiones de sus proyectos y tambi\u00e9n por el volumen de las empresas\n    y de los grupos de investigaci\u00f3n que moviliza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo sabe que\n    este Gobierno es consciente de ello y por eso su ministerio dedica varios\n    programas espec\u00edficos de los que sin duda el m\u00e1s importante es el\n    programa Cenit; programa mediante el que el Gobierno subvenciona grandes\n    iniciativas de investigaci\u00f3n industrial; programa que arranc\u00f3 con este\n    Gobierno hace cinco a\u00f1os y que est\u00e1 siendo un instrumento clave para\n    potenciar esta colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada, por el volumen de las\n    inversiones de sus proyectos y tambi\u00e9n por el volumen de las empresas\n    y de los grupos de investigaci\u00f3n que moviliza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo sabe que\n    este Gobierno es consciente de ello y por eso su ministerio dedica varios\n    programas espec\u00edficos de los que sin duda el m\u00e1s importante es el\n    programa Cenit; programa mediante el que el Gobierno subvenciona grandes\n    iniciativas de investigaci\u00f3n industrial; programa que arranc\u00f3 con este\n    Gobierno hace cinco a\u00f1os y que est\u00e1 siendo un instrumento clave para\n    potenciar esta colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada, por el volumen de las\n    inversiones de sus proyectos y tambi\u00e9n por el volumen de las empresas\n    y de los grupos de investigaci\u00f3n que moviliza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, para satisfacci\u00f3n de mi grupo este Gobierno y su\n    ministerio ha sabido en pocos a\u00f1os situar en el primer plano del debate\n    social y pol\u00edtico la importancia de la I+D+i para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie\n    discute que es un factor clave para aumentar la productividad y\n    competitividad de nuestras empresas y que, por tanto, determina la\n    resistencia y mejor respuesta de nuestra econom\u00eda ante situaciones de\n    dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La futura ley de econom\u00eda sostenible\n    es un buen ejemplo de c\u00f3mo el Gobierno sit\u00faa la innovaci\u00f3n como\n    herramienta para conseguir una econom\u00eda m\u00e1s productiva y estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La futura ley de econom\u00eda sostenible\n    es un buen ejemplo de c\u00f3mo el Gobierno sit\u00faa la innovaci\u00f3n como\n    herramienta para conseguir una econom\u00eda m\u00e1s productiva y estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo sabe que\n    este Gobierno es consciente de ello y por eso su ministerio dedica varios\n    programas espec\u00edficos de los que sin duda el m\u00e1s importante es el\n    programa Cenit; programa mediante el que el Gobierno subvenciona grandes\n    iniciativas de investigaci\u00f3n industrial; programa que arranc\u00f3 con este\n    Gobierno hace cinco a\u00f1os y que est\u00e1 siendo un instrumento clave para\n    potenciar esta colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada, por el volumen de las\n    inversiones de sus proyectos y tambi\u00e9n por el volumen de las empresas\n    y de los grupos de investigaci\u00f3n que moviliza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [11, 12, 13, 14], "investigaci\u00f3n": [6, 7, 8, 9], "industrial": [5], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "industria": [10]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El n\u00famero de empresas\n    participantes tras cinco convocatorias asciende a 1.097,40 por ciento de\n    ellas pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Cenit ha contado adem\u00e1s con la participaci\u00f3n de 1.382\n    grupos de investigaci\u00f3n del sector p\u00fablico que colaboran con estas\n    empresas para el desarrollo de sus proyectos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La quinta\n    convocatoria del programa C\u00e9nit, resuelta en noviembre del a\u00f1o 2009, con\n    un presupuesto de 200 millones de euros, 50 millones con cargo al PlanE,\n    ha incorporado algunas mejoras destinadas a facilitar a las empresas en\n    este momento de dificultad econ\u00f3mica su apuesta por la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre estas mejoras est\u00e1 la exenci\u00f3n de avales para las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos 18 proyectos aprobados esta semana en \u00e1mbitos tan\n    diversos como el coche el\u00e9ctrico, los alimentos funcionales para la\n    tercera edad o los tejidos del futuro, participan 251 empresas, un 50 por\n    ciento de ellas son pymes, y 338 instituciones del sistema p\u00fablico\n    -universidades, centros tecnol\u00f3gicos y organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, el programa Cenit contempla la financiaci\u00f3n de proyectos de\n    investigaci\u00f3n industrial de car\u00e1cter estrat\u00e9gico con gran dimensi\u00f3n, con\n    gran presupuesto -por encima de 15 millones de euros-, de largo alcance\n    en \u00e1reas tecnol\u00f3gicas de futuro y con gran proyecci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, el programa Cenit contempla la financiaci\u00f3n de proyectos de\n    investigaci\u00f3n industrial de car\u00e1cter estrat\u00e9gico con gran dimensi\u00f3n, con\n    gran presupuesto -por encima de 15 millones de euros-, de largo alcance\n    en \u00e1reas tecnol\u00f3gicas de futuro y con gran proyecci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Cenit ha contado adem\u00e1s con la participaci\u00f3n de 1.382\n    grupos de investigaci\u00f3n del sector p\u00fablico que colaboran con estas\n    empresas para el desarrollo de sus proyectos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La quinta\n    convocatoria del programa C\u00e9nit, resuelta en noviembre del a\u00f1o 2009, con\n    un presupuesto de 200 millones de euros, 50 millones con cargo al PlanE,\n    ha incorporado algunas mejoras destinadas a facilitar a las empresas en\n    este momento de dificultad econ\u00f3mica su apuesta por la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos 18 proyectos aprobados esta semana en \u00e1mbitos tan\n    diversos como el coche el\u00e9ctrico, los alimentos funcionales para la\n    tercera edad o los tejidos del futuro, participan 251 empresas, un 50 por\n    ciento de ellas son pymes, y 338 instituciones del sistema p\u00fablico\n    -universidades, centros tecnol\u00f3gicos y organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se\u00f1or\u00eda, C\u00e9nit se ha consolidado como un instrumento muy\n    potente para fomentar y potenciar la colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada en\n    materia de I+D y, desde luego, estos instrumentos van a resultar vitales\n    para la competitividad futura de la industria espa\u00f1ola no solo en\n    sectores tecnol\u00f3gicos, como pueden ser el farmac\u00e9utico, el de las\n    telecomunicaciones o el energ\u00e9tico, sino tambi\u00e9n para esos sectores de\n    menor intensidad tecnol\u00f3gica, como son el alimentario, el tur\u00edstico o el\n    de la construcci\u00f3n, que tambi\u00e9n est\u00e1n siendo beneficiados...(Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, el programa Cenit contempla la financiaci\u00f3n de proyectos de\n    investigaci\u00f3n industrial de car\u00e1cter estrat\u00e9gico con gran dimensi\u00f3n, con\n    gran presupuesto -por encima de 15 millones de euros-, de largo alcance\n    en \u00e1reas tecnol\u00f3gicas de futuro y con gran proyecci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 2006 el Gobierno ha financiado un total de 79 proyectos\n    Cenit con un presupuesto total de 2.025 millones de euros que han\n    supuesto una subvenci\u00f3n de 952 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Cenit ha contado adem\u00e1s con la participaci\u00f3n de 1.382\n    grupos de investigaci\u00f3n del sector p\u00fablico que colaboran con estas\n    empresas para el desarrollo de sus proyectos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos 18 proyectos aprobados esta semana en \u00e1mbitos tan\n    diversos como el coche el\u00e9ctrico, los alimentos funcionales para la\n    tercera edad o los tejidos del futuro, participan 251 empresas, un 50 por\n    ciento de ellas son pymes, y 338 instituciones del sistema p\u00fablico\n    -universidades, centros tecnol\u00f3gicos y organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es una magnifica\n    noticia, sobre todo en clave de modernizaci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, en la\n    estrategia de econom\u00eda sostenible, la modernizaci\u00f3n de la justicia es uno\n    de los temas clave y, dentro de la modernizaci\u00f3n, la soluci\u00f3n de los\n    conflictos por v\u00eda extrajudicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, en la\n    estrategia de econom\u00eda sostenible, la modernizaci\u00f3n de la justicia es uno\n    de los temas clave y, dentro de la modernizaci\u00f3n, la soluci\u00f3n de los\n    conflictos por v\u00eda extrajudicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Presidenta, se\u00f1or\u00eda, en\n    nuestro sistema de justicia entraron el a\u00f1o pasado, aproximadamente,\n    seg\u00fan\n    los datos del Consejo General del Poder Judicial, 9 millones de asuntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si queremos una justicia capaz de ofrecer una\n    respuesta en tiempo a los ciudadanos es necesario buscar, como ha\n    ocurrido en otras democracias, sin menoscabo de los derechos de los\n    ciudadanos, f\u00f3rmulas que permitan la composici\u00f3n y por tanto el acuerdo\n    extrajudicial, f\u00f3rmulas complementarias de la jurisdicci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte,\n    la Ley de Arbitraje se reactualiza en nuestra legislaci\u00f3n para hacerla\n    m\u00e1s competitiva en el mercado internacional, se suprimen algunas\n    exigencias r\u00edgidas respecto del perfil de \u00e1rbitro y se eleva el rango del\n    tribunal que tiene que conocer en su caso de esos asuntos para darle\n    mayor importancia, residenci\u00e1ndolo en las salas de lo Civil y de lo Penal\n    de los tribunales superiores de Justicia de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son dos iniciativas fundamentales, en efecto, para\n    nuestra justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1\n    TOMANDO EL MINISTERIO PARA QUE LOS FUNCIONARIOS DE LA ADMINISTRACI\u00d3N DE\n    JUSTICIA ADQUIERAN LA FORMACI\u00d3N NECESARIA PARA DESEMPE\u00d1AR LAS NUEVAS\n    FUNCIONES QUE LE ATRIBUYE LA LEY PARA LA IMPLANTACI\u00d3N DE LA NUEVA OFICINA\n    JUDICIAL QUE ENTRAR\u00c1 EN VIGOR EL PR\u00d3XIMO MES DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, como usted sabe bien, el pasado 3 de diciembre\n    esta C\u00e1mara aprob\u00f3 por unanimidad la Ley de reformas procesales para la\n    implantaci\u00f3n de la nueva oficina judicial mientras que paralelamente el\n    Gobierno aprobaba el Plan estrat\u00e9gico de modernizaci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambas decisiones, la ley y el plan, responden, igual que acaba de se\u00f1alar\n    mi compa\u00f1ero el se\u00f1or Cuesta, a la necesidad de modernizar el servicio\n    p\u00fablico de la justicia para hacerla m\u00e1s \u00e1gil y transparente, y esto\n    constituye uno de los compromisos de la acci\u00f3n de este Gobierno y uno de\n    los contenidos de eso que se est\u00e1 llamando el acuerdo social por la\n    modernizaci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos retos exigen recursos, y ah\u00ed est\u00e1 en los presupuestos del\n    Estado un incremento neto de 200 millones de euros, exige ampliaci\u00f3n de\n    plantillas, y ah\u00ed esta el compromiso del ministerio, pero exige tambi\u00e9n\n    un importante esfuerzo de motivaci\u00f3n y de formaci\u00f3n tanto de los\n    secretarios judiciales como del resto de los funcionarios al servicio de\n    la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9\n    medidas est\u00e1 adoptando el ministerio para que los funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia adquieran la formaci\u00f3n y puedan adaptarse de\n    la manera m\u00e1s adecuada al nuevo modelo de oficina judicial y a las nuevas\n    tareas y competencias que esta ley y este plan les adjudican? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, en efecto, hace unos pocos meses aprobamos el Plan estrat\u00e9gico\n    de modernizaci\u00f3n de la justicia, entre cuyas medidas figuran precisamente\n    las relativas al despliegue de la oficina judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido estas Cortes\n    las que han aprobado el marco normativo necesario y es ahora el Gobierno\n    y las comunidades aut\u00f3nomas quienes deben llevar a cabo una verdadera\n    tarea de reingenier\u00eda de la organizaci\u00f3n judicial\n    para hacerlo realidad y contribuir as\u00ed a una justicia m\u00e1s \u00e1gil y m\u00e1s\n    eficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un nuevo modelo que requiere sin duda el esfuerzo de todos y,\n    de manera singular, del personal al servicio de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia, para quienes hemos elaborado precisamente un plan de formaci\u00f3n\n    con el que queremos que adquieran las habilidades necesarias para\n    gestionar esa nueva oficina judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este plan de formaci\u00f3n, que\n    est\u00e1 dirigido ni m\u00e1s ni menos que a 14.000 servidores p\u00fablicos,\n    invertiremos 3 millones de euros a lo largo de los pr\u00f3ximos dos meses, se\n    impartir\u00e1n m\u00e1s de 30.000 horas de formaci\u00f3n a estos funcionarios y,\n    conscientes de que no todo se soluciona con cursos presenciales, hemos\n    establecido un sistema de formaci\u00f3n on line de e-learning que permite\n    tambi\u00e9n a todos ellos adquirir los conocimientos y adquirir los\n    materiales necesarios en ese proceso de formaci\u00f3n; materiales que haremos\n    llegar asimismo a los colegios de abogados, a los colegios de\n    procuradores y de graduados sociales y, en general, a todos los\n    profesionales de la justicia para dar cuenta de este cambio que ya se\n    est\u00e1 produciendo en gran n\u00famero de ciudades espa\u00f1olas, este nuevo modelo\n    de organizaci\u00f3n judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, nuevas leyes, voluntad\n    decidida de cambio y un compromiso claro del Gobierno tambi\u00e9n con la\n    formaci\u00f3n de quienes d\u00eda a d\u00eda trabajan en nuestros tribunales por una\n    justicia mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [13, 14, 15, 16], "fomento": [9], "paro": [10, 11, 12], "econom\u00eda": [6, 7, 8], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "aut\u00f3nomos": [21], "mediana empresa": [17, 18, 19, 20]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El paro se\n    ha incrementado en 2 millones y medio de personas y 300.000 empresas,\n    muchos de ellos aut\u00f3nomos, han cerrado su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    empresas, que estaban endeudadas en negativo frente al resto del mundo en\n    el menos 9 por ciento, han pasado, se\u00f1or\u00edas, a estar en negativo, pero en\n    el menos 0,4 por ciento, se\u00f1ora vicepresidenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas\n    tambi\u00e9n han hecho, por tanto, un formidable proceso de desapalancamiento\n    financiero que ha reca\u00eddo, fundamentalmente, sobre la peque\u00f1a y mediana\n    empresa de nuestro pa\u00eds, que es la que ha sufrido la mayor restricci\u00f3n\n    crediticia de nuestra historia, como advertimos en cada una de nuestras\n    intervenciones parlamentarias y como ahora ha publicado el Banco Central\n    Europeo en su informe sobre el acceso al cr\u00e9dito bancario de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa en toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora vicepresidenta conoce este\n    informe, publicado el 16 de febrero de este a\u00f1o, en el que se dice que\n    Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea donde m\u00e1s problemas han tenido las\n    peque\u00f1as y medianas empresas para acceder al cr\u00e9dito bancario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    la restricci\u00f3n de cr\u00e9dito la han sufrido las peque\u00f1as y medianas empresas\n    en un pa\u00eds cuya estructura productiva es precisamente de peque\u00f1a y\n    mediana empresa, donde el 85 por ciento del empleo est\u00e1 en la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, frente al 60 por ciento de Francia o al poco m\u00e1s del 60\n    por ciento de Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han hecho un destrozo\n    presupuestario, se\u00f1or\u00edas, derivado, por un lado, de la alocada carrera de\n    gasto p\u00fablico en la que se ha empe\u00f1ado este Gobierno, arreglando las\n    aceras de nuestro pa\u00eds, actividad muy productiva para sostener un empleo\n    car\u00edsimo y no ser capaces de hacer frente a esa falta de cr\u00e9dito que\n    tienen las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros interpretamos desde esta tribuna que la crisis de\n    Espa\u00f1a era una crisis financiera, que cuando estalla la crisis financiera\n    internacional Espa\u00f1a est\u00e1 en una situaci\u00f3n de extrema vulnerabilidad,\n    porque la necesidad de financiaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda frente al resto\n    del mundo en el a\u00f1o 2007 ascendi\u00f3 a casi el 10 por ciento del producto\n    interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho ya que en el a\u00f1o 2007 el\n    conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola ten\u00eda una necesidad de financiaci\u00f3n del\n    10 por ciento, exactamente del 9,7 por ciento, frente al resto del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el resultado de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asuman su tarea y sus\n    responsabilidades\n    y d\u00e9jense de promover reuniones, a las que por supuesto iremos con el\n    mejor \u00e1nimo, pero ese \u00e1nimo lo tienen que construir aqu\u00ed a trav\u00e9s de su\n    intervenci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, gan\u00e1ndose la credibilidad en su intervenci\u00f3n y no\n    promoviendo encuentros en palacetes del Ministerio de Fomento para que le\n    sustituyan a usted, se\u00f1or\u00eda, en su papel de directora de la pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro se\n    ha incrementado en 2 millones y medio de personas y 300.000 empresas,\n    muchos de ellos aut\u00f3nomos, han cerrado su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando hemos o\u00eddo recientemente al presidente Zapatero decir\n    desde esta tribuna que se hace responsable del paro que se ha generado en\n    esta situaci\u00f3n, creemos que lo que deber\u00eda a\u00f1adir es que de lo que tiene\n    que hacerse responsable el Gobierno es de cambiar su diagn\u00f3stico, su\n    equivocado diagn\u00f3stico, sobre lo que iba a ocurrir en Espa\u00f1a y, en\n    consecuencia, rectificar inmediatamente su pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos amenazan con m\u00e1s subidas de impuestos -lo\n    que promover\u00e1 menor crecimiento econ\u00f3mico este a\u00f1o, se\u00f1ora\n    vicepresidenta- y ahora, cuando ya se han metido en el pantano y la\n    sombra del d\u00e9ficit p\u00fablico se proyecta siniestramente sobre la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica de Espa\u00f1a como la sombra del paro, de destrucci\u00f3n\n    de puestos de trabajo tan sangrante que hemos vivido, es el momento de\n    subir -suba usted, se\u00f1ora vicepresidenta- a anunciar medidas claras de\n    reducci\u00f3n del gasto p\u00fablico; que no es ir al Fondo de Contingencia ni a\n    la cuenta financiera ni escuchar al se\u00f1or Blanco esta ma\u00f1ana decir que va\n    a dejar de construir un kil\u00f3metro de autov\u00eda para garantizar una beca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas\n    tambi\u00e9n han hecho, por tanto, un formidable proceso de desapalancamiento\n    financiero que ha reca\u00eddo, fundamentalmente, sobre la peque\u00f1a y mediana\n    empresa de nuestro pa\u00eds, que es la que ha sufrido la mayor restricci\u00f3n\n    crediticia de nuestra historia, como advertimos en cada una de nuestras\n    intervenciones parlamentarias y como ahora ha publicado el Banco Central\n    Europeo en su informe sobre el acceso al cr\u00e9dito bancario de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa en toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    la restricci\u00f3n de cr\u00e9dito la han sufrido las peque\u00f1as y medianas empresas\n    en un pa\u00eds cuya estructura productiva es precisamente de peque\u00f1a y\n    mediana empresa, donde el 85 por ciento del empleo est\u00e1 en la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, frente al 60 por ciento de Francia o al poco m\u00e1s del 60\n    por ciento de Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las administraciones p\u00fablicas,\n    que est\u00e1n promoviendo un efecto expulsi\u00f3n, un efecto crowding out\n    poderos\u00edsimo, qued\u00e1ndose con todo el cr\u00e9dito bancario disponible de\n    nuestro pa\u00eds y expulsando del mismo a la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es un pa\u00eds solvente y riguroso, claro que lo es, lo ha sido\n    hist\u00f3ricamente cuando apost\u00f3 por la estabilidad presupuestaria, por las\n    reformas de liberalizaci\u00f3n econ\u00f3mica y por una pol\u00edtica econ\u00f3mica de\n    creaci\u00f3n de empleo fundamentada en la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas\n    tambi\u00e9n han hecho, por tanto, un formidable proceso de desapalancamiento\n    financiero que ha reca\u00eddo, fundamentalmente, sobre la peque\u00f1a y mediana\n    empresa de nuestro pa\u00eds, que es la que ha sufrido la mayor restricci\u00f3n\n    crediticia de nuestra historia, como advertimos en cada una de nuestras\n    intervenciones parlamentarias y como ahora ha publicado el Banco Central\n    Europeo en su informe sobre el acceso al cr\u00e9dito bancario de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa en toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    la restricci\u00f3n de cr\u00e9dito la han sufrido las peque\u00f1as y medianas empresas\n    en un pa\u00eds cuya estructura productiva es precisamente de peque\u00f1a y\n    mediana empresa, donde el 85 por ciento del empleo est\u00e1 en la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, frente al 60 por ciento de Francia o al poco m\u00e1s del 60\n    por ciento de Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las administraciones p\u00fablicas,\n    que est\u00e1n promoviendo un efecto expulsi\u00f3n, un efecto crowding out\n    poderos\u00edsimo, qued\u00e1ndose con todo el cr\u00e9dito bancario disponible de\n    nuestro pa\u00eds y expulsando del mismo a la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es un pa\u00eds solvente y riguroso, claro que lo es, lo ha sido\n    hist\u00f3ricamente cuando apost\u00f3 por la estabilidad presupuestaria, por las\n    reformas de liberalizaci\u00f3n econ\u00f3mica y por una pol\u00edtica econ\u00f3mica de\n    creaci\u00f3n de empleo fundamentada en la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro se\n    ha incrementado en 2 millones y medio de personas y 300.000 empresas,\n    muchos de ellos aut\u00f3nomos, han cerrado su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las empresas\n    y las familias -tiene usted raz\u00f3n- han pasado de tener una necesidad de\n    financiaci\u00f3n en el a\u00f1o 2007 a tener capacidad de financiaci\u00f3n en el a\u00f1o\n    2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, no es la mayor emisi\u00f3n de deuda por parte del Estado lo que\n    anima a las entidades de cr\u00e9dito espa\u00f1olas a financiar en menor medida a\n    empresas y familias, porque el perfil de riesgo de sus carteras y la\n    gesti\u00f3n de los recursos propios responde a decisiones privadas de las\n    entidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sigue\n    habiendo una contracci\u00f3n en el cr\u00e9dito a empresas no financieras, pero a\n    medida que la econom\u00eda se reactiva nosotros estamos absolutamente seguros\n    de que ese cr\u00e9dito volver\u00e1 a llegar a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto\n    estamos adoptando medidas a trav\u00e9s del ICO para que las empresas puedan\n    contar con los cr\u00e9ditos que son necesarios para el desarrollo de su\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00fan as\u00ed reconocer\u00e1 conmigo que m\u00e1s de 300.000 empresas se han\n    beneficiado en el a\u00f1o 2009 de los cr\u00e9ditos del ICO, que el ICO ha puesto\n    a disposici\u00f3n de todo el sector privado m\u00e1s de 30.000 millones de euros,\n    que se han utilizado de esos 30.000 millones m\u00e1s de 19.000 y que para\n    este a\u00f1o 2010 no existe limitaci\u00f3n en el cr\u00e9dito que el ICO va a poner a\n    disposici\u00f3n de nuestro crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sigue\n    habiendo una contracci\u00f3n en el cr\u00e9dito a empresas no financieras, pero a\n    medida que la econom\u00eda se reactiva nosotros estamos absolutamente seguros\n    de que ese cr\u00e9dito volver\u00e1 a llegar a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "empresa": [1], "aut\u00f3nomos": [3], "mediana empresa": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con ustedes hemos vuelto a los noventa, se\u00f1or\u00eda, a la\n    tasa de paro cercana al 20 por ciento de la poblaci\u00f3n activa, hemos\n    vuelto a convencer a la gente de que no salga siquiera a buscar trabajo\n    porque est\u00e1 cayendo la poblaci\u00f3n activa de Espa\u00f1a; hemos vuelto al\n    d\u00e9ficit y a la deuda p\u00fablica creciente y hemos vuelto a situar a Espa\u00f1a\n    en el pelot\u00f3n, como les dec\u00eda antes, de los torpes de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el\n    resultado de su pol\u00edtica y nosotros, desde nuestra posici\u00f3n, estamos\n    exigiendo una rectificaci\u00f3n inmediata de la suya, porque no cabe otro\n    tipo de comportamiento pol\u00edtico para salir de una vez por todas de la\n    peor crisis de empleo que est\u00e1 viviendo nuestro pa\u00eds, la peor crisis de\n    peque\u00f1a y mediana empresa, la peor crisis de aut\u00f3nomos que estamos\n    sufriendo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el\n    resultado de su pol\u00edtica y nosotros, desde nuestra posici\u00f3n, estamos\n    exigiendo una rectificaci\u00f3n inmediata de la suya, porque no cabe otro\n    tipo de comportamiento pol\u00edtico para salir de una vez por todas de la\n    peor crisis de empleo que est\u00e1 viviendo nuestro pa\u00eds, la peor crisis de\n    peque\u00f1a y mediana empresa, la peor crisis de aut\u00f3nomos que estamos\n    sufriendo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el\n    resultado de su pol\u00edtica y nosotros, desde nuestra posici\u00f3n, estamos\n    exigiendo una rectificaci\u00f3n inmediata de la suya, porque no cabe otro\n    tipo de comportamiento pol\u00edtico para salir de una vez por todas de la\n    peor crisis de empleo que est\u00e1 viviendo nuestro pa\u00eds, la peor crisis de\n    peque\u00f1a y mediana empresa, la peor crisis de aut\u00f3nomos que estamos\n    sufriendo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quer\u00edan reducir 2.500\n    millones de las transferencias a empresas p\u00fablicas cuando la partida\n    tiene una dotaci\u00f3n de 1.138 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [1, 2], "investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n se han\n    concedido ayudas econ\u00f3micas a entidades sin \u00e1nimo de lucro de \u00e1mbito\n    estatal para la realizaci\u00f3n de programas espec\u00edficos orientados al\n    desarrollo de esa estrategia y se han promovido actuaciones, apoyando la\n    investigaci\u00f3n en diferentes sectores y proyectos, a trav\u00e9s de las\n    convocatorias llevadas a cabo por el Fondo de investigaciones sanitarias\n    y de la evaluaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas sanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los a\u00f1os 2006 y 2009, a trav\u00e9s de los fondos para pol\u00edticas de\n    cohesi\u00f3n territorial, se han financiado m\u00e1s de 60 proyectos para la\n    aplicaci\u00f3n de la estrategia en cuidados paliativos, que est\u00e1n siendo\n    desarrollados por las respectivas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se han\n    concedido ayudas econ\u00f3micas a entidades sin \u00e1nimo de lucro de \u00e1mbito\n    estatal para la realizaci\u00f3n de programas espec\u00edficos orientados al\n    desarrollo de esa estrategia y se han promovido actuaciones, apoyando la\n    investigaci\u00f3n en diferentes sectores y proyectos, a trav\u00e9s de las\n    convocatorias llevadas a cabo por el Fondo de investigaciones sanitarias\n    y de la evaluaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas sanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 6, 7, 9, 10, 13, 14, 17, 19, 20, 21, 23, 25, 28, 34, 36, 37, 38, 40, 41, 42, 43, 45, 47, 50, 52, 54, 56, 58, 60, 61, 64, 66, 67, 69, 74, 78, 80, 81, 82, 84, 85, 88, 90, 94, 96, 101, 104, 106, 109, 110, 111, 112, 119, 121, 122, 123, 124, 125, 127, 129, 130], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 44, 46, 114, 115, 117], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [3, 48, 49, 51, 70, 91], "party": "JOSU I\u00d1AKI ERKOREKA GERVASIO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [5, 8, 11, 12, 15, 16, 18, 22, 24, 26, 27, 29, 31, 32, 33, 39, 53, 55, 62, 63, 65, 68, 71, 72, 73, 75, 76, 77, 79, 83, 86, 87, 89, 92, 93, 95, 97, 98, 99, 100, 102, 103, 105, 107, 108, 113, 116, 118, 120, 126, 128], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [30, 57, 59], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [35], "party": "Joan Ridao i Mart\u00edn", "name": "Izquierda Unida"}]}