{"blocks": [{"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hay que hacer m\u00e1s cosas, y hay\n    que hacerlas porque las consecuencias de este proceso se van a extender\n    en el tiempo m\u00e1s all\u00e1 del 9 de noviembre, y en el espacio a otras\n    comunidades aut\u00f3nomas, y a catalanes y no catalanes, y porque el desaf\u00edo\n    del presidente Mas coincide en el tiempo con la convicci\u00f3n de las\n    insuficiencias y deficiencias del Estado auton\u00f3mico. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hablan de un modelo de\n    financiaci\u00f3n previsible, se\u00f1or Hernando, \u00bfhacia un pacto fiscal o hacia\n    algo distinto de un pacto fiscal? ...\""]}, {"words": {"buque": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 TIENE QUE DECIR EL MINISTRO DE DEFENSA SOBRE EL HALLAZGO DE UN ALIJO\n    DE COCA\u00cdNA EN EL BUQUE JUAN SEBASTI\u00c1N ELCANO ...\"", "\"... QU\u00c9 TIENE QUE DECIR EL MINISTRO DE DEFENSA SOBRE EL HALLAZGO DE UN ALIJO\n    DE COCA\u00cdNA EN EL BUQUE JUAN SEBASTI\u00c1N ELCANO ...\""]}, {"words": {"buque": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, a principios del pasado mes de agosto nos enteramos por la\n    prensa de que el buque escuela de la Armada Juan Sebasti\u00e1n Elcano hab\u00eda\n    cruzado el Atl\u00e1ntico con 127 kilos de coca\u00edna a bordo, y que\n    posteriormente tres marineros de su dotaci\u00f3n hab\u00edan sido detenidos tras\n    una investigaci\u00f3n policial al arribar dicho buque a Galicia. ...\"", "\"... Posteriormente el buque fue registrado en C\u00e1diz y fue donde se decomis\u00f3\n    la coca\u00edna. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lamento profundamente lo sucedido, y sobre todo que haya podido\n    suceder, y mi departamento ha prestado, presta y prestar\u00e1 total apoyo y\n    colaboraci\u00f3n a la justicia para el esclarecimiento del caso. ...\""]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 tardaron tanto en registrar\n    el buque? ...\""]}, {"words": {"investigadores": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... VA A CORREGIR EL GOBIERNO SU POL\u00cdTICA RESPECTO DE LOS INVESTIGADORES DE\n    NUESTRO PA\u00cdS ...\""]}, {"words": {"investigadores": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfva a corregir el Gobierno su pol\u00edtica respecto a los\n    investigadores de nuestro pa\u00eds? ...\""]}, {"words": {"recursos": [4], "investigadores": [0, 1], "personal investigador": [2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde 2012 hemos incluido al\n    personal investigador en una serie de colectivos favorecidos con una tasa\n    de reposici\u00f3n m\u00e1s elevada, hemos mejorado las dotaciones de las ayudas\n    Ram\u00f3n y Cajal para asegurar la contrataci\u00f3n indefinida posterior de estos\n    investigadores. ...\"", "\"... En los presupuestos de 2014 aprobamos 25 plazas laborales\n    para facilitar la incorporaci\u00f3n de estos investigadores Ram\u00f3n y Cajal a\n    las OPI, desde 2013 los contratos predoctorales han dejado de ser becas\n    cotizando desde el primer d\u00eda -que era una demanda tradicional de este\n    colectivo-, y en conjunto desde el a\u00f1o 2012 hemos destinado 330 millones\n    para financiar un total de 3.500 nuevas plazas de doctores, tecn\u00f3logos y\n    estudiantes. ...\"", "\"... El personal investigador es el elemento fundamental de cualquier pol\u00edtica\n    de I+D+i y por lo tanto esa es una consideraci\u00f3n del Gobierno espa\u00f1ol, y\n    por ello ha tomado medidas concretas. ...\"", "\"... Desde 2012 hemos incluido al\n    personal investigador en una serie de colectivos favorecidos con una tasa\n    de reposici\u00f3n m\u00e1s elevada, hemos mejorado las dotaciones de las ayudas\n    Ram\u00f3n y Cajal para asegurar la contrataci\u00f3n indefinida posterior de estos\n    investigadores. ...\"", "\"... Todo ello se enmarca en\n    una pol\u00edtica en la cual los recursos destinados al I+D+i se han\n    incrementado un 18 % en este ejercicio en relaci\u00f3n con el a\u00f1o 2013. ...\""]}, {"words": {"recursos": [4], "investigadores": [2, 3], "investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Algunos de ellos\n    son investigadores, porque tampoco hay futuro para la investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Est\u00e1n utilizando la crisis como excusa para\n    recortar en investigaci\u00f3n, y hay una alternativa a esas pol\u00edticas, lo\n    estamos demostrando desde la Junta de Andaluc\u00eda con una presidenta como\n    Susana D\u00edaz. ...\"", "\"... Algunos de ellos\n    son investigadores, porque tampoco hay futuro para la investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Nuestra\n    presidenta ha presentado un plan de retorno del talento que incentiva la\n    contrataci\u00f3n de investigadores que se van al extranjero, como\n    consecuencia de sus pol\u00edticas. ...\"", "\"... Porque se han vuelto a incrementar los\n    presupuestos en becas hasta en un 8 %, las matr\u00edculas universitarias en\n    Andaluc\u00eda son un 40 % m\u00e1s bajas que la media nacional, y se pueden pagar\n    en cinco plazos, y mantenemos los campus de excelencia con recursos\n    propios (Rumores) cuando ustedes eliminaron toda la financiaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [3], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hace pocos d\u00edas le\n    escuchaba hablar del peligro de una nueva recesi\u00f3n econ\u00f3mica, y sabe\n    usted perfectamente que invertir en educaci\u00f3n y en investigaci\u00f3n es un\n    motor para salir de la crisis, crear empleo y crear riqueza. ...\"", "\"... H\u00e1galo,\n    se\u00f1or ministro, porque de lo contrario va a pasar usted a la historia\n    como el ministro m\u00e1s nefasto para la investigaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, ent\u00e9rese: invertir en educaci\u00f3n y en investigaci\u00f3n es invertir\n    en futuro, un futuro que con ustedes cada d\u00eda es m\u00e1s negro para las\n    universidades, los investigadores y los j\u00f3venes de este pa\u00eds. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, ent\u00e9rese: invertir en educaci\u00f3n y en investigaci\u00f3n es invertir\n    en futuro, un futuro que con ustedes cada d\u00eda es m\u00e1s negro para las\n    universidades, los investigadores y los j\u00f3venes de este pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [3], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "investigaci\u00f3n cient\u00edfica": [2], "innovaci\u00f3n": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, se\u00f1or\u00edas, ustedes tienen un programa en\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica e innovaci\u00f3n del cual se han dedicado 67\n    millones asignados al programa de construcci\u00f3n sostenible, no s\u00e9 qu\u00e9\n    tiene que ver eso con la innovaci\u00f3n, y 217 millones se quedaron sin\n    ejecutar. ...\"", "\"... Simplemente, se\u00f1or\u00eda, les anuncio que para el a\u00f1o que viene la\n    tasa de reposici\u00f3n de investigadores se elevar\u00e1, de acuerdo con lo que\n    est\u00e1 siendo la pol\u00edtica del Ministerio de Hacienda y Administraciones\n    P\u00fablicas, y tendremos en funcionamiento la agencia de investigaci\u00f3n que\n    va a ser el verdadero elemento e instrumento dinamizador del I+D+i en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En segundo lugar, se\u00f1or\u00edas, ustedes tienen un programa en\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica e innovaci\u00f3n del cual se han dedicado 67\n    millones asignados al programa de construcci\u00f3n sostenible, no s\u00e9 qu\u00e9\n    tiene que ver eso con la innovaci\u00f3n, y 217 millones se quedaron sin\n    ejecutar. ...\"", "\"... Simplemente, se\u00f1or\u00eda, les anuncio que para el a\u00f1o que viene la\n    tasa de reposici\u00f3n de investigadores se elevar\u00e1, de acuerdo con lo que\n    est\u00e1 siendo la pol\u00edtica del Ministerio de Hacienda y Administraciones\n    P\u00fablicas, y tendremos en funcionamiento la agencia de investigaci\u00f3n que\n    va a ser el verdadero elemento e instrumento dinamizador del I+D+i en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En segundo lugar, se\u00f1or\u00edas, ustedes tienen un programa en\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica e innovaci\u00f3n del cual se han dedicado 67\n    millones asignados al programa de construcci\u00f3n sostenible, no s\u00e9 qu\u00e9\n    tiene que ver eso con la innovaci\u00f3n, y 217 millones se quedaron sin\n    ejecutar. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Segundo, Navarra va\n    saliendo de la crisis econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"empresa": [2], "medianas empresas": [1], "peque\u00f1as": [6], "crisis econ\u00f3mica": [7], "empresas": [0], "aut\u00f3nomos": [4, 5], "mediana empresa": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El balance es que se han acogido al nuevo r\u00e9gimen, conocido como IVA de\n    caja -realmente es m\u00e1s propio llamarlo IVA de doble caja, porque\n    ateni\u00e9ndose a los criterios, a las exigencias de la directiva, se ha\n    establecido, como se ha establecido en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    con esas caracter\u00edsticas-, algo m\u00e1s de 22.000 aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas -la mitad personas f\u00edsicas y la mitad personas\n    jur\u00eddicas-. ...\"", "\"... El balance es que se han acogido al nuevo r\u00e9gimen, conocido como IVA de\n    caja -realmente es m\u00e1s propio llamarlo IVA de doble caja, porque\n    ateni\u00e9ndose a los criterios, a las exigencias de la directiva, se ha\n    establecido, como se ha establecido en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    con esas caracter\u00edsticas-, algo m\u00e1s de 22.000 aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas -la mitad personas f\u00edsicas y la mitad personas\n    jur\u00eddicas-. ...\"", "\"... Es una cifra importante, pero es una cifra muy alejada de lo\n    que es el potencial, como sabe su se\u00f1or\u00eda; es el primer a\u00f1o y estamos\n    aprendiendo todos a gestionarlo, y lo que tenemos que\n    hacer en mi opini\u00f3n es ver la experiencia para seguir perfeccionando esa\n    liquidez que aporta a la peque\u00f1a y mediana empresa esta f\u00f3rmula, junto a\n    otras f\u00f3rmulas para aumentar su liquidez -y esta es la preocupaci\u00f3n del\n    Gobierno de Espa\u00f1a-, y tenemos que fomentar que la peque\u00f1a y mediana\n    empresa y los aut\u00f3nomos de nuestro pa\u00eds se conviertan en los motores de\n    la salida de la crisis econ\u00f3mica en Catalu\u00f1a y en toda Espa\u00f1a, y por eso\n    estamos tambi\u00e9n a disposici\u00f3n de su se\u00f1or\u00eda y de su grupo parlamentario\n    ahora que acometemos la reforma tributaria para perfeccionar este\n    sistema. ...\"", "\"... Es una cifra importante, pero es una cifra muy alejada de lo\n    que es el potencial, como sabe su se\u00f1or\u00eda; es el primer a\u00f1o y estamos\n    aprendiendo todos a gestionarlo, y lo que tenemos que\n    hacer en mi opini\u00f3n es ver la experiencia para seguir perfeccionando esa\n    liquidez que aporta a la peque\u00f1a y mediana empresa esta f\u00f3rmula, junto a\n    otras f\u00f3rmulas para aumentar su liquidez -y esta es la preocupaci\u00f3n del\n    Gobierno de Espa\u00f1a-, y tenemos que fomentar que la peque\u00f1a y mediana\n    empresa y los aut\u00f3nomos de nuestro pa\u00eds se conviertan en los motores de\n    la salida de la crisis econ\u00f3mica en Catalu\u00f1a y en toda Espa\u00f1a, y por eso\n    estamos tambi\u00e9n a disposici\u00f3n de su se\u00f1or\u00eda y de su grupo parlamentario\n    ahora que acometemos la reforma tributaria para perfeccionar este\n    sistema. ...\"", "\"... El balance es que se han acogido al nuevo r\u00e9gimen, conocido como IVA de\n    caja -realmente es m\u00e1s propio llamarlo IVA de doble caja, porque\n    ateni\u00e9ndose a los criterios, a las exigencias de la directiva, se ha\n    establecido, como se ha establecido en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    con esas caracter\u00edsticas-, algo m\u00e1s de 22.000 aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas -la mitad personas f\u00edsicas y la mitad personas\n    jur\u00eddicas-. ...\"", "\"... Es una cifra importante, pero es una cifra muy alejada de lo\n    que es el potencial, como sabe su se\u00f1or\u00eda; es el primer a\u00f1o y estamos\n    aprendiendo todos a gestionarlo, y lo que tenemos que\n    hacer en mi opini\u00f3n es ver la experiencia para seguir perfeccionando esa\n    liquidez que aporta a la peque\u00f1a y mediana empresa esta f\u00f3rmula, junto a\n    otras f\u00f3rmulas para aumentar su liquidez -y esta es la preocupaci\u00f3n del\n    Gobierno de Espa\u00f1a-, y tenemos que fomentar que la peque\u00f1a y mediana\n    empresa y los aut\u00f3nomos de nuestro pa\u00eds se conviertan en los motores de\n    la salida de la crisis econ\u00f3mica en Catalu\u00f1a y en toda Espa\u00f1a, y por eso\n    estamos tambi\u00e9n a disposici\u00f3n de su se\u00f1or\u00eda y de su grupo parlamentario\n    ahora que acometemos la reforma tributaria para perfeccionar este\n    sistema. ...\"", "\"... El balance es que se han acogido al nuevo r\u00e9gimen, conocido como IVA de\n    caja -realmente es m\u00e1s propio llamarlo IVA de doble caja, porque\n    ateni\u00e9ndose a los criterios, a las exigencias de la directiva, se ha\n    establecido, como se ha establecido en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    con esas caracter\u00edsticas-, algo m\u00e1s de 22.000 aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas -la mitad personas f\u00edsicas y la mitad personas\n    jur\u00eddicas-. ...\"", "\"... Es una cifra importante, pero es una cifra muy alejada de lo\n    que es el potencial, como sabe su se\u00f1or\u00eda; es el primer a\u00f1o y estamos\n    aprendiendo todos a gestionarlo, y lo que tenemos que\n    hacer en mi opini\u00f3n es ver la experiencia para seguir perfeccionando esa\n    liquidez que aporta a la peque\u00f1a y mediana empresa esta f\u00f3rmula, junto a\n    otras f\u00f3rmulas para aumentar su liquidez -y esta es la preocupaci\u00f3n del\n    Gobierno de Espa\u00f1a-, y tenemos que fomentar que la peque\u00f1a y mediana\n    empresa y los aut\u00f3nomos de nuestro pa\u00eds se conviertan en los motores de\n    la salida de la crisis econ\u00f3mica en Catalu\u00f1a y en toda Espa\u00f1a, y por eso\n    estamos tambi\u00e9n a disposici\u00f3n de su se\u00f1or\u00eda y de su grupo parlamentario\n    ahora que acometemos la reforma tributaria para perfeccionar este\n    sistema. ...\""]}, {"words": {"trabajadores aut\u00f3nomos": [11, 12, 13], "aut\u00f3nomos": [4, 5, 6, 7, 8], "medianas empresas": [2, 3], "empresas": [0, 1], "peque\u00f1as": [9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y la morosidad\n    y el retraso en el cobro de facturas contin\u00faan, por tanto una gran\n    mayor\u00eda de peque\u00f1as y medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos adem\u00e1s\n    de soportar financieramente la morosidad y el retraso en el cobro,\n    contin\u00faan avanzando el pago del IVA repercutido a la Hacienda que a\u00fan no\n    han cobrado. ...\"", "\"... Mi grupo formular\u00e1 una enmienda en\n    este sentido con una propuesta para modificar el r\u00e9gimen actual, y\n    esperamos que por parte del Gobierno exista una voluntad para mejorar el\n    r\u00e9gimen y para que m\u00e1s pymes y trabajadores aut\u00f3nomos se acojan al\n    r\u00e9gimen, porque, repito, se\u00f1or ministro, ya en la anterior legislatura\n    conven\u00edamos su partido y el nuestro en que lo necesario era que los\n    trabajadores aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y medianas empresas no se vieran\n    doblemente perjudicados, como dec\u00eda, por la morosidad y el retraso en el\n    pago de las facturas, y adem\u00e1s porque tienen que ingresar el IVA sin\n    haber cobrado esas facturas. ...\"", "\"... Y la morosidad\n    y el retraso en el cobro de facturas contin\u00faan, por tanto una gran\n    mayor\u00eda de peque\u00f1as y medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos adem\u00e1s\n    de soportar financieramente la morosidad y el retraso en el cobro,\n    contin\u00faan avanzando el pago del IVA repercutido a la Hacienda que a\u00fan no\n    han cobrado. ...\"", "\"... Mi grupo formular\u00e1 una enmienda en\n    este sentido con una propuesta para modificar el r\u00e9gimen actual, y\n    esperamos que por parte del Gobierno exista una voluntad para mejorar el\n    r\u00e9gimen y para que m\u00e1s pymes y trabajadores aut\u00f3nomos se acojan al\n    r\u00e9gimen, porque, repito, se\u00f1or ministro, ya en la anterior legislatura\n    conven\u00edamos su partido y el nuestro en que lo necesario era que los\n    trabajadores aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y medianas empresas no se vieran\n    doblemente perjudicados, como dec\u00eda, por la morosidad y el retraso en el\n    pago de las facturas, y adem\u00e1s porque tienen que ingresar el IVA sin\n    haber cobrado esas facturas. ...\"", "\"... Si observamos la memoria\n    econ\u00f3mica del proyecto de ley, que es la actual Ley 14/2013, de Apoyo a\n    Emprendedores, y su internacionalizaci\u00f3n, preve\u00eda dos estimaciones: como\n    dec\u00eda 2,3 millones de pymes y aut\u00f3nomos pod\u00edan acogerse a ese sistema, y\n    la incidencia recaudatoria de la medida ascender\u00eda anualmente a 983\n    millones de euros. ...\"", "\"... Usted lo ha dicho: 22.000 pymes y aut\u00f3nomos lo han\n    hecho, se estimaban 2,3 millones, y el impacto de la recaudaci\u00f3n hasta el\n    mes de julio, que es el \u00faltimo liquidado, es de 60 millones: 983\n    millones/ 60 millones. ...\"", "\"... Y la morosidad\n    y el retraso en el cobro de facturas contin\u00faan, por tanto una gran\n    mayor\u00eda de peque\u00f1as y medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos adem\u00e1s\n    de soportar financieramente la morosidad y el retraso en el cobro,\n    contin\u00faan avanzando el pago del IVA repercutido a la Hacienda que a\u00fan no\n    han cobrado. ...\"", "\"... Sea por lo que sea creemos que es necesaria una\n    revisi\u00f3n del r\u00e9gimen actual para lograr aquellos objetivos que nos\n    propon\u00edamos, tanto ustedes como nosotros, como era que la mayor\u00eda de\n    pymes y trabajadores aut\u00f3nomos no se vieran doblemente perjudicados por\n    la morosidad y el retraso en el pago de las facturas. ...\"", "\"... Mi grupo formular\u00e1 una enmienda en\n    este sentido con una propuesta para modificar el r\u00e9gimen actual, y\n    esperamos que por parte del Gobierno exista una voluntad para mejorar el\n    r\u00e9gimen y para que m\u00e1s pymes y trabajadores aut\u00f3nomos se acojan al\n    r\u00e9gimen, porque, repito, se\u00f1or ministro, ya en la anterior legislatura\n    conven\u00edamos su partido y el nuestro en que lo necesario era que los\n    trabajadores aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y medianas empresas no se vieran\n    doblemente perjudicados, como dec\u00eda, por la morosidad y el retraso en el\n    pago de las facturas, y adem\u00e1s porque tienen que ingresar el IVA sin\n    haber cobrado esas facturas. ...\"", "\"... Y la morosidad\n    y el retraso en el cobro de facturas contin\u00faan, por tanto una gran\n    mayor\u00eda de peque\u00f1as y medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos adem\u00e1s\n    de soportar financieramente la morosidad y el retraso en el cobro,\n    contin\u00faan avanzando el pago del IVA repercutido a la Hacienda que a\u00fan no\n    han cobrado. ...\"", "\"... Mi grupo formular\u00e1 una enmienda en\n    este sentido con una propuesta para modificar el r\u00e9gimen actual, y\n    esperamos que por parte del Gobierno exista una voluntad para mejorar el\n    r\u00e9gimen y para que m\u00e1s pymes y trabajadores aut\u00f3nomos se acojan al\n    r\u00e9gimen, porque, repito, se\u00f1or ministro, ya en la anterior legislatura\n    conven\u00edamos su partido y el nuestro en que lo necesario era que los\n    trabajadores aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y medianas empresas no se vieran\n    doblemente perjudicados, como dec\u00eda, por la morosidad y el retraso en el\n    pago de las facturas, y adem\u00e1s porque tienen que ingresar el IVA sin\n    haber cobrado esas facturas. ...\"", "\"... Y la morosidad\n    y el retraso en el cobro de facturas contin\u00faan, por tanto una gran\n    mayor\u00eda de peque\u00f1as y medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos adem\u00e1s\n    de soportar financieramente la morosidad y el retraso en el cobro,\n    contin\u00faan avanzando el pago del IVA repercutido a la Hacienda que a\u00fan no\n    han cobrado. ...\"", "\"... Sea por lo que sea creemos que es necesaria una\n    revisi\u00f3n del r\u00e9gimen actual para lograr aquellos objetivos que nos\n    propon\u00edamos, tanto ustedes como nosotros, como era que la mayor\u00eda de\n    pymes y trabajadores aut\u00f3nomos no se vieran doblemente perjudicados por\n    la morosidad y el retraso en el pago de las facturas. ...\"", "\"... Mi grupo formular\u00e1 una enmienda en\n    este sentido con una propuesta para modificar el r\u00e9gimen actual, y\n    esperamos que por parte del Gobierno exista una voluntad para mejorar el\n    r\u00e9gimen y para que m\u00e1s pymes y trabajadores aut\u00f3nomos se acojan al\n    r\u00e9gimen, porque, repito, se\u00f1or ministro, ya en la anterior legislatura\n    conven\u00edamos su partido y el nuestro en que lo necesario era que los\n    trabajadores aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y medianas empresas no se vieran\n    doblemente perjudicados, como dec\u00eda, por la morosidad y el retraso en el\n    pago de las facturas, y adem\u00e1s porque tienen que ingresar el IVA sin\n    haber cobrado esas facturas. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "aut\u00f3nomos": [4, 5], "mediana empresa": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... He de decirles que\n    en esos nuevos presupuestos, dentro de lo que hemos presentado\n    p\u00fablicamente como el plan de impulso que trae el Gobierno, estamos\n    trabajando con las comunidades aut\u00f3nomas y con la Generalitat de\n    Catalunya para crear un nuevo instrumento de financiaci\u00f3n para peque\u00f1a y\n    mediana empresa y aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Es un nuevo instrumento que hace uso de los\n    fondos estructurales y de los pr\u00e9stamos BEI, para de esa forma facilitar\n    financiaci\u00f3n y liquidez no solo ya para nuevas inversiones de peque\u00f1a y\n    mediana empresa y aut\u00f3nomos, sino para el propio circulante, puesto que\n    en esta fase de evoluci\u00f3n econ\u00f3mica que estamos viviendo hay que apostar\n    tambi\u00e9n por la supervivencia de todo nuestro tejido de peque\u00f1a y mediana\n    empresa, insisto, en Catalu\u00f1a y en todo Espa\u00f1a. ...\"", "\"... He de decirles que\n    en esos nuevos presupuestos, dentro de lo que hemos presentado\n    p\u00fablicamente como el plan de impulso que trae el Gobierno, estamos\n    trabajando con las comunidades aut\u00f3nomas y con la Generalitat de\n    Catalunya para crear un nuevo instrumento de financiaci\u00f3n para peque\u00f1a y\n    mediana empresa y aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Es un nuevo instrumento que hace uso de los\n    fondos estructurales y de los pr\u00e9stamos BEI, para de esa forma facilitar\n    financiaci\u00f3n y liquidez no solo ya para nuevas inversiones de peque\u00f1a y\n    mediana empresa y aut\u00f3nomos, sino para el propio circulante, puesto que\n    en esta fase de evoluci\u00f3n econ\u00f3mica que estamos viviendo hay que apostar\n    tambi\u00e9n por la supervivencia de todo nuestro tejido de peque\u00f1a y mediana\n    empresa, insisto, en Catalu\u00f1a y en todo Espa\u00f1a. ...\"", "\"... He de decirles que\n    en esos nuevos presupuestos, dentro de lo que hemos presentado\n    p\u00fablicamente como el plan de impulso que trae el Gobierno, estamos\n    trabajando con las comunidades aut\u00f3nomas y con la Generalitat de\n    Catalunya para crear un nuevo instrumento de financiaci\u00f3n para peque\u00f1a y\n    mediana empresa y aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Es un nuevo instrumento que hace uso de los\n    fondos estructurales y de los pr\u00e9stamos BEI, para de esa forma facilitar\n    financiaci\u00f3n y liquidez no solo ya para nuevas inversiones de peque\u00f1a y\n    mediana empresa y aut\u00f3nomos, sino para el propio circulante, puesto que\n    en esta fase de evoluci\u00f3n econ\u00f3mica que estamos viviendo hay que apostar\n    tambi\u00e9n por la supervivencia de todo nuestro tejido de peque\u00f1a y mediana\n    empresa, insisto, en Catalu\u00f1a y en todo Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para los socialistas y para la gran mayor\u00eda de espa\u00f1oles\n    la educaci\u00f3n es un derecho fundamental y as\u00ed lo recoge nuestra\n    Constituci\u00f3n, pero usted, se\u00f1or ministro, con cada recorte, con su\n    pol\u00edtica de becas y con la subida de tasas universitarias, est\u00e1\n    consiguiendo que lo que es un derecho, cada d\u00eda m\u00e1s, sea un privilegio\n    para demasiados espa\u00f1oles en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Para los socialistas y para la gran mayor\u00eda de espa\u00f1oles\n    la educaci\u00f3n es un derecho fundamental y as\u00ed lo recoge nuestra\n    Constituci\u00f3n, pero usted, se\u00f1or ministro, con cada recorte, con su\n    pol\u00edtica de becas y con la subida de tasas universitarias, est\u00e1\n    consiguiendo que lo que es un derecho, cada d\u00eda m\u00e1s, sea un privilegio\n    para demasiados espa\u00f1oles en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"abandono escolar": [4, 5], "educaci\u00f3n": [0, 1], "abandono escolar temprano": [2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y si lo que su se\u00f1or\u00eda menciona como incremento de las\n    desigualdades tiene que ver con lo que es el origen y la fuente\n    fundamental de desigualdad derivada del funcionamiento del sistema\n    educativo, que es el abandono escolar temprano, tengo que decirle que,\n    estando a\u00fan lej\u00edsimos de nuestras ambiciones, en los dos cursos completos\n    que este Gobierno lleva manejando la educaci\u00f3n, la fuente decisiva de\n    desigualdad, que es el abandono escolar temprano, se ha reducido un 15 %. ...\"", "\"... Por tanto, hablemos\n    desde los datos de la realidad, hablemos desde la situaci\u00f3n de la\n    educaci\u00f3n y no utilicemos prejuicios y no utilicemos clich\u00e9s. ...\"", "\"... Y si lo que su se\u00f1or\u00eda menciona como incremento de las\n    desigualdades tiene que ver con lo que es el origen y la fuente\n    fundamental de desigualdad derivada del funcionamiento del sistema\n    educativo, que es el abandono escolar temprano, tengo que decirle que,\n    estando a\u00fan lej\u00edsimos de nuestras ambiciones, en los dos cursos completos\n    que este Gobierno lleva manejando la educaci\u00f3n, la fuente decisiva de\n    desigualdad, que es el abandono escolar temprano, se ha reducido un 15 %. ...\"", "\"... Tengo que decirle que durante los a\u00f1os anteriores a la llegada de este\n    Gobierno el abandono escolar temprano, por ejemplo, si tomamos el periodo\n    2000-2009, lejos de disminuir a pesar del incremento en la inversi\u00f3n\n    educativa, se mantuvo estable en la zona del 30 %. ...\"", "\"... Y si lo que su se\u00f1or\u00eda menciona como incremento de las\n    desigualdades tiene que ver con lo que es el origen y la fuente\n    fundamental de desigualdad derivada del funcionamiento del sistema\n    educativo, que es el abandono escolar temprano, tengo que decirle que,\n    estando a\u00fan lej\u00edsimos de nuestras ambiciones, en los dos cursos completos\n    que este Gobierno lleva manejando la educaci\u00f3n, la fuente decisiva de\n    desigualdad, que es el abandono escolar temprano, se ha reducido un 15 %. ...\"", "\"... Tengo que decirle que durante los a\u00f1os anteriores a la llegada de este\n    Gobierno el abandono escolar temprano, por ejemplo, si tomamos el periodo\n    2000-2009, lejos de disminuir a pesar del incremento en la inversi\u00f3n\n    educativa, se mantuvo estable en la zona del 30 %. ...\""]}, {"words": {"resultados": [7, 8], "sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "educaci\u00f3n p\u00fablica": [5, 6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted est\u00e1\n    haciendo temblar al sistema educativo espa\u00f1ol, a la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"", "\"... Se\u00f1or Wert, creo que lo primero que tendr\u00eda que hacer un ministro de\n    Educaci\u00f3n es no faltar a la verdad y no atribuirse resultados que no son\n    suyos. ...\"", "\"... Usted est\u00e1\n    haciendo temblar al sistema educativo espa\u00f1ol, a la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"", "\"... Ustedes encontraron un pa\u00eds con m\u00e1s del 5 %\n    del PIB en educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Los padres y las madres tenemos miedo,\n    estamos desolados ante el futuro que ustedes est\u00e1n planteando a la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"", "\"... Usted est\u00e1\n    haciendo temblar al sistema educativo espa\u00f1ol, a la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"", "\"... Los padres y las madres tenemos miedo,\n    estamos desolados ante el futuro que ustedes est\u00e1n planteando a la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"", "\"... Se\u00f1or Wert, creo que lo primero que tendr\u00eda que hacer un ministro de\n    Educaci\u00f3n es no faltar a la verdad y no atribuirse resultados que no son\n    suyos. ...\"", "\"... Por desgracia, cuando se aplique la Lomce, igual no\n    tenemos tan buenos resultados como los que usted acaba de describir. ...\""]}, {"words": {"abandono escolar": [1], "abandono escolar temprano": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ahora, con los niveles de inversi\u00f3n que nos hemos\n    podido permitir, que, insisto, no est\u00e1n descendiendo, ha disminuido el\n    abandono escolar temprano y no hay un solo indicador educativo que est\u00e9\n    peor que hace dos a\u00f1os, ni uno. ...\"", "\"... Ahora, con los niveles de inversi\u00f3n que nos hemos\n    podido permitir, que, insisto, no est\u00e1n descendiendo, ha disminuido el\n    abandono escolar temprano y no hay un solo indicador educativo que est\u00e9\n    peor que hace dos a\u00f1os, ni uno. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "pol\u00edtica educativa": [1], "becas": [2, 3], "abandono escolar temprano": [4], "abandono escolar": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Primero, asedio econ\u00f3mico al sistema educativo. ...\"", "\"... Podr\u00eda ser el\n    t\u00edtulo de un videojuego, pero por desgracia es el gran titular de su\n    pol\u00edtica educativa. ...\"", "\"... Segundo, asedio econ\u00f3mico a las familias m\u00e1s desprotegidas: menos becas y\n    ayudas y de menor\n    cantidad. ...\"", "\"... Lo insostenible para ustedes\n    es que las becas fueran un derecho. ...\"", "\"... Tercero -por la parte que me toca,\n    se\u00f1or Wert-, asedio al alumnado que m\u00e1s necesita de ayudas y apoyos\n    educativos: supresi\u00f3n de programas de cooperaci\u00f3n territorial, claves\n    para el \u00e9xito educativo del alumnado m\u00e1s desfavorecido, como el programa\n    contra el abandono escolar temprano, el programa de orientaci\u00f3n y\n    refuerzo educativo, el PROA, y el programa Educa3, de escolarizaci\u00f3n\n    temprana. ...\"", "\"... Tercero -por la parte que me toca,\n    se\u00f1or Wert-, asedio al alumnado que m\u00e1s necesita de ayudas y apoyos\n    educativos: supresi\u00f3n de programas de cooperaci\u00f3n territorial, claves\n    para el \u00e9xito educativo del alumnado m\u00e1s desfavorecido, como el programa\n    contra el abandono escolar temprano, el programa de orientaci\u00f3n y\n    refuerzo educativo, el PROA, y el programa Educa3, de escolarizaci\u00f3n\n    temprana. ...\""]}, {"words": {"resultados": [3, 4, 5], "sistema educativo": [0], "abandono escolar temprano": [1], "abandono escolar": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que estamos intentando hacer es conseguir esa compensaci\u00f3n de\n    desigualdades, esa mejora de resultados, no a trav\u00e9s de medidas\n    parciales, no a trav\u00e9s de parches, como esos programas, sino a trav\u00e9s de\n    una modificaci\u00f3n sist\u00e9mica del sistema educativo, en el que mediante la\n    detecci\u00f3n precoz de las dificultades, la flexibilizaci\u00f3n de los\n    itinerarios y el refuerzo de las asignaturas instrumentales, se compensen\n    con car\u00e1cter de generalidad esas deficiencias y no a trav\u00e9s de programas\n    espec\u00edficos. ...\"", "\"... Se\u00f1or Meij\u00f3n, los resultados educativos de Espa\u00f1a, que todo el mundo\n    conoce, evidentemente presentan como el problema mayor la elevad\u00edsima\n    tasa de abandono escolar temprano. ...\"", "\"... Se\u00f1or Meij\u00f3n, los resultados educativos de Espa\u00f1a, que todo el mundo\n    conoce, evidentemente presentan como el problema mayor la elevad\u00edsima\n    tasa de abandono escolar temprano. ...\"", "\"... Se\u00f1or Meij\u00f3n, los resultados educativos de Espa\u00f1a, que todo el mundo\n    conoce, evidentemente presentan como el problema mayor la elevad\u00edsima\n    tasa de abandono escolar temprano. ...\"", "\"... Es\n    evidente que alguno de ellos ha conseguido algunos resultados, pero desde\n    luego el trabajo que se ha hecho de evaluaci\u00f3n -por cierto, seg\u00fan los\n    propios intervinientes en ese trabajo, sobre una informaci\u00f3n\n    insuficiente- no revela que hayan tenido una gran eficacia a la hora de\n    conseguir sus objetivos. ...\"", "\"... Lo que estamos intentando hacer es conseguir esa compensaci\u00f3n de\n    desigualdades, esa mejora de resultados, no a trav\u00e9s de medidas\n    parciales, no a trav\u00e9s de parches, como esos programas, sino a trav\u00e9s de\n    una modificaci\u00f3n sist\u00e9mica del sistema educativo, en el que mediante la\n    detecci\u00f3n precoz de las dificultades, la flexibilizaci\u00f3n de los\n    itinerarios y el refuerzo de las asignaturas instrumentales, se compensen\n    con car\u00e1cter de generalidad esas deficiencias y no a trav\u00e9s de programas\n    espec\u00edficos. ...\""]}, {"words": {"resultados": [4], "sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1], "abandono escolar temprano": [2], "abandono escolar": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Wert, h\u00e1ganos a todos un favor, \u00fanase usted a Gallard\u00f3n y a su santa\n    compa\u00f1a de almas en pena y deje en paz al sistema educativo p\u00fablico de\n    este pa\u00eds. ...\"", "\"... Lo dice el profesor de Econom\u00eda -Nobel\n    adem\u00e1s- Heckman: cuanto antes se haga la inversi\u00f3n en educaci\u00f3n, mayor\n    ser\u00e1 su retorno para el individuo, para la sociedad, para la econom\u00eda. ...\"", "\"... Usted sabe muy\n    bien -lo tiene en el ministerio- que de la evaluaci\u00f3n del programa contra\n    el abandono escolar temprano del IVIE se desprende su contribuci\u00f3n a la\n    reducci\u00f3n en 2 puntos porcentuales de las tasas de abandono. ...\"", "\"... Usted sabe muy\n    bien -lo tiene en el ministerio- que de la evaluaci\u00f3n del programa contra\n    el abandono escolar temprano del IVIE se desprende su contribuci\u00f3n a la\n    reducci\u00f3n en 2 puntos porcentuales de las tasas de abandono. ...\"", "\"... Sabe tambi\u00e9n\n    que la evaluaci\u00f3n del programa PROA ratifica su efectividad en la mejora\n    de lectura, matem\u00e1ticas y ciencias, con resultados variables, eso s\u00ed,\n    pero siempre positivos. ...\""]}, {"words": {"abandono escolar": [3, 4], "educaci\u00f3n": [0], "abandono escolar temprano": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Leo\n    literalmente: La conclusi\u00f3n m\u00e1s importante que puede obtenerse de este\n    intento de evaluar el programa de cooperaci\u00f3n territorial para la\n    reducci\u00f3n del abandono escolar temprano de la educaci\u00f3n es quiz\u00e1s la\n    necesidad de contar con la informaci\u00f3n apropiada. ...\"", "\"... Leo\n    literalmente: La conclusi\u00f3n m\u00e1s importante que puede obtenerse de este\n    intento de evaluar el programa de cooperaci\u00f3n territorial para la\n    reducci\u00f3n del abandono escolar temprano de la educaci\u00f3n es quiz\u00e1s la\n    necesidad de contar con la informaci\u00f3n apropiada. ...\"", "\"... Mire usted, la mejor evaluaci\u00f3n que hay del abandono escolar temprano es\n    su reducci\u00f3n (El se\u00f1or Meij\u00f3n Couselo pronuncia palabras que no se\n    perciben) y le tengo que decir... ...\"", "\"... Leo\n    literalmente: La conclusi\u00f3n m\u00e1s importante que puede obtenerse de este\n    intento de evaluar el programa de cooperaci\u00f3n territorial para la\n    reducci\u00f3n del abandono escolar temprano de la educaci\u00f3n es quiz\u00e1s la\n    necesidad de contar con la informaci\u00f3n apropiada. ...\"", "\"... Mire usted, la mejor evaluaci\u00f3n que hay del abandono escolar temprano es\n    su reducci\u00f3n (El se\u00f1or Meij\u00f3n Couselo pronuncia palabras que no se\n    perciben) y le tengo que decir... ...\""]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 IMPACTO EN LA DESIGUALDAD VA A TENER LA\n    DISMINUCI\u00d3N DE PROFESORES MIENTRAS AUMENTA EL N\u00daMERO DE ALUMNOS ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3, 4], "sistema educativo": [0, 1], "becas": [5], "ense\u00f1anza": [10], "alumnos": [9], "formaci\u00f3n": [6], "calidad": [7, 8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En realidad es el aut\u00e9ntico fin que persiguen\n    sus pol\u00edticas y a estas alturas es m\u00e1s que evidente con los estragos que\n    ha perpetrado en el sistema educativo, entre otros, haber recortado la\n    plantilla docente en m\u00e1s de 30.000 efectivos, es decir, hoy hay en\n    nuestro sistema m\u00e1s de 30.000 profesores menos. ...\"", "\"... Uno de cada cuatro alumnos\n    del sistema educativo p\u00fablico es andaluz, porque en Andaluc\u00eda el 80 % del\n    total de la educaci\u00f3n es p\u00fablica, a diferencia de Madrid, por ejemplo,\n    donde la privada pesa m\u00e1s. ...\"", "\"... Por eso ven en la educaci\u00f3n un gasto a recortar en lugar de una\n    inversi\u00f3n a proteger, a blindar ahora m\u00e1s que nunca. ...\"", "\"... Que j\u00f3venes cuyo \u00fanico patrimonio es su talento y su capacidad, y no la\n    cuenta corriente de sus padres, salgan adelante gracias a la educaci\u00f3n\n    tiene un valor incalculable, no solo en t\u00e9rminos de justicia y de\n    igualdad, que ya solo por eso merecer\u00eda la pena, sino tambi\u00e9n en\n    rentabilidad social y econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Uno de cada cuatro alumnos\n    del sistema educativo p\u00fablico es andaluz, porque en Andaluc\u00eda el 80 % del\n    total de la educaci\u00f3n es p\u00fablica, a diferencia de Madrid, por ejemplo,\n    donde la privada pesa m\u00e1s. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, antes de decir que hay m\u00e1s profesores, primero, p\u00f3ngase de\n    acuerdo con el se\u00f1or Montoro, porque si no uno de los dos est\u00e1 mintiendo,\n    y, segundo, cu\u00e9ntelos bien, no vaya a ser que le pase como con el dinero\n    de las becas, porque ya lo \u00faltimo, se\u00f1or ministro, ser\u00eda que no acierte\n    usted ni con las matem\u00e1ticas. ...\"", "\"... El Gobierno andaluz no permite que baje la\n    plantilla docente -al contrario, este a\u00f1o hay m\u00e1s profesores-, ni que\n    aumente la ratio en las aulas, y as\u00ed no despide a 3.500 profesores de la\n    ense\u00f1anza; se cubren las vacantes y sus necesidades de formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Justo en menos\n    igualdad: menos calidad, menos igualdad, porque cuando se deteriora la\n    primera la segunda salta por los aires, y as\u00ed consagran una sociedad en\n    la que quienes puedan pagar tengan m\u00e1s oportunidades y los que no, mala\n    suerte. ...\"", "\"... Esa es\n    la f\u00f3rmula de la calidad y la igualdad. ...\"", "\"... Uno de cada cuatro alumnos\n    del sistema educativo p\u00fablico es andaluz, porque en Andaluc\u00eda el 80 % del\n    total de la educaci\u00f3n es p\u00fablica, a diferencia de Madrid, por ejemplo,\n    donde la privada pesa m\u00e1s. ...\"", "\"... El Gobierno andaluz no permite que baje la\n    plantilla docente -al contrario, este a\u00f1o hay m\u00e1s profesores-, ni que\n    aumente la ratio en las aulas, y as\u00ed no despide a 3.500 profesores de la\n    ense\u00f1anza; se cubren las vacantes y sus necesidades de formaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfPero c\u00f3mo\n    puede usted decir eso, se\u00f1ora Rodr\u00edguez, cuando en este curso, en el\n    curso pasado, el n\u00famero de alumnos de la universidad ha disminuido un 0,7\n    % mientras que el n\u00famero de j\u00f3venes en edad de ir a la universidad se ha\n    reducido casi un 5 %? ...\""]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfHa estado usted, se\u00f1ora\n    ministra, alguna vez en paro sin tener ning\u00fan tipo de ayuda ni recursos? ...\""]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted es Gobierno progresista en Andaluc\u00eda, mi\n    comunidad aut\u00f3noma, con la tasa de paro m\u00e1s alta de Espa\u00f1a y con muchos\n    ciudadanos en r\u00e9gimen muy cerca de la exclusi\u00f3n social,\n    y la renta m\u00ednima de inserci\u00f3n, que es competencia del Gobierno de\n    Andaluc\u00eda, es de las de menos duraci\u00f3n y la tercera por la cola en gasto\n    anual por beneficiario. ...\""]}, {"words": {"juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTOS J\u00d3VENES HAY INSCRITOS EN EL REGISTRO DE LA GARANT\u00cdA\n    JUVENIL TRAS SU APROBACI\u00d3N EN EL REAL DECRETO-LEY 8/2014 ...\""]}, {"words": {"juvenil": [1], "garant\u00eda juvenil": [2], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1ntos j\u00f3venes hay inscritos en el registro de la\n    garant\u00eda juvenil? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1ntos j\u00f3venes hay inscritos en el registro de la\n    garant\u00eda juvenil? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1ntos j\u00f3venes hay inscritos en el registro de la\n    garant\u00eda juvenil? ...\""]}, {"words": {"oportunidades": [5, 6], "juvenil": [2], "interlocutores sociales": [4], "garant\u00eda juvenil": [3], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, ya son m\u00e1s de 30.000 j\u00f3venes los que han iniciado su\n    andadura en el registro de garant\u00eda juvenil en Espa\u00f1a; un registro en el\n    que estamos trabajando juntos las comunidades aut\u00f3nomas y los\n    interlocutores sociales para darles oportunidades a nuestros j\u00f3venes. ...\"", "\"... Quiero agradecer el esfuerzo colectivo y conjunto de todos a favor de los\n    j\u00f3venes. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, ya son m\u00e1s de 30.000 j\u00f3venes los que han iniciado su\n    andadura en el registro de garant\u00eda juvenil en Espa\u00f1a; un registro en el\n    que estamos trabajando juntos las comunidades aut\u00f3nomas y los\n    interlocutores sociales para darles oportunidades a nuestros j\u00f3venes. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, ya son m\u00e1s de 30.000 j\u00f3venes los que han iniciado su\n    andadura en el registro de garant\u00eda juvenil en Espa\u00f1a; un registro en el\n    que estamos trabajando juntos las comunidades aut\u00f3nomas y los\n    interlocutores sociales para darles oportunidades a nuestros j\u00f3venes. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, ya son m\u00e1s de 30.000 j\u00f3venes los que han iniciado su\n    andadura en el registro de garant\u00eda juvenil en Espa\u00f1a; un registro en el\n    que estamos trabajando juntos las comunidades aut\u00f3nomas y los\n    interlocutores sociales para darles oportunidades a nuestros j\u00f3venes. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, ya son m\u00e1s de 30.000 j\u00f3venes los que han iniciado su\n    andadura en el registro de garant\u00eda juvenil en Espa\u00f1a; un registro en el\n    que estamos trabajando juntos las comunidades aut\u00f3nomas y los\n    interlocutores sociales para darles oportunidades a nuestros j\u00f3venes. ...\"", "\"... El \u00e9xito de sus oportunidades ser\u00e1 que sigamos remando todos en\n    la misma direcci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"juvenil": [9, 10, 11], "paro juvenil": [4], "paro": [5, 6, 7, 8], "garant\u00eda juvenil": [12, 13], "oportunidades": [14], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Es un dato que dista de los 840.000\n    j\u00f3venes parados seg\u00fan la EPA. ...\"", "\"... Del Plan\n    de garant\u00eda juvenil solo podr\u00e1n beneficiarse los j\u00f3venes que se registren\n    en una base de datos que est\u00e1 al margen de los servicios p\u00fablicos de\n    empleo, por tanto \u00bfqu\u00e9 atractivo tendr\u00e1 para un joven apuntarse al paro? ...\"", "\"... Mientras tanto, usted tiene a\n    los j\u00f3venes entretenidos de registro en registro. ...\"", "\"... Atienda a los j\u00f3venes que se sienten\n    desesperados ante la falta de oportunidades, porque es inaceptable que el\n    a\u00f1o 2014 se pierda para las pol\u00edticas de empleo de j\u00f3venes. ...\"", "\"... Es\n    injustificable que su Gobierno, con la tasa de paro juvenil m\u00e1s alta de\n    Europa, no asista de manera reincidente a las reuniones europeas sobre el\n    empleo juvenil. ...\"", "\"... Del Plan\n    de garant\u00eda juvenil solo podr\u00e1n beneficiarse los j\u00f3venes que se registren\n    en una base de datos que est\u00e1 al margen de los servicios p\u00fablicos de\n    empleo, por tanto \u00bfqu\u00e9 atractivo tendr\u00e1 para un joven apuntarse al paro? ...\"", "\"... La estrategia es clara: reducir las estad\u00edsticas del paro con un\n    registro paralelo y opaco, porque respuestas y soluciones dan pocas. ...\"", "\"... Todo un proceso innecesario, pues ya estaba registrado en el\n    paro y la Administraci\u00f3n ya contaba con sus datos. ...\"", "\"... Es\n    injustificable que su Gobierno, con la tasa de paro juvenil m\u00e1s alta de\n    Europa, no asista de manera reincidente a las reuniones europeas sobre el\n    empleo juvenil. ...\"", "\"... Del Plan\n    de garant\u00eda juvenil solo podr\u00e1n beneficiarse los j\u00f3venes que se registren\n    en una base de datos que est\u00e1 al margen de los servicios p\u00fablicos de\n    empleo, por tanto \u00bfqu\u00e9 atractivo tendr\u00e1 para un joven apuntarse al paro? ...\"", "\"... El hijo de una amiga\n    m\u00eda solicit\u00f3 la garant\u00eda juvenil el 15 de julio, le dieron un c\u00f3digo para\n    registrarse cinco semanas m\u00e1s tarde y la \u00fanica informaci\u00f3n que ha\n    recibido hasta hoy ha sido una respuesta autom\u00e1tica de un programa\n    inform\u00e1tico. ...\"", "\"... Es\n    injustificable que su Gobierno, con la tasa de paro juvenil m\u00e1s alta de\n    Europa, no asista de manera reincidente a las reuniones europeas sobre el\n    empleo juvenil. ...\"", "\"... Del Plan\n    de garant\u00eda juvenil solo podr\u00e1n beneficiarse los j\u00f3venes que se registren\n    en una base de datos que est\u00e1 al margen de los servicios p\u00fablicos de\n    empleo, por tanto \u00bfqu\u00e9 atractivo tendr\u00e1 para un joven apuntarse al paro? ...\"", "\"... El hijo de una amiga\n    m\u00eda solicit\u00f3 la garant\u00eda juvenil el 15 de julio, le dieron un c\u00f3digo para\n    registrarse cinco semanas m\u00e1s tarde y la \u00fanica informaci\u00f3n que ha\n    recibido hasta hoy ha sido una respuesta autom\u00e1tica de un programa\n    inform\u00e1tico. ...\"", "\"... Atienda a los j\u00f3venes que se sienten\n    desesperados ante la falta de oportunidades, porque es inaceptable que el\n    a\u00f1o 2014 se pierda para las pol\u00edticas de empleo de j\u00f3venes. ...\""]}, {"words": {"juvenil": [5, 6, 7, 8], "j\u00f3venes menores": [14], "desempleo juvenil": [9], "garant\u00eda juvenil": [10], "desempleo": [16], "interlocutores sociales": [11, 12, 13], "oportunidades": [15], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3], "j\u00f3venes espa\u00f1oles": [4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Nosotros queremos que los j\u00f3venes espa\u00f1oles tengan\n    oportunidades de empleo, que tengan futuro, pero tambi\u00e9n que tengan\n    presente. ...\"", "\"... Hechos: 174.000 j\u00f3venes menores de treinta a\u00f1os\n    han tenido una oportunidad gracias a esta estrategia de todos. ...\"", "\"... Hoy hay un\n    11 % m\u00e1s de j\u00f3venes emprendedores. ...\"", "\"... Nosotros estamos echando el resto por los j\u00f3venes, buscando consenso con\n    los interlocutores sociales y con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Nosotros queremos que los j\u00f3venes espa\u00f1oles tengan\n    oportunidades de empleo, que tengan futuro, pero tambi\u00e9n que tengan\n    presente. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, desde el primer d\u00eda este Gobierno llev\u00f3 a Europa el\n    problema del desempleo juvenil, cuando el suyo solo les ofrec\u00eda minipisos\n    para nada. ...\"", "\"... Vendr\u00e1n a Espa\u00f1a 1.800 millones de\n    euros de la garant\u00eda juvenil que este Gobierno ha pateado gracias al\n    presidente Rajoy en Europa. ...\"", "\"... Hechos: he asistido a todas las reuniones\n    donde se tomaban decisiones sobre el empleo juvenil en Europa; muchas a\n    petici\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... El Grupo\n    Socialista no ha votado ninguna iniciativa a favor del empleo juvenil. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, desde el primer d\u00eda este Gobierno llev\u00f3 a Europa el\n    problema del desempleo juvenil, cuando el suyo solo les ofrec\u00eda minipisos\n    para nada. ...\"", "\"... Vendr\u00e1n a Espa\u00f1a 1.800 millones de\n    euros de la garant\u00eda juvenil que este Gobierno ha pateado gracias al\n    presidente Rajoy en Europa. ...\"", "\"... La estrategia\n    espa\u00f1ola de emprendimiento y empleo se puso en marcha con las comunidades\n    aut\u00f3nomas y los interlocutores sociales tras un proceso de di\u00e1logo al\n    inicio de la legislatura. ...\"", "\"... Nosotros estamos echando el resto por los j\u00f3venes, buscando consenso con\n    los interlocutores sociales y con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Denle cuenta a los espa\u00f1oles de esa idea, porque ni siquiera lo que hemos\n    acordado con los interlocutores sociales lo han querido votar\n    positivamente en esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Hechos: 174.000 j\u00f3venes menores de treinta a\u00f1os\n    han tenido una oportunidad gracias a esta estrategia de todos. ...\"", "\"... Nosotros queremos que los j\u00f3venes espa\u00f1oles tengan\n    oportunidades de empleo, que tengan futuro, pero tambi\u00e9n que tengan\n    presente. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, desde el primer d\u00eda este Gobierno llev\u00f3 a Europa el\n    problema del desempleo juvenil, cuando el suyo solo les ofrec\u00eda minipisos\n    para nada. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "sistema educativo": [0], "becas": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "alumnos": [17], "pol\u00edtica educativa": [8], "abandono escolar": [18, 19]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Las familias espa\u00f1olas, se\u00f1or Wert, tampoco van a olvidar\n    que hasta que usted fue ministro muchos chicos, ni\u00f1os y j\u00f3venes ten\u00edan la\n    posibilidad de ser repescados por el sistema educativo, porque no se\n    dejaba a nadie atr\u00e1s, porque hab\u00eda apoyos, porque hab\u00eda refuerzos, porque\n    hab\u00eda tutor\u00edas. ...\"", "\"... Se\u00f1or Wert -todav\u00eda ministro de Educaci\u00f3n-, esta es la sexta interpelaci\u00f3n\n    que le hace mi grupo en esta legislatura; lleva usted diecis\u00e9is -el que\n    m\u00e1s, tres m\u00e1s que el se\u00f1or Gallard\u00f3n-. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Educaci\u00f3n todav\u00eda, la se\u00f1ora vicepresidenta dec\u00eda el\n    otro d\u00eda que el empleo p\u00fablico hab\u00eda ca\u00eddo a niveles de 2003; es usted el\n    \u00fanico que no se est\u00e1 enterando de nada. ...\"", "\"... Las familias tampoco le van a perdonar que haya recortado uno de cada tres\n    euros del presupuesto de educaci\u00f3n que se encontr\u00f3 al llegar a Alcal\u00e1 34. ...\"", "\"... Qu\u00e9 lejos suena aquella promesa del se\u00f1or Rajoy de que no meter\u00eda la\n    tijera ni en educaci\u00f3n ni en sanidad. ...\"", "\"... Hemos\n    sido nosotros los que, con la LOE y con 6.000 millones de memoria\n    econ\u00f3mica de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, conseguimos que empezara a\n    bajar en picado, aunque es todav\u00eda importante, el abandono escolar. ...\"", "\"... Usted ya no enga\u00f1a a nadie; fui yo\n    quien hizo el traspaso del Ministerio de Educaci\u00f3n al nuevo Gobierno,\n    usted no estaba all\u00ed, todav\u00eda no estaba all\u00ed, pero el 25 de noviembre de\n    2011 cuando acud\u00ed a Moncloa s\u00ed estaba el actual portavoz de su grupo, el\n    se\u00f1or Alonso; estaba tambi\u00e9n el se\u00f1or Ayll\u00f3n, secretario de Estado de\n    Relaciones con las Cortes, y alguien que debe conocer, su secretario de\n    Estado de Cultura, don Jos\u00e9 Mar\u00eda Lasalle. ...\"", "\"... Ellos fueron los encargados de\n    recibir los m\u00e1s de 5.000 folios con toda la informaci\u00f3n del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n para que el nuevo Gobierno pudiera proceder con rapidez a\n    promulgar el decreto de pr\u00f3rroga presupuestaria, ellos fueron quienes\n    agradecieron la transparencia en el traspaso y la lealtad demostrada. ...\"", "\"... En esta ocasi\u00f3n le interpelamos\n    por las consecuencias en el incremento de la desigualdad que est\u00e1\n    produciendo su nefasta pol\u00edtica educativa. ...\"", "\"... Fue usted quien\n    por primera vez hizo devolver las becas, s\u00ed, y todos conocemos alg\u00fan\n    caso. ...\"", "\"... Usted es quien ha provocado que\n    muchas familias hayan tenido que pedir pr\u00e9stamos bancarios porque han\n    pagado las becas pr\u00e1cticamente a final de curso. ...\"", "\"... Usted es quien ha\n    convocado las becas Erasmus solo para la buena estirpe, exigiendo un B2\n    en idiomas y quedando sin cubrir m\u00e1s de 1.100 becas En un campus que\n    pertenece a la Universidad de Valladolid como es el campus de Soria se\n    han quedado sin cubrir el 70 % de las plazas ofertadas. ...\"", "\"... Subida de tasas, bajada de\n    becas, la peor combinaci\u00f3n posible, una combinaci\u00f3n explosiva, se\u00f1or\n    ministro. ...\"", "\"... En cualquier otro pa\u00eds, un ministro que\n    afirma haber alcanzado el r\u00e9cord hist\u00f3rico en becas y luego publica un\n    documento de su propio ministerio que\n    demuestra que hay 75 millones de euros menos en becas este a\u00f1o y 210 menos\n    que hace dos a\u00f1os no tendr\u00eda que estar ya en el esca\u00f1o en el que usted\n    est\u00e1. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, este es el gr\u00e1fico (Muestra una gr\u00e1fico) con los datos del\n    documento de cifras y datos, el dato de becas, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... Y esto solamente\n    en becas, porque en ayudas la ca\u00edda ha sido mucho m\u00e1s espectacular: de\n    130 millones las ha dejado en 64. ...\"", "\"... Ante este fiasco, usted y su secretaria de Estado han\n    querido confundir a la opini\u00f3n p\u00fablica escondiendo la bajada de becas, y\n    cuando los periodistas les han pillado y lo han publicado han emprendido\n    la huida hacia delante, acusando al anterior Gobierno de haber dejado un\n    agujero, un pufo de 1.000 millones. ...\"", "\"... Todo esto ha saltado por los aires con su pol\u00edtica de\n    tierra quemada, porque hay bastantes m\u00e1s alumnos por aula. ...\"", "\"... Hemos\n    sido nosotros los que, con la LOE y con 6.000 millones de memoria\n    econ\u00f3mica de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, conseguimos que empezara a\n    bajar en picado, aunque es todav\u00eda importante, el abandono escolar. ...\"", "\"... \u00bfO es que\n    ya el efecto Wert o la purga de Benito ha hecho efecto tan deprisa que\n    resulta que con una semana de implantaci\u00f3n de la Lomce ya est\u00e1 bajando el\n    abandono escolar, se\u00f1or ministro? ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Wert, en definitiva, las familias espa\u00f1olas no van a\n    olvidar que tienen por ministro a un bur\u00f3crata obsesionado por someter la\n    educaci\u00f3n a las reglas de la oferta y la demanda, insensible con la\n    desigualdad educativa y que hace tiempo que deber\u00eda haber cesado. ...\"", "\"... Son excusas de mal pagador para intentar desviar la atenci\u00f3n sobre la\n    cruda realidad del recorte de becas. ...\""]}, {"words": {"resultados": [2, 3], "educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A m\u00ed me interesa algo que, a juzgar por lo que su\n    se\u00f1or\u00eda dice en esta C\u00e1mara, a usted parece que le interesa bastante\n    menos, que es la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a, los resultados educativos en\n    Espa\u00f1a, lo que desde el Gobierno y desde todas las administraciones\n    educativas, porque nunca podemos olvidar que estamos hablando\n    esencialmente de una competencia compartida, podemos hacer para que\n    nuestros j\u00f3venes mejoren sus resultados educativos. ...\"", "\"... Porque que usted, se\u00f1or Bedera, que ha sido responsable\n    -es verdad que no mucho tiempo y es verdad que dejando muy poca huella-\n    de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda... (Protestas.-El\n    se\u00f1or Buyolo Garc\u00eda: \u00a1Luego habla de falta de respeto! ...\"", "\"... A m\u00ed me interesa algo que, a juzgar por lo que su\n    se\u00f1or\u00eda dice en esta C\u00e1mara, a usted parece que le interesa bastante\n    menos, que es la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a, los resultados educativos en\n    Espa\u00f1a, lo que desde el Gobierno y desde todas las administraciones\n    educativas, porque nunca podemos olvidar que estamos hablando\n    esencialmente de una competencia compartida, podemos hacer para que\n    nuestros j\u00f3venes mejoren sus resultados educativos. ...\"", "\"... Aun teniendo en cuenta el car\u00e1cter ad hominem de la mayor parte de las\n    cosas que ha dicho, la injusticia en la atribuci\u00f3n en cuestiones que o no\n    corresponden a mi competencia, porque corresponden a la de otra ministro,\n    o no corresponden siquiera a la competencia de la Administraci\u00f3n General\n    del Estado, y aun teniendo en cuenta todo eso e incluso si su se\u00f1or\u00eda\n    hubiera hablado de resultados educativos o de algo que remotamente\n    tuviera que ver con resultados educativos, le digo que cualquier otro\n    grupo de\n    esta C\u00e1mara estar\u00eda m\u00e1s justificado que el suyo para traer a esta tribuna\n    esos argumentos. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [15, 16], "educaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "sistema educativo": [0, 1, 2], "becas": [18, 19, 20, 21, 22, 23], "calidad": [32], "formaci\u00f3n profesional": [10, 11, 12, 13, 14], "alumnos": [33, 34, 35, 36, 37], "formaci\u00f3n": [26, 27, 28, 29, 30, 31], "pol\u00edtica educativa": [17], "abandono escolar temprano": [24, 25], "resultados": [40, 41, 42], "abandono escolar": [38, 39]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Insisto en que la informaci\u00f3n estad\u00edstica comparativa, la informaci\u00f3n\n    internacional, nos tiene dicho reiteradamente que buscar las causas de\n    las deficiencias en el rendimiento del sistema educativo espa\u00f1ol en esta\n    cuesti\u00f3n del ratio de aula es absolutamente equivocado. ...\"", "\"... Obviamente, no puede sorprendernos\n    teniendo en cuenta -insisto- los resultados que en el curso de estos dos\n    \u00faltimos a\u00f1os se han producido en nuestro sistema educativo. ...\"", "\"... La cifra que antes le he mencionado, los pr\u00e1cticamente\n    183.000 alumnos m\u00e1s en formaci\u00f3n profesional, es una excelente noticia\n    que, evidentemente, no es la consecuencia de la Lomce, puesto que la\n    Lomce a estos efectos no ha entrado en vigor m\u00e1s que por lo que se\n    refiere a la incorporaci\u00f3n del primer curso de la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica, pero s\u00ed es la consecuencia de que la sociedad espa\u00f1ola, los\n    padres, los propios alumnos, est\u00e9n entendiendo: a) la importancia de\n    permanecer durante m\u00e1s tiempo en el sistema educativo y b) la importancia\n    de adquirir unas cualificaciones y unas competencias que la formaci\u00f3n\n    profesional les puede dar. ...\"", "\"... De verdad, a m\u00ed lo\n    que me interesa es hablar de la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Educaci\u00f3n infantil, primer ciclo: 12,3 alumnos por aula, que\n    son 0,6 alumnos por aula menos que hace dos cursos, que en el curso\n    2011-2012. ...\"", "\"... Segundo ciclo de educaci\u00f3n infantil: 21,9, exactamente los\n    mismos que en el curso 2011-2012. ...\"", "\"... Educaci\u00f3n primaria: 21,6, un 0,2 % m\u00e1s\n    que en el curso 2011-2012. ...\"", "\"... Educaci\u00f3n especial: 5,4. ...\"", "\"... Falta mucho por resolver en la educaci\u00f3n\n    en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Yo no puedo estar satisfecho -no lo estoy- con lo hasta ahora\n    conseguido, pero a m\u00ed me gustar\u00eda que ahora que estamos entrando en un\n    nuevo curso desde el principal partido de la oposici\u00f3n se cambiara el\n    chip, se asumiera que se est\u00e1n llevando a cabo pol\u00edticas que est\u00e1n dando\n    resultados y se arrimara el hombro para conseguir entre todos mejorar la\n    educaci\u00f3n, que tambi\u00e9n quiere decir -y eso quiero reconoc\u00e9rselo- mejorar\n    la equidad y mejorar la igualdad de oportunidades. ...\"", "\"... Ahora bien, usted me tendr\u00e1 que reconocer que, en una buena\n    medida, la disminuci\u00f3n del abandono escolar temprano que se est\u00e1\n    produciendo tiene una raz\u00f3n muy importante, que es el incremento de\n    alumnos que est\u00e1 experimentando la formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... Si usted no\n    quiere reconocer que en los dos \u00faltimos cursos se ha producido un\n    incremento de la matr\u00edcula en la formaci\u00f3n profesional desde los 610.000\n    matriculados en el curso 2011-2012 a los 793.000 en el curso 2014-2015,\n    puede usted no reconocerlo, pero es que son datos objetivos. ...\"", "\"... Y, finalmente, formaci\u00f3n profesional: ciclos de formaci\u00f3n\n    profesional de grado medio: 21,1, un 0.3 % m\u00e1s, y ciclos de formaci\u00f3n\n    profesional de grado superior: 22,1, un 0,6 % m\u00e1s. ...\"", "\"... La cifra que antes le he mencionado, los pr\u00e1cticamente\n    183.000 alumnos m\u00e1s en formaci\u00f3n profesional, es una excelente noticia\n    que, evidentemente, no es la consecuencia de la Lomce, puesto que la\n    Lomce a estos efectos no ha entrado en vigor m\u00e1s que por lo que se\n    refiere a la incorporaci\u00f3n del primer curso de la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica, pero s\u00ed es la consecuencia de que la sociedad espa\u00f1ola, los\n    padres, los propios alumnos, est\u00e9n entendiendo: a) la importancia de\n    permanecer durante m\u00e1s tiempo en el sistema educativo y b) la importancia\n    de adquirir unas cualificaciones y unas competencias que la formaci\u00f3n\n    profesional les puede dar. ...\"", "\"... En ese contexto, tambi\u00e9n tengo que decir que\n    la puesta en marcha y el hecho de que se haya duplicado el n\u00famero de\n    alumnos en la formaci\u00f3n profesional dual entre 2013 y 2014 es un dato\n    positivo. ...\"", "\"... Educaci\u00f3n infantil, primer ciclo: 12,3 alumnos por aula, que\n    son 0,6 alumnos por aula menos que hace dos cursos, que en el curso\n    2011-2012. ...\"", "\"... Segundo ciclo de educaci\u00f3n infantil: 21,9, exactamente los\n    mismos que en el curso 2011-2012. ...\"", "\"... Le\n    recomiendo muy vivamente la lectura de un documento de la OCDE acerca de\n    la pol\u00edtica educativa, documento de este a\u00f1o que puedo poner a su\n    disposici\u00f3n, el Education Policy Outlook, en el que todas y cada una de\n    las medidas educativas adoptadas por este Gobierno reciben una valoraci\u00f3n\n    aprobatoria. ...\"", "\"... Vamos a hablar de las becas. ...\"", "\"... Lo \u00fanico que he dicho, y reitero, es que se\n    ven\u00eda produciendo sistem\u00e1ticamente, sobre todo en los ejercicios\n    posteriores a 2010, una manifiesta insuficiencia de cr\u00e9dito en la\n    consignaci\u00f3n presupuestaria para las becas, que llega un momento en que\n    pone en cuesti\u00f3n la propia sostenibilidad del sistema de becas. ...\"", "\"... Como sabe\n    su se\u00f1or\u00eda, las becas no son cr\u00e9ditos que tengan naturaleza per se de\n    ampliables y, por tanto, hab\u00eda un punto en el que era preciso establecer\n    un incremento de la dotaci\u00f3n, porque si no hubiera sido imposible hacer\n    frente a estas obligaciones. ...\"", "\"... No es cierto, por mucho que lo digan, que\n    las becas hayan dejado de ser un derecho. ...\"", "\"... Este es el\n    respaldo presupuestario que tiene la dotaci\u00f3n de las becas generales. ...\"", "\"... Por supuesto, luego podemos hablar tambi\u00e9n del\n    rendimiento, porque -ya lo he reiterado otras veces desde esta tribuna-\n    lo que ha producido el nuevo sistema de becas es un incremento muy\n    sensible del rendimiento. ...\"", "\"... Usted dice que nos hemos\n    atribuido la reducci\u00f3n del abandono escolar temprano y que la hemos\n    atribuido a la Lomce. ...\"", "\"... Ahora bien, usted me tendr\u00e1 que reconocer que, en una buena\n    medida, la disminuci\u00f3n del abandono escolar temprano que se est\u00e1\n    produciendo tiene una raz\u00f3n muy importante, que es el incremento de\n    alumnos que est\u00e1 experimentando la formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... Ahora bien, usted me tendr\u00e1 que reconocer que, en una buena\n    medida, la disminuci\u00f3n del abandono escolar temprano que se est\u00e1\n    produciendo tiene una raz\u00f3n muy importante, que es el incremento de\n    alumnos que est\u00e1 experimentando la formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... Si usted no\n    quiere reconocer que en los dos \u00faltimos cursos se ha producido un\n    incremento de la matr\u00edcula en la formaci\u00f3n profesional desde los 610.000\n    matriculados en el curso 2011-2012 a los 793.000 en el curso 2014-2015,\n    puede usted no reconocerlo, pero es que son datos objetivos. ...\"", "\"... Y, finalmente, formaci\u00f3n profesional: ciclos de formaci\u00f3n\n    profesional de grado medio: 21,1, un 0.3 % m\u00e1s, y ciclos de formaci\u00f3n\n    profesional de grado superior: 22,1, un 0,6 % m\u00e1s. ...\"", "\"... A mi juicio,\n    el m\u00e1s importante es el incremento de la matriculaci\u00f3n en la formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"", "\"... La cifra que antes le he mencionado, los pr\u00e1cticamente\n    183.000 alumnos m\u00e1s en formaci\u00f3n profesional, es una excelente noticia\n    que, evidentemente, no es la consecuencia de la Lomce, puesto que la\n    Lomce a estos efectos no ha entrado en vigor m\u00e1s que por lo que se\n    refiere a la incorporaci\u00f3n del primer curso de la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica, pero s\u00ed es la consecuencia de que la sociedad espa\u00f1ola, los\n    padres, los propios alumnos, est\u00e9n entendiendo: a) la importancia de\n    permanecer durante m\u00e1s tiempo en el sistema educativo y b) la importancia\n    de adquirir unas cualificaciones y unas competencias que la formaci\u00f3n\n    profesional les puede dar. ...\"", "\"... En ese contexto, tambi\u00e9n tengo que decir que\n    la puesta en marcha y el hecho de que se haya duplicado el n\u00famero de\n    alumnos en la formaci\u00f3n profesional dual entre 2013 y 2014 es un dato\n    positivo. ...\"", "\"... Y nos tiene dicho\n    tambi\u00e9n que por encima de un umbral de inversi\u00f3n, un umbral que este pa\u00eds\n    super\u00f3 hace mucho tiempo -porque, a pesar de la disminuci\u00f3n que haya\n    podido tener lugar en los \u00faltimos a\u00f1os, seguimos estando claramente por\n    encima de ese ratio-, es mucho m\u00e1s importante la calidad que la cantidad\n    de la inversi\u00f3n. ...\"", "\"... Ahora bien, usted me tendr\u00e1 que reconocer que, en una buena\n    medida, la disminuci\u00f3n del abandono escolar temprano que se est\u00e1\n    produciendo tiene una raz\u00f3n muy importante, que es el incremento de\n    alumnos que est\u00e1 experimentando la formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... Educaci\u00f3n infantil, primer ciclo: 12,3 alumnos por aula, que\n    son 0,6 alumnos por aula menos que hace dos cursos, que en el curso\n    2011-2012. ...\"", "\"... ESO: 25,1, lo que\n    supone 0,6 alumnos m\u00e1s que en el curso 2011-2012. ...\"", "\"... La cifra que antes le he mencionado, los pr\u00e1cticamente\n    183.000 alumnos m\u00e1s en formaci\u00f3n profesional, es una excelente noticia\n    que, evidentemente, no es la consecuencia de la Lomce, puesto que la\n    Lomce a estos efectos no ha entrado en vigor m\u00e1s que por lo que se\n    refiere a la incorporaci\u00f3n del primer curso de la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica, pero s\u00ed es la consecuencia de que la sociedad espa\u00f1ola, los\n    padres, los propios alumnos, est\u00e9n entendiendo: a) la importancia de\n    permanecer durante m\u00e1s tiempo en el sistema educativo y b) la importancia\n    de adquirir unas cualificaciones y unas competencias que la formaci\u00f3n\n    profesional les puede dar. ...\"", "\"... En ese contexto, tambi\u00e9n tengo que decir que\n    la puesta en marcha y el hecho de que se haya duplicado el n\u00famero de\n    alumnos en la formaci\u00f3n profesional dual entre 2013 y 2014 es un dato\n    positivo. ...\"", "\"... Usted dice que nos hemos\n    atribuido la reducci\u00f3n del abandono escolar temprano y que la hemos\n    atribuido a la Lomce. ...\"", "\"... Ahora bien, usted me tendr\u00e1 que reconocer que, en una buena\n    medida, la disminuci\u00f3n del abandono escolar temprano que se est\u00e1\n    produciendo tiene una raz\u00f3n muy importante, que es el incremento de\n    alumnos que est\u00e1 experimentando la formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... Insisto, si quiere comparamos los resultados educativos que se producen en\n    su \u00e9poca y los que tienen lugar en este ministerio. ...\"", "\"... Obviamente, no puede sorprendernos\n    teniendo en cuenta -insisto- los resultados que en el curso de estos dos\n    \u00faltimos a\u00f1os se han producido en nuestro sistema educativo. ...\"", "\"... Yo no puedo estar satisfecho -no lo estoy- con lo hasta ahora\n    conseguido, pero a m\u00ed me gustar\u00eda que ahora que estamos entrando en un\n    nuevo curso desde el principal partido de la oposici\u00f3n se cambiara el\n    chip, se asumiera que se est\u00e1n llevando a cabo pol\u00edticas que est\u00e1n dando\n    resultados y se arrimara el hombro para conseguir entre todos mejorar la\n    educaci\u00f3n, que tambi\u00e9n quiere decir -y eso quiero reconoc\u00e9rselo- mejorar\n    la equidad y mejorar la igualdad de oportunidades. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [7], "educaci\u00f3n": [0, 1], "becas": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le estoy leyendo la p\u00e1gina 12 de datos y cifras: la\n    dimensi\u00f3n social de la educaci\u00f3n, becas, a\u00f1o 2011-2012, con 1.618\n    millones; a\u00f1o 2012-2013, con 1.483 millones; a\u00f1o 2013-2014, con 1.408. ...\"", "\"... En resumen, como le han hecho ya mis\n    compa\u00f1eros, usted ya no tiene sitio como ministro de Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Le estoy leyendo la p\u00e1gina 12 de datos y cifras: la\n    dimensi\u00f3n social de la educaci\u00f3n, becas, a\u00f1o 2011-2012, con 1.618\n    millones; a\u00f1o 2012-2013, con 1.483 millones; a\u00f1o 2013-2014, con 1.408. ...\"", "\"... Habla usted de becas, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... Usted reuni\u00f3 a los periodistas y cuando no sal\u00eda la pantalla de las becas\n    acab\u00f3 sac\u00e1ndola usted y es cuando se descubri\u00f3 el pastel. ...\"", "\"... Vamos a ver,\n    se\u00f1or ministro, s\u00ed, es cuando todos titularon al d\u00eda siguiente: 75\n    millones menos, y usted se tuvo que sacar un conejo de la chistera\n    echando la culpa al Gobierno anterior, que pag\u00f3 religiosamente todas las\n    becas. ...\"", "\"... Esto lo tengo que unir con lo que acaba usted de decir sobre la\n    cuesti\u00f3n de que las becas que daba el Partido Socialista no ten\u00edan nada\n    que ver con lo que estamos dando ahora, con que si ustedes siguen ahora\n    manteniendo la beca como derecho. ...\"", "\"... Me imagino que aunque los alumnos que tengamos aqu\u00ed sean\n    de letras lo van a entender. ...\""]}, {"words": {"resultados": [2, 3], "becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tenemos, una vez m\u00e1s, el tema de la cuant\u00eda de la dotaci\u00f3n de las becas y\n    el sistema. ...\"", "\"... Lo que usted no me puede negar es que\n    la cantidad que figura en los presupuestos para becas generales es 250\n    millones de euros mayor que la que figuraba en los presupuestos que\n    tra\u00edan ustedes. ...\"", "\"... Me parece perfectamente leg\u00edtimo\n    que se discuta si un requerimiento de rendimiento acad\u00e9mico es m\u00e1s justo\n    o es menos justo, y podemos tener obviamente opiniones distintas, lo que\n    no se puede discutir es que el rendimiento ha mejorado de acuerdo a la\n    demanda de mayor rendimiento y que, adem\u00e1s, y eso es lo m\u00e1s importante,\n    eso no ha supuesto una exclusi\u00f3n de estudiantes, puesto que se les ha\n    pedido esfuerzo y han respondido con esfuerzo, se les ha pedido\n    resultados y han respondido con resultados. ...\"", "\"... Si tienen ustedes alternativas concretas sobre organizaci\u00f3n\n    educativa, sobre resultados educativos, sobre c\u00f3mo reducir el abandono\n    escolar temprano, estar\u00eda absolutamente encantado de discutirlas con\n    ustedes. ...\""]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA\n    INDUSTRIAL Y TUR\u00cdSTICA QUE IMPULSA EL GOBIERNO.  ...\""]}, {"words": {"industrial": [26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35], "actividad": [40], "tejido industrial": [41, 42, 43], "econom\u00eda": [36, 37, 38, 39], "pol\u00edtica industrial": [7, 8], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "industria": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Repito que hoy pretendemos visualizar la\n    importancia de la industria y el turismo y la necesidad de abordar\n    pol\u00edticas concretas en estos dos sectores tractores que estimulen un\n    crecimiento m\u00e1s s\u00f3lido y m\u00e1s competitivo e incidir tambi\u00e9n en aquellos\n    aspectos m\u00e1s espec\u00edficos y m\u00e1s vinculados a la competitividad de la\n    industria y del turismo y a la capitalizaci\u00f3n de sus empresas. ...\"", "\"... En definitiva, hemos de dotar m\u00e1s y mejor a\n    las empresas de herramientas de competitividad. ...\"", "\"... Por ello, tal como hemos venido reclamando desde mi grupo\n    parlamentario en estos \u00faltimos a\u00f1os, era y es imprescindible m\u00e1s\n    industria y una pol\u00edtica industrial que priorice la competitividad -es\n    decir, una industria m\u00e1s moderna, m\u00e1s sostenible y m\u00e1s innovadora- y que\n    estimule tambi\u00e9n en estos momentos la capitalizaci\u00f3n del tejido y de las\n    empresas industriales. ...\"", "\"... Son necesarias pol\u00edticas y nuevos instrumentos que\n    permitan capitalizar m\u00e1s nuestras empresas. ...\"", "\"... Han debilitado sus estructuras financieras y hoy\n    es m\u00e1s necesario que nunca un proceso de recapitalizaci\u00f3n para muchas\n    empresas. ...\"", "\"... Aqu\u00ed deben estimularse m\u00e1s mecanismos de financiaci\u00f3n\n    alternativa e instrumentos de capitalizaci\u00f3n para las empresas que les\n    permitan afrontar con mayor solidez su crecimiento y su competitividad. ...\"", "\"... Con ello quiero decir que no hay sectores m\u00e1s modernos o m\u00e1s\n    obsoletos, no hay sectores tradicionales y otros innovadores; hay\n    fundamentalmente empresas. ...\"", "\"... Europa ha activado una decidida pol\u00edtica industrial y nuestra econom\u00eda\n    debe estar en este camino. ...\"", "\"... Por ello, tal como hemos venido reclamando desde mi grupo\n    parlamentario en estos \u00faltimos a\u00f1os, era y es imprescindible m\u00e1s\n    industria y una pol\u00edtica industrial que priorice la competitividad -es\n    decir, una industria m\u00e1s moderna, m\u00e1s sostenible y m\u00e1s innovadora- y que\n    estimule tambi\u00e9n en estos momentos la capitalizaci\u00f3n del tejido y de las\n    empresas industriales. ...\"", "\"...  Presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, desde el\n    Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 presentamos hoy esta\n    interpelaci\u00f3n con la voluntad de abrir un debate en sede parlamentaria\n    sobre dos de los sectores en torno a los que se est\u00e1 sustentando nuestro\n    crecimiento y nuestra recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, la industria y el turismo. ...\"", "\"... La industria, especialmente, por su componente exportador, y el turismo\n    son hoy dos sectores tractores de la recuperaci\u00f3n y deben ser tambi\u00e9n\n    sectores tractores de la ocupaci\u00f3n. ...\"", "\"... Referirnos en una misma interpelaci\u00f3n\n    a la industria y al turismo puede parecer ambicioso por la amplitud de la\n    tem\u00e1tica propia de cada sector y las problem\u00e1ticas que cada uno de ellos\n    tiene y aborda. ...\"", "\"... Pero sobre todo perseguimos abrir m\u00e1s debate sobre m\u00e1s industria y sobre\n    m\u00e1s turismo. ...\"", "\"... En el caso espec\u00edfico de la industria, por ejemplo, su crecimiento y su\n    competitividad est\u00e1 vinculada y ligada a las infraestructuras, a la\n    formaci\u00f3n, a las telecomunicaciones y tambi\u00e9n est\u00e1 estrechamente\n    vinculada y determinada por los costes energ\u00e9ticos y por la financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Repito que hoy pretendemos visualizar la\n    importancia de la industria y el turismo y la necesidad de abordar\n    pol\u00edticas concretas en estos dos sectores tractores que estimulen un\n    crecimiento m\u00e1s s\u00f3lido y m\u00e1s competitivo e incidir tambi\u00e9n en aquellos\n    aspectos m\u00e1s espec\u00edficos y m\u00e1s vinculados a la competitividad de la\n    industria y del turismo y a la capitalizaci\u00f3n de sus empresas. ...\"", "\"... La referencia a la\n    competitividad y a la innovaci\u00f3n es com\u00fan para la industria y para el\n    turismo, pero hemos de preguntarnos por qu\u00e9 tipo de competitividad\n    apostamos, independientemente del sector al que nos refiramos. ...\"", "\"... Esta ha de ser una apuesta com\u00fan para la\n    industria y para el turismo. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con la industria, se\u00f1or ministro, la econom\u00eda en estos \u00faltimos\n    meses est\u00e1 dando se\u00f1ales de recuperaci\u00f3n. ...\"", "\"... La industria es y debe ser parte de esta\n    recuperaci\u00f3n. ...\"", "\"... No podemos\n    olvidar que la crisis de los \u00faltimos a\u00f1os no solo ha tenido un impacto\n    negativo sobre el crecimiento de la actividad industrial en Espa\u00f1a, sino\n    que ha evidenciado la importancia y la necesidad de un crecimiento\n    diversificado y de un mayor peso de la industria en el crecimiento. ...\"", "\"... Por ello, tal como hemos venido reclamando desde mi grupo\n    parlamentario en estos \u00faltimos a\u00f1os, era y es imprescindible m\u00e1s\n    industria y una pol\u00edtica industrial que priorice la competitividad -es\n    decir, una industria m\u00e1s moderna, m\u00e1s sostenible y m\u00e1s innovadora- y que\n    estimule tambi\u00e9n en estos momentos la capitalizaci\u00f3n del tejido y de las\n    empresas industriales. ...\"", "\"... Otro aspecto relevante es la atenci\u00f3n y el apoyo al conjunto de la\n    industria. ...\"", "\"... Es cierto que hay sectores estrat\u00e9gicos que\n    tienen un peso muy relevante\n    en la industria y que han de ser apoyados de manera espec\u00edfica por su\n    efecto tractor y su componente de ocupaci\u00f3n -ejemplo es la automoci\u00f3n o\n    el sector qu\u00edmico-, pero la industria es transversal y la innovaci\u00f3n,\n    como factor determinante de su competitividad, vale tanto para las\n    industrias m\u00e1s avanzadas y con un componente m\u00e1s cient\u00edfico como para las\n    industrias m\u00e1s tradicionales pero con una capacidad innegable de\n    transformaci\u00f3n. ...\"", "\"... Hemos de ser capaces de apostar por una manera nueva de\n    entender la industria desde la innovaci\u00f3n, por su modernizaci\u00f3n. ...\"", "\"... La\n    industria es valor a\u00f1adido, es competitividad, es apertura, es formaci\u00f3n\n    y tiene una componente no solo econ\u00f3mica sino sobre todo social, porque\n    contribuye de manera clara al reequilibrio social y a la recuperaci\u00f3n de\n    una clase media que se ha visto muy afectada y debilitada por estos a\u00f1os\n    de crisis. ...\"", "\"... Esperamos orientaci\u00f3n de modelo,\n    concreci\u00f3n de las medidas hacia la competitividad, colaboraci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas y un compromiso inequ\u00edvoco por una industria\n    s\u00f3lida, competitiva y sostenible con un peso creciente en el PIB espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Todos ellos son factores que deben ser optimizados y que deben estar al\n    servicio del fortalecimiento del tejido industrial. ...\"", "\"... Es necesario aportar y activar todas aquellas medidas que\n    contribuyan a la mejora de nuestra competitividad industrial y tur\u00edstica,\n    pero estas pol\u00edticas y medidas deben responder a una estrategia bien\n    definida de crecimiento y competitividad. ...\"", "\"... Las se\u00f1ales de reactivaci\u00f3n industrial son positivas para\n    nuestra econom\u00eda en t\u00e9rminos de PIB gracias a la mejora de la demanda\n    interna, especialmente del consumo privado y la inversi\u00f3n en bienes de\n    equipo. ...\"", "\"... A estos datos positivos se a\u00f1aden los \u00edndices de producci\u00f3n\n    industrial o los mismos datos de inversi\u00f3n que, como digo, acompa\u00f1an esta\n    positiva evoluci\u00f3n y las expectativas. ...\"", "\"... No podemos\n    olvidar que la crisis de los \u00faltimos a\u00f1os no solo ha tenido un impacto\n    negativo sobre el crecimiento de la actividad industrial en Espa\u00f1a, sino\n    que ha evidenciado la importancia y la necesidad de un crecimiento\n    diversificado y de un mayor peso de la industria en el crecimiento. ...\"", "\"... Europa ha activado una decidida pol\u00edtica industrial y nuestra econom\u00eda\n    debe estar en este camino. ...\"", "\"... Tenemos capacidades y un tejido industrial con\n    presente y con futuro, aunque hoy es m\u00e1s fr\u00e1gil por efecto de la crisis y\n    de unas pol\u00edticas econ\u00f3micas que durante unos a\u00f1os apostaron poco por la\n    diversificaci\u00f3n y estuvieron excesivamente centradas en sectores m\u00e1s\n    vol\u00e1tiles. ...\"", "\"... Por ello, tal como hemos venido reclamando desde mi grupo\n    parlamentario en estos \u00faltimos a\u00f1os, era y es imprescindible m\u00e1s\n    industria y una pol\u00edtica industrial que priorice la competitividad -es\n    decir, una industria m\u00e1s moderna, m\u00e1s sostenible y m\u00e1s innovadora- y que\n    estimule tambi\u00e9n en estos momentos la capitalizaci\u00f3n del tejido y de las\n    empresas industriales. ...\"", "\"... La crisis y las restricciones\n    y dificultades de acceso al cr\u00e9dito y a la financiaci\u00f3n bancaria han\n    condicionado no solo el crecimiento, sino la viabilidad de una gran parte\n    del tejido industrial. ...\"", "\"... En estos d\u00edas, se\u00f1or ministro, se ha presentado la Agenda para\n    el fortalecimiento del sector industrial -agenda que celebramos y\n    valoramos positivamente-, pero d\u00e9jeme decirle que la esper\u00e1bamos hace\n    tiempo. ...\"", "\"... Nuestra econom\u00eda tiene\n    fortalezas innegables en ambos sectores, pero tambi\u00e9n es cierto que a\u00fan\n    mantenemos ciertas debilidades, algunas coyunturales y otras\n    estructurales, que hemos de ser capaces de reconducir. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con la industria, se\u00f1or ministro, la econom\u00eda en estos \u00faltimos\n    meses est\u00e1 dando se\u00f1ales de recuperaci\u00f3n. ...\"", "\"... Las se\u00f1ales de reactivaci\u00f3n industrial son positivas para\n    nuestra econom\u00eda en t\u00e9rminos de PIB gracias a la mejora de la demanda\n    interna, especialmente del consumo privado y la inversi\u00f3n en bienes de\n    equipo. ...\"", "\"... Europa ha activado una decidida pol\u00edtica industrial y nuestra econom\u00eda\n    debe estar en este camino. ...\"", "\"... No podemos\n    olvidar que la crisis de los \u00faltimos a\u00f1os no solo ha tenido un impacto\n    negativo sobre el crecimiento de la actividad industrial en Espa\u00f1a, sino\n    que ha evidenciado la importancia y la necesidad de un crecimiento\n    diversificado y de un mayor peso de la industria en el crecimiento. ...\"", "\"... Todos ellos son factores que deben ser optimizados y que deben estar al\n    servicio del fortalecimiento del tejido industrial. ...\"", "\"... Tenemos capacidades y un tejido industrial con\n    presente y con futuro, aunque hoy es m\u00e1s fr\u00e1gil por efecto de la crisis y\n    de unas pol\u00edticas econ\u00f3micas que durante unos a\u00f1os apostaron poco por la\n    diversificaci\u00f3n y estuvieron excesivamente centradas en sectores m\u00e1s\n    vol\u00e1tiles. ...\"", "\"... La crisis y las restricciones\n    y dificultades de acceso al cr\u00e9dito y a la financiaci\u00f3n bancaria han\n    condicionado no solo el crecimiento, sino la viabilidad de una gran parte\n    del tejido industrial. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, estas problem\u00e1ticas deben ser abordadas con\n    car\u00e1cter urgente porque impactan en la competitividad y en las empresas\n    legales y afectan a la competitividad del sector. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n las empresas del sector\n    tur\u00edstico requieren de estas herramientas... ...\"", "\"... Deben reforzar la continua apuesta por la calidad, por la\n    competitividad, por la diversificaci\u00f3n y la preocupaci\u00f3n que compartimos\n    y hemos de compartir por el impacto real del turismo y de los visitantes\n    en la econom\u00eda y en la sociedad. ...\""]}, {"words": {"industrial": [2], "pol\u00edtica industrial": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y tambi\u00e9n son estas empresas del sector tur\u00edstico las que requieren de las\n    herramientas de competitividad y de capitalizaci\u00f3n a las que hac\u00eda\n    referencia en el marco de la pol\u00edtica industrial. ...\"", "\"... Y tambi\u00e9n son estas empresas del sector tur\u00edstico las que requieren de las\n    herramientas de competitividad y de capitalizaci\u00f3n a las que hac\u00eda\n    referencia en el marco de la pol\u00edtica industrial. ...\"", "\"... Y tambi\u00e9n son estas empresas del sector tur\u00edstico las que requieren de las\n    herramientas de competitividad y de capitalizaci\u00f3n a las que hac\u00eda\n    referencia en el marco de la pol\u00edtica industrial. ...\""]}, {"words": {"industrial": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33], "actividad econ\u00f3mica": [47, 48], "actividad": [43, 44, 45], "crisis econ\u00f3mica": [46], "tejido industrial": [49], "econom\u00eda": [34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42], "pol\u00edtica industrial": [3, 4], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6, 7, 8], "industria": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque ten\u00edamos desequilibrios\n    econ\u00f3micos graves: los ten\u00edamos en t\u00e9rminos de d\u00e9ficit p\u00fablico -estaba\n    por encima del 9 %, un 50 % m\u00e1s de lo que hab\u00edamos comprometido para el\n    a\u00f1o 2011 con las autoridades europeas-; ten\u00edamos un d\u00e9ficit en t\u00e9rminos\n    de balanza de pagos por cuenta corriente ciertamente importante; ten\u00edamos\n    un coste de financiaci\u00f3n internacional por encima del 7 % que hac\u00eda\n    pr\u00e1cticamente insostenible la apertura de los mercados tanto para\n    empresas como para instituciones p\u00fablicas en Espa\u00f1a, y ten\u00edamos una\n    diferencia en cuanto al riesgo pa\u00eds que lleg\u00f3 a estar en 639 puntos. ...\"", "\"... Se pretende aumentar\n    el tama\u00f1o de las empresas\n    para que las pymes puedan internacionalizarse, puedan salir fuera, puedan,\n    a trav\u00e9s de la funci\u00f3n de exportaci\u00f3n, tirar tambi\u00e9n del crecimiento. ...\"", "\"... Se\n    pretende tambi\u00e9n que haya una mayor conexi\u00f3n entre el sistema educativo y\n    las necesidades de las empresas. ...\"", "\"... En cuanto a la pol\u00edtica industrial, efectivamente, Espa\u00f1a tiene un\n    problema, y es que a lo largo de los \u00faltimos doce a\u00f1os ha ido cayendo\n    gradualmente el peso de la industria en el conjunto de la actividad de la\n    mayor parte de los pa\u00edses europeos con algunas excepciones, como es el\n    caso de Alemania y otros pa\u00edses. ...\"", "\"... Ahora bien, aumentar el peso del sector industrial, es decir,\n    reindustrializar, tener m\u00e1s industria, no solo significa tener una\n    pol\u00edtica industrial activa desde el punto de vista sectorial, que eso es\n    absolutamente imprescindible y necesario. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora\n    Riera, en primer lugar, much\u00edsimas gracias por esta interpelaci\u00f3n que me\n    da la oportunidad de hablar de dos de los sectores sobre los que se\n    sustenta, y se va a sustentar a\u00fan m\u00e1s en el futuro, la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... En primer lugar, pretende hacer del sector\n    industrial un sector motor y esencial en el proceso de recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, teniendo en cuenta que el empleo en el sector\n    industrial es m\u00e1s estable que en otros sectores y teniendo en cuenta que\n    adem\u00e1s la industria genera un componente de innovaci\u00f3n que es lo que est\u00e1\n    en la base del desarrollo del sector industrial. ...\"", "\"... No se trata solo del\n    sector industrial convencional, del sector industrial manufacturero; se\n    trata tambi\u00e9n del sector industrial en todo lo que tiene que ver con la\n    econom\u00eda digital, es decir, de la industria digital, la industria 4.0 y\n    tambi\u00e9n de un sector de creciente importancia en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    que es el sector de la agroalimentaci\u00f3n. ...\"", "\"... Y a partir de\n    todas estas l\u00edneas, directrices y medidas, cualquier aportaci\u00f3n que se\n    haga por cualquiera de los grupos parlamentarios para aumentar el peso de\n    la industria en la econom\u00eda espa\u00f1ola ser\u00e1 m\u00e1s que bienvenida porque,\n    insisto, en el desarrollo del sector tur\u00edstico y del sector industrial\n    est\u00e1 una gran parte de la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda real en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En primer lugar, sobre el sector tur\u00edstico, sector\n    individualmente considerado el m\u00e1s importante en t\u00e9rminos de aportaci\u00f3n\n    directa al conjunto de la actividad econ\u00f3mica, al conjunto del producto\n    interior bruto en Espa\u00f1a, tambi\u00e9n importante desde el punto de vista del\n    empleo que genera y desde luego tambi\u00e9n en relaci\u00f3n a la industria, y\n    considerando ambos tanto la pol\u00edtica tur\u00edstica como la pol\u00edtica\n    industrial. ...\"", "\"... Por tanto, desde ese punto de vista, el turismo no ser\u00eda una industria. ...\"", "\"... Pero teniendo en cuenta la importancia, el impacto que en t\u00e9rminos de\n    actividad econ\u00f3mica, que en t\u00e9rminos de empleo tiene para nuestro pa\u00eds,\n    hay cierto fundamento no solo cuando se habla del turismo como industria\n    sino cuando se habla del turismo como la primera industria de este pa\u00eds. ...\"", "\"... En cuanto a la pol\u00edtica industrial, efectivamente, Espa\u00f1a tiene un\n    problema, y es que a lo largo de los \u00faltimos doce a\u00f1os ha ido cayendo\n    gradualmente el peso de la industria en el conjunto de la actividad de la\n    mayor parte de los pa\u00edses europeos con algunas excepciones, como es el\n    caso de Alemania y otros pa\u00edses. ...\"", "\"... Ahora bien, aumentar el peso del sector industrial, es decir,\n    reindustrializar, tener m\u00e1s industria, no solo significa tener una\n    pol\u00edtica industrial activa desde el punto de vista sectorial, que eso es\n    absolutamente imprescindible y necesario. ...\"", "\"... Por\n    consiguiente, esa primera condici\u00f3n necesaria para la reactivaci\u00f3n\n    industrial ya se ha dado, pero hac\u00eda falta tambi\u00e9n poner en orden el\n    conjunto de acciones que con car\u00e1cter transversal parten no solo desde el\n    Ministerio de Industria, Energ\u00eda y Turismo, sino de todos los ministerios\n    que tienen competencias en determinadas cuestiones que pueden impulsar\n    tambi\u00e9n la industria. ...\"", "\"... De ah\u00ed surge la Agenda para el fortalecimiento de la industria en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En primer lugar, pretende hacer del sector\n    industrial un sector motor y esencial en el proceso de recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, teniendo en cuenta que el empleo en el sector\n    industrial es m\u00e1s estable que en otros sectores y teniendo en cuenta que\n    adem\u00e1s la industria genera un componente de innovaci\u00f3n que es lo que est\u00e1\n    en la base del desarrollo del sector industrial. ...\"", "\"... No se trata solo del\n    sector industrial convencional, del sector industrial manufacturero; se\n    trata tambi\u00e9n del sector industrial en todo lo que tiene que ver con la\n    econom\u00eda digital, es decir, de la industria digital, la industria 4.0 y\n    tambi\u00e9n de un sector de creciente importancia en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    que es el sector de la agroalimentaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se pretende tener un\n    marco regulatorio estable en general, y particularmente en aquellas\n    cuestiones que son esenciales para la industria, como el factor de la\n    energ\u00eda. ...\"", "\"... Y a partir de\n    todas estas l\u00edneas, directrices y medidas, cualquier aportaci\u00f3n que se\n    haga por cualquiera de los grupos parlamentarios para aumentar el peso de\n    la industria en la econom\u00eda espa\u00f1ola ser\u00e1 m\u00e1s que bienvenida porque,\n    insisto, en el desarrollo del sector tur\u00edstico y del sector industrial\n    est\u00e1 una gran parte de la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda real en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En primer lugar, sobre el sector tur\u00edstico, sector\n    individualmente considerado el m\u00e1s importante en t\u00e9rminos de aportaci\u00f3n\n    directa al conjunto de la actividad econ\u00f3mica, al conjunto del producto\n    interior bruto en Espa\u00f1a, tambi\u00e9n importante desde el punto de vista del\n    empleo que genera y desde luego tambi\u00e9n en relaci\u00f3n a la industria, y\n    considerando ambos tanto la pol\u00edtica tur\u00edstica como la pol\u00edtica\n    industrial. ...\"", "\"... Es verdad que desde el punto de vista de la ortodoxia de la\n    estructura econ\u00f3mica hay una delimitaci\u00f3n perfecta entre el sector\n    servicios, sector terciario, y el sector industrial, sector secundario. ...\"", "\"... Por tanto, le agradezco esta interpelaci\u00f3n que me da la oportunidad de\n    comentar y hacer algunas reflexiones en torno tanto a la pol\u00edtica en\n    materia industrial como a la pol\u00edtica tur\u00edstica que se lleva en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En cuanto a la pol\u00edtica industrial, efectivamente, Espa\u00f1a tiene un\n    problema, y es que a lo largo de los \u00faltimos doce a\u00f1os ha ido cayendo\n    gradualmente el peso de la industria en el conjunto de la actividad de la\n    mayor parte de los pa\u00edses europeos con algunas excepciones, como es el\n    caso de Alemania y otros pa\u00edses. ...\"", "\"... El\n    primero de ellos es que cuando vienen las fases bajas del ciclo\n    econ\u00f3mico, la capacidad de respuesta de las econom\u00edas con una d\u00e9bil\n    estructura industrial es inferior a aquellas que tienen una fortaleza\n    industrial mayor. ...\"", "\"... Esto lo vemos en el caso de las econom\u00edas europeas y\n    tambi\u00e9n dentro de Espa\u00f1a donde, por ejemplo, el Pa\u00eds Vasco, que tiene una\n    fortaleza industrial superior a la de la media, ha respondido mejor en\n    esta \u00e9poca de crisis econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Por tanto, es un objetivo tanto en Europa\n    como en Espa\u00f1a fortalecer el tejido industrial, con el fin de aumentar\n    gradualmente el peso del sector industrial en el conjunto de la econom\u00eda. ...\"", "\"... Ahora bien, aumentar el peso del sector industrial, es decir,\n    reindustrializar, tener m\u00e1s industria, no solo significa tener una\n    pol\u00edtica industrial activa desde el punto de vista sectorial, que eso es\n    absolutamente imprescindible y necesario. ...\"", "\"... Por\n    consiguiente, esa primera condici\u00f3n necesaria para la reactivaci\u00f3n\n    industrial ya se ha dado, pero hac\u00eda falta tambi\u00e9n poner en orden el\n    conjunto de acciones que con car\u00e1cter transversal parten no solo desde el\n    Ministerio de Industria, Energ\u00eda y Turismo, sino de todos los ministerios\n    que tienen competencias en determinadas cuestiones que pueden impulsar\n    tambi\u00e9n la industria. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 pretende esta herramienta de fortalecimiento\n    industrial para Espa\u00f1a? ...\"", "\"... En primer lugar, pretende hacer del sector\n    industrial un sector motor y esencial en el proceso de recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, teniendo en cuenta que el empleo en el sector\n    industrial es m\u00e1s estable que en otros sectores y teniendo en cuenta que\n    adem\u00e1s la industria genera un componente de innovaci\u00f3n que es lo que est\u00e1\n    en la base del desarrollo del sector industrial. ...\"", "\"... No se trata solo del\n    sector industrial convencional, del sector industrial manufacturero; se\n    trata tambi\u00e9n del sector industrial en todo lo que tiene que ver con la\n    econom\u00eda digital, es decir, de la industria digital, la industria 4.0 y\n    tambi\u00e9n de un sector de creciente importancia en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    que es el sector de la agroalimentaci\u00f3n. ...\"", "\"... Como ve, es un cat\u00e1logo importante de medidas; suman\n    aproximadamente cien, algo menos, noventa y siete, las medidas que est\u00e1n\n    incluidas en la Agenda para el fortalecimiento industrial. ...\"", "\"... Y a partir de\n    todas estas l\u00edneas, directrices y medidas, cualquier aportaci\u00f3n que se\n    haga por cualquiera de los grupos parlamentarios para aumentar el peso de\n    la industria en la econom\u00eda espa\u00f1ola ser\u00e1 m\u00e1s que bienvenida porque,\n    insisto, en el desarrollo del sector tur\u00edstico y del sector industrial\n    est\u00e1 una gran parte de la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda real en Espa\u00f1a. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora\n    Riera, en primer lugar, much\u00edsimas gracias por esta interpelaci\u00f3n que me\n    da la oportunidad de hablar de dos de los sectores sobre los que se\n    sustenta, y se va a sustentar a\u00fan m\u00e1s en el futuro, la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... El Gobierno desde el principio de esta\n    legislatura le dio al turismo la importancia de pol\u00edtica de Estado,\n    teniendo en cuenta cu\u00e1l era su peso en la econom\u00eda, y elaboramos de\n    acuerdo con el conjunto de las comunidades aut\u00f3nomas, tambi\u00e9n con\n    representaciones empresariales y sindicatos, una hoja de ruta para los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os para saber lo que ten\u00edamos que hacer en materia de turismo. ...\"", "\"... Por tanto, es un objetivo tanto en Europa\n    como en Espa\u00f1a fortalecer el tejido industrial, con el fin de aumentar\n    gradualmente el peso del sector industrial en el conjunto de la econom\u00eda. ...\"", "\"... Ahora bien, la aplicaci\u00f3n de una pol\u00edtica de\n    consolidaci\u00f3n fiscal, junto con un saneamiento de los balances de las\n    entidades financieras que ten\u00edan activos t\u00f3xicos y a una pol\u00edtica clara\n    de reformas estructurales para impulsar la competitividad de nuestra\n    econom\u00eda, ha ido encauzando esos desequilibrios. ...\"", "\"... Y aunque hoy persisten\n    algunos -l\u00f3gicamente el primero y el m\u00e1s grave de ellos es una tasa de\n    paro en torno al 24 %, junto con un incremento del endeudamiento de\n    nuestra econom\u00eda que ya roza casi el cien por cien del producto interior\n    bruto-, salvando la gravedad y la realidad de esos desequilibrios, en los\n    dem\u00e1s creo que podemos acordar que hay una objetiva correcci\u00f3n. ...\"", "\"... En primer lugar, pretende hacer del sector\n    industrial un sector motor y esencial en el proceso de recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, teniendo en cuenta que el empleo en el sector\n    industrial es m\u00e1s estable que en otros sectores y teniendo en cuenta que\n    adem\u00e1s la industria genera un componente de innovaci\u00f3n que es lo que est\u00e1\n    en la base del desarrollo del sector industrial. ...\"", "\"... No se trata solo del\n    sector industrial convencional, del sector industrial manufacturero; se\n    trata tambi\u00e9n del sector industrial en todo lo que tiene que ver con la\n    econom\u00eda digital, es decir, de la industria digital, la industria 4.0 y\n    tambi\u00e9n de un sector de creciente importancia en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    que es el sector de la agroalimentaci\u00f3n. ...\"", "\"... En primer\n    lugar, se apuesta claramente por aquellos sectores industriales que\n    tengan un efecto tractor en el resto de la econom\u00eda. ...\"", "\"... Y a partir de\n    todas estas l\u00edneas, directrices y medidas, cualquier aportaci\u00f3n que se\n    haga por cualquiera de los grupos parlamentarios para aumentar el peso de\n    la industria en la econom\u00eda espa\u00f1ola ser\u00e1 m\u00e1s que bienvenida porque,\n    insisto, en el desarrollo del sector tur\u00edstico y del sector industrial\n    est\u00e1 una gran parte de la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda real en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En primer lugar, sobre el sector tur\u00edstico, sector\n    individualmente considerado el m\u00e1s importante en t\u00e9rminos de aportaci\u00f3n\n    directa al conjunto de la actividad econ\u00f3mica, al conjunto del producto\n    interior bruto en Espa\u00f1a, tambi\u00e9n importante desde el punto de vista del\n    empleo que genera y desde luego tambi\u00e9n en relaci\u00f3n a la industria, y\n    considerando ambos tanto la pol\u00edtica tur\u00edstica como la pol\u00edtica\n    industrial. ...\"", "\"... Pero teniendo en cuenta la importancia, el impacto que en t\u00e9rminos de\n    actividad econ\u00f3mica, que en t\u00e9rminos de empleo tiene para nuestro pa\u00eds,\n    hay cierto fundamento no solo cuando se habla del turismo como industria\n    sino cuando se habla del turismo como la primera industria de este pa\u00eds. ...\"", "\"... En cuanto a la pol\u00edtica industrial, efectivamente, Espa\u00f1a tiene un\n    problema, y es que a lo largo de los \u00faltimos doce a\u00f1os ha ido cayendo\n    gradualmente el peso de la industria en el conjunto de la actividad de la\n    mayor parte de los pa\u00edses europeos con algunas excepciones, como es el\n    caso de Alemania y otros pa\u00edses. ...\"", "\"... Esto lo vemos en el caso de las econom\u00edas europeas y\n    tambi\u00e9n dentro de Espa\u00f1a donde, por ejemplo, el Pa\u00eds Vasco, que tiene una\n    fortaleza industrial superior a la de la media, ha respondido mejor en\n    esta \u00e9poca de crisis econ\u00f3mica. ...\"", "\"... En primer lugar, sobre el sector tur\u00edstico, sector\n    individualmente considerado el m\u00e1s importante en t\u00e9rminos de aportaci\u00f3n\n    directa al conjunto de la actividad econ\u00f3mica, al conjunto del producto\n    interior bruto en Espa\u00f1a, tambi\u00e9n importante desde el punto de vista del\n    empleo que genera y desde luego tambi\u00e9n en relaci\u00f3n a la industria, y\n    considerando ambos tanto la pol\u00edtica tur\u00edstica como la pol\u00edtica\n    industrial. ...\"", "\"... Pero teniendo en cuenta la importancia, el impacto que en t\u00e9rminos de\n    actividad econ\u00f3mica, que en t\u00e9rminos de empleo tiene para nuestro pa\u00eds,\n    hay cierto fundamento no solo cuando se habla del turismo como industria\n    sino cuando se habla del turismo como la primera industria de este pa\u00eds. ...\"", "\"... Por tanto, es un objetivo tanto en Europa\n    como en Espa\u00f1a fortalecer el tejido industrial, con el fin de aumentar\n    gradualmente el peso del sector industrial en el conjunto de la econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"industrial": [10, 11, 12, 13, 14, 15], "peque\u00f1as": [17, 18], "tejido industrial": [19, 20], "econom\u00eda": [16], "medianas empresas": [4], "empresas": [0, 1, 2, 3], "pol\u00edtica industrial": [5, 6], "industria": [7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... He hecho referencia en mi intervenci\u00f3n a la competitividad, a la\n    capitalizaci\u00f3n, pero d\u00e9jenme hacer una breve referencia ahora a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, que son parte fundamental de la pol\u00edtica y\n    del tejido industrial y que requieren una especial atenci\u00f3n. ...\"", "\"... La dimensi\u00f3n para muchas de estas empresas peque\u00f1as y\n    medianas es determinante en su competitividad y en los procesos de\n    internacionalizaci\u00f3n que quieran abordar. ...\"", "\"... Asimismo, hay que facilitar la contrataci\u00f3n p\u00fablica de\n    las pymes y que estas se vean m\u00e1s integradas y favorecidas por la compra\n    p\u00fablica innovadora que muchas veces favorece a las grandes empresas y\n    margina m\u00e1s a las pymes. ...\"", "\"... Existe un\n    creciente -las cifras nos lo muestran-\n    n\u00famero de empresas comercializadoras que ofrecen ofertas ilegales a trav\u00e9s\n    de las nuevas tecnolog\u00edas, eludiendo la normativa vigente. ...\"", "\"... He hecho referencia en mi intervenci\u00f3n a la competitividad, a la\n    capitalizaci\u00f3n, pero d\u00e9jenme hacer una breve referencia ahora a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, que son parte fundamental de la pol\u00edtica y\n    del tejido industrial y que requieren una especial atenci\u00f3n. ...\"", "\"... Nos hubiera gustado que hubiese llegado antes pero es positiva\n    y esperamos poder tener oportunidad en sede parlamentaria de un debate\n    para hacer las aportaciones necesarias que enriquezcan esta agenda, que\n    sobre todo requiere mucha efectividad, tambi\u00e9n la capacidad de priorizar\n    las medidas y la complicidad y la colaboraci\u00f3n con todos los agentes que\n    intervienen en la pol\u00edtica industrial, entre ellos las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Otro aspecto relevante en el marco de la pol\u00edtica industrial es la\n    necesidad de hacer una industria m\u00e1s moderna y m\u00e1s sostenible. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, le agradezco la intervenci\u00f3n, el\n    enfoque y el compromiso que ha manifestado en esta legislatura y hoy\n    tambi\u00e9n con la industria y con el turismo. ...\"", "\"... En primer lugar,\n    en relaci\u00f3n con la industria. ...\"", "\"... Otro aspecto relevante en el marco de la pol\u00edtica industrial es la\n    necesidad de hacer una industria m\u00e1s moderna y m\u00e1s sostenible. ...\"", "\"... Nos hubiera gustado que hubiese llegado antes pero es positiva\n    y esperamos poder tener oportunidad en sede parlamentaria de un debate\n    para hacer las aportaciones necesarias que enriquezcan esta agenda, que\n    sobre todo requiere mucha efectividad, tambi\u00e9n la capacidad de priorizar\n    las medidas y la complicidad y la colaboraci\u00f3n con todos los agentes que\n    intervienen en la pol\u00edtica industrial, entre ellos las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... He hecho referencia en mi intervenci\u00f3n a la competitividad, a la\n    capitalizaci\u00f3n, pero d\u00e9jenme hacer una breve referencia ahora a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, que son parte fundamental de la pol\u00edtica y\n    del tejido industrial y que requieren una especial atenci\u00f3n. ...\"", "\"... Creemos que\n    es necesaria una visi\u00f3n industrial m\u00e1s enfocada a las pymes, que adem\u00e1s\n    han sido las m\u00e1s afectadas por la crisis y que, repito, son mayoritarias\n    en nuestro tejido industrial y juegan un papel muy relevante. ...\"", "\"... Los indicadores de\n    inversi\u00f3n de bienes de equipo son positivos, pero entendemos que las\n    pymes tienen muchas m\u00e1s dificultades en este tipo de inversi\u00f3n\n    determinante en su competitividad industrial y que deber\u00eda hacerse un\n    plan espec\u00edfico. ...\"", "\"... Otro aspecto relevante en el marco de la pol\u00edtica industrial es la\n    necesidad de hacer una industria m\u00e1s moderna y m\u00e1s sostenible. ...\"", "\"... En la\n    rehabilitaci\u00f3n industrial mi grupo parlamentario insisti\u00f3 ya en la\n    anterior legislatura, sobre todo ante la ca\u00edda del sector de la\n    construcci\u00f3n. ...\"", "\"... Y en este\n    marco de la econom\u00eda sostenible y de la econom\u00eda verde se integran\n    tambi\u00e9n todas aquellas actividades industriales relacionadas con el\n    reciclaje, con los residuos, tambi\u00e9n con la rehabilitaci\u00f3n. ...\"", "\"... He hecho referencia en mi intervenci\u00f3n a la competitividad, a la\n    capitalizaci\u00f3n, pero d\u00e9jenme hacer una breve referencia ahora a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, que son parte fundamental de la pol\u00edtica y\n    del tejido industrial y que requieren una especial atenci\u00f3n. ...\"", "\"... La dimensi\u00f3n para muchas de estas empresas peque\u00f1as y\n    medianas es determinante en su competitividad y en los procesos de\n    internacionalizaci\u00f3n que quieran abordar. ...\"", "\"... He hecho referencia en mi intervenci\u00f3n a la competitividad, a la\n    capitalizaci\u00f3n, pero d\u00e9jenme hacer una breve referencia ahora a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, que son parte fundamental de la pol\u00edtica y\n    del tejido industrial y que requieren una especial atenci\u00f3n. ...\"", "\"... Creemos que\n    es necesaria una visi\u00f3n industrial m\u00e1s enfocada a las pymes, que adem\u00e1s\n    han sido las m\u00e1s afectadas por la crisis y que, repito, son mayoritarias\n    en nuestro tejido industrial y juegan un papel muy relevante. ...\""]}, {"words": {"empresa": [3, 4], "industrial": [11], "econom\u00eda": [14, 15, 16], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6], "mediana empresa": [12, 13], "industria": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es la raz\u00f3n por la cual, antes incluso de que se alumbrara\n    la Agenda para el fortalecimiento de la industria en Espa\u00f1a, uno de cuyos\n    ejes es justamente fortalecer la pyme tambi\u00e9n a trav\u00e9s de ese\n    fortalecimiento de la financiaci\u00f3n no bancaria, ya hemos estado\n    introduciendo algunas ayudas como, por ejemplo, en el sector de las pymes\n    del turismo, de modo que para aquellas que est\u00e9n orientadas a proyectos\n    fuertemente innovadores pueda haber un programa como es el programa\n    Emprendetur y dotarlas de cr\u00e9ditos en condiciones m\u00e1s blandas de las que\n    se pueden encontrar en el mercado, justamente para que estas empresas\n    innovadoras en el sector tur\u00edstico puedan tener mayor oportunidad de\n    financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Respecto a las consideraciones que hace en cuanto al turismo, comparto\n    tambi\u00e9n plenamente con usted que ninguna Administraci\u00f3n, ni la del Estado\n    ni la de las comunidades aut\u00f3nomas ni ninguna local,\n    puede admitir las pr\u00e1cticas ilegales que van en contra de aquellas\n    empresas, que son la inmensa mayor\u00eda, que act\u00faan en el sector tur\u00edstico y\n    que est\u00e1n cumpliendo con todas condiciones con las que han de cumplir. ...\"", "\"... Sepa que\n    en cuanto al Fondo de modernizaci\u00f3n para las infraestructuras tur\u00edsticas,\n    que tradicional y fundamentalmente estaba centrado en proyectos para\n    comunidades aut\u00f3nomas, ayuntamientos y consorcios, ahora tambi\u00e9n pueden\n    acceder a \u00e9l las empresas privadas con el fin de modernizar las\n    infraestructuras tur\u00edsticas. ...\"", "\"... Comparto plenamente con usted el papel fundamental que la peque\u00f1a y\n    mediana empresa ha de tener en el proceso de reindustrializaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Ah\u00ed tenemos una\n    asignatura pendiente, tenemos un desequilibrio y, si comparamos lo que es\n    la realidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola de la peque\u00f1a y mediana empresa en\n    t\u00e9rminos de financiaci\u00f3n no bancaria con lo que ocurre con las pymes u\n    otras econom\u00edas de nuestro entorno, vemos que hay un porcentaje muy\n    inferior. ...\"", "\"... Comparto plenamente con usted el papel fundamental que la peque\u00f1a y\n    mediana empresa ha de tener en el proceso de reindustrializaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Ah\u00ed tenemos una\n    asignatura pendiente, tenemos un desequilibrio y, si comparamos lo que es\n    la realidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola de la peque\u00f1a y mediana empresa en\n    t\u00e9rminos de financiaci\u00f3n no bancaria con lo que ocurre con las pymes u\n    otras econom\u00edas de nuestro entorno, vemos que hay un porcentaje muy\n    inferior. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Riera, agradezco mucho su valoraci\u00f3n positiva respecto al contenido\n    de la Agenda para el fortalecimiento de la industria en Espa\u00f1a y, desde\n    luego, cualquier aportaci\u00f3n que desde su grupo parlamentario puedan\n    hacer, que estoy seguro de que la podr\u00e1n hacer y la har\u00e1n para enriquecer\n    y mejorar el documento y, sobre todo, para apuntar medidas concretas de\n    desarrollo de la industria, la vamos a agradecer y la vamos a considerar. ...\"", "\"... Esa es la raz\u00f3n por la cual, antes incluso de que se alumbrara\n    la Agenda para el fortalecimiento de la industria en Espa\u00f1a, uno de cuyos\n    ejes es justamente fortalecer la pyme tambi\u00e9n a trav\u00e9s de ese\n    fortalecimiento de la financiaci\u00f3n no bancaria, ya hemos estado\n    introduciendo algunas ayudas como, por ejemplo, en el sector de las pymes\n    del turismo, de modo que para aquellas que est\u00e9n orientadas a proyectos\n    fuertemente innovadores pueda haber un programa como es el programa\n    Emprendetur y dotarlas de cr\u00e9ditos en condiciones m\u00e1s blandas de las que\n    se pueden encontrar en el mercado, justamente para que estas empresas\n    innovadoras en el sector tur\u00edstico puedan tener mayor oportunidad de\n    financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... En cuanto a la consideraci\u00f3n que hace de la necesidad de potenciar la\n    industria teniendo en cuenta la ca\u00edda abrupta que ha tenido el sector de\n    la construcci\u00f3n en Espa\u00f1a, no puedo estar m\u00e1s de acuerdo con usted. ...\"", "\"... Reitero mi agradecimiento por la oportunidad que me ha dado para exponer\n    las grandes l\u00edneas de la pol\u00edtica tur\u00edstica industrial en Espa\u00f1a y\n    cualquier tipo de colaboraci\u00f3n por parte de su grupo y del resto de\n    grupos de la C\u00e1mara la agradeceremos para mejorar la industria y el\n    turismo en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Reitero mi agradecimiento por la oportunidad que me ha dado para exponer\n    las grandes l\u00edneas de la pol\u00edtica tur\u00edstica industrial en Espa\u00f1a y\n    cualquier tipo de colaboraci\u00f3n por parte de su grupo y del resto de\n    grupos de la C\u00e1mara la agradeceremos para mejorar la industria y el\n    turismo en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Comparto plenamente con usted el papel fundamental que la peque\u00f1a y\n    mediana empresa ha de tener en el proceso de reindustrializaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Ah\u00ed tenemos una\n    asignatura pendiente, tenemos un desequilibrio y, si comparamos lo que es\n    la realidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola de la peque\u00f1a y mediana empresa en\n    t\u00e9rminos de financiaci\u00f3n no bancaria con lo que ocurre con las pymes u\n    otras econom\u00edas de nuestro entorno, vemos que hay un porcentaje muy\n    inferior. ...\"", "\"... Comparto plenamente con usted el papel fundamental que la peque\u00f1a y\n    mediana empresa ha de tener en el proceso de reindustrializaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Ah\u00ed tenemos una\n    asignatura pendiente, tenemos un desequilibrio y, si comparamos lo que es\n    la realidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola de la peque\u00f1a y mediana empresa en\n    t\u00e9rminos de financiaci\u00f3n no bancaria con lo que ocurre con las pymes u\n    otras econom\u00edas de nuestro entorno, vemos que hay un porcentaje muy\n    inferior. ...\"", "\"... Por tanto,\n    ah\u00ed el sector de la construcci\u00f3n tiene una oportunidad y la tiene tambi\u00e9n\n    desde el punto de vista de la rehabilitaci\u00f3n de infraestructuras\n    tur\u00edsticas, pero l\u00f3gicamente ya no estamos pensando en lo que fue el peso\n    en t\u00e9rminos porcentuales de este sector en el conjunto de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Como saben todos ustedes, y tambi\u00e9n conoce, porque lo ha\n    reconocido, el se\u00f1or Llamazares, hoy el Bolet\u00edn Oficial del Estado\n    publica el cese de don Alberto Ruiz-Gallard\u00f3n como ministro de Justicia. ...\"", "\"... A su vez, tambi\u00e9n conocen sus se\u00f1or\u00edas, como el resto de los espa\u00f1oles,\n    que el presidente del Gobierno comunic\u00f3 ayer al rey Felipe VI el nombre\n    del nuevo ministro de Justicia, don Rafael Catal\u00e1 Polo, que tomar\u00e1\n    posesi\u00f3n de su cargo la pr\u00f3xima semana. ...\"", "\"... Se\u00f1or Llamazares, lo hacemos\n    todos los miembros del Gobierno y tambi\u00e9n lo har\u00e1, estoy segura, el\n    pr\u00f3ximo ministro de Justicia que tomar\u00e1 posesi\u00f3n la semana que viene. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Termino ya, en primer lugar, sum\u00e1ndome al agradecimiento que ayer hizo el\n    presidente del Gobierno a nuestro compa\u00f1ero, don Alberto Ruiz-Gallard\u00f3n,\n    por la labor desarrollada al frente del Ministerio de Justicia y tambi\u00e9n\n    -porque lo he sentido- por la colaboraci\u00f3n solidaria con todos los\n    miembros del Gobierno, en una etapa muy dif\u00edcil y de gran exigencia para\n    todos nosotros. ...\""]}, {"words": {"agencia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LAS\n    PREVISIONES DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N A LA INJUSTA EXIGENCIA DE LA AGENCIA\n    TRIBUTARIA DE TRIBUTACI\u00d3N RETROACTIVA A MILES DE EMIGRANTES RETORNADOS\n    CON PENSIONES DEL EXTRANJERO EN UN CONTEXTO NORMATIVO AMBIGUO.  ...\""]}, {"words": {"agencia": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "hacienda": [12, 13, 14, 15], "agencia tributaria": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sabemos que ayer mismo, y concretamente en Galicia, una parte de este\n    colectivo de afectados entreg\u00f3 a la Agencia Tributaria una relaci\u00f3n de\n    reivindicaciones, algunas de las cuales pueden coincidir m\u00e1s o menos con\n    distintos puntos que nosotros presentamos. ...\"", "\"... Empezar\u00e9, se\u00f1or\u00edas, por el \u00faltimo punto, que es la paralizaci\u00f3n de\n    inmediato de los expedientes sancionadores, porque aunque el ministro\n    dijo que no era verdad que se estaban mandando, recibiendo o se\n    continuaban mandando por parte de la Agencia Tributaria, ese mismo d\u00eda en\n    que el ministro nos responde nos llegan varias llamadas de personas que\n    hab\u00edan recibido el d\u00eda anterior estos expedientes, reclam\u00e1ndoles una\n    tributaci\u00f3n con sanciones e intereses incluidos, que a todas luces y por\n    el anuncio del Gobierno y lo que se recoge en la modificaci\u00f3n fiscal\n    est\u00e1n derogados o est\u00e1n condonados por el Gobierno. ...\"", "\"... Y aunque se puede decir, se\u00f1or\u00edas, que la legislaci\u00f3n es\n    ambigua, no lo son as\u00ed las sentencias judiciales que reflejan el sentir\n    literal de dichos convenios, y son contundentes, y no solo dejan en\n    evidencia a la doctrina interpretativa tributaria, sino que la anulan,\n    aunque mucho nos tememos que la Agencia Tributaria hace caso omiso de\n    estas sentencias y sigue reclamando a quien a todas luces est\u00e1 exento. ...\"", "\"... Para resolver esta ambig\u00fcedad y que permita a la Agencia Tributaria\n    entender con claridad la cuesti\u00f3n presentamos este punto de modificaci\u00f3n\n    de la Ley 35/2006. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n entendemos, se\u00f1or\u00edas, como ya hemos manifestado en nuestra\n    interpelaci\u00f3n, que la Agencia Tributaria debe acordar una no aplicaci\u00f3n\n    de la imposici\u00f3n retroactiva a los miles de emigrantes retornados porque\n    desde nuestro punto de vista, que refleja lo manifestado por estos\n    contribuyentes a la Agencia Tributaria, es una grand\u00edsima injusticia\n    habida cuenta de que las pensiones que cobra este colectivo son unas\n    pensiones bajas, y representar\u00eda un grav\u00edsimo perjuicio para ellos y sus\n    familias tener que pagar a Hacienda una tributaci\u00f3n con tantos a\u00f1os de\n    antelaci\u00f3n. ...\"", "\"... Sabemos que puede tener su complicaci\u00f3n, pero lo\n    cierto es que la Agencia Tributaria tiene las direcciones de todos los\n    que pagaron e incluso las cuentas bancarias desde las que realizaron el\n    pago. ...\"", "\"... Sabemos que ayer mismo, y concretamente en Galicia, una parte de este\n    colectivo de afectados entreg\u00f3 a la Agencia Tributaria una relaci\u00f3n de\n    reivindicaciones, algunas de las cuales pueden coincidir m\u00e1s o menos con\n    distintos puntos que nosotros presentamos. ...\"", "\"... Empezar\u00e9, se\u00f1or\u00edas, por el \u00faltimo punto, que es la paralizaci\u00f3n de\n    inmediato de los expedientes sancionadores, porque aunque el ministro\n    dijo que no era verdad que se estaban mandando, recibiendo o se\n    continuaban mandando por parte de la Agencia Tributaria, ese mismo d\u00eda en\n    que el ministro nos responde nos llegan varias llamadas de personas que\n    hab\u00edan recibido el d\u00eda anterior estos expedientes, reclam\u00e1ndoles una\n    tributaci\u00f3n con sanciones e intereses incluidos, que a todas luces y por\n    el anuncio del Gobierno y lo que se recoge en la modificaci\u00f3n fiscal\n    est\u00e1n derogados o est\u00e1n condonados por el Gobierno. ...\"", "\"... Y aunque se puede decir, se\u00f1or\u00edas, que la legislaci\u00f3n es\n    ambigua, no lo son as\u00ed las sentencias judiciales que reflejan el sentir\n    literal de dichos convenios, y son contundentes, y no solo dejan en\n    evidencia a la doctrina interpretativa tributaria, sino que la anulan,\n    aunque mucho nos tememos que la Agencia Tributaria hace caso omiso de\n    estas sentencias y sigue reclamando a quien a todas luces est\u00e1 exento. ...\"", "\"... Para resolver esta ambig\u00fcedad y que permita a la Agencia Tributaria\n    entender con claridad la cuesti\u00f3n presentamos este punto de modificaci\u00f3n\n    de la Ley 35/2006. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n entendemos, se\u00f1or\u00edas, como ya hemos manifestado en nuestra\n    interpelaci\u00f3n, que la Agencia Tributaria debe acordar una no aplicaci\u00f3n\n    de la imposici\u00f3n retroactiva a los miles de emigrantes retornados porque\n    desde nuestro punto de vista, que refleja lo manifestado por estos\n    contribuyentes a la Agencia Tributaria, es una grand\u00edsima injusticia\n    habida cuenta de que las pensiones que cobra este colectivo son unas\n    pensiones bajas, y representar\u00eda un grav\u00edsimo perjuicio para ellos y sus\n    familias tener que pagar a Hacienda una tributaci\u00f3n con tantos a\u00f1os de\n    antelaci\u00f3n. ...\"", "\"... Sabemos que puede tener su complicaci\u00f3n, pero lo\n    cierto es que la Agencia Tributaria tiene las direcciones de todos los\n    que pagaron e incluso las cuentas bancarias desde las que realizaron el\n    pago. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, dada la respuesta que nos dio en el debate de la interpelaci\u00f3n\n    el ministro de Hacienda respecto de la situaci\u00f3n de las reclamaciones\n    tributarias a los emigrantes retornados, hemos presentado una moci\u00f3n de\n    cuatro puntos, que explicar\u00e9 uno por uno, porque consideramos que\n    responde a las demandas que en este momento est\u00e1 haciendo este colectivo\n    de retornados y retornadas de la inmigraci\u00f3n,\n    que siendo jubilados les est\u00e1 siendo reclamada por Hacienda con\n    retroactividad una tributaci\u00f3n que desconoc\u00edan que ten\u00edan que hacer. ...\"", "\"... En todo caso queremos hacer\n    notar que no es solo el Bloque Nacionalista Galego el que tiene este\n    empe\u00f1o en defender estas cuestiones, sino que los propios afectados est\u00e1n\n    reclamando a Hacienda aspectos semejantes. ...\"", "\"... Sin embargo, y como hemos comprobado durante estos \u00faltimos\n    a\u00f1os, en el Ministerio de Hacienda se incluye tambi\u00e9n a estos\n    pensionistas en la reclamaci\u00f3n de la tributaci\u00f3n con car\u00e1cter retroactivo\n    al a\u00f1o 2008. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n entendemos, se\u00f1or\u00edas, como ya hemos manifestado en nuestra\n    interpelaci\u00f3n, que la Agencia Tributaria debe acordar una no aplicaci\u00f3n\n    de la imposici\u00f3n retroactiva a los miles de emigrantes retornados porque\n    desde nuestro punto de vista, que refleja lo manifestado por estos\n    contribuyentes a la Agencia Tributaria, es una grand\u00edsima injusticia\n    habida cuenta de que las pensiones que cobra este colectivo son unas\n    pensiones bajas, y representar\u00eda un grav\u00edsimo perjuicio para ellos y sus\n    familias tener que pagar a Hacienda una tributaci\u00f3n con tantos a\u00f1os de\n    antelaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"agencia": [1], "reforma tributaria": [2], "agencia tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hab\u00eda unas deudas tributarias no prescritas que hab\u00eda que pagar, y la\n    Agencia Tributaria tiene que cumplir las leyes y su funci\u00f3n. ...\"", "\"... Hab\u00eda unas deudas tributarias no prescritas que hab\u00eda que pagar, y la\n    Agencia Tributaria tiene que cumplir las leyes y su funci\u00f3n. ...\"", "\"... Lo\n    esencial de este compromiso razonable que ped\u00edamos ha quedado recogido en\n    la reforma tributaria del Gobierno, que no es una reforma que a nosotros\n    nos guste -el otro d\u00eda tuvimos el debate de totalidad-, pero en estas\n    cuestiones ha recogido lo esencial de esos planteamientos. ...\""]}, {"words": {"agencia": [1], "administraciones p\u00fablicas": [8, 9], "personas f\u00edsicas": [7], "hacienda": [2, 3, 4, 5, 6], "agencia tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La Agencia Tributaria, igual que a m\u00ed y a cualquiera de los que estamos\n    aqu\u00ed, para regularizar la situaci\u00f3n a partir del d\u00eda 1 de enero tiene que\n    mandar los borradores para hacer las declaraciones complementarias,\n    porque todos tenemos derecho a saber la informaci\u00f3n que tiene Hacienda a\n    la hora de declarar en el impuesto de la renta de las personas f\u00edsicas;\n    tienen ustedes que hacerlo. ...\"", "\"... La Agencia Tributaria, igual que a m\u00ed y a cualquiera de los que estamos\n    aqu\u00ed, para regularizar la situaci\u00f3n a partir del d\u00eda 1 de enero tiene que\n    mandar los borradores para hacer las declaraciones complementarias,\n    porque todos tenemos derecho a saber la informaci\u00f3n que tiene Hacienda a\n    la hora de declarar en el impuesto de la renta de las personas f\u00edsicas;\n    tienen ustedes que hacerlo. ...\"", "\"... Qu\u00e9 sufrimiento\n    m\u00e1s gratuito,\n    qu\u00e9 verg\u00fcenza siento como pol\u00edtico cuando unos meses antes escasamente se\n    hab\u00eda amnistiado a 30.000 defraudadores fiscales en este pa\u00eds, que s\u00ed\n    eran defraudadores, de los que desconoc\u00edamos el origen de sus rentas, y a\n    los que realmente se les ha puesto una alfombra para que vayan a las\n    delegaciones de Hacienda a regularizar su situaci\u00f3n, con el m\u00e1ximo de\n    colaboraci\u00f3n, de comprensi\u00f3n. ...\"", "\"... De la comparecencia del ministro yo destaco algo: Hacienda ha rapi\u00f1ado 20\n    millones de euros que va a tener que devolver. ...\"", "\"... Esa es la cifra dada por\n    el se\u00f1or ministro, pero es mentira, no son 20 millones de euros, la cifra\n    que va a tener que devolver Hacienda se triplica, porque evidentemente ha\n    excluido de esas devoluciones por una parte lo que no son pensiones de\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"", "\"... No se puede molestar m\u00e1s a estas personas mayores que\n    van a tener que acudir a una gestor\u00eda, a un abogado, para que les\n    cuantifique cu\u00e1nto tiene que ser la devoluci\u00f3n de Hacienda. ...\"", "\"... La Agencia Tributaria, igual que a m\u00ed y a cualquiera de los que estamos\n    aqu\u00ed, para regularizar la situaci\u00f3n a partir del d\u00eda 1 de enero tiene que\n    mandar los borradores para hacer las declaraciones complementarias,\n    porque todos tenemos derecho a saber la informaci\u00f3n que tiene Hacienda a\n    la hora de declarar en el impuesto de la renta de las personas f\u00edsicas;\n    tienen ustedes que hacerlo. ...\"", "\"... La Agencia Tributaria, igual que a m\u00ed y a cualquiera de los que estamos\n    aqu\u00ed, para regularizar la situaci\u00f3n a partir del d\u00eda 1 de enero tiene que\n    mandar los borradores para hacer las declaraciones complementarias,\n    porque todos tenemos derecho a saber la informaci\u00f3n que tiene Hacienda a\n    la hora de declarar en el impuesto de la renta de las personas f\u00edsicas;\n    tienen ustedes que hacerlo. ...\"", "\"... Esa es la cifra dada por\n    el se\u00f1or ministro, pero es mentira, no son 20 millones de euros, la cifra\n    que va a tener que devolver Hacienda se triplica, porque evidentemente ha\n    excluido de esas devoluciones por una parte lo que no son pensiones de\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"", "\"... Ustedes saben que las grandes empresas en\n    Europa tienen convenios colectivos con planes de pensiones, y que los\n    peones tienen planes de pensiones por esos convenios colectivos de las\n    empresas, y ustedes excluyen las pensiones que no sean de\n    administraciones p\u00fablicas. ...\""]}, {"words": {"agencia": [1], "agencia tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Compartimos la necesidad de campa\u00f1as\n    informativas, de facilidades de pago, de enviar los borradores a las\n    personas, todo fruto de la colaboraci\u00f3n de la Agencia Tributaria con las\n    personas afectadas. ...\"", "\"... Compartimos la necesidad de campa\u00f1as\n    informativas, de facilidades de pago, de enviar los borradores a las\n    personas, todo fruto de la colaboraci\u00f3n de la Agencia Tributaria con las\n    personas afectadas. ...\""]}, {"words": {"personas f\u00edsicas": [2, 3], "ley general tributaria": [0], "administraci\u00f3n tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La Ley General Tributaria es muy clara y no cabe\n    objetar nada al respecto. ...\"", "\"... Estas\n    rentas deb\u00edan ser declaradas y, al no serlo, se han iniciado expedientes\n    de reclamaci\u00f3n por parte de la Administraci\u00f3n tributaria. ...\"", "\"... Todos somos conscientes de la obligaci\u00f3n de las personas f\u00edsicas\n    residentes en Espa\u00f1a de tributar por su renta mundial, de modo que deben\n    incluir entre todos sus rendimientos del trabajo las pensiones obtenidas,\n    independientemente del lugar donde se hubieran producido y cualquiera que\n    sea la residencia del pagador, sin perjuicio de lo dispuesto en los\n    convenios para evitar la doble imposici\u00f3n internacional suscritos por\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Las rentas procedentes de pensiones satisfechas en el\n    extranjero no se inclu\u00edan en los borradores de la declaraci\u00f3n del\n    impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas que se remit\u00eda a los\n    contribuyentes. ...\""]}, {"words": {"agencia": [3, 4, 5], "administraciones p\u00fablicas": [8], "personas f\u00edsicas": [7], "hacienda": [6], "agencia tributaria": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es el caso del\n    Parlamento de Galicia, donde s\u00ed hubo un acuerdo por unanimidad propiciado\n    por la mayor\u00eda, que es del Partido Popular, como bien saben, y hay un\n    ejemplo de un Gobierno auton\u00f3mico que se puso desde el primer momento a\n    empujar para que hubiese un cambio en la posici\u00f3n del Ministerio de\n    Hacienda y de la Agencia Tributaria, que fue el Gobierno que preside\n    Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o. ...\"", "\"... Se condonan tambi\u00e9n los recargos del periodo\n    ejecutivo, de los apremios, se condona todo, y por eso estamos hablando\n    de que el ministerio, la Agencia Tributaria va a devolver una cifra\n    cercana a los 20 millones de euros. ...\"", "\"... Respecto a la paralizaci\u00f3n de los expedientes -se\n    lo dec\u00eda el se\u00f1or ministro y yo se lo ratifico-, los expedientes\n    administrativos han sido paralizados, han quedado en suspenso, y si\n    alguna incidencia de alguna notificaci\u00f3n defectuosa que se ha escapado\n    por ah\u00ed se produjera, la Agencia Tributaria tiene instrucciones, voluntad\n    y convencimiento de darle soluci\u00f3n a la misma. ...\"", "\"... Es el caso del\n    Parlamento de Galicia, donde s\u00ed hubo un acuerdo por unanimidad propiciado\n    por la mayor\u00eda, que es del Partido Popular, como bien saben, y hay un\n    ejemplo de un Gobierno auton\u00f3mico que se puso desde el primer momento a\n    empujar para que hubiese un cambio en la posici\u00f3n del Ministerio de\n    Hacienda y de la Agencia Tributaria, que fue el Gobierno que preside\n    Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o. ...\"", "\"... Se condonan tambi\u00e9n los recargos del periodo\n    ejecutivo, de los apremios, se condona todo, y por eso estamos hablando\n    de que el ministerio, la Agencia Tributaria va a devolver una cifra\n    cercana a los 20 millones de euros. ...\"", "\"... Respecto a la paralizaci\u00f3n de los expedientes -se\n    lo dec\u00eda el se\u00f1or ministro y yo se lo ratifico-, los expedientes\n    administrativos han sido paralizados, han quedado en suspenso, y si\n    alguna incidencia de alguna notificaci\u00f3n defectuosa que se ha escapado\n    por ah\u00ed se produjera, la Agencia Tributaria tiene instrucciones, voluntad\n    y convencimiento de darle soluci\u00f3n a la misma. ...\"", "\"... Es el caso del\n    Parlamento de Galicia, donde s\u00ed hubo un acuerdo por unanimidad propiciado\n    por la mayor\u00eda, que es del Partido Popular, como bien saben, y hay un\n    ejemplo de un Gobierno auton\u00f3mico que se puso desde el primer momento a\n    empujar para que hubiese un cambio en la posici\u00f3n del Ministerio de\n    Hacienda y de la Agencia Tributaria, que fue el Gobierno que preside\n    Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o. ...\"", "\"... Pues bien, se\u00f1or\u00edas, celebramos hoy que un Gobierno, el Gobierno de\n    Mariano Rajoy, el Gobierno en que est\u00e1 el ministro Crist\u00f3bal Montoro,\n    fuera sensible y por eso incorporase una disposici\u00f3n adicional \u00fanica en\n    la ley de reforma del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"", "\"... Estamos hablando de los problemas\n    generados por la problem\u00e1tica de la no tributaci\u00f3n, de la no declaraci\u00f3n\n    de algunos de estos ingresos procedentes de pensiones, pero sobre todo\n    estamos hoy hablando de la soluci\u00f3n que hemos dado a esos problemas, ya\n    que lo cierto y verdad es que desde que se manifest\u00f3 este problema hubo\n    ya una reacci\u00f3n, no solo por los afectados, no solo por los\n    grupos pol\u00edticos, sino tambi\u00e9n por el propio Partido Popular, por las\n    administraciones p\u00fablicas donde gobierna el Partido Popular, que quer\u00edan\n    desde el primer momento que no se pudiera conceptuar a estos pensionistas\n    retornados residentes en Espa\u00f1a como unos defraudadores. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay que\n    reformar e invertir en las reformas para mejorar la productividad v\u00eda\n    inversi\u00f3n, v\u00eda innovaci\u00f3n y garantizando salarios altos, porque,\n    se\u00f1or\u00edas, sin empleo de calidad y sin empresas competitivas con\n    trabajadores bien pagados no podremos mantener nuestro Estado del\n    bienestar, que mucho ha sufrido ya estos tres a\u00f1os. ...\"", "\"... Ha hablado de p\u00e9rdida de momentum econ\u00f3mico, de insuficiencia de\n    lo que \u00e9l controla -la pol\u00edtica monetaria- para realmente poder cambiar\n    la tendencia, de la necesidad de una pol\u00edtica fiscal eficiente,\n    coordinada, contundente, de p\u00e9rdida de impulso, de inaceptable nivel de\n    paro, de d\u00e9bil crecimiento del cr\u00e9dito, de econom\u00eda en punto muerto, de\n    estancamiento. ...\"", "\"... Como dec\u00eda antes, el ministro habl\u00f3 de estancamiento, de crecimiento cero,\n    de inflaci\u00f3n reducida, un eufemismo para no hablar de deflaci\u00f3n, un\n    riesgo tremendo para la econom\u00eda, y de p\u00e9rdida de PIB y empleo en toda la\n    Uni\u00f3n Europea, un desastre que exige otra pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"", "\"... No hemos sido capaces de\n    pedirle ni tan siquiera a la se\u00f1ora Merkel cuando vino a Espa\u00f1a, a\n    Santiago de Compostela, hace unas semanas, que aprovechara el margen\n    disponible de Alemania, 7 puntos de super\u00e1vit comercial, para que la\n    econom\u00eda alemana tire de la del resto de Europa, quiz\u00e1s porque est\u00e1bamos\n    entonces pidiendo otras cosas, quiz\u00e1s est\u00e1bamos m\u00e1s en los puestos de la\n    Comisi\u00f3n que realmente en lo que preocupa a los ciudadanos. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La comisi\u00f3n negociadora de la UE mantuvo 130 reuniones\n    sobre este tema antes de septiembre de 2013 y pr\u00e1cticamente en su\n    totalidad fueron encuentros con grandes empresas y grupos de presi\u00f3n\n    definidos tradicionalmente como lobbies, nada de encuentros con los\n    agentes sociales, se\u00f1or\u00edas. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por otro\n    lado, es muy dif\u00edcil que la econom\u00eda espa\u00f1ola remonte el vuelo si est\u00e1\n    integrada en una zona estancada. ...\"", "\"... Ayer mismo, el se\u00f1or Draghi, el presidente del Banco\n    Central Europeo, nos informaba de que la econom\u00eda de la zona euro est\u00e1\n    literalmente en punto muerto; no solo la producci\u00f3n, la inflaci\u00f3n tambi\u00e9n\n    es preocupante. ...\"", "\"... Por otro\n    lado, es muy dif\u00edcil que la econom\u00eda espa\u00f1ola remonte el vuelo si est\u00e1\n    integrada en una zona estancada. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En pymes, sin\n    ninguna duda: internacionalizaci\u00f3n; favorecimiento del aumento del tama\u00f1o\n    de las empresas europeas, una asignatura todav\u00eda pendiente;\n    reindustrializaci\u00f3n del tejido europeo a trav\u00e9s fundamentalmente de ese\n    plan de inversi\u00f3n en infraestructuras, en transportes, en agenda digital,\n    otro de los grandes planes encima de la mesa. ...\"", "\"... Me acordaba de\n    \u00e9l cuando la semana pasada presentaba la interpelaci\u00f3n de la que surge\n    esta moci\u00f3n el se\u00f1or don Valeriano G\u00f3mez, cuando hablaba de la necesidad\n    de que el ministro de Econom\u00eda realizara la conversi\u00f3n de San Pablo a\n    trav\u00e9s del cuadro que citaba de Caravaggio. ...\"", "\"... Pensamos que es un tr\u00edpode -lo explicaba aqu\u00ed el otro d\u00eda con\n    mucho detalle el ministro de Econom\u00eda-; un tr\u00edpode que es pol\u00edtica\n    monetaria, pol\u00edtica fiscal, pero, en primer lugar, reformas\n    estructurales. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el gran problema de la econom\u00eda europea? ...\"", "\"... Todos lo sabemos: la falta de un verdadero mercado interior, la falta de\n    la flexibilidad que tiene la econom\u00eda americana a la hora de reaccionar\n    frente a las crisis y la ausencia de unas verdaderas instituciones\n    comunes en materia econ\u00f3mica, fundamentalmente. ...\"", "\"... Nosotros, a trav\u00e9s de la enmienda transaccional,\n    estamos de acuerdo con los planteamientos generales de mejora y de\n    profundizaci\u00f3n de las pol\u00edticas comunitarias y por eso hemos ofertado al\n    conjunto de los grupos poder consensuar una respuesta conjunta de la\n    C\u00e1mara a los desaf\u00edos que plantea en estos momentos la econom\u00eda europea. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, en esta legislatura hemos dado pasos importantes y valoramos\n    positivamente, por ejemplo, que el texto transaccional que se ha\n    alcanzado incluya acuerdos en materia de empleo juvenil, en materia de\n    peque\u00f1as y medianas empresas, de reindustrializaci\u00f3n, de pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica, pero debemos tomar buena nota tambi\u00e9n -y mi grupo toma nota\n    de ello- de la iniciativa de inyectar una partida de 300.000 millones de\n    euros en tres a\u00f1os en infraestructuras productivas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en esta legislatura hemos dado pasos importantes y valoramos\n    positivamente, por ejemplo, que el texto transaccional que se ha\n    alcanzado incluya acuerdos en materia de empleo juvenil, en materia de\n    peque\u00f1as y medianas empresas, de reindustrializaci\u00f3n, de pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica, pero debemos tomar buena nota tambi\u00e9n -y mi grupo toma nota\n    de ello- de la iniciativa de inyectar una partida de 300.000 millones de\n    euros en tres a\u00f1os en infraestructuras productivas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en esta legislatura hemos dado pasos importantes y valoramos\n    positivamente, por ejemplo, que el texto transaccional que se ha\n    alcanzado incluya acuerdos en materia de empleo juvenil, en materia de\n    peque\u00f1as y medianas empresas, de reindustrializaci\u00f3n, de pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica, pero debemos tomar buena nota tambi\u00e9n -y mi grupo toma nota\n    de ello- de la iniciativa de inyectar una partida de 300.000 millones de\n    euros en tres a\u00f1os en infraestructuras productivas. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 16, 18, 20, 22, 24, 25, 29, 30, 32, 34, 35, 38, 52, 56], "party": "Antonio Hernando Vera", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 4, 12, 13, 15, 17, 19, 21, 23, 26, 28, 31, 33, 36, 37, 39, 44, 46, 47, 48, 55, 59], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 3, 5], "party": "JOSEBA ANDONI AGIRRETXEA URRESTI", "name": "PNV"}, {"block_indices": [14, 41, 42, 43, 45, 54, 60], "party": "Antoni Pic\u00f3 i Azanza", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [27, 53], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [40], "party": "<group>", "name": ""}, {"block_indices": [49, 50, 57], "party": "<group>", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [51, 58], "party": "\u00c1lvaro Anchuelo Crego", "name": "UPyD"}]}