{"blocks": [{"words": {"seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CONSIDERA NECESARIO EL GOBIERNO\n    ADOPTAR ALGUNAS NUEVAS INICIATIVAS TENDENTES A MEJORAR LOS NIVELES DE  LA\n    SEGURIDAD CIUDADANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA NECESARIO EL GOBIERNO\n    ADOPTAR ALGUNAS NUEVAS INICIATIVAS TENDENTES A MEJORAR LOS NIVELES DE  LA\n    SEGURIDAD CIUDADANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [4], "calidad": [5], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En el marco de su compromiso con la libertad, desde 1996 el Gobierno viene\n    impulsando una nueva cultura de la seguridad, inspirada en los principios\n    de cooperaci\u00f3n y suma de esfuerzos, coordinaci\u00f3n entre administraciones y\n    cuerpos, participaci\u00f3n ciudadana, proximidad a los ciudadanos y\n    especializaci\u00f3n en la lucha contra el delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto se ha\n    llevado a cabo un importante esfuerzo presupuestario, que se ha\n    vertebrado en aspectos tales como la oferta de empleo p\u00fablico para el\n    reforzamiento de las plantillas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, la mejora en inversiones en cuanto al cuidado de las\n    instalaciones policiales, el reforzamiento de las dotaciones materiales\n    de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y, desde luego, una\n    atenci\u00f3n preferente y permanente a la calidad y la extensi\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n de sus profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestro juicio, ese esfuerzo\n    presupuestario ha permitido decir que se ha vertebrado mejor el aparato\n    p\u00fablico de la seguridad en aspectos tales como la eficacia y modernidad\n    de su organizaci\u00f3n, la incorporaci\u00f3n a \u00e9sta de las nuevas tecnolog\u00edas, o\n    la mejora sistem\u00e1tica de los procedimientos de atenci\u00f3n al ciudadano,\n    entre otros contenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un dato que\n    constituye un acicate para este Gobierno para seguir trabajando, y por\n    eso le pregunto al Gobierno: \u00bfConsidera necesario adoptar algunas nuevas\n    iniciativas tendentes a mejorar los niveles de la seguridad ciudadana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un dato que\n    constituye un acicate para este Gobierno para seguir trabajando, y por\n    eso le pregunto al Gobierno: \u00bfConsidera necesario adoptar algunas nuevas\n    iniciativas tendentes a mejorar los niveles de la seguridad ciudadana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto se ha\n    llevado a cabo un importante esfuerzo presupuestario, que se ha\n    vertebrado en aspectos tales como la oferta de empleo p\u00fablico para el\n    reforzamiento de las plantillas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, la mejora en inversiones en cuanto al cuidado de las\n    instalaciones policiales, el reforzamiento de las dotaciones materiales\n    de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y, desde luego, una\n    atenci\u00f3n preferente y permanente a la calidad y la extensi\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n de sus profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [2], "seguridad ciudadana": [5, 6], "delincuencia": [3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  El Gobierno est\u00e1 dispuesto\n    a hacer un intenso esfuerzo para mejorar la seguridad ciudadana en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros afortunadamente no acabamos de descubrir la\n    importancia de la seguridad ciudadana, lo sabemos hace mucho tiempo, ni\n    tampoco hemos acusado nunca a nadie de retr\u00f3grado por ocuparse de la\n    seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente, en nuestro pa\u00eds la delincuencia ha\n    tenido un incremento, especialmente en el a\u00f1o 2001, aunque se ha\n    ralentizado ese crecimiento en el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente, en nuestro pa\u00eds la delincuencia ha\n    tenido un incremento, especialmente en el a\u00f1o 2001, aunque se ha\n    ralentizado ese crecimiento en el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, por si acaso, vamos a presentar ma\u00f1ana un\n    plan contra la delincuencia ciudadana (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Gobierno est\u00e1 dispuesto\n    a hacer un intenso esfuerzo para mejorar la seguridad ciudadana en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros afortunadamente no acabamos de descubrir la\n    importancia de la seguridad ciudadana, lo sabemos hace mucho tiempo, ni\n    tampoco hemos acusado nunca a nadie de retr\u00f3grado por ocuparse de la\n    seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Plan que ya anunci\u00e9 en sus\n    l\u00edneas generales en esta C\u00e1mara el pasado mes de julio, y estamos\n    dispuestos a dar la batalla en esa delincuencia, peque\u00f1a delincuencia,\n    que puede en algunos casos amargar la vida de los ciudadanos, que puede\n    en algunos casos gozar de cierta impunidad, y a la cual desde el punto de\n    vista de las fuerzas de seguridad y desde el punto de vista de los medios\n    de la justicia, vamos a plantar batalla con todas sus consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Plan que ya anunci\u00e9 en sus\n    l\u00edneas generales en esta C\u00e1mara el pasado mes de julio, y estamos\n    dispuestos a dar la batalla en esa delincuencia, peque\u00f1a delincuencia,\n    que puede en algunos casos amargar la vida de los ciudadanos, que puede\n    en algunos casos gozar de cierta impunidad, y a la cual desde el punto de\n    vista de las fuerzas de seguridad y desde el punto de vista de los medios\n    de la justicia, vamos a plantar batalla con todas sus consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA\n    POSICI\u00d3N DEL GOBIERNO RESPECTO DE UNA POSIBLE ACCI\u00d3N MILITAR DE ESTADOS\n    UNIDOS CONTRA IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En las \u00faltimas semanas,\n    Estados Unidos ha anunciado un posible ataque militar a Irak por el\n    incumplimiento de diversas resoluciones del Consejo de Seguridad de\n    Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las \u00faltimas semanas,\n    Estados Unidos ha anunciado un posible ataque militar a Irak por el\n    incumplimiento de diversas resoluciones del Consejo de Seguridad de\n    Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La mejor\n    forma de luchar por la seguridad es unir a todos los pa\u00edses democr\u00e1ticos;\n    cuantos m\u00e1s pa\u00edses unidos, menos terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que el Grupo Socialista est\u00e1\n    siempre dispuesto a hablar, pero quiero decirle de antemano cu\u00e1l es\n    nuestra posici\u00f3n: no vamos a respaldar que su Gobierno apoye la\n    implicaci\u00f3n de Espa\u00f1a en una acci\u00f3n militar unilateral de Estados Unidos\n    contra Irak si no hay respaldo del Consejo de Naciones Unidas y de la\n    comunidad internacional democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El r\u00e9gimen iraqu\u00ed est\u00e1 vulnerando sistem\u00e1ticamente todas las resoluciones\n    del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las\n    resoluciones del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas, insisto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es su responsabilidad, y\n    la responsabilidad del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas, como ayer\n    tuve la oportunidad de comentar con el presidente de los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Espero y deseo una resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad de\n    Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que, efectivamente, sea responsabilidad de todos con el amparo del\n    Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No puedo compartir el an\u00e1lisis pesimista de\n    S.S., sobre todo en lo que respecta a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en\n    cuenta que el comercio mundial no ha crecido en el a\u00f1o 2001 -y\n    probablemente tampoco lo haga en el a\u00f1o 2002- por primera vez desde hace\n    m\u00e1s de 30 a\u00f1os, el hecho de que nuestra econom\u00eda est\u00e9 creciendo a las\n    tasas que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, el que la econom\u00eda espa\u00f1ola crezca el doble que la media\n    europea parece que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... lo considera irrelevante, pero tengo que decir\n    que me parece una afirmaci\u00f3n un poco gratuita habida cuenta que vivimos\n    en una econom\u00eda en la que el 60 por ciento del producto interior bruto\n    est\u00e1 en el sector exterior y que compartimos moneda con nuestros socios\n    europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de que nuestra econom\u00eda se comporte mejor que la\n    alemana, la italiana, la inglesa o la francesa, no s\u00f3lo en t\u00e9rminos de\n    crecimiento sino en t\u00e9rminos de creaci\u00f3n de empleo, a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que nuestra econom\u00eda se encuentra afectada por lo que\n    sucede fuera de nuestras fronteras es un hecho que podr\u00edamos calificar de\n    obvio, pero que nuestra econom\u00eda es hoy m\u00e1s flexible y m\u00e1s eficiente no\n    s\u00f3lo de lo que era antes, que as\u00ed es, sino que otras econom\u00edas europeas,\n    no debe dejar de tenerlo en cuenta S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no me parece nada\n    equilibrada y que no responde para nada a la realidad, y en\n    momentos tan importantes de la econom\u00eda mundial su grupo har\u00eda bien con\n    meditar mejor lo que dice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puedo compartir el an\u00e1lisis pesimista de\n    S.S., sobre todo en lo que respecta a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, el que la econom\u00eda espa\u00f1ola crezca el doble que la media\n    europea parece que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, se\u00f1or\u00edas, \u00faltimamente la econom\u00eda espa\u00f1ola ha\n    presentado tasas de crecimiento menos elevadas que las obtenidas en los\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, se\u00f1or\u00edas, estas reducciones de la tasa de crecimiento\n    espa\u00f1ola seguramente se deber\u00e1n, al menos en parte a juicio del Grupo\n    Popular, a la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda internacional, porque SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo esto as\u00ed, me gustar\u00eda preguntar al vicepresidente segundo del\n    Gobierno y ministro de Econom\u00eda c\u00f3mo est\u00e1 afectando el contexto econ\u00f3mico\n    internacional al crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, se\u00f1or\u00edas, \u00faltimamente la econom\u00eda espa\u00f1ola ha\n    presentado tasas de crecimiento menos elevadas que las obtenidas en los\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo esto as\u00ed, me gustar\u00eda preguntar al vicepresidente segundo del\n    Gobierno y ministro de Econom\u00eda c\u00f3mo est\u00e1 afectando el contexto econ\u00f3mico\n    internacional al crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como he mencionado en la pregunta anterior, la econom\u00eda mundial se\n    enfrenta desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o -este ser\u00eda el segundo a\u00f1o consecutivo-\n    a un crecimiento del comercio mundial pr\u00e1cticamente cero, que contrasta\n    con un crecimiento del 12 por ciento del comercio mundial en el a\u00f1o 2000\n    y es una circunstancia que no ten\u00eda precedente, al menos desde los a\u00f1os\n    setenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, es bueno recordar que nuestra econom\u00eda ha pasado\n    de tener una contribuci\u00f3n del sector exterior del 33 por ciento del PIB\n    en el a\u00f1o 1990 a m\u00e1s del 63 por ciento del PIB en el a\u00f1o 2001 y, por\n    tanto, nuestra dependencia de lo que suceda en el resto del mundo es cada\n    vez m\u00e1s importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello estamos, como es natural, afectados por lo que sucede en otros\n    pa\u00edses y especialmente en nuestros principales socios comerciales, como\n    son los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, y es bueno recordar que, seg\u00fan los\n    \u00faltimos datos de la propia Comisi\u00f3n Europea, el conjunto de la zona euro\n    habr\u00e1 crecido en tasas interanuales un 0,6 el segundo trimestre del a\u00f1o\n    2002, y la Uni\u00f3n Europea en el entorno del 0,7, con econom\u00edas como la\n    alemana que habr\u00e1n crecido pr\u00e1cticamente cero, un 0,1, la italiana un 0,2\n    y la francesa un 1 por ciento, frente a un crecimiento del 2 por ciento\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, los \u00faltimos datos de la econom\u00eda espa\u00f1ola, por ejemplo\n    el \u00edndice de producci\u00f3n industrial conocido ayer, indicar\u00edan que la\n    producci\u00f3n industrial se est\u00e1 empezando a recuperar y eso con un\n    crecimiento positivo de la producci\u00f3n, frente a los crecimientos\n    negativos de los \u00faltimos trimestres, que indicar\u00eda, probablemente, que\n    estamos en una fase de ligera recuperaci\u00f3n en nuestra econom\u00eda frente a\n    lo que sucede en otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante subrayar que este modelo de crecimiento se est\u00e1 produciendo\n    con una intensa creaci\u00f3n de empleo, un 1,4 por ciento en el a\u00f1o 2002, que\n    contrasta con nuestra respuesta en otros ciclos similares, y en ese\n    sentido creo que las pol\u00edticas de reformas llevadas a cabo por esta\n    C\u00e1mara e impulsadas por el Gobierno y por su grupo parlamentario han\n    producido un cambio sustancial en las expectativas y en la manera de\n    reaccionar de la econom\u00eda espa\u00f1ola, sobre todo del empleo en nuestro\n    pa\u00eds, frente a circunstancias internacionales muy complejas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello estamos, como es natural, afectados por lo que sucede en otros\n    pa\u00edses y especialmente en nuestros principales socios comerciales, como\n    son los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, y es bueno recordar que, seg\u00fan los\n    \u00faltimos datos de la propia Comisi\u00f3n Europea, el conjunto de la zona euro\n    habr\u00e1 crecido en tasas interanuales un 0,6 el segundo trimestre del a\u00f1o\n    2002, y la Uni\u00f3n Europea en el entorno del 0,7, con econom\u00edas como la\n    alemana que habr\u00e1n crecido pr\u00e1cticamente cero, un 0,1, la italiana un 0,2\n    y la francesa un 1 por ciento, frente a un crecimiento del 2 por ciento\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, los \u00faltimos datos de la econom\u00eda espa\u00f1ola, por ejemplo\n    el \u00edndice de producci\u00f3n industrial conocido ayer, indicar\u00edan que la\n    producci\u00f3n industrial se est\u00e1 empezando a recuperar y eso con un\n    crecimiento positivo de la producci\u00f3n, frente a los crecimientos\n    negativos de los \u00faltimos trimestres, que indicar\u00eda, probablemente, que\n    estamos en una fase de ligera recuperaci\u00f3n en nuestra econom\u00eda frente a\n    lo que sucede en otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante subrayar que este modelo de crecimiento se est\u00e1 produciendo\n    con una intensa creaci\u00f3n de empleo, un 1,4 por ciento en el a\u00f1o 2002, que\n    contrasta con nuestra respuesta en otros ciclos similares, y en ese\n    sentido creo que las pol\u00edticas de reformas llevadas a cabo por esta\n    C\u00e1mara e impulsadas por el Gobierno y por su grupo parlamentario han\n    producido un cambio sustancial en las expectativas y en la manera de\n    reaccionar de la econom\u00eda espa\u00f1ola, sobre todo del empleo en nuestro\n    pa\u00eds, frente a circunstancias internacionales muy complejas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde el Grupo Popular quisi\u00e9ramos destacar el buen talante de los\n    responsables del sector, tanto a nivel p\u00fablico como privado, que este a\u00f1o\n    especialmente han hecho un gran esfuerzo y han unido todas sus fuerzas\n    para conseguir que Espa\u00f1a sea capaz de mantenerse como segunda potencia\n    tur\u00edstica mundial y seguir liderando esta industria tan importante para\n    la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds que representa, se\u00f1or\u00edas, en torno al 12 por\n    ciento de nuestro producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Popular venimos manifestando que la labor del Gobierno en\n    m\u00e1rketing y en la intensificaci\u00f3n de la promoci\u00f3n, junto con la\n    permanente b\u00fasqueda de la calidad, de la diversificaci\u00f3n de la oferta y\n    de la desestacionalizaci\u00f3n, est\u00e1n llevando a que podamos mantener los\n    buenos resultados de a\u00f1os anteriores e incluso que podamos alcanzar un\n    ligero ascenso en las cifras de llegada de turistas, a pesar, como dec\u00eda,\n    de la dif\u00edcil situaci\u00f3n internacional que atraviesa el sector, hecho que\n    no podemos olvidar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 2002 estamos asistiendo a una nueva\n    contracci\u00f3n del turismo internacional, especialmente en los viajes de\n    larga distancia probablemente como consecuencia de los efectos del 11 de\n    septiembre, a un proceso acelerado de retraso en la formulaci\u00f3n de\n    reservas, a un acortamiento de las estancias, a una moderaci\u00f3n de los\n    gastos en destino y a un mayor peso del factor precios en relaci\u00f3n con\n    calidad que en momentos anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido puedo decir\n    que en opini\u00f3n del Gobierno nuestras cifras de turismo extranjero en el\n    a\u00f1o 2002 ser\u00e1n muy similares a las del a\u00f1o 2001 y que frente a esto el\n    Gobierno ha puesto en marcha por un lado un aumento de los gastos de\n    promoci\u00f3n, que se han incrementado el 32 por ciento entre el ejercicio\n    presente y el anterior, y tambi\u00e9n mantener y profundizar con las\n    administraciones competentes las pol\u00edticas de relaci\u00f3n precio-calidad e\n    insistir ante el sector profesional en esa necesidad;\n    un principio de incorporaci\u00f3n constante de la sostenibilidad\n    medioambiental en los productos tur\u00edsticos, una diversificaci\u00f3n de\n    mercados, incrementado la presencia espa\u00f1ola en mercados como Asia o como\n    Europa del Este, y de productos, como es la puesta en marcha del plan de\n    turismo cultural e idiom\u00e1tico, y tambi\u00e9n la utilizaci\u00f3n de nuevas\n    tecnolog\u00edas en nuestra pol\u00edtica tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No les gusta\n    que hayamos pasado de un pretendido progresismo, que al final era pagar\n    m\u00e1s por elegir menos, a un progreso real, tangible, que los ciudadanos de\n    verdad perciben todos los d\u00edas en sus n\u00f3minas, en sus contratos, en sus\n    declaraciones de impuestos, haciendo m\u00e1s asequibles los servicios\n    b\u00e1sicos, con m\u00e1s selecci\u00f3n, con m\u00e1s calidad, con precios m\u00e1s bajos,\n    discutiendo ahora cu\u00e1nto pueden bajar, y no como hasta hace bien poco y\n    como \u00fanica opci\u00f3n cu\u00e1nto subir\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si tomamos como referencia los precios de 1998 y los comparamos con los de\n    cada uno de los ejercicios del per\u00edodo 1999-2001, obtenemos que el ahorro\n    total para los consumidores residenciales, es decir para las familias, ha\n    sido de m\u00e1s de 14.000 millones de euros, m\u00e1s del 2 por ciento del PIB, lo\n    que supone un ahorro de m\u00e1s de 800 euros por consumidor, y si vemos los\n    consumidores no residenciales, las empresas, que han ahorrado en su\n    conjunto unos 8.500 euros, es decir m\u00e1s del 1,30 del PIB, supone un\n    ahorro por empresa de m\u00e1s de 2.500 euros en ese per\u00edodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una cifra de ahorro que supera  el 3,5 por\n    ciento del PIB desde el a\u00f1o 1999 indica claramente que esa cantidad\n    hubiera estado en estos momentos en las cuentas de resultados de empresas\n    y sin embargo est\u00e1 en los bolsillos de las familias espa\u00f1olas gracias a\n    las pol\u00edticas del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, privatizaron los monopolios p\u00fablicos\n    y lo hicieron bien, bien para ustedes se entiende; aprovecharon las\n    bajadas de tipos de inter\u00e9s y el correspondiente alivio sobre la cuenta\n    financiera de las empresas para bajar las tarifas, y se han equivocado en\n    todo lo dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001445\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que ahora pintan bastos para las empresas, sus amigos, esos\n    que colocaron al frente de las mismas ya no pueden presentar balances\n    brillantes ni revalorizaciones burs\u00e1tiles ni stocks options de infarto, y\n    ustedes, como la caballer\u00eda, acuden desde el Gobierno en ayuda de la\n    cuenta de resultados de las empresas de sus amigos, haciendo que los\n    consumidores paguen su ineptitud y sus fracasos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001445\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), lo cual indica que por un lado los\n    consumidores tienen m\u00e1s dinero en su bolsillo, y por otro lado las\n    empresas son m\u00e1s eficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001445\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [6, 7, 8, 9], "econom\u00eda": [5], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, ayer recibimos en nuestros despachos el\n    \u00faltimo informe del Consejo de Seguridad Nuclear sobre la central nuclear\n    de Zorita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En  el informe del\n    Consejo de Seguridad Nuclear del  a\u00f1o 2001 aparece otro incumplimiento de\n    las especificaciones t\u00e9cnicas de funcionamiento, tambi\u00e9n descubierto por\n    los inspectores residentes y no por Uni\u00f3n Fenosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa del sector\n    nuclear, Tecnaton, realiz\u00f3 un informe en el mes de abril en el que puede\n    leerse que los incumplimientos de Zorita se deben a una deficiente\n    cultura de seguridad e incluso se llega a decir que algunos componentes\n    de la central no se han inspeccionado nunca ni han tenido un programa de\n    seguimiento para vigilar la posible degradaci\u00f3n de los sistemas a que\n    pertenecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los t\u00e9cnicos del Consejo de Seguridad Nuclear han dicho en la\n    ponencia de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda que si hoy se tuviera que licenciar\n    de nuevo Zorita no se licenciar\u00eda porque su dise\u00f1o es tan obsoleto que le\n    impide cumplir la normativa internacional de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    razonable, se\u00f1or vicepresidente, es el cierre no s\u00f3lo desde el punto de\n    vista de la seguridad nuclear sino tambi\u00e9n desde el punto de vista de la\n    mejor gesti\u00f3n de los activos nucleares de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los t\u00e9cnicos del Consejo de Seguridad Nuclear han dicho en la\n    ponencia de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda que si hoy se tuviera que licenciar\n    de nuevo Zorita no se licenciar\u00eda porque su dise\u00f1o es tan obsoleto que le\n    impide cumplir la normativa internacional de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rato, ayer recibimos en nuestros despachos el\n    \u00faltimo informe del Consejo de Seguridad Nuclear sobre la central nuclear\n    de Zorita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En  el informe del\n    Consejo de Seguridad Nuclear del  a\u00f1o 2001 aparece otro incumplimiento de\n    las especificaciones t\u00e9cnicas de funcionamiento, tambi\u00e9n descubierto por\n    los inspectores residentes y no por Uni\u00f3n Fenosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los t\u00e9cnicos del Consejo de Seguridad Nuclear han dicho en la\n    ponencia de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda que si hoy se tuviera que licenciar\n    de nuevo Zorita no se licenciar\u00eda porque su dise\u00f1o es tan obsoleto que le\n    impide cumplir la normativa internacional de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    razonable, se\u00f1or vicepresidente, es el cierre no s\u00f3lo desde el punto de\n    vista de la seguridad nuclear sino tambi\u00e9n desde el punto de vista de la\n    mejor gesti\u00f3n de los activos nucleares de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [3, 4, 5], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Perdone, este Gobierno va a\n    seguir los precedentes de gobiernos anteriores sobre seguridad nuclear,\n    va a esperar a que el Consejo de Seguridad Nuclear tome su decisi\u00f3n (que\n    la tendr\u00e1 que tomar en un pr\u00f3ximo consejo sobre la base del informe de\n    los expertos y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce perfectamente que se va a producir), y una vez\n    que el Consejo de Seguridad Nuclear d\u00e9 su opini\u00f3n fundada al Gobierno,\n    \u00e9ste seguir\u00e1 esa recomendaci\u00f3n, como ha sucedido en todos los casos sobre\n    centrales nucleares con presidentes propuestos o impulsados por la\n    mayor\u00eda socialista o con presidentes impulsados por nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un sistema de seguridad nuclear serio y\n    riguroso que ha\n    funcionado con diversas mayor\u00edas, un sistema de seguridad nuclear que est\u00e1\n    fundamentado en la pericia de los t\u00e9cnicos del Consejo y en la\n    responsabilidad del Consejo de Seguridad Nuclear, creo que debemos seguir\n    manteni\u00e9ndonos en esa posici\u00f3n en un tema de inter\u00e9s general y garantizo\n    a la C\u00e1mara que as\u00ed lo har\u00e1 este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perdone, este Gobierno va a\n    seguir los precedentes de gobiernos anteriores sobre seguridad nuclear,\n    va a esperar a que el Consejo de Seguridad Nuclear tome su decisi\u00f3n (que\n    la tendr\u00e1 que tomar en un pr\u00f3ximo consejo sobre la base del informe de\n    los expertos y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce perfectamente que se va a producir), y una vez\n    que el Consejo de Seguridad Nuclear d\u00e9 su opini\u00f3n fundada al Gobierno,\n    \u00e9ste seguir\u00e1 esa recomendaci\u00f3n, como ha sucedido en todos los casos sobre\n    centrales nucleares con presidentes propuestos o impulsados por la\n    mayor\u00eda socialista o con presidentes impulsados por nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un sistema de seguridad nuclear serio y\n    riguroso que ha\n    funcionado con diversas mayor\u00edas, un sistema de seguridad nuclear que est\u00e1\n    fundamentado en la pericia de los t\u00e9cnicos del Consejo y en la\n    responsabilidad del Consejo de Seguridad Nuclear, creo que debemos seguir\n    manteni\u00e9ndonos en esa posici\u00f3n en un tema de inter\u00e9s general y garantizo\n    a la C\u00e1mara que as\u00ed lo har\u00e1 este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Pedir\u00eda que se leyera el n\u00famero de registro del\n    informe a que me refiero, que ha sido remitido a la C\u00e1mara por la\n    presidenta del Consejo de Seguridad Nuclear y que ha sido remitido a este\n    diputado por los servicios de la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Pedir\u00eda que se leyera el n\u00famero de registro del\n    informe a que me refiero, que ha sido remitido a la C\u00e1mara por la\n    presidenta del Consejo de Seguridad Nuclear y que ha sido remitido a este\n    diputado por los servicios de la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Indudablemente, la diligencia del Consejo de Seguridad Nuclear es superior\n    a la que yo conozco en estos momentos, y si S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Indudablemente, la diligencia del Consejo de Seguridad Nuclear es superior\n    a la que yo conozco en estos momentos, y si S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [1], "calidad": [2], "empresas": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, existe una falta de\n    verdadera inversi\u00f3n en apoyo del sector en lo que es la mejora de las\n    instalaciones y la mejora de la calidad en los servicios, y un incremento\n    en la precariedad que provoca se pierda cualificaci\u00f3n, el abandono de la\n    seguridad p\u00fablica y por tanto el incremento de delitos y la inseguridad\n    ciudadana en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, existe una falta de\n    verdadera inversi\u00f3n en apoyo del sector en lo que es la mejora de las\n    instalaciones y la mejora de la calidad en los servicios, y un incremento\n    en la precariedad que provoca se pierda cualificaci\u00f3n, el abandono de la\n    seguridad p\u00fablica y por tanto el incremento de delitos y la inseguridad\n    ciudadana en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, existe una falta de\n    verdadera inversi\u00f3n en apoyo del sector en lo que es la mejora de las\n    instalaciones y la mejora de la calidad en los servicios, y un incremento\n    en la precariedad que provoca se pierda cualificaci\u00f3n, el abandono de la\n    seguridad p\u00fablica y por tanto el incremento de delitos y la inseguridad\n    ciudadana en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Usted ha implantado un modelo para distribuir y\n    privilegiar a las empresas el\u00e9ctricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [1], "madrid": [2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... y la C\u00e1mara que adem\u00e1s en Baleares no se ha producido un\n    incremento del n\u00famero de camas, cosa que s\u00ed ha sucedido en el conjunto de\n    Espa\u00f1a, con casi 40.000 camas m\u00e1s, En el mes de julio s\u00f3lo en Baleares\n    descendi\u00f3 el 1,5 por ciento el n\u00famero de afiliados al r\u00e9gimen general de\n    la Seguridad Social y por tanto el empleo relacionado con el sector de la\n    hosteler\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y la C\u00e1mara que adem\u00e1s en Baleares no se ha producido un\n    incremento del n\u00famero de camas, cosa que s\u00ed ha sucedido en el conjunto de\n    Espa\u00f1a, con casi 40.000 camas m\u00e1s, En el mes de julio s\u00f3lo en Baleares\n    descendi\u00f3 el 1,5 por ciento el n\u00famero de afiliados al r\u00e9gimen general de\n    la Seguridad Social y por tanto el empleo relacionado con el sector de la\n    hosteler\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    siete primeros meses del a\u00f1o Catalu\u00f1a ha crecido casi el 16 por ciento,\n    Andaluc\u00eda el 1,7 por ciento, la Comunidad Valenciana el 4,1 por ciento y\n    s\u00f3lo Canarias, afectada mucho m\u00e1s que ning\u00fan otro destino por el 11 de\n    septiembre puesto que comienza la temporada de 2001 justo el 11 de\n    septiembre, ha tenido en cualquier caso un comportamiento sensiblemente\n    mejor que Baleares, que es el \u00fanico de los grandes destinos tur\u00edsticos\n    espa\u00f1oles (Andaluc\u00eda, Baleares, Canarias, Catalu\u00f1a, Comunidad Valenciana\n    y Madrid) que ha sufrido un retroceso absoluto en entrada de turistas\n    extranjeros dos a\u00f1os consecutivos, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros somos responsables de decir a los ciudadanos lo que\n    sucede, y en comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por distintos partidos,\n    como Catalu\u00f1a, Madrid o Andaluc\u00eda, las cosas funcionan de otra manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Han\n    recortado el gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n, que ha pasado del 4,9 por ciento\n    del producto interior bruto en 1996 al 4,4 por ciento hoy y castigando a\n    los m\u00e1s d\u00e9biles: los estudiantes y los becarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijeron que la Ley de\n    universidades no afectar\u00eda a la igualdad de oportunidades pero ya han\n    sembrado la alarma modificando los criterios de acceso y han denegado el\n    acceso a beca compensatoria a m\u00e1s de 8.000 estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5], "educaci\u00f3n": [2, 3], "seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su mensaje recuerda, cada vez\n    m\u00e1s, al del delegado del Gobierno de seguridad ciudadana: el que quiera\n    educaci\u00f3n, que se la pague. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su mensaje recuerda, cada vez\n    m\u00e1s, al del delegado del Gobierno de seguridad ciudadana: el que quiera\n    educaci\u00f3n, que se la pague. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n es un arma contra la desigualdad y ustedes lo\n    est\u00e1n convirtiendo en una barrera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su mensaje recuerda, cada vez\n    m\u00e1s, al del delegado del Gobierno de seguridad ciudadana: el que quiera\n    educaci\u00f3n, que se la pague. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, se han embarcado en una\n    contrarreforma educativa que suplanta la igualdad de oportunidades por la\n    beneficencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    recorte es una bofetada a la igualdad de oportunidades en el rostro  de\n    8.000 estudiantes, 700 de ellos canarios, hijos de familias para las que\n    puede representar la \u00fanica oportunidad de que sus hijos o sus hijas\n    puedan ir a la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted es consciente de que en los \u00faltimos a\u00f1os los gastos en educaci\u00f3n se\n    han ido incrementando de manera notable, esto es indiscutible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL COSTE ECON\u00d3MICO DE LAS MEDIDAS CONTEMPLADAS EN EL PROYECTO DE\n    LEY DE CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, lo digo una vez m\u00e1s: la evaluaci\u00f3n de las\n    posibles obligaciones contables o, en su caso, minoraci\u00f3n de gasto que\n    pudieran tener las comunidades aut\u00f3nomas como consecuencia de la\n    aplicaci\u00f3n, en su d\u00eda, de la futura ley de calidad tendr\u00e1 que ser\n    evaluada, de acuerdo con la nueva normativa de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica,\n    por el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, es una\n    irresponsabilidad, porque usted estar\u00e1 conmigo en que es parad\u00f3jico ver\n    como una ministra, justo despu\u00e9s de presentar una ley de educaci\u00f3n que se\n    llama de mejora de la calidad, se pasea de radio en radio y de televisi\u00f3n\n    en televisi\u00f3n diciendo a los espa\u00f1oles: no le hagan caso a estos\n    socialistas que yo no tengo ni idea de lo que vale mi ley ni voy a poner\n    un solo euro para financiarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, es una\n    irresponsabilidad, porque usted estar\u00e1 conmigo en que es parad\u00f3jico ver\n    como una ministra, justo despu\u00e9s de presentar una ley de educaci\u00f3n que se\n    llama de mejora de la calidad, se pasea de radio en radio y de televisi\u00f3n\n    en televisi\u00f3n diciendo a los espa\u00f1oles: no le hagan caso a estos\n    socialistas que yo no tengo ni idea de lo que vale mi ley ni voy a poner\n    un solo euro para financiarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que, se\u00f1ora\n    ministra, la memoria econ\u00f3mica existe, se la han ido pasando desde\n    Hacienda a Educaci\u00f3n y desde Educaci\u00f3n a Hacienda hasta el d\u00eda 9 de\n    julio, dos d\u00edas antes de que usted presente su ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 muy claro y nada tiene que ver con el Estado auton\u00f3mico\n    ni tiene que ver con el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera; tiene\n    que ver con que esta memoria dice las cosas demasiado claras, dice que\n    son ustedes un Gobierno antisocial, que piensan poner s\u00f3lo un presupuesto\n    rid\u00edculo para financiar nuestra educaci\u00f3n y que la mayor parte de ese\n    dinero va adem\u00e1s a la escuela privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido una cosa muy sencilla, se\u00f1ora ministra:\n    con la educaci\u00f3n no se puede hacer trampas porque no se puede hacer\n    trampas con el futuro de tanta gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    As\u00ed que no tengo nada m\u00e1s que a\u00f1adir a la respuesta que le he dado al\n    principio, se\u00f1or\u00eda, y le pido una vez m\u00e1s a usted y a su grupo que por\n    respeto, por sus responsabilidades de ser el primer partido de la\n    oposici\u00f3n, dejen de frivolizar, dejen de hacer demagogia y dejen de\n    maltratar el debate sobre la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fracaso escolar": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CREE EL GOBIERNO QUE LA SEGREGACI\u00d3N ES LA MEJOR MANERA DE COMBATIR EL\n    FRACASO ESCOLAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3], "fracaso escolar": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Con los \u00faltimos\n    datos en la mano, en los \u00faltimos 10 a\u00f1os ha descendido 13 puntos el\n    fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa el Gobierno que la segregaci\u00f3n es la mejor manera\n    de combatir el fracaso escolar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El documento Datos y cifras reconoce que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n ha disminuido las inversiones en educaci\u00f3n en 0,5 puntos del\n    PIB, lo cual es muy relevante, lo mismo que ha reconocido su departamento\n    que hay 12.250 becarios menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, no podemos sentirnos satisfechos porque\n    sigue siendo muy elevado: el 23 por ciento de nuestros j\u00f3venes no alcanza\n    el t\u00edtulo de la educaci\u00f3n obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Lo\n    digo porque no entiendo cu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre el concepto segregador\n    y el contenido del proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Lo\n    digo porque no entiendo cu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre el concepto segregador\n    y el contenido del proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Su proyecto de ley de calidad de la ense\u00f1anza ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1, 2], "fracaso escolar": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Su proyecto de ley de calidad de la ense\u00f1anza\n    es una ley de segregaci\u00f3n escolar, es una ley de cribas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los 14 a\u00f1os, tercera criba: son los itinerarios\n    segregadores y de diferente calidad acad\u00e9mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Retire la ley de calidad y haga una ley dialogada, haga una ley con la\n    comunidad educativa, con los sindicatos, porque los profesores, las\n    familias, los estudiantes no quieren una ley segregadora, quieren una ley\n    dialogada, una ley que sirva para todos, una ley para la prevenci\u00f3n del\n    fracaso escolar y una ley para la mejora del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Retire la ley de calidad y haga una ley dialogada, haga una ley con la\n    comunidad educativa, con los sindicatos, porque los profesores, las\n    familias, los estudiantes no quieren una ley segregadora, quieren una ley\n    dialogada, una ley que sirva para todos, una ley para la prevenci\u00f3n del\n    fracaso escolar y una ley para la mejora del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 mienten diciendo que los itinerarios son de distinta\n    calidad si sabe que as\u00ed se van a poder adaptar mejor a los est\u00edmulos,\n    intereses y expectativas de los alumnos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, como se ha dicho a lo largo de la tarde de\n    hoy, la econom\u00eda mundial viene atravesando desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o un\n    proceso de ralentizaci\u00f3n que Espa\u00f1a, sin ning\u00fan g\u00e9nero de dudas, est\u00e1\n    afrontando de una forma bien distinta a como lo hac\u00eda en parecidos\n    procesos en el pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a hoy crece en un entorno de desaceleraci\u00f3n\n    cinco veces m\u00e1s de lo que lo hace la media de la Uni\u00f3n Europea y, por lo\n    tanto, sigue existiendo un diferencial positivo entre nuestra econom\u00eda y\n    las de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En opini\u00f3n de nuestro grupo parlamentario, es\n    consecuencia de los s\u00f3lidos fundamentos de nuestra econom\u00eda tras los\n    procesos de liberalizaci\u00f3n, ajuste y pol\u00edticas de equilibrio que hacen\n    posible que nuestra econom\u00eda responda de forma saludable ante procesos\n    como los que vive la econom\u00eda mundial en estos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Asimismo, la Seguridad Social ha mejorado una cent\u00e9sima su super\u00e1vit\n    debido a nueva informaci\u00f3n de ingresos por cotizaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es el\n    d\u00e9ficit de las administraciones territoriales el que ha experimentado un\n    incremento de siete cent\u00e9simas, que se corresponde fundamentalmente con\n    la incorporaci\u00f3n de nuevos datos de las universidades para el conjunto de\n    las comunidades aut\u00f3nomas y de una ligera mejor\u00eda en el \u00e1mbito de las\n    corporaciones locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... HA VALORADO\n    EL MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA EL IMPACTO QUE PRODUCIR\u00c1 EN EL TRANSPORTE\n    MAR\u00cdTIMO ESPA\u00d1OL LA VENTA DE LA COMPA\u00d1\u00cdA TRASMEDITERR\u00c1NEA ACORDADA POR EL\n    GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfha valorado el Ministerio de Econom\u00eda el impacto que\n    producir\u00e1 en el transporte mar\u00edtimo espa\u00f1ol la venta de la compa\u00f1\u00eda\n    Trasmediterr\u00e1nea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfha valorado el Ministerio de Econom\u00eda el impacto que\n    producir\u00e1 en el transporte mar\u00edtimo espa\u00f1ol la venta de la compa\u00f1\u00eda\n    Trasmediterr\u00e1nea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, los compradores, tal y como establece el contrato de compraventa,\n    han procedido a notificar la operaci\u00f3n a los servicios de la competencia\n    del Ministerio de Econom\u00eda, notificaci\u00f3n que han realizado en el mes de\n    agosto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [3], "calidad": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Grupo Parlamentario Socialista no ha olvidado que hace\n    dos a\u00f1os Trasmediterr\u00e1nea, que depend\u00eda del ministro de Econom\u00eda y\n    Hacienda, el se\u00f1or Rato en aquel momento, vendi\u00f3 a buen precio un barco\n    al grupo Matutes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es, en aquel momento se produjo lo siguiente: una\n    naviera p\u00fablica que depend\u00eda del ministro de Econom\u00eda del Partido Popular\n    le vendi\u00f3 uno de sus barcos a otro ministro del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n, se\u00f1or\n    ministro, se han olvidado de producir, previamente a la toma de\n    decisiones por parte de la SEPI, el estudio del impacto que va a tener la\n    privatizaci\u00f3n en la calidad de los servicios y de las comunicaciones\n    mar\u00edtimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se han olvidado de que Trasmediterr\u00e1nea juega un papel\n    esencial en el transporte mar\u00edtimo de pasajeros y de mercanc\u00edas con las\n    islas Baleares y con las islas Canarias, dentro de las rutas interiores\n    en Baleares y en Canarias o en el tr\u00e1fico del Estrecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Servicio de Defensa de la Competencia est\u00e1\n    trabajando para garantizar, en aplicaci\u00f3n del contrato de compraventa,\n    puesto que as\u00ed figura en el contrato, que el grupo ganador de una\n    contrataci\u00f3n que se ha hecho con los principios de transparencia,\n    claridad y competencia, lo que haga sea favorecer el transporte mar\u00edtimo\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha venido denunciando\n    actuaciones del Gobierno para reflotar una compa\u00f1\u00eda que, ahora, a trav\u00e9s\n    de la privatizaci\u00f3n, lo que hace es asegurar el transporte mar\u00edtimo en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL INCREMENTO DE\n    EFECTIVOS POLICIALES PREVISTO POR EL GOBIERNO PARA LA CIUDAD DE SEVILLA,\n    A FIN DE REDUCIR LA GRAVE CRISIS DE INSEGURIDAD CIUDADANA\n    QUE SE VIVE EN LA CAPITAL HISPALENSE, ACENTUADA POR LOS \u00daLTIMOS\n    ACONTECIMIENTOS DE ESTE VERANO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [3, 4], "polic\u00edas": [5], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, todos sabemos que la seguridad, que la integridad f\u00edsica\n    de los ciudadanos est\u00e1 en la base de la convivencia democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo un compromiso de su antecesor, el se\u00f1or Rajoy,\n    para incrementar el n\u00famero de efectivos de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto hoy, se\u00f1or ministro, por la concreci\u00f3n\n    de ese incremento, cu\u00e1nto supone el incremento de las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado en la ciudad de Sevilla, ya que ha habido un\n    decrecimiento en los \u00faltimos a\u00f1os del n\u00famero de efectivos y un\n    envejecimiento de la plantilla que tambi\u00e9n resta eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    capital hispalense vive un clima de alarma social provocado por el\n    incremento de inseguridad, que ayer fue evaluado por el presidente de la\n    Audiencia con el incremento entre un 3 y un 4 por ciento de denuncias, y\n    una serie de acontecimientos singulares de des\u00f3rdenes en barrios que han\n    culminado ayer mismo, como dice hoy la prensa, con un sorprendente asedio\n    de una comisar\u00eda que requiri\u00f3 la presencia de todos los efectivos\n    policiales de la ciudad para evitar el asalto, dejando al resto de la\n    ciudad sin polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto hoy, se\u00f1or ministro, por la concreci\u00f3n\n    de ese incremento, cu\u00e1nto supone el incremento de las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado en la ciudad de Sevilla, ya que ha habido un\n    decrecimiento en los \u00faltimos a\u00f1os del n\u00famero de efectivos y un\n    envejecimiento de la plantilla que tambi\u00e9n resta eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    capital hispalense vive un clima de alarma social provocado por el\n    incremento de inseguridad, que ayer fue evaluado por el presidente de la\n    Audiencia con el incremento entre un 3 y un 4 por ciento de denuncias, y\n    una serie de acontecimientos singulares de des\u00f3rdenes en barrios que han\n    culminado ayer mismo, como dice hoy la prensa, con un sorprendente asedio\n    de una comisar\u00eda que requiri\u00f3 la presencia de todos los efectivos\n    policiales de la ciudad para evitar el asalto, dejando al resto de la\n    ciudad sin polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0, 1], "polic\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Como\n    usted conoce, se ha producido un incremento de las ofertas de empleo en\n    el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en los a\u00f1os 2000, 2001 y 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es\n    que tambi\u00e9n se ha producido recientemente, de acuerdo a los compromisos\n    que se hab\u00edan adquirido, un incremento en la plantilla de funcionarios de\n    Sevilla; en concreto, 142 en el \u00faltimo concurso general de m\u00e9ritos, que\n    se han incorporado durante los meses de junio y julio, y tambi\u00e9n ha sido\n    reforzada con 35 alumnos de la escala b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    usted conoce, se ha producido un incremento de las ofertas de empleo en\n    el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en los a\u00f1os 2000, 2001 y 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los del primer a\u00f1o se podr\u00e1n incorporar\n    inmediatamente, y en virtud de ello podremos hacer un reparto en funci\u00f3n\n    de las necesidades en la plantilla de la polic\u00eda de Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [2], "polic\u00edas": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es necesario incluso modificar el r\u00e9gimen competencial de la\n    seguridad en las grandes ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jense de jugar a\n    n\u00fameros y a cifras, que no sabemos si suponen cubrir d\u00e9ficit o ampliar, y\n    cerci\u00f3nese de distribuir esas cantidades, de no repartir lo global entre\n    todo y que en cada ciudad se produzca una mayor confianza en las fuerzas\n    de seguridad del Estado por mayores medios, por mejores condiciones y por\n    mejor coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Convendr\u00eda comparar plantillas\n    completas desde 1996 para ac\u00e1, desde el mandato del Partido Popular, y\n    que vi\u00e9ramos si no estamos convocando plazas para cubrir las bajas que ha\n    habido o se est\u00e1 produciendo realmente un incremento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son necesarios mayores esfuerzos de\n    coordinaci\u00f3n, como sabe S.S., con el resto de las polic\u00edas y Guardia\n    Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3, 4], "delincuencia": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Respecto a la tranquilidad, con estas medidas que ya se han adoptado y la\n    eficacia de la polic\u00eda, el Gobierno pretende dar respuesta a la seguridad\n    ciudadana en la capital andaluza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que valorar que los \u00edndices de\n    delincuencia marcan una l\u00ednea esperanzadora, ya que hasta el 15 de agosto\n    puede apreciarse una clara desaceleraci\u00f3n en el crecimiento de la\n    inseguridad que se hab\u00eda manifestado en 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se demuestra que las medidas que se han adoptado han\n    sido eficaces y que no son suficientes, por ello continuaremos dotando de\n    mayores medios personales y materiales dentro del plan de lucha contra la\n    delincuencia que ma\u00f1ana mismo anunciaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda no s\u00e9 que mayor concreci\u00f3n, le acabo de decir que se han\n    incorporado 142 en los meses de junio y julio, 35 alumnos de la escala\n    b\u00e1sica, que de los 520 del cat\u00e1logo que figuran en la unidad de polic\u00eda\n    adscrita, ya cuentan con 443 funcionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la tranquilidad, con estas medidas que ya se han adoptado y la\n    eficacia de la polic\u00eda, el Gobierno pretende dar respuesta a la seguridad\n    ciudadana en la capital andaluza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el avance en la seguridad en nuestras carreteras es un\n    objetivo que compartimos todos los grupos parlamentarios, el conjunto de\n    la sociedad espa\u00f1ola y tiene un car\u00e1cter prioritario para el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    lucha contra la siniestralidad vial, la reducci\u00f3n del n\u00famero de\n    accidentes de tr\u00e1fico, del n\u00famero de personas heridas y fallecidas en la\n    carretera no es f\u00e1cil, exige una compleja acci\u00f3n que engloba medidas\n    desarrolladas desde muy distintos \u00e1mbitos y en campos tan diversos como\n    son la educaci\u00f3n vial, la formaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n de los conductores,\n    la regulaci\u00f3n normativa del tr\u00e1fico y la seguridad vial o la mejora de\n    las infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, y para que\n    las causas de esta disminuci\u00f3n puedan ser abordadas en el seno de la\n    subcomisi\u00f3n sobre seguridad vial y prevenci\u00f3n de accidentes de tr\u00e1fico,\n    creada en esta C\u00e1mara tras la entrada en vigor de la nueva Ley de\n    tr\u00e1fico, le formulo, se\u00f1or ministro, la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les son a\n    criterio del Gobierno las razones de disminuci\u00f3n de muertes por\n    accidentes de tr\u00e1fico este verano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    lucha contra la siniestralidad vial, la reducci\u00f3n del n\u00famero de\n    accidentes de tr\u00e1fico, del n\u00famero de personas heridas y fallecidas en la\n    carretera no es f\u00e1cil, exige una compleja acci\u00f3n que engloba medidas\n    desarrolladas desde muy distintos \u00e1mbitos y en campos tan diversos como\n    son la educaci\u00f3n vial, la formaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n de los conductores,\n    la regulaci\u00f3n normativa del tr\u00e1fico y la seguridad vial o la mejora de\n    las infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [2], "educaci\u00f3n": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En cuanto a las causas que inciden en la disminuci\u00f3n de los accidentes,\n    creo que las principales novedades son: la reforma de la Ley de tr\u00e1fico y\n    seguridad vial, que cont\u00f3 con un respaldo parlamentario muy amplio; los\n    planes de seguridad vial, que coordinan la actuaci\u00f3n de los ministerios,\n    de la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica y de la local, y que tienen mucha\n    influencia en la educaci\u00f3n; las inversiones que est\u00e1 realizando el\n    Gobierno en materia de infraestructuras y, desde luego, el incremento de\n    plantillas y el trabajo de la Agrupaci\u00f3n de Tr\u00e1fico de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, tenemos\n    que seguir haciendo esfuerzos en la l\u00ednea marcada por el Plan nacional de\n    seguridad vial para 2002, continuar reduciendo los \u00edndices de\n    accidentalidad e incidiendo en otros aspectos como la fluidez y la\n    comodidad de la circulaci\u00f3n, que benefician sin duda a todos los que\n    utilizamos las carreteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las causas que inciden en la disminuci\u00f3n de los accidentes,\n    creo que las principales novedades son: la reforma de la Ley de tr\u00e1fico y\n    seguridad vial, que cont\u00f3 con un respaldo parlamentario muy amplio; los\n    planes de seguridad vial, que coordinan la actuaci\u00f3n de los ministerios,\n    de la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica y de la local, y que tienen mucha\n    influencia en la educaci\u00f3n; las inversiones que est\u00e1 realizando el\n    Gobierno en materia de infraestructuras y, desde luego, el incremento de\n    plantillas y el trabajo de la Agrupaci\u00f3n de Tr\u00e1fico de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las causas que inciden en la disminuci\u00f3n de los accidentes,\n    creo que las principales novedades son: la reforma de la Ley de tr\u00e1fico y\n    seguridad vial, que cont\u00f3 con un respaldo parlamentario muy amplio; los\n    planes de seguridad vial, que coordinan la actuaci\u00f3n de los ministerios,\n    de la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica y de la local, y que tienen mucha\n    influencia en la educaci\u00f3n; las inversiones que est\u00e1 realizando el\n    Gobierno en materia de infraestructuras y, desde luego, el incremento de\n    plantillas y el trabajo de la Agrupaci\u00f3n de Tr\u00e1fico de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "madrid": [2], "delincuencia": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... PIENSA EL\n    GOBIERNO TOMAR ALGUNA MEDIDA PARA ATAJAR EL INCREMENTO DE LA DELINCUENCIA\n    EN MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA EL\n    GOBIERNO TOMAR ALGUNA MEDIDA PARA ATAJAR EL INCREMENTO DE LA DELINCUENCIA\n    EN MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA EL\n    GOBIERNO TOMAR ALGUNA MEDIDA PARA ATAJAR EL INCREMENTO DE LA DELINCUENCIA\n    EN MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3], "seguridad ciudadana": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Acebes, ahora que reconocen ya\n    el deterioro constante de la seguridad ciudadana en nuestro pa\u00eds, \u00bfcu\u00e1les\n    cree usted que son las causas de esta situaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan a seguir con el\n    discurso de palabras huecas y con el abandono del servicio p\u00fablico de la\n    seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, ahora que reconocen ya\n    el deterioro constante de la seguridad ciudadana en nuestro pa\u00eds, \u00bfcu\u00e1les\n    cree usted que son las causas de esta situaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, un reciente informe de los juzgados de plaza de Castilla\n    muestra que este a\u00f1o se han incrementado en un 23 por ciento los atracos\n    y en un 16 por ciento los robos con violencia, lo que significa que en\n    Madrid se cometen m\u00e1s de 300 al d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha venido trabajando permanentemente para dotar de mayores\n    niveles de seguridad a los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ma\u00f1ana mismo\n    presentaremos un plan de seguridad para dotar de mayores medios\n    personales y materiales a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1 tambi\u00e9n nuevas medidas legislativas, como los juicios r\u00e1pidos, que\n    aborden los problemas de seguridad desde la eficacia, la defensa de los\n    intereses generales de los ciudadanos y la libertad y los derechos que la\n    seguridad lleva aparejados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [7], "seguridad": [0, 1, 2], "madrid": [8, 9], "delincuencia": [3], "empresas": [6], "polic\u00eda": [4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 credibilidad tiene su discurso cuando\n    aqu\u00ed, en Madrid, el delegado del Gobierno recomienda que se contrate\n    seguridad privada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Madrid es hoy la comunidad con m\u00e1s\n    empresas de seguridad privada, 227. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguridad para todos sin\n    excepciones, soluciones y menos propaganda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio se ha convertido en una pasarela de candidatos m\u00e1s\n    que en un organismo eficiente en la lucha contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO es\n    que no ha sido un fracaso el plan Polic\u00eda 2000, que anunci\u00f3 el se\u00f1or\n    Mayor Oreja y desarroll\u00f3 mal el se\u00f1or Rajoy, como muestra el aumento de\n    las tasas de criminalidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 eficacia se puede esperar si la presencia\n    en Espa\u00f1a de mafias organizadas ha crecido exponencialmente, no existe\n    una coordinaci\u00f3n adecuada y llevan dos a\u00f1os de conflictos con los\n    sindicatos de la Polic\u00eda Nacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Madrid es hoy la comunidad con m\u00e1s\n    empresas de seguridad privada, 227. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado es que desde 1996 hasta la fecha hay\n    1.100 polic\u00edas y guardias civiles menos -son datos oficiales enviados por\n    su ministerio- y 1.818 vacantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 credibilidad tiene su discurso cuando\n    aqu\u00ed, en Madrid, el delegado del Gobierno recomienda que se contrate\n    seguridad privada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Madrid es hoy la comunidad con m\u00e1s\n    empresas de seguridad privada, 227. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [8], "seguridad ciudadana": [5], "delincuencia": [4], "polic\u00edas": [6, 7], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, usted ha venido\n    a hacer esta pregunta desde un discurso de inter\u00e9s absolutamente\n    partidista, demag\u00f3gico y de no aportar nada a la seguridad de los\n    madrile\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted eso no le preocupa ni tiene el\n    m\u00e1s m\u00ednimo rigor respecto a medidas concretas de preocupaci\u00f3n por la\n    seguridad ciudadana como la de incrementar en 20.000 el n\u00famero de\n    polic\u00edas y guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Modificar la legislaci\u00f3n en cuanto a\n    la seguridad preventiva tampoco le parece nada, as\u00ed como la coordinaci\u00f3n\n    entre las polic\u00edas espa\u00f1olas y las europeas para luchar contra la nueva\n    delincuencia, que realmente es el problema que tenemos porque asistimos\n    en toda Europa a una nueva forma de delincuencia a la que hay que dar\n    respuesta desde unas nuevas soluciones que se hagan de forma global para\n    una mejor formaci\u00f3n tambi\u00e9n de nuestros polic\u00edas y de nuestros guardias\n    civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene como\n    respuesta la nada, el inter\u00e9s partidista, el discurso vac\u00edo y un poco\n    florido, eso s\u00ed, para despu\u00e9s sentarse y no mejorar en nada la seguridad\n    de los ciudadanos de Madrid ni del resto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Modificar la legislaci\u00f3n en cuanto a\n    la seguridad preventiva tampoco le parece nada, as\u00ed como la coordinaci\u00f3n\n    entre las polic\u00edas espa\u00f1olas y las europeas para luchar contra la nueva\n    delincuencia, que realmente es el problema que tenemos porque asistimos\n    en toda Europa a una nueva forma de delincuencia a la que hay que dar\n    respuesta desde unas nuevas soluciones que se hagan de forma global para\n    una mejor formaci\u00f3n tambi\u00e9n de nuestros polic\u00edas y de nuestros guardias\n    civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted eso no le preocupa ni tiene el\n    m\u00e1s m\u00ednimo rigor respecto a medidas concretas de preocupaci\u00f3n por la\n    seguridad ciudadana como la de incrementar en 20.000 el n\u00famero de\n    polic\u00edas y guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted eso no le preocupa ni tiene el\n    m\u00e1s m\u00ednimo rigor respecto a medidas concretas de preocupaci\u00f3n por la\n    seguridad ciudadana como la de incrementar en 20.000 el n\u00famero de\n    polic\u00edas y guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Modificar la legislaci\u00f3n en cuanto a\n    la seguridad preventiva tampoco le parece nada, as\u00ed como la coordinaci\u00f3n\n    entre las polic\u00edas espa\u00f1olas y las europeas para luchar contra la nueva\n    delincuencia, que realmente es el problema que tenemos porque asistimos\n    en toda Europa a una nueva forma de delincuencia a la que hay que dar\n    respuesta desde unas nuevas soluciones que se hagan de forma global para\n    una mejor formaci\u00f3n tambi\u00e9n de nuestros polic\u00edas y de nuestros guardias\n    civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene como\n    respuesta la nada, el inter\u00e9s partidista, el discurso vac\u00edo y un poco\n    florido, eso s\u00ed, para despu\u00e9s sentarse y no mejorar en nada la seguridad\n    de los ciudadanos de Madrid ni del resto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya en ese tiempo la situaci\u00f3n del sector hab\u00eda mejorado\n    considerablemente en tanto en cuanto el precio y el consumo se situaban\n    en ascenso, lo que demostraba que el sector del aceite de oliva estaba\n    siendo din\u00e1mico por su capacidad de gesti\u00f3n y que a la vez apostaba por\n    la calidad del producto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta tendencia se ha mantenido e incluso ha\n    aumentado a lo largo de la campa\u00f1a 2001-2002, encontr\u00e1ndonos a\u00fan con una\n    nueva situaci\u00f3n: la producci\u00f3n m\u00e1s alta de la historia del aceite de\n    oliva con 1.412.000 toneladas de aceite de las que casi 613.000 toneladas\n    correspond\u00edan a la provincia de Ja\u00e9n, siendo esta cosecha calificada de\n    muy buena tanto en cantidad como en calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, si los datos\n    de comercializaci\u00f3n y los de enlace con la pr\u00f3xima campa\u00f1a son positivos,\n    como es previsible, nos encontramos con que todos los agricultores tienen\n    asegurada su renta, bien por cantidad y calidad de la cosecha, bien por\n    la percepci\u00f3n de la correspondiente subvenci\u00f3n en cada momento y, en todo\n    caso, por ambas a la vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA PUESTA EN MARCHA DE LA AGENCIA DE\n    SEGURIDAD ALIMENTARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, una de las prioridades de gobierno en la presente\n    legislatura ha sido la creaci\u00f3n de una agencia espa\u00f1ola de seguridad\n    alimentaria como organismo de seguimiento, evaluaci\u00f3n y control que\n    permita a los ciudadanos gozar de una absoluta confianza en los productos\n    alimenticios que consumen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todas estas razones, se\u00f1ora ministra,\n    consideramos muy importante, como ya ha hecho la prensa y distintos\n    interlocutores sociales, que una de sus primeras decisiones al frente del\n    ministerio haya sido el nombramiento de la doctora Neira como presidenta\n    de la Agencia Espa\u00f1ola de Seguridad Alimentaria, y nosotros creemos que\n    este nombramiento supone en la pr\u00e1ctica el inicio de la actividad de la\n    agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso queremos preguntarle cu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que hace el\n    Gobierno de la puesta en marcha de la Agencia de Seguridad Alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consideramos que resulta imprescindible que\n    las familias espa\u00f1olas gocen de una absoluta certeza de la total calidad\n    de los productos, tanto desde el punto de vista de la calidad nutricional\n    como desde la conservaci\u00f3n e higiene de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Respondiendo ya a la pregunta planteada, es evidente que la puesta en\n    marcha de la Agencia de Seguridad Alimentaria merece para nosotros una\n    valoraci\u00f3n positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, los consumidores plantean con absoluta legitimidad la exigencia\n    de acercarse al riesgo cero en materia alimentaria, por lo que la\n    agencia, dentro de las evidencias cient\u00edficas disponibles y desde la\n    objetividad e independencia, se ha marcado como objetivo ofrecer a los\n    ciudadanos el mismo nivel de protecci\u00f3n y seguridad alimentaria en todo\n    el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La agencia se propone prevenir y gestionar los\n    riesgos conocidos en materia de seguridad alimentaria, anticiparse\n    incluso a la prevenci\u00f3n de futuros riesgos y ser fuente fiable de\n    asesor\u00eda e informaci\u00f3n sobre seguridad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la necesidad de reparaci\u00f3n y adecuaci\u00f3n de los sistemas de\n    seguridad en el t\u00fanel del Bruc, en la N-II, que seg\u00fan diversos medios al\n    parecer tiene un tr\u00e1nsito superior a los 30.000 veh\u00edculos/d\u00eda, ha\n    provocado el cierre de tres carriles de circulaci\u00f3n sobre los cinco\n    totales que tienen los dos t\u00faneles, quedando un carril de circulaci\u00f3n en\n    cada sentido de marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001429\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Precisamente Lleida y sus comarcas son\n    las principales afectadas por la proximidad de Barcelona y la necesidad\n    de conectarse diariamente en esta v\u00eda en los dos sentidos, tanto en el de\n    ida como en el de vuelta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001429\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Ya que no lo ha\n    dicho el se\u00f1or diputado comenzar\u00e9 por recordar que este es un ejemplo del\n    compromiso con la seguridad que tiene el Ministerio de Fomento, porque\n    \u00e9ste est\u00e1 invirtiendo cinco millones de euros en dotar de seguridad a los\n    t\u00faneles del Bruc para la construcci\u00f3n de dos galer\u00edas de\n    intercomunicaci\u00f3n entre ambos tubos, adem\u00e1s de la sustituci\u00f3n de los\n    ventiladores para mejorar las condiciones ambientales en los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001429\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    ello se eligi\u00f3 un sistema de construcci\u00f3n, que era el que daba el plazo\n    de ejecuci\u00f3n m\u00ednimo, en el que se atacaba las galer\u00edas desde el t\u00fanel\n    antiguo, es decir en el sentido Barcelona, debido a la pendiente de las\n    galer\u00edas de conexi\u00f3n entre ambos t\u00faneles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001429\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se planific\u00f3 trabajar a tres\n    turnos de lunes a viernes -su se\u00f1or\u00eda sabe que no se trabaja los fines de\n    semana, cuando no hay problema- y la duraci\u00f3n estaba planificada para\n    seis meses, siendo necesario cortar el t\u00fanel en sentido Barcelona durante\n    cuatro para permitir la excavaci\u00f3n y la retirada de materiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001429\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto en este momento se est\u00e1 poniendo en\n    marcha la alternativa dos, que consiste, en lugar de cerrar el t\u00fanel en\n    sentido Barcelona, cortar el otro, el t\u00fanel sentido Lleida, por una\n    raz\u00f3n, porque as\u00ed se puede dejar al antiguo, que tiene tres carriles,\n    para los dos sentidos de la circulaci\u00f3n, con dos carriles sentido\n    Barcelona y uno sentido Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001429\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 NORMATIVA EST\u00c1 IMPULSANDO EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO PARA MEJORAR LA SEGURIDAD A\u00c9REA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [5], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la preocupaci\u00f3n y la ocupaci\u00f3n del Gobierno por la\n    seguridad a\u00e9rea queda patente con los resultados, y as\u00ed lo ha manifestado\n    el ministro en las diferentes comparecencias en esta C\u00e1mara y en el\n    Senado, donde ha puesto de manifiesto que la normativa sobre seguridad\n    a\u00e9rea es y debe ser internacional y uniforme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, ha sido una\n    constante hist\u00f3rica el continuo avance y progreso de la reglamentaci\u00f3n de\n    la seguridad a\u00e9rea desde el convenio de Chicago hasta la \u00faltima normativa\n    JAR, emanada de las autoridades conjuntas de aviaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro pa\u00eds y desde\n    el Ministerio de Fomento se ha impulsado antes, durante y despu\u00e9s de la\n    presidencia de la Uni\u00f3n Europea la existencia de una agencia europea en\n    materia de seguridad a\u00e9rea, agencia que tiene previsto entrar\n    pr\u00f3ximamente en funcionamiento para asumir el papel de las autoridades\n    conjuntas y ser responsable de las normas JAR, o requisitos comunes de\n    seguridad, dando respuesta a la necesidad de la uniformidad e\n    internacionalidad de esta normativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente y es probable que por\n    la simbolog\u00eda del d\u00eda de hoy y el calor de las efem\u00e9rides se lanzan\n    opiniones que, adem\u00e1s de sembrar innecesarias alarmas, pretenden poner en\n    duda la diligencia del Gobierno en el seguimiento, trasposici\u00f3n y\n    actualizaci\u00f3n de la normativa\n    internacional sobre seguridad a\u00e9rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello le pregunto: \u00bfQu\u00e9\n    normativa est\u00e1 impulsando el ministro de Fomento para mejorar la\n    seguridad a\u00e9rea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de esa continua actualizaci\u00f3n es sin\n    duda el resultado de las estad\u00edsticas: el transporte a\u00e9reo es el m\u00e1s\n    seguro entre los distintos medios de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [6], "transporte": [7, 8], "barcelona": [5], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente hoy podemos hablar de muchos temas de seguridad\n    y su se\u00f1or\u00eda se interesa por las mejoras en el campo normativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, lo que pod\u00edamos llamar el bloque de la\n    seguridad del transporte a\u00e9reo, donde Espa\u00f1a est\u00e1 dando impulso a la\n    adopci\u00f3n y publicaci\u00f3n de los c\u00f3digos europeos JAR, que son las normas\n    sobre los requisitos conjuntos de las autoridades europeas de Aviaci\u00f3n\n    Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo querr\u00eda subrayar, por ejemplo,\n    que est\u00e1n en preparaci\u00f3n las correspondientes a los equipamientos m\u00ednimos\n    a bordo, desde el punto de vista de seguridad de vuelo, y las condiciones\n    aeron\u00e1uticas necesarias para la realizaci\u00f3n de demostraciones a\u00e9reas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el cap\u00edtulo\n    de la seguridad de la navegaci\u00f3n a\u00e9rea estamos en el procedimiento para\n    incorporar los cinco requerimientos, que ya est\u00e1n publicados, de\n    regulaci\u00f3n, de seguridad y de control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en el cap\u00edtulo de\n    seguridad en los aeropuertos hemos desarrollado procedimientos para\n    garantizar la seguridad de las operaciones en las \u00e1reas de maniobras de\n    los aeropuertos con visibilidad reducida, seg\u00fan las recomendaciones de la\n    organizaci\u00f3n de Aviaci\u00f3n Civil y que afectan a Asturias, Barcelona,\n    Bilbao, Madrid-Barajas, San Sebasti\u00e1n, Santiago de Compostela,\n    Tenerife-Norte y Vitoria; est\u00e1n aprobadas y pendientes de publicaci\u00f3n las\n    de Coru\u00f1a, Palma, Santander y est\u00e1n en elaboraci\u00f3n Fuerteventura,\n    Granada, Ibiza, M\u00e1laga, Menorca, Pamplona, Sevilla y Vigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en el cap\u00edtulo de\n    seguridad en los aeropuertos hemos desarrollado procedimientos para\n    garantizar la seguridad de las operaciones en las \u00e1reas de maniobras de\n    los aeropuertos con visibilidad reducida, seg\u00fan las recomendaciones de la\n    organizaci\u00f3n de Aviaci\u00f3n Civil y que afectan a Asturias, Barcelona,\n    Bilbao, Madrid-Barajas, San Sebasti\u00e1n, Santiago de Compostela,\n    Tenerife-Norte y Vitoria; est\u00e1n aprobadas y pendientes de publicaci\u00f3n las\n    de Coru\u00f1a, Palma, Santander y est\u00e1n en elaboraci\u00f3n Fuerteventura,\n    Granada, Ibiza, M\u00e1laga, Menorca, Pamplona, Sevilla y Vigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en el cap\u00edtulo de\n    seguridad en los aeropuertos hemos desarrollado procedimientos para\n    garantizar la seguridad de las operaciones en las \u00e1reas de maniobras de\n    los aeropuertos con visibilidad reducida, seg\u00fan las recomendaciones de la\n    organizaci\u00f3n de Aviaci\u00f3n Civil y que afectan a Asturias, Barcelona,\n    Bilbao, Madrid-Barajas, San Sebasti\u00e1n, Santiago de Compostela,\n    Tenerife-Norte y Vitoria; est\u00e1n aprobadas y pendientes de publicaci\u00f3n las\n    de Coru\u00f1a, Palma, Santander y est\u00e1n en elaboraci\u00f3n Fuerteventura,\n    Granada, Ibiza, M\u00e1laga, Menorca, Pamplona, Sevilla y Vigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, lo que pod\u00edamos llamar el bloque de la\n    seguridad del transporte a\u00e9reo, donde Espa\u00f1a est\u00e1 dando impulso a la\n    adopci\u00f3n y publicaci\u00f3n de los c\u00f3digos europeos JAR, que son las normas\n    sobre los requisitos conjuntos de las autoridades europeas de Aviaci\u00f3n\n    Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han adoptado normas que afectan a la certificaci\u00f3n de los\n    aviones, de sus piezas de recambio, que afectan a las operaciones de\n    transporte a\u00e9reo; se han establecido procedimientos operativos\n    espec\u00edficos para las operaciones de trabajos a\u00e9reos y agroforestales; se\n    ha armonizado la preparaci\u00f3n de las personas ligadas a estas operaciones,\n    como la regulaci\u00f3n de los conocimientos y pruebas para la obtenci\u00f3n de\n    licencias de pilotos de avi\u00f3n, sus habilitaciones, y est\u00e1n en preparaci\u00f3n\n    otras muchas porque el camino es largo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\n    piensa ahora en una mayor calidad, eficacia y por supuesto una mayor\n    seguridad en este tipo de transportes, y en Espa\u00f1a en ese sentido\n    contamos con AENA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2000 el Ministerio\n    de Fomento puso en marcha un plan de infraestructuras 2000/2007 que\n    contempla inversiones importantes para AENA, inversiones que ir\u00e1n en el\n    sentido de la modernizaci\u00f3n de aeropuertos, de sistema de navegaci\u00f3n y de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    piensa ahora en una mayor calidad, eficacia y por supuesto una mayor\n    seguridad en este tipo de transportes, y en Espa\u00f1a en ese sentido\n    contamos con AENA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el per\u00edodo enero-junio de 2002\n    estas inversiones han superado los 66 millones de euros y entre ellas\n    est\u00e1n las realizadas en los sistemas automatizados de control de tr\u00e1fico\n    a\u00e9reo por las m\u00e1s avanzadas tecnolog\u00edas, la construcci\u00f3n del nuevo centro\n    de control de Gav\u00e0, en Barcelona, cuya obra civil estar\u00e1 terminada en el\n    a\u00f1o 2003, la nueva torre de control de M\u00e1laga, de pr\u00f3xima inauguraci\u00f3n, o\n    la participaci\u00f3n en los programas europeos de navegaci\u00f3n por sat\u00e9lite\n    Egnos y Galileo, entre otras muchas actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, en el plan de infraestructuras que desarrolla\n    el Gobierno para modernizar nuestras redes de infraestructuras de\n    transporte est\u00e1 previsto invertir en infraestructura aeroportuaria 11.419\n    millones de euros en el horizonte del a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [6], "calidad": [7], "medio ambiente": [1, 2, 3, 4, 5], "barcelona": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Le estoy hablando de los\n    tres aspectos que usted presume que se incorporaron en Barcelona, aunque\n    ven\u00edan de Gotemburgo, tres aspectos que ten\u00edan que ser los que deber\u00edan\n    tenerse en cuenta a la hora de hablar de esa estrategia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dijo en Johannesburgo que en medio ambiente no habr\u00eda\n    mucho avance, es decir, usted coincide conmigo en que en la cumbre de\n    Johannesburgo se ha perdido una magnifica ocasi\u00f3n para llevar a cabo\n    todos aquellos compromisos que, derivados de la cumbre de R\u00edo de Janeiro,\n    ten\u00edan que tener su plasmaci\u00f3n, su fomento y ejecuci\u00f3n a ra\u00edz de los\n    acuerdos de la cumbre de Johannesburgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga en cuenta el primer detalle que hay que\n    tener presente: para la presidencia espa\u00f1ola el medio ambiente no era una\n    prioridad, seg\u00fan se desprende de lo que dice el programa de la\n    presidencia espa\u00f1ola que ustedes elaboraron para el primer semestre del\n    a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00eda otros temas que tocar pero me parece que tenemos una comparecencia\n    suya en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente y all\u00ed los ampliaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, que habla siempre de la participaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda\n    que me dijera si piensa revisar el modificado decreto del CAMA (Consejo\n    Asesor de Medio Ambiente). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, me gustar\u00eda saber, se\u00f1or\n    ministro, si esa participaci\u00f3n que usted presume que da a las ciudadanas\n    y ciudadanos espa\u00f1oles se traduce en lo que de verdad tiene que ser:\n    organismos de colaboraci\u00f3n, como el Consejo Asesor de Medio Ambiente, o\n    la presencia en este tipo de eventos internacionales, en los que\n    indudablemente se juega la soluci\u00f3n a muchos de los problemas de Espa\u00f1a y\n    del conjunto de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo piensan afrontar ese\n    incremento de la ayuda oficial al desarrollo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma manera que el presidente del\n    Gobierno acudi\u00f3 en su calidad de miembro del Partido Popular europeo a\n    reunirse en Italia con otros presidentes de Gobierno que s\u00ed hab\u00edan\n    estado, deber\u00eda haber acudido a la cumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n durante nuestra\n    presidencia de la Uni\u00f3n Europea, antes con una reuni\u00f3n previa de todas\n    las ONG europeas para poder conciliar con ellos los temas de la\n    presidencia espa\u00f1ola, y despu\u00e9s, cuando \u00e9sta acab\u00f3, con una reuni\u00f3n\n    conjunta, una cena de balance en Luxemburgo con todos los representantes\n    de las ONG europeas; por cierto, en esa cena, los representantes de las\n    ONG europeas, todos sin excepci\u00f3n, felicitaron a Espa\u00f1a por la\n    priorizaci\u00f3n del medio ambiente durante su presidencia y asimismo por los\n    logros que hab\u00eda conseguido durante la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted sabe que han tenido lugar tres reuniones preparatorias\n    en Nueva York, una reuni\u00f3n con rango ministerial en Indonesia, que Espa\u00f1a\n    ha sido incluida en el c\u00edrculo de amigos de Wally Musa para la\n    organizaci\u00f3n precisamente de esta cumbre, con un patrocinio directo del\n    Gobierno de Espa\u00f1a y una \u00faltima reuni\u00f3n en el mes de julio con el propio\n    ministro de Medio Ambiente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  S\u00f3lo quiero decir,\n    se\u00f1ora presidenta, para acabar que Espa\u00f1a, y el presidente del Gobierno\n    en su nombre, fue la que consigui\u00f3 en Monterrey precisamente ese\n    incremento por parte de la Uni\u00f3n Europea, que se ha convertido hoy en la\n    mayor aportaci\u00f3n al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en cuanto al consejo asesor de medio ambiente usted ha\n    expuesto aqu\u00ed una serie de organismos y de instituciones en los que\n    participan las organizaciones ecologistas y lo que voy a hacer va a ser\n    trasladarles la respuesta que usted ha dado para ver si es cierto o no lo\n    que dice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni afirmo ni niego, lo \u00fanico que s\u00e9 es que el consejo asesor de\n    medio ambiente ha estado mucho tiempo sin reunirse, y que los once\n    miembros que hab\u00eda en el consejo asesor que usted hered\u00f3 se han quedado\n    en dos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mucho que la Oficina del clima elabore la\n    estrategia de lucha contra el cambio clim\u00e1tico o cualquier otra\n    documentaci\u00f3n que usted estime oportuna, tendr\u00eda que ser en el consejo\n    asesor de medio ambiente en el que se discutiera, en el que se\n    reflexionara y en el que se aportaran ideas sobre la estrategia de lucha\n    contra el cambio clim\u00e1tico y la estrategia espa\u00f1ola de desarrollo\n    sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que para usted haya sido\n    prioritario... \u00a1Faltar\u00eda m\u00e1s que para el ministro de Medio Ambiente no\n    fuera prioritario! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tiene la palabra el se\u00f1or ministro de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de un\n    consejo asesor probablemente distinto, porque el CAMA es para cuestiones\n    espec\u00edficas de medio ambiente cuando no hayamos tenido una interlocuci\u00f3n\n    en otros \u00f3rganos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLa pol\u00edtica de gesti\u00f3n integral de la\n    calidad de suelos en la Uni\u00f3n Europea era un tema de agenda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [24], "econom\u00eda": [23], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... De nuevo\n    hoy toca poner sobre la mesa las preocupaciones, los anhelos, las\n    inquietudes, los derechos y las libertades de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este tema de las mujeres cuando se hace repetitivo,\n    inevitablemente (como el machismo est\u00e1 en los poros de todos los hombres,\n    porque da igual donde se hayan ubicado pol\u00edticamente, las pautas\n    culturales desgraciadamente transversalizan las mentes de todos los seres\n    humanos m\u00e1s all\u00e1 de la propia ideolog\u00eda) genera efectos perversos, y no\n    me gustar\u00eda generarlos en los diputados de la C\u00e1mara, porque las mujeres\n    feministas lo que hemos venido anhelando a lo largo de estos a\u00f1os es\n    tener no solamente muchos aliados; no solamente muchas aliadas, sino\n    tambi\u00e9n muchos aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No te pongas\n    nerviosa, Ana, porque el feminismo no es patrimonio de nadie, y yo\n    tambi\u00e9n espero contar con la complicidad de las mujeres de la derecha,\n    que hace tan solo diez a\u00f1os negabais la mayor y ahora ten\u00e9is que\n    reconocer que la situaci\u00f3n es la que es y estoy segura de que en breve\n    estaremos en la misma senda, porque al fin y al cabo las mujeres tenemos\n    todas mucho en com\u00fan, independientemente de que seamos de derechas o de\n    izquierda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que trabajar para resolver los\n    problemas de las mujeres que ya est\u00e1n en el circuito de la violencia, que\n    viven bajo el terror, porque el terrorismo de g\u00e9nero no lo definimos as\u00ed\n    porque nos da la gana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe cu\u00e1ntas mujeres soportan cada d\u00eda en este\n    pa\u00eds humillaciones, malos tratos o acoso, que en el puesto de trabajo va\n    unido en el caso de las mujeres al acoso sexual? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que trabajar en la direcci\u00f3n de impedir o evitar a\n    toda costa, se\u00f1or ministro, que entren m\u00e1s mujeres en el circuito de la\n    violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres, se\u00f1or Zaplana, queremos tener esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al menos, si vamos a\n    cambiar de sitio -no s\u00e9 si de planeta o yendo al cielo cuando nos\n    muramos-, las mujeres de mi generaci\u00f3n queremos que, cuando nosotras\n    dejemos de estar aqu\u00ed, las que tengan la oportunidad de hacer pol\u00edtica y\n    de trabajar no tengan los mismos problemas que tenemos nosotras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto: la propuesta de Izquierda Unida es un pacto de Estado\n    por las mujeres, basado en el consenso de todos los grupos\n    parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay asuntos en pol\u00edtica que no pueden ser\n    instrumentalizados por ning\u00fan grupo pol\u00edtico; no se puede cabalgar sobre\n    el dolor de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que puede abrir\n    el camino de la esperanza a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que va de a\u00f1o 52 mujeres espa\u00f1olas han sido asesinadas, v\u00edctimas de\n    esta tragedia que se llama terrorismo de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2001 hubo en Espa\u00f1a\n    m\u00e1s  de 24.000 mujeres que se atrevieron a denunciar los malos tratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el recodo nos encontramos, por ejemplo, que les estamos diciendo a las\n    mujeres que denuncien y ellas se atreven a denunciar, aunque seg\u00fan los\n    expertos s\u00f3lo lo hace un 10 por ciento, lo que significa que hablamos de\n    un problema de gran envergadura social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho\n    visible el problema, pero nos encontramos despu\u00e9s con que las mujeres que\n    se atreven a denunciar tienen que volver a su casa con el agresor tras\n    poner la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres son asesinadas\n    mayoritariamente en ese momento, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una necesidad que la\n    responsabilidad\n    de Gobierno no puede eludir, no se puede trasladar el problema a la\n    sociedad ni se puede decir a las mujeres que se apa\u00f1en como puedan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco se les puede decir a las mujeres todo lo que les estamos\n    diciendo, ustedes y nosotros, porque una mujer que sale de su casa para\n    que no la maten porque est\u00e1 recibiendo una paliza mortal, si deja all\u00ed a\n    sus hijos, se queda sin ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente -adem\u00e1s no me lo he inventado yo,\n    hay mucha literatura- que el Poder Judicial espa\u00f1ol no es el poder\n    judicial ingl\u00e9s ni el que nos gustar\u00eda a todos y a las mujeres, y es\n    evidente que los jueces tambi\u00e9n est\u00e1n transversalizados por esas pautas\n    culturales; si lo estamos las mujeres tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las mujeres no\n    hubi\u00e9ramos asumido el machismo, se\u00f1or\u00edas, ya hubi\u00e9semos asaltado el poder\n    al 50 por ciento hace tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que es tan potente la\n    ideolog\u00eda patriarcal que las mujeres tambi\u00e9n la han asumido durante mucho\n    tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le\n    escuch\u00e9 a usted decir el primer d\u00eda, cuando hablaba de las pol\u00edticas de\n    igualdad, que iba a trabajar con las mujeres, pero precipitadamente usted\n    presenta ayer un paquete de medidas -no s\u00e9 con qu\u00e9 mujeres lo ha\n    trabajado usted- que es err\u00f3neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde mi punto de vista lo correcto hubiera\n    sido empezar corrigiendo el rumbo de la nave y permitiendo que se oiga a\n    las que estamos m\u00e1s afectadas por esta situaci\u00f3n, que somos las mujeres,\n    que estamos organizadas, que no hemos desaparecido, que administramos\n    nuestro tiempo desde el feminismo como nos viene bien y como nos\n    conviene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que colocar en lugar prioritario\n    este asunto porque el ministro de Econom\u00eda tendr\u00e1 que incluir en los\n    presupuestos el terrorismo de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le\n    escuch\u00e9 a usted decir el primer d\u00eda, cuando hablaba de las pol\u00edticas de\n    igualdad, que iba a trabajar con las mujeres, pero precipitadamente usted\n    presenta ayer un paquete de medidas -no s\u00e9 con qu\u00e9 mujeres lo ha\n    trabajado usted- que es err\u00f3neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Partido Popular tiene que bajarse en este caso de\n    sus posiciones, tiene que poner a las mujeres por encima de los intereses\n    partidistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [6], "igualdad": [7], "mujeres": [2, 3, 4, 5], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Debo a\u00f1adir que nunca se hab\u00eda realizado un esfuerzo tan\n    importante y probablemente -probablemente no, con toda seguridad- hay que\n    profundizar e intensificar much\u00edsimo m\u00e1s los esfuerzos, como dec\u00eda su\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed se ha hablado de eso que\n    hemos venido denominando el dispositivo de alarma, que me parece muy\n    importante porque para las mujeres que denuncian, como medida cautelar se\n    les puede conceder autom\u00e1ticamente y sirve como garant\u00eda de su seguridad\n    y tambi\u00e9n como una medida clar\u00edsima de disuasi\u00f3n para el agresor que,\n    l\u00f3gicamente,\n    si sabe que hay un mecanismo de aviso por parte de la presunta v\u00edctima, al\n    menos deseamos que condicione sus actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen\n    en estos momentos 70 oficinas de asistencia a las v\u00edctimas y 260 centros\n    de acogida cofinanciados por el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales;\n    las casas de acogida y los pisos tutelados han tenido un incremento del\n    presupuesto p\u00fablico del 57 por ciento en los \u00faltimos a\u00f1os, tienen una\n    dotaci\u00f3n presupuestaria superior; se ha puesto en funcionamiento 323\n    programas para la atenci\u00f3n a mujeres v\u00edctimas de la violencia en\n    colaboraci\u00f3n con las ONG y con las comunidades aut\u00f3nomas; se han hecho\n    campa\u00f1as informativas y de sensibilizaci\u00f3n importantes, y podr\u00eda seguir\n    mencionando un n\u00famero important\u00edsimo de medidas que se han puesto en\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido apunt\u00e9 ayer la posibilidad de propiciar que las\n    mujeres que se ven obligadas o que se tienen que ver obligadas a\n    abandonar el lugar de residencia puedan recibir una ayuda que compense\n    los gastos ocasionados por el traslado de residencia y las dificultades\n    de incorporarse a un puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quise completar esa iniciativa proponiendo bonificaciones\n    espec\u00edficas a la contrataci\u00f3n de estas mujeres cuando se encuentran en\n    esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed se ha hablado de eso que\n    hemos venido denominando el dispositivo de alarma, que me parece muy\n    importante porque para las mujeres que denuncian, como medida cautelar se\n    les puede conceder autom\u00e1ticamente y sirve como garant\u00eda de su seguridad\n    y tambi\u00e9n como una medida clar\u00edsima de disuasi\u00f3n para el agresor que,\n    l\u00f3gicamente,\n    si sabe que hay un mecanismo de aviso por parte de la presunta v\u00edctima, al\n    menos deseamos que condicione sus actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen\n    en estos momentos 70 oficinas de asistencia a las v\u00edctimas y 260 centros\n    de acogida cofinanciados por el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales;\n    las casas de acogida y los pisos tutelados han tenido un incremento del\n    presupuesto p\u00fablico del 57 por ciento en los \u00faltimos a\u00f1os, tienen una\n    dotaci\u00f3n presupuestaria superior; se ha puesto en funcionamiento 323\n    programas para la atenci\u00f3n a mujeres v\u00edctimas de la violencia en\n    colaboraci\u00f3n con las ONG y con las comunidades aut\u00f3nomas; se han hecho\n    campa\u00f1as informativas y de sensibilizaci\u00f3n importantes, y podr\u00eda seguir\n    mencionando un n\u00famero important\u00edsimo de medidas que se han puesto en\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se han hecho planes por la igualdad, pero ning\u00fan plan concreto\n    y espec\u00edfico para luchar contra la violencia dom\u00e9stica, y se habr\u00e1n\n    podido adoptar medidas en otro momento, pero no quiero abrir pol\u00e9mica,\n    solamente quiero establecer un razonamiento que es rigurosamente cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Espero que sea el principio de una nueva era, en la que el\n    ministro de Trabajo y Asuntos Sociales mantenga esta actitud que, por\n    otra parte, reconforta y abre caminos de esperanza para las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pacto de Estado por las mujeres, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que nadie ha dicho que el Partido Popular no haya hecho nada en\n    pol\u00edticas de igualdad, porque es imposible decir eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA CALIDAD DE LOS\n    SERVICIOS DEL AEROPUERTO DE EL PRAT.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [9], "transporte": [10, 11], "calidad": [6, 7], "empresas": [8], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El aeropuerto de El Prat, de Barcelona, es el que ha registrado un mayor\n    crecimiento a lo largo de los \u00faltimos diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Da la real impresi\u00f3n -certeza, en\n    realidad- de que la joya de la corona como aeropuerto es otra -cosa que\n    sabemos y aceptamos-, pero se intuye que no hay ning\u00fan tipo de cari\u00f1o o\n    inter\u00e9s especial en que exista realmente la imagen de que el desarrollo\n    del plan director tiene una buena marcha y pretende consagrar al\n    aeropuerto de Barcelona con un prestigio internacional orientado hacia la\n    zona mediterr\u00e1nea, que es lo que se ve m\u00e1s factible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    comisi\u00f3n visit\u00f3 el aeropuerto de Barcelona cuando el se\u00f1or Arg\u00fcelles era\n    director de AENA y vimos el desarrollo de las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Barcelona\n    hay denuncias que se refieren a las deficiencias del aire acondicionado,\n    cosa que reconoce AENA contestando en una carta en un medio de\n    comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace poco ve\u00edamos por televisi\u00f3n a un se\u00f1or que se quejaba\n    de que acababa de llegar a Barcelona desde Madrid y le avisaban que las\n    maletas de su vuelo sal\u00edan por la cinta n\u00famero 3, pero por la cinta 14\n    tambi\u00e9n sal\u00edan maletas del mismo avi\u00f3n, al igual que por la cinta 8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe, se\u00f1or ministro, que yo estoy en una l\u00ednea algo distinta, pero\n    en la moci\u00f3n que presente nuestro grupo vamos a plantear una tem\u00e1tica que\n    pueda ser apoyada por todos los grupos de la C\u00e1mara para buscar una\n    soluci\u00f3n definitiva a algunas cosas no s\u00f3lo para el aeropuerto de\n    Barcelona, sino tambi\u00e9n aplicable a otros aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El t\u00edtulo de la interpelaci\u00f3n es: \u00bfqu\u00e9 medidas\n    tiene previsto adoptar el Gobierno para mejorar la calidad de los\n    servicios del aeropuerto de El Prat? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se critica la falta de limpieza y de calidad en la\n    prestaci\u00f3n de los servicios de tierra; situaciones que han sido\n    reconocidas incluso por el propio ente p\u00fablico AENA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La responsabilidad puede ser de las empresas de\n    handling, de las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas, de AENA y la falta de informaci\u00f3n en\n    el funcionamiento menor, no ya la gran informaci\u00f3n del aeropuerto,\n    responsabilidad compartida tambi\u00e9n de las mismas compa\u00f1\u00edas, pero siempre\n    AENA es su gestor principal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace poco ve\u00edamos por televisi\u00f3n a un se\u00f1or que se quejaba\n    de que acababa de llegar a Barcelona desde Madrid y le avisaban que las\n    maletas de su vuelo sal\u00edan por la cinta n\u00famero 3, pero por la cinta 14\n    tambi\u00e9n sal\u00edan maletas del mismo avi\u00f3n, al igual que por la cinta 8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejando a un lado el plan director, porque quiero hablar del\n    funcionamiento actual, hemos de decir que el calendario marca a lo largo\n    del a\u00f1o diversas fechas en que hay aglomeraciones en los aeropuertos, al\n    igual que en otros medios de transporte, como en Navidad, fin de a\u00f1o,\n    Semana Santa, puentes de fin semana notables, vacaciones de verano con\n    d\u00edas punta a finales o a primeros de mes o a finales de quincena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos le\u00eddo los siguientes titulares:\n    retrasos de hora y media para recoger maletas en El Prat; El Prat esconde\n    las maletas para minimizar el caos de los equipajes; AENA califica de\n    deficiente la actuaci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas de transporte de maletas \u00bfFalta\n    gente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [13, 14], "transporte": [15], "calidad": [11, 12], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En estos momentos, se\u00f1or Sed\u00f3, el principal problema en Barcelona, y\n    tambi\u00e9n el principal motivo de esperanza, es que este Gobierno va a hacer\n    de un aeropuerto que ten\u00eda una capacidad m\u00e1xima de 20 millones de\n    pasajeros, un aeropuerto para 40 millones de pasajeros en el horizonte de\n    los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que tener cierta capacidad y\n    sentido com\u00fan para interpretar las cosas que est\u00e1n pasando en Barcelona y\n    que tienen que ver con el proceso en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda sabe, porque lo ha demostrado en muchas intervenciones, que el\n    plan director del aeropuerto de Barcelona compromete inversiones de 1.800\n    millones de euros; la modernizaci\u00f3n compromete, se lo subrayo, 1.800\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es que entre 1992 y\n    1999, a\u00f1os en los que su grupo tambi\u00e9n tuvo alguna influencia en el\n    Gobierno de la \u00e9poca, se invirtieron en el aeropuerto de Barcelona 80\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda cree que el problema es que se pierden las maletas,\n    que es un problema, pero deber\u00eda comenzar por el principio y reconocer\n    que las carencias derivadas de la insuficiente infraestructura de un\n    aeropuerto inapropiado para Barcelona las est\u00e1 resolviendo el Gobierno\n    que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, en este\n    momento est\u00e1n en marcha proyectos por 1.059 millones de euros en el\n    aeropuerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Barcelona hay dos concesionarios: Iberia y\n    Eurohandling, y adem\u00e1s Spanair se presta a s\u00ed misma el handling. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n porque en Barcelona se sufrieron\n    las consecuencias de las demoras de los principales aeropuertos europeos,\n    que hizo que aquello saliera en los titulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a decir lo que\n    va a hacer este ministerio: va a sacar a concurso una concesi\u00f3n m\u00e1s de\n    handling en los aeropuertos de Barcelona y de Madrid, adem\u00e1s de sacar a\n    concurso las concesiones cuando venzan, de tal manera que en Madrid y en\n    Barcelona pasaremos de dos a tres concesionarios de handling. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo ello estamos demostrando una\n    razonable voluntad de contribuir a hacer del aeropuerto de Barcelona el\n    aeropuerto que necesitan Catalu\u00f1a y Espa\u00f1a, un gran aeropuerto hub, un\n    gran aeropuerto internacional, un gran aeropuerto que tenga capacidad\n    para atender a los pasajeros que Barcelona genere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de los\n    aeropuertos espa\u00f1oles en 1996 era de carencia de infraestructuras; de\n    infraestructura de terminales para los pasajeros, de infraestructura en\n    el campo de vuelo en las pistas, por eso en Barcelona hay que hacer una\n    tercera o en Madrid otras dos, e insuficiente estructura de navegaci\u00f3n\n    a\u00e9rea, por eso seguimos dot\u00e1ndonos de nuevos controladores y mejores\n    equipos de control del tr\u00e1fico a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es muy importante hoy, al hablar de la calidad en\n    los aeropuertos, no confundir los problemas de infraestructura con los\n    problemas de los operadores que utilizan esa infraestructura -las\n    compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas- o con los problemas derivados de los que prestan\n    servicios complementarios en los aeropuertos, como la navegaci\u00f3n a\u00e9rea\n    que desarrolla AENA a trav\u00e9s de los controladores, o lo que se considera\n    la asistencia en tierra o handling. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esto se tienen que derivar consecuencias, se\u00f1or Sed\u00f3; se tienen que\n    derivar consecuencias porque no se puede prestar la misma calidad de\n    servicios cuando se est\u00e1n haciendo o remodelando infraestructuras que\n    cuando se tiene el aeropuerto terminado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a decir lo que\n    va a hacer este ministerio: va a sacar a concurso una concesi\u00f3n m\u00e1s de\n    handling en los aeropuertos de Barcelona y de Madrid, adem\u00e1s de sacar a\n    concurso las concesiones cuando venzan, de tal manera que en Madrid y en\n    Barcelona pasaremos de dos a tres concesionarios de handling. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de los\n    aeropuertos espa\u00f1oles en 1996 era de carencia de infraestructuras; de\n    infraestructura de terminales para los pasajeros, de infraestructura en\n    el campo de vuelo en las pistas, por eso en Barcelona hay que hacer una\n    tercera o en Madrid otras dos, e insuficiente estructura de navegaci\u00f3n\n    a\u00e9rea, por eso seguimos dot\u00e1ndonos de nuevos controladores y mejores\n    equipos de control del tr\u00e1fico a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSu\n    se\u00f1or\u00eda y su grupo comparten el modelo europeo de liberalizaci\u00f3n del\n    transporte a\u00e9reo que en estos momentos forma parte del marco de\n    funcionamiento del sistema a\u00e9reo y aeroportuario espa\u00f1ol y del sistema de\n    competencia entre compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En cuanto a la p\u00e9rdida de maletas que pueden venir de otros\n    aeropuertos no hemos considerado el tema de seguridad, pues hay unas\n    normas de seguridad que dicen maleta y viajero en el mismo avi\u00f3n y ha\n    habido muchas maletas que han llegado desde su destino en avi\u00f3n dos horas\n    despu\u00e9s, que no fueron con los pasajeros, llegaron luego, y en Barcelona\n    nadie avisaba a los pasajeros de que por las circunstancias que fuesen\n    las maletas no llegaban hasta dos o tres horas despu\u00e9s y mientras la\n    gente esperando en el aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo mucha informaci\u00f3n y se lo agradezco, usted me la facilita (cuando yo\n    le pregunto me da informaci\u00f3n), del aeropuerto de Barcelona tengo muchas\n    p\u00e1ginas, y no s\u00f3lo de este aeropuerto sino de los dem\u00e1s aeropuertos de\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi intervenci\u00f3n ha venido a decir y se la voy a resumir leyendo\n    unas palabras recogidas del honorable president de la Generalitat Pujol\n    que dijo hace pocos d\u00edas en un acto que hubo en el puerto de Barcelona,\n    al que parece ser esperaban que usted fuese y no pudo ir, no lo ten\u00eda\n    previsto o hubo una confusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, se\u00f1or ministro, he venido a decir que hay unas obras emblem\u00e1ticas\n    como la nueva terminal y la tercera pista, \u00e9sta por su historia, que no\n    se ven y como no se ven la gente dice que no pasa nada; muchos usuarios\n    del aeropuerto de Barcelona no ven crecer nada pero en otros aeropuertos\n    s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las obras que se est\u00e1n haciendo de los aparcamientos es una cosa\n    imbuida dentro de la terminal antigua, y la ampliaci\u00f3n por un lateral de\n    una terminal o del otro lado la de aviaci\u00f3n general no son las grandes\n    obras de lanzamiento que se esperan del aeropuerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la p\u00e9rdida de maletas que pueden venir de otros\n    aeropuertos no hemos considerado el tema de seguridad, pues hay unas\n    normas de seguridad que dicen maleta y viajero en el mismo avi\u00f3n y ha\n    habido muchas maletas que han llegado desde su destino en avi\u00f3n dos horas\n    despu\u00e9s, que no fueron con los pasajeros, llegaron luego, y en Barcelona\n    nadie avisaba a los pasajeros de que por las circunstancias que fuesen\n    las maletas no llegaban hasta dos o tres horas despu\u00e9s y mientras la\n    gente esperando en el aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [4], "barcelona": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se van a ver las obras muy pronto; las obras en el\n    aeropuerto de Barcelona se van a ver antes de que termine este a\u00f1o, y\n    algunos seguir\u00e1n con el mismo disco, porque nunca han tenido otro disco\n    ni les interesa otro disco, y ojo con cu\u00e1l es el destino final de esa\n    estrategia, de la estrategia del disco rayado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otros estamos en la estrategia de la esperanza; de la esperanza basada en\n    las realidades; de realidades que se apoyan en una gesti\u00f3n econ\u00f3mica que\n    permite hoy allegar recursos para financiar todas las inversiones, en\n    Barcelona, en Madrid y en el resto de los aeropuertos de la red espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la ventaja de nuestro proyecto, se\u00f1or Sed\u00f3, que podemos acudir a\n    cualquier aeropuerto de la geograf\u00eda espa\u00f1ola y explicar lo que estamos\n    haciendo sin necesidad de que alguien nos diga que lo que hacemos en\n    Barcelona le quita inversi\u00f3n a lo que hacemos en otra capital espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decir que ahora los problemas del aeropuerto de Barcelona,\n    reales, que padecieron en agosto unos miles de ciudadanos y que se\n    atajaron inmediatamente son la se\u00f1al del caos, la se\u00f1al del agravio, de\n    la marginaci\u00f3n, del abandono y como se dice aqu\u00ed de la falta de inter\u00e9s,\n    eso, se\u00f1or Sed\u00f3, era falso ese d\u00eda y sigue siendo falso hoy al o\u00edr sus\n    palabras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otros estamos en la estrategia de la esperanza; de la esperanza basada en\n    las realidades; de realidades que se apoyan en una gesti\u00f3n econ\u00f3mica que\n    permite hoy allegar recursos para financiar todas las inversiones, en\n    Barcelona, en Madrid y en el resto de los aeropuertos de la red espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 18, 20, 22, 23, 24, 27, 29, 31, 34, 37, 39, 42, 44, 47, 49, 50, 51, 54, 56, 57, 58, 59, 60, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 73, 77, 81, 83], "party": "IGNACIO GIL L\u00c1ZARO", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 5, 6, 17, 19, 21, 25, 26, 28, 30, 32, 33, 35, 36, 38, 40, 41, 43, 52, 53, 55, 69, 72], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [45, 46, 48], "party": "JOS\u00c9 N\u00da\u00d1EZ CASTA\u00cdN", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [61, 62, 70, 71, 74, 79, 80, 82], "party": "Pere Grau i Buld\u00fa", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [75, 76, 78], "party": "Mar\u00eda Luisa Castro Fonseca", "name": "Izquierda Unida"}]}