{"blocks": [{"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PIENSA\n    HACER EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO ANTE LA CRISIS ABIERTA POR SU MINISTRO\n    DE ASUNTOS EXTERIORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PIENSA\n    HACER EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO ANTE LA CRISIS ABIERTA POR SU MINISTRO\n    DE ASUNTOS EXTERIORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, el ministro de Asuntos Exteriores esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n\n    ha dado una informaci\u00f3n exhaustiva, con datos, con hechos, con\n    documentaci\u00f3n, sobre lo que aconteci\u00f3 en abril de 2002 en Venezuela y\n    adem\u00e1s ha pedido disculpas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el ministro de Asuntos Exteriores esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n\n    ha dado una informaci\u00f3n exhaustiva, con datos, con hechos, con\n    documentaci\u00f3n, sobre lo que aconteci\u00f3 en abril de 2002 en Venezuela y\n    adem\u00e1s ha pedido disculpas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Y por darle un dato, se\u00f1or presidente, \u00bfcon qu\u00e9\n    autoridad moral le va a pedir su ministro de Asuntos Exteriores a\n    millones y millones de espa\u00f1oles que apoyen la Constituci\u00f3n europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Y por darle un dato, se\u00f1or presidente, \u00bfcon qu\u00e9\n    autoridad moral le va a pedir su ministro de Asuntos Exteriores a\n    millones y millones de espa\u00f1oles que apoyen la Constituci\u00f3n europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Y por darle un dato, se\u00f1or presidente, \u00bfcon qu\u00e9\n    autoridad moral le va a pedir su ministro de Asuntos Exteriores a\n    millones y millones de espa\u00f1oles que apoyen la Constituci\u00f3n europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, el\n    ministro de Asuntos Exteriores esta ma\u00f1ana ha dado argumentos y razones,\n    y esto es importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, el\n    ministro de Asuntos Exteriores esta ma\u00f1ana ha dado argumentos y razones,\n    y esto es importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 GRADO DE IMPORTANCIA\n    CONCEDE EL GOBIERNO A LOS PACTOS DE ESTADO ALCANZADOS ENTRE LAS\n    PRINCIPALES FUERZAS POL\u00cdTICAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [1, 2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, por una parte, est\u00e1n ustedes mareando la perdiz,\n    retrasando la toma de decisiones, mientras la tensi\u00f3n social aumenta en\n    las zonas afectadas y, lo que es m\u00e1s grave, no est\u00e1n dando cumplimiento a\n    la moci\u00f3n que esta C\u00e1mara adopt\u00f3 el 21 de septiembre pasado en la que,\n    adem\u00e1s de pedir la elaboraci\u00f3n de un plan industrial negociado con\n    sindicatos y comunidades aut\u00f3nomas para garantizar la viabilidad de las\n    empresas manteniendo todos los centros y plantillas actuales, se instaba\n    al Gobierno a negociar de forma activa y efectiva en el seno de la\n    Comisi\u00f3n Europea la aceptaci\u00f3n de una etapa transitoria mientras no se\n    llegase a acuerdos en la OCDE sobre un marco de competencia real para el\n    sector naval, per\u00edodo en el que se contemple la posibilidad de ayudas a\n    la construcci\u00f3n naval que permita competir en condiciones de igualdad a\n    los astilleros espa\u00f1oles y comunitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada, el ministro\n    Montilla -que, por cierto, nunca ha comparecido monogr\u00e1ficamente ante la\n    Comisi\u00f3n competente para exponer su pol\u00edtica industrial naval- manifest\u00f3\n    que, hasta que los auditores de la compa\u00f1\u00eda elevaran su informe del\n    primer trimestre, ten\u00edamos tiempo para solucionar los problemas de Izar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, por una parte, est\u00e1n ustedes mareando la perdiz,\n    retrasando la toma de decisiones, mientras la tensi\u00f3n social aumenta en\n    las zonas afectadas y, lo que es m\u00e1s grave, no est\u00e1n dando cumplimiento a\n    la moci\u00f3n que esta C\u00e1mara adopt\u00f3 el 21 de septiembre pasado en la que,\n    adem\u00e1s de pedir la elaboraci\u00f3n de un plan industrial negociado con\n    sindicatos y comunidades aut\u00f3nomas para garantizar la viabilidad de las\n    empresas manteniendo todos los centros y plantillas actuales, se instaba\n    al Gobierno a negociar de forma activa y efectiva en el seno de la\n    Comisi\u00f3n Europea la aceptaci\u00f3n de una etapa transitoria mientras no se\n    llegase a acuerdos en la OCDE sobre un marco de competencia real para el\n    sector naval, per\u00edodo en el que se contemple la posibilidad de ayudas a\n    la construcci\u00f3n naval que permita competir en condiciones de igualdad a\n    los astilleros espa\u00f1oles y comunitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lleg\u00f3 a alcanzar en un a\u00f1o los 13.500 millones\n    de euros, alrededor del 9 por ciento del producto industrial espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [2, 3], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por otra parte, respecto a las medidas de acci\u00f3n internacional,\n    se realizar\u00e1n acciones de apoyo a la internacionalizaci\u00f3n a trav\u00e9s de un\n    plan de promoci\u00f3n en el exterior del sector textil, al que me he referido\n    en algunas ocasiones, y se aplicar\u00e1n medidas de defensa comercial cuando\n    se den las condiciones legalmente establecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en el Consejo\n    de competitividad de la Uni\u00f3n Europea celebrado el pasado jueves defend\u00ed\n    que en caso necesario se apliquen instrumentos de defensa comercial como\n    la apertura de procedimientos antidumping y antisubvenci\u00f3n o la\n    aplicaci\u00f3n de medidas de salvaguarda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este escenario para reforzar la competitividad del\n    sector, el Gobierno plantea una doble estrategia industrial e\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre las medidas a adoptar en el \u00e1mbito industrial cabe se\u00f1alar que este\n    Gobierno solicit\u00f3 a las autoridades comunitarias la pr\u00f3rroga del sistema\n    de ayudas al sector textil confecci\u00f3n, que finalizaba este a\u00f1o, durante\n    tres a\u00f1os m\u00e1s, hasta el 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [2], "fuerzas": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A REPERCUTIR LA MINORACI\u00d3N DEL PRESUPUESTO DE DEFENSA\n    EN LA OPERATIVIDAD DE NUESTRAS FUERZAS ARMADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VA A REPERCUTIR LA MINORACI\u00d3N DEL PRESUPUESTO DE DEFENSA\n    EN LA OPERATIVIDAD DE NUESTRAS FUERZAS ARMADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VA A REPERCUTIR LA MINORACI\u00d3N DEL PRESUPUESTO DE DEFENSA\n    EN LA OPERATIVIDAD DE NUESTRAS FUERZAS ARMADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [2], "fuerzas": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfc\u00f3mo va a repercutir la minoraci\u00f3n del\n    presupuesto de Defensa en la operatividad de nuestras Fuerzas Armadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfc\u00f3mo va a repercutir la minoraci\u00f3n del\n    presupuesto de Defensa en la operatividad de nuestras Fuerzas Armadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfc\u00f3mo va a repercutir la minoraci\u00f3n del\n    presupuesto de Defensa en la operatividad de nuestras Fuerzas Armadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... no se produzca y que los presupuestos que se publiquen en el Bolet\u00edn\n    Oficial sean, en lo que a Defensa se refiere, los que el Gobierno envi\u00f3 a\n    esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [4], "defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero tambi\u00e9n s\u00e9 como usted, se\u00f1or Bono, que en\n    el Senado ustedes han presentado una enmienda en la que incrementan en 30\n    millones de euros los presupuestos de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, que ustedes despu\u00e9s de las cr\u00edticas de los jefes\n    de Estado Mayor de los tres ej\u00e9rcitos ya no se f\u00edan de los militares y\n    los 36,7 millones de euros que hab\u00edan salido de los cuarteles generales,\n    de las jefaturas de los apoyos log\u00edsticos del Ej\u00e9rcito de Tierra, del\n    Ej\u00e9rcito del Aire y de la Armada, en lugar de volver a ese sitio vuelven\n    ahora a la Secretar\u00eda de Estado de Defensa, como nunca hab\u00eda sucedido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, se\u00f1or Bono, usted sabe perfectamente que ha quedado bien\n    con Esquerra Republicana e Izquierda Unida al introducir eso y que ha\n    quedado tambi\u00e9n bien con los militares al decir que pide el incremento de\n    presupuestos y sabe usted que muy probablemente pesa el veto sobre los\n    presupuestos de Defensa, sobre los presupuestos en general, en el\n    Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Bono, en el mejor de los casos con una minoraci\u00f3n de 6 millones, que\n    es lo que prev\u00e9 la enmienda del Senado; en el peor de los casos con 36,7\n    millones de euros minorados, este grupo parlamentario jam\u00e1s le va a\n    acusar a usted de que se haya producido ning\u00fan accidente de ning\u00fan\n    militar por esa minoraci\u00f3n presupuestaria como desde esa tribuna, por\n    6.000 euros, un mill\u00f3n de pesetas, se pretendi\u00f3 imputar a alg\u00fan ministro\n    de Defensa anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente,\n    con aire no se pagan los sueldos, con aire no se modernizan las Fuerzas\n    Armadas, con aire no se profesionalizan, se\u00f1or Bono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [5, 6], "fuerzas": [3, 4], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El ministro de Defensa est\u00e1 tranquilo porque,\n    aun cuando prosperase lo que el Congreso aprob\u00f3, tendr\u00edamos un incremento\n    en Defensa superior a la media de incrementos que tuvo el Partido Popular\n    en ocho a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se atilde a la hora de hablar, fue el\n    hoy portavoz del Partido Popular en el Senado el que dijo: Hay una\n    reducci\u00f3n constante en el presupuesto de Defensa, que ha ca\u00eddo en la\n    \u00faltima d\u00e9cada un 15 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de\n    Defensa y el presidente del Gobierno sabr\u00e1n defender que las\n    disponibilidades econ\u00f3micas de las Fuerzas Armadas sean las que se\n    enviaron a este Congreso de los Diputados antes de la minoraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy tranquilo, se\u00f1or diputado, y est\u00e1n tranquilas las Fuerzas Armadas\n    porque ha habido cambios en la direcci\u00f3n pol\u00edtica y no se hacen ya\n    afirmaciones acerca de que la culpa es de los militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de\n    Defensa y el presidente del Gobierno sabr\u00e1n defender que las\n    disponibilidades econ\u00f3micas de las Fuerzas Armadas sean las que se\n    enviaron a este Congreso de los Diputados antes de la minoraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy tranquilo, se\u00f1or diputado, y est\u00e1n tranquilas las Fuerzas Armadas\n    porque ha habido cambios en la direcci\u00f3n pol\u00edtica y no se hacen ya\n    afirmaciones acerca de que la culpa es de los militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de\n    Defensa y el presidente del Gobierno sabr\u00e1n defender que las\n    disponibilidades econ\u00f3micas de las Fuerzas Armadas sean las que se\n    enviaron a este Congreso de los Diputados antes de la minoraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "madrid": [4], "fuerzas": [2, 3], "espa\u00f1oles": [5, 6], "defensa": [0], "fuerzas armadas": [7, 8]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y le dir\u00e9 que quien le precedi\u00f3\n    como ministro de Defensa argumentaba, a la hora de explicar lo que se iba\n    a hacer, cosas como \u00e9sta: Que el n\u00famero de tropa que se enviara ser\u00eda en\n    torno al 10 por ciento del total de la tropa; que luego hab\u00eda cambiado y\n    que posiblemente fueran 700, pero que en cualquier caso estaba a lo que\n    le dijeran; que sobre la mesa hab\u00eda una cifra, pero que esta pod\u00eda\n    cambiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace unos a\u00f1os se tom\u00f3 una decisi\u00f3n similar, mandar\n    tambi\u00e9n nuestras tropas a Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que han cambiado las cosas cuando se decide que algunas misiones\n    de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas vayan al exterior, hasta el punto de que\n    antes le o\u00edamos al se\u00f1or Rajoy hablar con mucha grandilocuencia; no es la\n    primera vez que lo hace. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unas cuantas semanas, el pasado 6 de julio, se aprob\u00f3 en este\n    Congreso de los Diputados, se\u00f1or ministro, con unas condiciones muy\n    tasadas, muy precisas, el env\u00edo de una misi\u00f3n a Afganist\u00e1n para el\n    control de un proceso electoral y se estableci\u00f3 con los votos de esta\n    C\u00e1mara cu\u00e1les eran las condiciones de esa misi\u00f3n, el calendario, los\n    l\u00edmites de la propia misi\u00f3n y todas las condiciones que deb\u00edan acompa\u00f1ar\n    a algo tan importante como ir m\u00e1s all\u00e1 de 6.000 kil\u00f3metros de distancia\n    nuestras Fuerzas Armadas para una misi\u00f3n ciertamente complicada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado d\u00eda 27 de noviembre llegaron decenas, cientos de\n    soldados espa\u00f1oles a Madrid procedentes de Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado d\u00eda 27 de noviembre llegaron decenas, cientos de\n    soldados espa\u00f1oles a Madrid procedentes de Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo hoy, se\u00f1or ministro, en nombre del Grupo Socialista, le pregunto si se\n    ha cumplido aquella condici\u00f3n que se vot\u00f3 e incluso cu\u00e1nto cost\u00f3 esa\n    operaci\u00f3n, porque eso es lo que tienen que saber los espa\u00f1oles y no\n    escuchar discursos grandilocuentes como los que hemos o\u00eddo aqu\u00ed esta\n    tarde por boca del se\u00f1or Rajoy o hace unos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que han cambiado las cosas cuando se decide que algunas misiones\n    de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas vayan al exterior, hasta el punto de que\n    antes le o\u00edamos al se\u00f1or Rajoy hablar con mucha grandilocuencia; no es la\n    primera vez que lo hace. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unas cuantas semanas, el pasado 6 de julio, se aprob\u00f3 en este\n    Congreso de los Diputados, se\u00f1or ministro, con unas condiciones muy\n    tasadas, muy precisas, el env\u00edo de una misi\u00f3n a Afganist\u00e1n para el\n    control de un proceso electoral y se estableci\u00f3 con los votos de esta\n    C\u00e1mara cu\u00e1les eran las condiciones de esa misi\u00f3n, el calendario, los\n    l\u00edmites de la propia misi\u00f3n y todas las condiciones que deb\u00edan acompa\u00f1ar\n    a algo tan importante como ir m\u00e1s all\u00e1 de 6.000 kil\u00f3metros de distancia\n    nuestras Fuerzas Armadas para una misi\u00f3n ciertamente complicada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Las misiones realizadas han\n    sido las siguientes: apoyo a los PRT de Mazar e Sharif y de Kunduf;\n    desminado, con la obtenci\u00f3n de 150 artefactos; limpieza de dos campos de\n    minas; cerca de 400 patrullas formadas por 30 personas cada una de ellas\n    para garantizar la seguridad en la zona, 250 kil\u00f3metros diarios de\n    patrulla; capacidad de reacci\u00f3n del contingente en seis horas y de una\n    compa\u00f1\u00eda en el plazo inferior a dos horas; 180 horas de vuelo de los\n    cuatro helic\u00f3pteros para evacuaci\u00f3n m\u00e9dica y reconocimiento; custodia de\n    20 colegios electorales y ayuda al proceso de recuento en el \u00e1rea de\n    responsabilidad del batall\u00f3n, integrado por 540 soldados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\n    diputado, nuestras tropas han cumplido con la misi\u00f3n que les encomend\u00f3 el\n    Gobierno y que, adem\u00e1s, conoci\u00f3 y autoriz\u00f3 este Parlamento a petici\u00f3n,\n    por cierto, de las Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, efectivamente, los ciudadanos accedemos al ejercicio y a\n    la defensa de nuestros derechos ante la justicia y la Administraci\u00f3n de\n    Justicia a trav\u00e9s de abogados y procuradores y precisamente por ello,\n    siendo la abogac\u00eda y la procuradur\u00eda un primer test de calidad de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, es enormemente importante asegurar la\n    efectividad y la mayor calidad posible en la realizaci\u00f3n de ese derecho a\n    la defensa de los propios derechos e intereses ante la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n\n    cuestiones comunitarias, de derecho europeo, porque ah\u00ed est\u00e1 el espacio\n    de libertad, justicia y seguridad, donde se han adoptado importantes\n    reglamentos y directivas reguladoras del ejercicio de profesiones\n    tituladas y de establecimiento de servicios profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente la regulaci\u00f3n del acceso a estas profesiones\n    involucra derechos fundamentales, derecho a la defensa, a la asistencia\n    letrada, a un juicio justo en el curso de un proceso debido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS PLANES DEL GOBIERNO SOBRE EL CONSEJO GENERAL DE\n    SEGURIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad p\u00fablica": [10, 11], "fuerzas": [6, 7, 8], "espa\u00f1oles": [9], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, los espa\u00f1oles hemos vivido en los \u00faltimos a\u00f1os un\n    considerable deterioro de la seguridad ciudadana que ha dado lugar a un\n    sensible aumento de la delincuencia, tanto de la peque\u00f1a delincuencia\n    como de la llamada criminalidad violenta, llegando a ostentar el triste\n    r\u00e9cord de tener la tasa de homicidios m\u00e1s alta de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anterior\n    Gobierno permiti\u00f3 que se redujeran los efectivos policiales y el gasto en\n    seguridad p\u00fablica; se redujeron los recursos, y el equipamiento con el\n    que contaban las fuerzas de seguridad era insuficiente y qued\u00f3 anticuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra de las causas que hoy m\u00e1s que nunca est\u00e1 quedando patente a ra\u00edz de\n    las informaciones que estamos conociendo es la falta de coordinaci\u00f3n de\n    los cuerpos policiales que se encargan de la seguridad p\u00fablica en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo considera que hay que dotar de coherencia, de racionalidad y de\n    eficacia a las actuaciones de las diversas administraciones p\u00fablicas y\n    las fuerzas de seguridad de ellas dependientes, con el fin de asegurar la\n    coordinaci\u00f3n pol\u00edtica, administrativa y operativa entre todas ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el programa electoral con el que los socialistas concurrimos a las\n    pasadas elecciones generales se contemplaba la puesta en funcionamiento\n    del Consejo de Pol\u00edtica de Seguridad, previsto en la Ley Org\u00e1nica de\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad, como \u00f3rgano efectivo de coordinaci\u00f3n\n    operativa y cooperaci\u00f3n entre las distintas administraciones\n    competentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta, se\u00f1or ministro, pretende conocer los planes del Gobierno en\n    relaci\u00f3n con el Consejo de Pol\u00edtica de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anterior\n    Gobierno permiti\u00f3 que se redujeran los efectivos policiales y el gasto en\n    seguridad p\u00fablica; se redujeron los recursos, y el equipamiento con el\n    que contaban las fuerzas de seguridad era insuficiente y qued\u00f3 anticuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo considera que hay que dotar de coherencia, de racionalidad y de\n    eficacia a las actuaciones de las diversas administraciones p\u00fablicas y\n    las fuerzas de seguridad de ellas dependientes, con el fin de asegurar la\n    coordinaci\u00f3n pol\u00edtica, administrativa y operativa entre todas ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el programa electoral con el que los socialistas concurrimos a las\n    pasadas elecciones generales se contemplaba la puesta en funcionamiento\n    del Consejo de Pol\u00edtica de Seguridad, previsto en la Ley Org\u00e1nica de\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad, como \u00f3rgano efectivo de coordinaci\u00f3n\n    operativa y cooperaci\u00f3n entre las distintas administraciones\n    competentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los espa\u00f1oles hemos vivido en los \u00faltimos a\u00f1os un\n    considerable deterioro de la seguridad ciudadana que ha dado lugar a un\n    sensible aumento de la delincuencia, tanto de la peque\u00f1a delincuencia\n    como de la llamada criminalidad violenta, llegando a ostentar el triste\n    r\u00e9cord de tener la tasa de homicidios m\u00e1s alta de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anterior\n    Gobierno permiti\u00f3 que se redujeran los efectivos policiales y el gasto en\n    seguridad p\u00fablica; se redujeron los recursos, y el equipamiento con el\n    que contaban las fuerzas de seguridad era insuficiente y qued\u00f3 anticuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra de las causas que hoy m\u00e1s que nunca est\u00e1 quedando patente a ra\u00edz de\n    las informaciones que estamos conociendo es la falta de coordinaci\u00f3n de\n    los cuerpos policiales que se encargan de la seguridad p\u00fablica en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [5], "polic\u00edas": [6, 7, 8, 9], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, en un Estado con pluralidad de polic\u00edas, en \u00e9ste y en\n    cualquiera, la coordinaci\u00f3n entre las diferentes polic\u00edas es seguramente\n    el tema capital en la gesti\u00f3n de la seguridad del Estado y de la\n    seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a tenemos, porque as\u00ed lo establece la\n    Constituci\u00f3n, un sistema de seguridad nucleado en torno a los centros\n    donde se reparte el poder del Estado, los centros territoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno es consciente, efectivamente, de que, hablando de pluralidad\n    de polic\u00edas, el tema de la coordinaci\u00f3n efectiva de todos los recursos es\n    prioritario y precisamente por eso es voluntad pol\u00edtica del Gobierno\n    impulsar el Consejo de Pol\u00edtica de Seguridad, al que usted se refiere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este consejo se va a convocar despu\u00e9s de 18 a\u00f1os de inactividad\n    y va a tratar de las l\u00edneas estrat\u00e9gicas fundamentales que el Gobierno\n    quiere impulsar en materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a optimizar la\n    pol\u00edtica de seguridad del Estado con todos los recursos a nuestro\n    alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    polic\u00edas capitales del Estado, la Polic\u00eda y la Guardia Civil; tenemos en\n    algunas comunidades aut\u00f3nomas polic\u00edas auton\u00f3micas y tenemos un\n    importante despliegue de polic\u00eda local en las grandes, en las medias y en\n    las peque\u00f1as capitales de provincia y tambi\u00e9n en algunos municipios de\n    mayor o menor entidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, en un Estado con pluralidad de polic\u00edas, en \u00e9ste y en\n    cualquiera, la coordinaci\u00f3n entre las diferentes polic\u00edas es seguramente\n    el tema capital en la gesti\u00f3n de la seguridad del Estado y de la\n    seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    polic\u00edas capitales del Estado, la Polic\u00eda y la Guardia Civil; tenemos en\n    algunas comunidades aut\u00f3nomas polic\u00edas auton\u00f3micas y tenemos un\n    importante despliegue de polic\u00eda local en las grandes, en las medias y en\n    las peque\u00f1as capitales de provincia y tambi\u00e9n en algunos municipios de\n    mayor o menor entidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno es consciente, efectivamente, de que, hablando de pluralidad\n    de polic\u00edas, el tema de la coordinaci\u00f3n efectiva de todos los recursos es\n    prioritario y precisamente por eso es voluntad pol\u00edtica del Gobierno\n    impulsar el Consejo de Pol\u00edtica de Seguridad, al que usted se refiere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    convocar\u00e9 en los primeros meses, antes de la primavera del pr\u00f3ximo a\u00f1o, y\n    en \u00e9l daremos la voz no solo a las comunidades aut\u00f3nomas, que tienen\n    responsabilidades en materia de gesti\u00f3n del orden p\u00fablico, sino tambi\u00e9n a\n    los municipios, siguiendo esa idea b\u00e1sica de poner en valor el enorme\n    capital humano y tecnol\u00f3gico que tienen en nuestro pa\u00eds las polic\u00edas\n    locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [7, 8, 9], "seguridad p\u00fablica": [6], "fuerzas": [4, 5], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Gobierno del Partido Popular, en la etapa en que toda\n    la responsabilidad de planificar, de dise\u00f1ar y de desarrollar la pol\u00edtica\n    de seguridad ciudadana, lo tuvo muy claro: lo que hizo fue apostar por la\n    seguridad privada frente a la seguridad p\u00fablica, por ir disminuyendo los\n    efectivos policiales, por darles menos dotaci\u00f3n; en definitiva, entre los\n    a\u00f1os 1997 y 2003 pas\u00f3 a reducir la inversi\u00f3n que se hac\u00eda en este\n    cap\u00edtulo del 0,63 al 0,52 por ciento del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, lo que\n    hizo el Gobierno del Partido Popular fue apostar por la seguridad\n    privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a esto, usted -ya lo ha dicho en sus comparecencias en\n    esta C\u00e1mara- apuesta por la seguridad ciudadana para todos, apuesta por\n    una seguridad ciudadana p\u00fablica, apuesta, en definitiva, por aumentar los\n    medios con que se dota a los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado;\n    en concreto, en lo que al Cuerpo de Polic\u00eda Nacional se refiere, entre\n    los a\u00f1os 2005 y 2009 va a aumentar en 30.000 las plazas que vamos a sacar\n    a luz p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, si estamos aumentando las\n    plazas de polic\u00eda, estamos aumentando las plazas de los Cuerpos y Fuerzas\n    de Seguridad del Estado, tambi\u00e9n ser\u00e1 necesario aumentar las comisar\u00edas\n    que tenemos actualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a esto, usted -ya lo ha dicho en sus comparecencias en\n    esta C\u00e1mara- apuesta por la seguridad ciudadana para todos, apuesta por\n    una seguridad ciudadana p\u00fablica, apuesta, en definitiva, por aumentar los\n    medios con que se dota a los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado;\n    en concreto, en lo que al Cuerpo de Polic\u00eda Nacional se refiere, entre\n    los a\u00f1os 2005 y 2009 va a aumentar en 30.000 las plazas que vamos a sacar\n    a luz p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, si estamos aumentando las\n    plazas de polic\u00eda, estamos aumentando las plazas de los Cuerpos y Fuerzas\n    de Seguridad del Estado, tambi\u00e9n ser\u00e1 necesario aumentar las comisar\u00edas\n    que tenemos actualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Gobierno del Partido Popular, en la etapa en que toda\n    la responsabilidad de planificar, de dise\u00f1ar y de desarrollar la pol\u00edtica\n    de seguridad ciudadana, lo tuvo muy claro: lo que hizo fue apostar por la\n    seguridad privada frente a la seguridad p\u00fablica, por ir disminuyendo los\n    efectivos policiales, por darles menos dotaci\u00f3n; en definitiva, entre los\n    a\u00f1os 1997 y 2003 pas\u00f3 a reducir la inversi\u00f3n que se hac\u00eda en este\n    cap\u00edtulo del 0,63 al 0,52 por ciento del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a esto, usted -ya lo ha dicho en sus comparecencias en\n    esta C\u00e1mara- apuesta por la seguridad ciudadana para todos, apuesta por\n    una seguridad ciudadana p\u00fablica, apuesta, en definitiva, por aumentar los\n    medios con que se dota a los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado;\n    en concreto, en lo que al Cuerpo de Polic\u00eda Nacional se refiere, entre\n    los a\u00f1os 2005 y 2009 va a aumentar en 30.000 las plazas que vamos a sacar\n    a luz p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, si estamos aumentando las\n    plazas de polic\u00eda, estamos aumentando las plazas de los Cuerpos y Fuerzas\n    de Seguridad del Estado, tambi\u00e9n ser\u00e1 necesario aumentar las comisar\u00edas\n    que tenemos actualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfqu\u00e9 proyectos tiene el\n    Gobierno para aumentar las comisar\u00edas de polic\u00eda en las poblaciones con\n    m\u00e1s de 30.000 habitantes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [8], "seguridad p\u00fablica": [6, 7], "polic\u00edas": [9], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Efectivamente,\n    yo he dicho muchas veces que el valor seguridad, en las sociedades\n    modernas, plurales y complejas como la nuestra, es un valor progresista,\n    la seguridad p\u00fablica, la seguridad para todos los ciudadanos, porque sin\n    una adecuada seguridad no es posible un adecuado ejercicio de los\n    derechos y las libertades, y, precisamente, una adecuada seguridad solo\n    se puede ofertar desde el leg\u00edtimo ejercicio del poder p\u00fablico, porque\n    solo as\u00ed es posible ofertarla\n    para todos los ciudadanos y ciudadanas, no \u00fanicamente para los que se la\n    pueden eventualmente pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos empe\u00f1ados en recapitalizar la seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con esto \u00faltimo, que es a lo que se refiere su\n    pregunta, es muy importante en el sistema p\u00fablico de seguridad tener en\n    cuenta que hay que optimizar los recursos del Estado, siempre escasos; es\n    decir, que hay que poner m\u00e1s polic\u00edas donde m\u00e1s se necesitan, y, en\n    consecuencia, menos polic\u00edas donde menos se necesitan, teniendo en cuenta\n    cu\u00e1les son los estudios del aparato estad\u00edstico del Estado y, en general,\n    de la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la optimizaci\u00f3n es esencial para\n    resolver adecuadamente la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso vamos a poner en marcha un\n    plan que abarcar\u00e1 31 localidades, que no tienen que tener necesariamente\n    m\u00e1s de 30.000 habitantes; puede que haya algunas que tengan algo menos de\n    30.000 habitantes, en las que las exigencias de criminalidad, y por tanto\n    de la adecuada tutela de la seguridad en el ejercicio de los derechos y\n    libertades del ciudadano, lo hagan aconsejable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido y por\n    mencionar algunas de las localidades afectadas por este plan de seguridad\n    en cuanto a implementaci\u00f3n de comisar\u00edas, nos hemos puesto en contacto,\n    por ejemplo, con los ayuntamientos de Chiclana, Torrevieja, Roquetas de\n    Mar, Mijas, Cieza y Tomelloso, entre otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente,\n    yo he dicho muchas veces que el valor seguridad, en las sociedades\n    modernas, plurales y complejas como la nuestra, es un valor progresista,\n    la seguridad p\u00fablica, la seguridad para todos los ciudadanos, porque sin\n    una adecuada seguridad no es posible un adecuado ejercicio de los\n    derechos y las libertades, y, precisamente, una adecuada seguridad solo\n    se puede ofertar desde el leg\u00edtimo ejercicio del poder p\u00fablico, porque\n    solo as\u00ed es posible ofertarla\n    para todos los ciudadanos y ciudadanas, no \u00fanicamente para los que se la\n    pueden eventualmente pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos empe\u00f1ados en recapitalizar la seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    sabe que en los presupuestos hay una oferta de empleo p\u00fablico de 5.500\n    nuevas plazas de Polic\u00eda y de 3.500 de Guardia Civil y que, tal como nos\n    hab\u00edamos comprometido a hacer por nuestro programa electoral, se crean\n    comisar\u00edas de polic\u00eda en las localidades que tengan m\u00e1s de 30.000\n    habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con esto \u00faltimo, que es a lo que se refiere su\n    pregunta, es muy importante en el sistema p\u00fablico de seguridad tener en\n    cuenta que hay que optimizar los recursos del Estado, siempre escasos; es\n    decir, que hay que poner m\u00e1s polic\u00edas donde m\u00e1s se necesitan, y, en\n    consecuencia, menos polic\u00edas donde menos se necesitan, teniendo en cuenta\n    cu\u00e1les son los estudios del aparato estad\u00edstico del Estado y, en general,\n    de la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    presi\u00f3n industrial, la distribuci\u00f3n y la rigidez de los precios oficiales\n    de intervenci\u00f3n no lo hacen posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA LA MINISTRA QUE REBAJAR EL PRECIO DE LOS MEDICAMENTOS UN 4 POR\n    CIENTO PVL ES M\u00c1S VENTAJOSO PARA LOS CIUDADANOS QUE REBAJARLO A TRAV\u00c9S\n    DEL SISTEMA ACTUAL DE PRECIOS DE REFERENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, \u00bfconsidera que rebajar el precio de\n    los medicamentos un 4 por ciento sobre el precio de venta de laboratorio\n    es m\u00e1s ventajoso para los ciudadanos que rebajarlo a trav\u00e9s del actual\n    sistema de precios de referencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, se\u00f1or\u00eda, se lo digo rotundamente, es m\u00e1s ventajoso para\n    todos los ciudadanos rebajar el precio de los medicamentos un 4 por\n    ciento, en lugar de seguir aplicando el sistema de precios de referencia\n    actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, como es natural, todos los\n    grupos pol\u00edticos queremos hacer esfuerzos y tenemos un inter\u00e9s com\u00fan que\n    es bajar el precio de los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo relevante ahora es contestar\n    acertadamente a estas dos cuestiones: \u00bfcu\u00e1nto han de bajar de precio los\n    medicamentos y c\u00f3mo se consigue? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1ora ministra, ha hecho la peor\n    elecci\u00f3n: baja poco el precio de los medicamentos y lo hace de la peor\n    manera posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene a todos los sectores en contra, porque el modelo\n    actual permite bajar m\u00e1s a\u00fan el precio de los medicamentos y hacerlo,\n    sobre todo, de manera racional, previsible y sostenida en el tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las dos medidas estructurales m\u00e1s eficaces,\n    seg\u00fan todos los expertos, se\u00f1ora ministra, para controlar el gasto en\n    medicamentos son el sistema de precios de referencia y los medicamentos\n    gen\u00e9ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suspende de un plumazo\n    este modelo de precios de referencia para los a\u00f1os 2005 y 2006, y con\n    esta medida, se\u00f1ora ministra, lanza usted un torpedo completamente letal,\n    en plena l\u00ednea de flotaci\u00f3n de los medicamentos gen\u00e9ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [3], "medicamentos": [0, 1, 2], "sistema nacional": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno considera necesario un nuevo sistema de precios de referencia\n    que, al contrario del actual, sea sencillo, objetivo, gradual, predecible\n    y estable, que afecte a todos los medicamentos en fase de madurez en el\n    mercado, que permita mantener los gen\u00e9ricos como la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica\n    y, por supuesto, que genere ahorros al Sistema Nacional de Salud y al\n    conjunto de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, en tanto se modifica la Ley del\n    Medicamento, estima conveniente suspender la aplicaci\u00f3n del actual\n    sistema, pero sin renunciar en ning\u00fan caso al ahorro; por ello, se\n    proceder\u00e1 a una rebaja de precios en todos los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia, le reitero que s\u00ed es m\u00e1s ventajoso para todos los\n    ciudadanos rebajar el precio de los medicamentos un 4 por ciento, entre\n    otras cosas porque se trata de una medida que afecta a m\u00e1s de 6.000\n    medicamentos, frente a los poco m\u00e1s de 120 que se ve\u00edan incluidos en el\n    a\u00f1o 2005 en el sistema actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno considera necesario un nuevo sistema de precios de referencia\n    que, al contrario del actual, sea sencillo, objetivo, gradual, predecible\n    y estable, que afecte a todos los medicamentos en fase de madurez en el\n    mercado, que permita mantener los gen\u00e9ricos como la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica\n    y, por supuesto, que genere ahorros al Sistema Nacional de Salud y al\n    conjunto de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno considera necesario un nuevo sistema de precios de referencia\n    que, al contrario del actual, sea sencillo, objetivo, gradual, predecible\n    y estable, que afecte a todos los medicamentos en fase de madurez en el\n    mercado, que permita mantener los gen\u00e9ricos como la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica\n    y, por supuesto, que genere ahorros al Sistema Nacional de Salud y al\n    conjunto de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE AFIRMAR LA MINISTRA QUE LOS MEDICAMENTOS EN ENERO DE 2005\n    SER\u00c1N M\u00c1S BARATOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfnos puede afirmar a los espa\u00f1oles que los medicamentos\n    en enero de 2005 van a ser m\u00e1s baratos, como en Francia, en Alemania o en\n    Reino Unido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfnos puede afirmar a los espa\u00f1oles que los medicamentos\n    en enero de 2005 van a ser m\u00e1s baratos, como en Francia, en Alemania o en\n    Reino Unido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, los medicamentos en Reino Unido, por ejemplo, van a ser\n    m\u00e1s baratos porque se ha producido una bajada generalizada del 7,5 por\n    ciento en el precio de todos ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, el Gobierno ha\n    presentado un plan que contiene 67 medidas, pero parece que a su partido,\n    no comprendemos\n    por qu\u00e9, solo le interesan las que se refieren al precio de los\n    medicamentos, no las relativas a la calidad de la prestaci\u00f3n que reciben\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el Gobierno va a modificar\n    este sistema y entre tanto va a aprobar una rebaja de los precios de\n    todos los medicamentos en un 4 por ciento en el a\u00f1o 2005 y un 2 por\n    ciento en 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Hoy es el d\u00eda mundial del sida,\n    usted perjudica la investigaci\u00f3n biom\u00e9dica y por eso he venido hoy aqu\u00ed a\n    la C\u00e1mara a recordarle que los medicamentos que tienen patente en Europa\n    y en el mundo han de estar protegidos, porque han de amortizar la\n    investigaci\u00f3n, y nadie va a venir a invertir un euro en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, que los gen\u00e9ricos ya no van a ser\n    medicamentos de elecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por favor, se\u00f1ora ministra, usted tiene una\n    campa\u00f1a para que se usen racionalmente los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [3, 4], "medicamentos": [0, 1, 2], "sistema nacional": [5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Su inactividad\n    dej\u00f3 que se elevaran de precio por silencio administrativo numerosos\n    medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted excluy\u00f3 numerosos medicamentos\n    del sistema de precios de referencia, denominando arbitrariamente como\n    especialidades innovadoras, protegiendo as\u00ed la innovaci\u00f3n, medicamentos\n    como el ibuprofeno en sobres o el paracetamol efervescente, cuya\n    innovaci\u00f3n permiti\u00f3 que su precio fuera un 340 por ciento superior al de\n    otras presentaciones de paracetamol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hechos son que en el a\u00f1o 2005 cerca de 6.100 medicamentos van a bajar\n    su precio en beneficio del Sistema Nacional de Salud y de los ciudadanos,\n    frente a los medicamentos que bajar\u00edan, es verdad, si aplic\u00e1ramos el\n    sistema que usted puso en marcha, pero que adem\u00e1s no bajar\u00edan en enero,\n    porque usted sabe que los laboratorios disponen de dos meses para\n    adaptarse a los nuevos precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su partido alcanz\u00f3 pactos con la industria que no solo eran\n    perversos en su formulaci\u00f3n para el Sistema Nacional de Salud, sino que\n    fueron sistem\u00e1ticamente incumplidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hechos son que en el a\u00f1o 2005 cerca de 6.100 medicamentos van a bajar\n    su precio en beneficio del Sistema Nacional de Salud y de los ciudadanos,\n    frente a los medicamentos que bajar\u00edan, es verdad, si aplic\u00e1ramos el\n    sistema que usted puso en marcha, pero que adem\u00e1s no bajar\u00edan en enero,\n    porque usted sabe que los laboratorios disponen de dos meses para\n    adaptarse a los nuevos precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su partido alcanz\u00f3 pactos con la industria que no solo eran\n    perversos en su formulaci\u00f3n para el Sistema Nacional de Salud, sino que\n    fueron sistem\u00e1ticamente incumplidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hechos son que en el a\u00f1o 2005 cerca de 6.100 medicamentos van a bajar\n    su precio en beneficio del Sistema Nacional de Salud y de los ciudadanos,\n    frente a los medicamentos que bajar\u00edan, es verdad, si aplic\u00e1ramos el\n    sistema que usted puso en marcha, pero que adem\u00e1s no bajar\u00edan en enero,\n    porque usted sabe que los laboratorios disponen de dos meses para\n    adaptarse a los nuevos precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1], "medicamentos": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VAN A PARTICIPAR LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN LA\n    FIJACI\u00d3N DE LOS PRECIOS DE LOS NUEVOS MEDICAMENTOS INCORPORADOS EN EL\n    SISTEMA\n    NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VAN A PARTICIPAR LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN LA\n    FIJACI\u00d3N DE LOS PRECIOS DE LOS NUEVOS MEDICAMENTOS INCORPORADOS EN EL\n    SISTEMA\n    NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1], "medicamentos": [0], "sistema nacional": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo van a participar las comunidades aut\u00f3nomas en la\n    fijaci\u00f3n de los precios de los nuevos medicamentos incorporados en el\n    Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo van a participar las comunidades aut\u00f3nomas en la\n    fijaci\u00f3n de los precios de los nuevos medicamentos incorporados en el\n    Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo van a participar las comunidades aut\u00f3nomas en la\n    fijaci\u00f3n de los precios de los nuevos medicamentos incorporados en el\n    Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [3], "medicamentos": [1], "red": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Junto a ello se va a crear un comit\u00e9 t\u00e9cnico de\n    informaci\u00f3n, constituido por expertos de todas las comunidades aut\u00f3nomas,\n    que dispondr\u00e1 de la informaci\u00f3n sobre nuevas autorizaciones, cambios en\n    las indicaciones terap\u00e9uticas o anulaciones y restricciones por motivos\n    de seguridad, para garantizar el traslado de esa informaci\u00f3n al Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se va a constituir tambi\u00e9n un comit\u00e9 de evaluaci\u00f3n de la\n    utilidad terap\u00e9utica de nuevos medicamentos, que va a contar con una red\n    de colaboradores externos nombrados, hasta cinco, por cada una de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se va a constituir tambi\u00e9n un comit\u00e9 de evaluaci\u00f3n de la\n    utilidad terap\u00e9utica de nuevos medicamentos, que va a contar con una red\n    de colaboradores externos nombrados, hasta cinco, por cada una de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a ello se va a crear un comit\u00e9 t\u00e9cnico de\n    informaci\u00f3n, constituido por expertos de todas las comunidades aut\u00f3nomas,\n    que dispondr\u00e1 de la informaci\u00f3n sobre nuevas autorizaciones, cambios en\n    las indicaciones terap\u00e9uticas o anulaciones y restricciones por motivos\n    de seguridad, para garantizar el traslado de esa informaci\u00f3n al Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la articulaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud en los\n    niveles estatal y auton\u00f3mico requiere una integraci\u00f3n expl\u00edcita de ambos\n    en aras de la cohesi\u00f3n y de la preservaci\u00f3n de los principios de equidad\n    y de calidad, y esa integraci\u00f3n debe suponer la participaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en la formulaci\u00f3n de los objetivos de la pol\u00edtica\n    farmac\u00e9utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la articulaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud en los\n    niveles estatal y auton\u00f3mico requiere una integraci\u00f3n expl\u00edcita de ambos\n    en aras de la cohesi\u00f3n y de la preservaci\u00f3n de los principios de equidad\n    y de calidad, y esa integraci\u00f3n debe suponer la participaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en la formulaci\u00f3n de los objetivos de la pol\u00edtica\n    farmac\u00e9utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Me sorprende porque su plan nunca se elev\u00f3 al Consejo\n    Interterritorial, como s\u00ed vamos a hacer nosotros, y me sorprende tambi\u00e9n\n    porque cuando ahora son convocados al Sistema Nacional de Salud, no\n    acuden a las sesiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me sorprende porque su plan nunca se elev\u00f3 al Consejo\n    Interterritorial, como s\u00ed vamos a hacer nosotros, y me sorprende tambi\u00e9n\n    porque cuando ahora son convocados al Sistema Nacional de Salud, no\n    acuden a las sesiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "sistema nacional": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No fue un logro del PP el control del\n    gasto farmac\u00e9utico; no fue un logro del Partido Popular dejar morir de\n    inanici\u00f3n el Sistema Nacional de Salud y no abordar con valent\u00eda las\n    deficiencias o los problemas que hab\u00eda en las comunidades aut\u00f3nomas; no\n    fue un logro del PP la falta de coordinaci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas y tampoco han sido un logro del PP las pol\u00edticas de\n    coordinaci\u00f3n, de prevenci\u00f3n y las prioridades en el Servicio Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, est\u00e1 claro que en los Presupuestos Generales del Estado ha\n    demostrado cu\u00e1les son los objetivos prioritarios de este Gobierno en\n    materia de sanidad p\u00fablica, y uno de esos objetivos es la promoci\u00f3n de la\n    salud, la prevenci\u00f3n, el respeto y el apoyo a los pacientes con\n    patolog\u00edas cr\u00f3nicas; tal es el caso de los enfermos afectados de sida, a\n    los que desde aqu\u00ed queremos hacer llegar nuestra m\u00e1xima solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No fue un logro del PP el control del\n    gasto farmac\u00e9utico; no fue un logro del Partido Popular dejar morir de\n    inanici\u00f3n el Sistema Nacional de Salud y no abordar con valent\u00eda las\n    deficiencias o los problemas que hab\u00eda en las comunidades aut\u00f3nomas; no\n    fue un logro del PP la falta de coordinaci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas y tampoco han sido un logro del PP las pol\u00edticas de\n    coordinaci\u00f3n, de prevenci\u00f3n y las prioridades en el Servicio Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n quiero aprovechar la ocasi\u00f3n para recordar que el\n    uso de medidas preventivas recomendadas por criterios de salud p\u00fablica no\n    debe ser entorpecido por consideraciones de \u00edndole moral que s\u00f3lo\n    introducen confusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [4, 5], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Incidentes relacionados con la seguridad alimentaria han\n    demostrado que es necesario establecer medidas apropiadas en situaciones\n    de emergencia para asegurar que todos los alimentos del tipo y del origen\n    que sean y todos los piensos puedan ser sometidos a medidas comunes en\n    caso de existir un riesgo grave para la salud humana, animal o del medio\n    ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad alimentaria y la protecci\u00f3n de los intereses de\n    los consumidores preocupan cada vez m\u00e1s al p\u00fablico en general, a las\n    organizaciones no gubernamentales, a los socios comerciales\n    internacionales y a las organizaciones de comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aplicaci\u00f3n del\n    Reglamento 178/2002 del Parlamento Europeo y del Consejo, de 28 de enero\n    de 2002, por el que se establecen los principios y los requisitos\n    generales de la legislaci\u00f3n alimentaria, se crea la Autoridad Europea de\n    Seguridad Alimentaria y se fijan procedimientos relativos a dicha\n    seguridad seg\u00fan los cuales ser\u00e1 obligatoria la implantaci\u00f3n de sistemas\n    de trazabilidad a partir del 1 de enero de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La trazabilidad se\n    deriva de la necesidad de identificar cualquier producto dentro de la\n    empresa, tomando en consideraci\u00f3n todos los aspectos de la cadena de\n    producci\u00f3n alimentaria y entendi\u00e9ndola como un continuo desde la\n    producci\u00f3n primaria hasta la venta o el suministro de alimentos al\n    consumidor, pues cada alimento tiene el potencial de influir en la\n    seguridad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La libre circulaci\u00f3n de los alimentos seguros y saludables es un aspecto\n    esencial del mercado interior y contribuye significativamente a la salud\n    y al bienestar de los ciudadanos as\u00ed como a sus intereses sociales y\n    econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incidentes relacionados con la seguridad alimentaria han\n    demostrado que es necesario establecer medidas apropiadas en situaciones\n    de emergencia para asegurar que todos los alimentos del tipo y del origen\n    que sean y todos los piensos puedan ser sometidos a medidas comunes en\n    caso de existir un riesgo grave para la salud humana, animal o del medio\n    ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por ello, la\n    trazabilidad -es decir, la capacidad para seguir el rastro de un\n    alimento, de un pienso, de cualquier ingrediente a trav\u00e9s de todas las\n    etapas de su producci\u00f3n, transformaci\u00f3n y distribuci\u00f3n- se convierte en\n    un objetivo fundamental para la seguridad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La obligatoriedad de\n    disponer de sistemas de trazabilidad ha despertado dudas y expectativas\n    en todos los \u00e1mbitos del sector empresarial, y por ello la Agencia\n    Espa\u00f1ola de Seguridad Alimentaria ha elaborado una gu\u00eda para la\n    aplicaci\u00f3n del sistema de trazabilidad en la empresa agroalimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Agencia Espa\u00f1ola de Seguridad\n    Alimentaria tuvo recientemente lugar una jornada t\u00e9cnica para dar a\n    conocer las caracter\u00edsticas de este sistema y en ella miembros de la\n    Comisi\u00f3n Europea y de la Agencia participaron junto con representantes de\n    las asociaciones profesionales alimentarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Espa\u00f1ola de\n    Seguridad Alimentaria est\u00e1 comprometida a participar en todos aquellos\n    foros donde se trate esta importante cuesti\u00f3n y a aportar toda la\n    formaci\u00f3n que sea precisa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 SE HA DEJADO SIN PRESUPUESTO EL PLAN DE MANTENIMIENTO DE LA RED DE\n    FERROCARRILES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 se ha dejado sin presupuesto para el a\u00f1o 2005 el\n    Plan extraordinario de mantenimiento de la red de ferrocarriles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tendr\u00e1n que pasar muchos a\u00f1os para conseguir\n    una gesti\u00f3n de infraestructuras como la que ha dejado hecha el Partido\n    Popular, m\u00e1xime cuando usted viene aqu\u00ed diciendo que va a hacer un\n    proyecto especial para el mantenimiento de ferrocarriles -es decir, su\n    obra m\u00e1xima, que era la seguridad- y resulta que se lo anulan y lo dejan\n    a cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [3], "red": [4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Ayala, le felicito\n    porque ahora el Partido Popular ha descubierto la importancia de la\n    seguridad en la obra p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se\u00f1or Ayala, un total de\n    370,9 millones de euros y, por lo tanto, un aumento de 91,2 sobre lo que\n    ustedes decidieron en ese alarde de defensa de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    tanto, se\u00f1or Ayala, incluso pensando que desaparecieran los 18 millones\n    que usted dice que van a desaparecer, y que van destinados a lo mismo,\n    pero con partidas concretas -que usted no lo ha dicho por enga\u00f1ar-, nos\n    quedar\u00edamos en un presupuesto con un crecimiento en seguridad del 26,2\n    por ciento,muy por encima de lo que ustedes hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se\u00f1or Ayala, un total de\n    370,9 millones de euros y, por lo tanto, un aumento de 91,2 sobre lo que\n    ustedes decidieron en ese alarde de defensa de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    independientemente de lo que pase con esa partida por la que usted\n    pregunta, le dir\u00e9 que en el programa 453.A, que figura en el anexo de\n    inversiones para 2005, en el ep\u00edgrafe de mejora de la red ferroviaria\n    convencional hay una dotaci\u00f3n de 18 millones de euros, y en el ep\u00edgrafe\n    de mantenimiento de infraestructuras de titularidad del Estado hay, se\u00f1or\n    Ayala -se lo digo para que lea usted bien, en vez de descalificar sin\n    haber siquiera entrado a analizar las partidas presupuestarias- una\n    dotaci\u00f3n de 352,9 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Los antecedentes son que en los cuatro a\u00f1os en los que gobern\u00f3 en Baleares\n    el pacto de izquierdas, en Madrid, donde hab\u00eda un Gobierno del Partido\n    Popular, cada a\u00f1o se presupuestaron los 48 millones de euros, y ustedes\n    ahora no lo cumplen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sepa que las\n    personas que viven en mi comunidad aut\u00f3noma quieren que se mejoren las\n    carreteras, quieren mejoras en las infraestructuras de las carreteras,\n    carreteras modernas y seguras, igual que hay en Espa\u00f1a y en el resto de\n    Europa, y si no las pagan ustedes ahora -que es su obligaci\u00f3n-, las\n    pagaremos desde las Islas Baleares, y con el tiempo ya ver\u00e1 c\u00f3mo al final\n    acabar\u00e1 pagando desde Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "exteriores": [4], "espa\u00f1oles": [3], "barcelona": [2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La primera obligaci\u00f3n de\n    un Gobierno es la defensa de los intereses generales y de los espa\u00f1oles,\n    los intereses de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes que dec\u00edan que rompimos con Europa\n    tienen un serio problema con la aritm\u00e9tica, porque las posiciones que\n    defend\u00eda el Gobierno anterior estaban defendidas por 18 pa\u00edses de 25 que\n    hoy conforman la Uni\u00f3n Europea m\u00e1s uno que no lo dec\u00eda porque ten\u00eda\n    elecciones, que era Holanda, pero que tiene y ten\u00eda tropas en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la segunda es la revitalizaci\u00f3n del proceso\n    euromediterr\u00e1neo de Barcelona, que se hace en la cumbre de Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera obligaci\u00f3n de\n    un Gobierno es la defensa de los intereses generales y de los espa\u00f1oles,\n    los intereses de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted la\n    repiti\u00f3 en esta C\u00e1mara en su primera comparecencia en la Comisi\u00f3n de\n    Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [4, 5, 6], "exteriores": [7, 8, 9], "seguridad": [0], "madrid": [2], "barcelona": [1], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... saben, el Gobierno ha apostado claramente por desarrollar un\n    multilateralismo eficaz que permita a la comunidad de naciones hacer\n    frente a los desaf\u00edos de la sociedad actual, un multilateralismo que\n    permita la creaci\u00f3n de un sistema de seguridad colectiva dentro del\n    respeto a la legalidad internacional; por ello, nuestro Gobierno sigue\n    empe\u00f1ado en participar activamente en el proceso de reforma del sistema\n    de Naciones Unidas, como tuve ocasi\u00f3n de explicar en una comparecencia en\n    esta C\u00e1mara el 19 de octubre, en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno tambi\u00e9n quiere revitalizar el proceso de Barcelona, y, para\n    ello, est\u00e1 moviliz\u00e1ndose para alcanzar una reuni\u00f3n de alto nivel\n    precisamente para conmemorar el d\u00e9cimo aniversario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca se han hecho tantas visitas bilaterales ni se han\n    recibido en Madrid, en tan corto espacio de tiempo, a tantas autoridades\n    iberoamericanas, superando as\u00ed el abandono del Gobierno anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin este Gobierno,\n    no habr\u00eda habido finalizaci\u00f3n de las negociaciones en el Consejo Europeo\n    del mes de junio, y sin este Gobierno no tendr\u00edamos ahora la oportunidad\n    de llamar a todos los espa\u00f1oles a votar a favor de la Constituci\u00f3n\n    europea, el pr\u00f3ximo 20 de febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 19 de mayo, en mi primera comparecencia ante\n    la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores, tuve ocasi\u00f3n de exponer las l\u00edneas\n    generales de pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, el Gobierno ha apostado claramente por desarrollar un\n    multilateralismo eficaz que permita a la comunidad de naciones hacer\n    frente a los desaf\u00edos de la sociedad actual, un multilateralismo que\n    permita la creaci\u00f3n de un sistema de seguridad colectiva dentro del\n    respeto a la legalidad internacional; por ello, nuestro Gobierno sigue\n    empe\u00f1ado en participar activamente en el proceso de reforma del sistema\n    de Naciones Unidas, como tuve ocasi\u00f3n de explicar en una comparecencia en\n    esta C\u00e1mara el 19 de octubre, en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La participaci\u00f3n de esta\n    C\u00e1mara no queda al margen de ese proceso y, en ese sentido, debo saludar\n    la creaci\u00f3n de una subcomisi\u00f3n en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores que\n    evaluar\u00e1 las conclusiones de la citada comisi\u00f3n interministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 19 de mayo, en mi primera comparecencia ante\n    la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores, tuve ocasi\u00f3n de exponer las l\u00edneas\n    generales de pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, el Gobierno ha apostado claramente por desarrollar un\n    multilateralismo eficaz que permita a la comunidad de naciones hacer\n    frente a los desaf\u00edos de la sociedad actual, un multilateralismo que\n    permita la creaci\u00f3n de un sistema de seguridad colectiva dentro del\n    respeto a la legalidad internacional; por ello, nuestro Gobierno sigue\n    empe\u00f1ado en participar activamente en el proceso de reforma del sistema\n    de Naciones Unidas, como tuve ocasi\u00f3n de explicar en una comparecencia en\n    esta C\u00e1mara el 19 de octubre, en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La participaci\u00f3n de esta\n    C\u00e1mara no queda al margen de ese proceso y, en ese sentido, debo saludar\n    la creaci\u00f3n de una subcomisi\u00f3n en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores que\n    evaluar\u00e1 las conclusiones de la citada comisi\u00f3n interministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [2, 3, 4, 5], "defensa": [1], "espa\u00f1oles": [6], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s fue el m\u00e1ximo\n    impulsor del espacio de libertad, seguridad y justicia -porque fue una\n    iniciativa del Gobierno de Espa\u00f1a-, celebr\u00e1ndose en octubre de 1999 un\n    Consejo Europeo extraordinario en Tampere que da lugar justamente a ese\n    espacio que en este momento entre todos -entre todos, no s\u00f3lo ustedes-\n    estamos construyendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    ahora, en la defensa de los presupuestos, ustedes reconocen que tiene\n    cobertura de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras tropas estuvieron\n    all\u00ed despu\u00e9s de la ca\u00edda del r\u00e9gimen y, por lo tanto, no en guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no cumplieron las condiciones para la retirada de las\n    tropas que ustedes mismos se impusieron en su programa electoral y en la\n    campa\u00f1a electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eran muy claras: Si no hay una nueva resoluci\u00f3n antes\n    del 30 de junio sacaremos las tropas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes anuncian la retirada el 18\n    de abril y lo hacen porque sab\u00edan a ciencia cierta que habr\u00eda una nueva\n    resoluci\u00f3n, como de hecho la hubo, y no quer\u00edan que la aprobaci\u00f3n de esa\n    resoluci\u00f3n les pillara con las tropas all\u00ed porque no las hubiesen podido\n    sacar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos cuente usted que\n    han vuelto al coraz\u00f3n de Europa porque nosotros, los espa\u00f1oles, de todas\n    las ideolog\u00edas, siempre hemos tenido a Europa en el coraz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No quiero\n    interpretar de sus palabras que quieran volver a enviar tropas a Irak; no\n    me parece que pueda interpretarse de su intervenci\u00f3n esa afirmaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4], "madrid": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lamentablemente, ni los encargados de\n    la seguridad del estadio ni la polic\u00eda all\u00ed presente, ni los miembros de\n    la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol intervinieron en momento alguno para\n    limitar y reprobar las actuaciones mencionadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado invierte, y as\u00ed\n    ha de ser, recursos y transferencias a las federaciones para la seguridad\n    en los estadios, entre otras muchas cosas, y por tanto el Estado puede y\n    debe intervenir en los problemas de convivencia derivados de un mal\n    resultado de esta gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, el anuncio de las 10 medidas que se hizo\n    en aquel momento: elaboraci\u00f3n de un cat\u00e1logo de buenas pr\u00e1cticas y\n    difusi\u00f3n de proyectos para la prevenci\u00f3n de la violencia, difundir los\n    valores de la deportividad y el juego limpio del deporte utilizando\n    figuras medi\u00e1ticas, dar prioridad a las propuestas ligadas a la educaci\u00f3n\n    y transmisi\u00f3n de valores a trav\u00e9s del deporte, dar respaldo y apoyo a los\n    colectivos y pe\u00f1as pac\u00edficos del deporte, acciones para prevenir\n    conductas racistas y xen\u00f3fobas y pedir un mapa de la situaci\u00f3n en los\n    distintos campos de f\u00fatbol a la Liga del f\u00fatbol profesional, extender la\n    normativa sancionadora de la Ley del Deporte al exterior de los estadios,\n    extremar las medidas de seguridad en relaci\u00f3n con el terrorismo\n    internacional, crear una plataforma de reflexi\u00f3n en la que se integren\n    todos los colectivos, poner en el eje del Consejo Superior de Deportes la\n    lucha contra la xenofobia y el racismo y promover la presencia del CSD en\n    los foros internacionales para poner en com\u00fan las soluciones de los\n    distintos pa\u00edses a estos problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos d\u00edas se han\n    escuchado algunas voces que minimizaban el problema, diciendo que los\n    incidentes han podido ser una estrategia del exterior para desfavorecer\n    la candidatura de Madrid hacia la posible nominaci\u00f3n ol\u00edmpica para el a\u00f1o\n    2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente, ni los encargados de\n    la seguridad del estadio ni la polic\u00eda all\u00ed presente, ni los miembros de\n    la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol intervinieron en momento alguno para\n    limitar y reprobar las actuaciones mencionadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tercero, se ha instado a los coordinadores de seguridad\n    para que, tanto en las actas previas como en los informes posteriores a\n    los espect\u00e1culos deportivos, se analicen las medidas preventivas que se\n    han tomado y se reflejen los incidentes de corte racista o xen\u00f3fobo que\n    se hayan podido producir para, de esta manera, tener los datos que puedan\n    posteriormente ser analizados y, en su caso, puedan conducir a sanciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Constan\n    asimismo las condenas de la Oficina de Presidencia del Gobierno de\n    aquella misma ma\u00f1ana y del ministro de Asuntos Exteriores, que se\n    encontraba fuera de Espa\u00f1a pero que tambi\u00e9n conden\u00f3 los acontecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Constan\n    asimismo las condenas de la Oficina de Presidencia del Gobierno de\n    aquella misma ma\u00f1ana y del ministro de Asuntos Exteriores, que se\n    encontraba fuera de Espa\u00f1a pero que tambi\u00e9n conden\u00f3 los acontecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [22, 23, 24, 25, 26, 27], "transporte": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "corredor": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "red": [19, 20, 21], "madrid": [28, 29, 30, 31, 32, 33]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Dos de las propuestas estaban relacionadas con la pol\u00edtica\n    hidrol\u00f3gica y cinco con el transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan estas informaciones, que,\n    como he dicho antes, han sido publicadas la semana pasada en diversos\n    rotativos, el Pa\u00eds Valenciano formar\u00eda parte muy sustantiva, tan\n    sustantiva por inexistente, de lo que en el Ministerio de Fomento se\n    llama Plan estrat\u00e9gico de infraestructuras del transporte, PEIT, en el\n    cual estar\u00edan asumidos los cincos planes presentados por la CEOE\n    relativos a la movilidad que a continuaci\u00f3n brevemente describo, siempre,\n    efectivamente, sujetos a que esta informaci\u00f3n sea confirmada o no por la\n    se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni un solo euro de inversi\u00f3n en el\n    Pa\u00eds Valenciano, a no ser  -seguro que hoy nos sacar\u00e1 de dudas- que una\n    parte sustancial del plan 1, que contempla una inyecci\u00f3n de 7.000\n    millones de euros en nuevas carreteras, vengan a paliar la\n    sobresaturaci\u00f3n que sufre desde hace muchos a\u00f1os el transporte por\n    carretera en el Pa\u00eds Valenciano, am\u00e9n del castigo que la industria\n    exportadora valenciana ha tenido que sufrir, pagando los peajes m\u00e1s caros\n    hasta el momento por el uso de la autopista AP-7, dado que el transporte\n    ferroviario entre Valencia, Barcelona y Perpiny\u00e0 ha estado continuamente\n    relegado ante otras inversiones en infraestructuras viarias, deteriorando\n    a nuestro entender gravemente la capacidad motora del eje econ\u00f3mico m\u00e1s\n    din\u00e1mico del Mediterr\u00e1neo occidental, el eje mediterr\u00e1neo, el corredor de\n    la mediterr\u00e1nea, eje o corredor que el propio presidente del Gobierno,\n    Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, se comprometi\u00f3 a desarrollar, imaginamos\n    que en consonancia con las palabras del ministro Montilla, que apelaba a\n    la necesidad de un proyecto federal de infraestructuras para Espa\u00f1a que\n    sustituya el actual modelo radial por una propuesta de redes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a no\n    ser que Madrid y Zaragoza formen parte del corredor mediterr\u00e1neo -y, ya\n    puestos, que forme parte tambi\u00e9n Lisboa, que es una ciudad bonita-, el\n    plan 5 del plan estrat\u00e9gico de infraestructuras del transporte de momento\n    deja fuera al Pa\u00eds Valenciano y al margen de las grandes inversiones en\n    infraestructuras, y contempla la construcci\u00f3n y explotaci\u00f3n del eje\n    ferroviario Algeciras-Perpiny\u00e0, cuyo trazado, seg\u00fan informaci\u00f3n que\n    tenemos y espero que me confirme o desmienta, es\n    Algeciras-Madrid-Zaragoza-Barcelona-Perpiny\u00e0. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo esto despu\u00e9s de algunas\n    d\u00e9cadas durante las cuales las mejoras vinculadas al transporte y las\n    comunicaciones no se han producido al ritmo que aconsejaba la fuerte\n    din\u00e1mica econ\u00f3mica y demogr\u00e1fica del Pa\u00eds Valenciano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es otra vez el car\u00e1cter radial de la red del\n    transporte por carretera y por ferrocarril el que no responde a las\n    exigencias de una econom\u00eda como la valenciana, puesto que su persistente\n    vocaci\u00f3n exportadora tendr\u00eda que contar con medios m\u00e1s eficaces de\n    conexi\u00f3n con los mercados m\u00e1s potentes de la Uni\u00f3n Europea, en un momento\n    en el cual el diagn\u00f3stico que puede hacerse del actual estado del\n    corredor mediterr\u00e1neo en materia de transporte, referido tanto al\n    ferrocarril como a las carreteras y, por utilizar una expresi\u00f3n\n    almodovariana, es que est\u00e1 al borde de un ataque de nervios; saturado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    el car\u00e1cter radial de la red de transporte y la saturaci\u00f3n actual de las\n    carreteras y redes ferroviarias afectan no s\u00f3lo a la proyecci\u00f3n econ\u00f3mica\n    del Pa\u00eds Valenciano, sino tambi\u00e9n al resto de las autonom\u00edas,\n    especialmente a Andaluc\u00eda oriental, las cuales utilizan el pasillo viario\n    del Mediterr\u00e1neo como v\u00eda de entrada y salida de sus mercanc\u00edas con el\n    resto de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La transformaci\u00f3n en alta velocidad del corredor mediterr\u00e1neo, sin fecha\n    para su ejecuci\u00f3n, \u00fanicamente resolver\u00eda la parte del problema relativa\n    al transporte de viajeros, pero no dar\u00e1 soluci\u00f3n al problema del\n    transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para Esquerra, efectivamente, la apuesta es la\n    del sentido com\u00fan: la inclusi\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo en el Plan\n    Estrat\u00e9gico y de Infraestructura del Transporte con el trazado\n    Algeciras-Almer\u00eda-Alicante-Valencia-Tarragona-Barcelona-Perpi\u00f1\u00e1, que\n    conecte con el dise\u00f1o estrat\u00e9gico en la parte del Estado franc\u00e9s, que\n    esta ideado para su conectividad con las zonas neur\u00e1lgicas de la Uni\u00f3n\n    Europea, a saber, Hamburgo, Munich, Frankfurt, Mil\u00e1n, Tur\u00edn, Rotterdam,\n    Amsterdam y el propio Par\u00eds, atendiendo adem\u00e1s a las directivas actuales\n    de la Uni\u00f3n Europea, que pasan por la potenciaci\u00f3n del transporte por\n    ferrocarril cuya funci\u00f3n ha de permitir, como usted bien sabe, la\n    paulatina descongesti\u00f3n de las mercanc\u00edas por carretera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni un solo euro de inversi\u00f3n en el\n    Pa\u00eds Valenciano, a no ser  -seguro que hoy nos sacar\u00e1 de dudas- que una\n    parte sustancial del plan 1, que contempla una inyecci\u00f3n de 7.000\n    millones de euros en nuevas carreteras, vengan a paliar la\n    sobresaturaci\u00f3n que sufre desde hace muchos a\u00f1os el transporte por\n    carretera en el Pa\u00eds Valenciano, am\u00e9n del castigo que la industria\n    exportadora valenciana ha tenido que sufrir, pagando los peajes m\u00e1s caros\n    hasta el momento por el uso de la autopista AP-7, dado que el transporte\n    ferroviario entre Valencia, Barcelona y Perpiny\u00e0 ha estado continuamente\n    relegado ante otras inversiones en infraestructuras viarias, deteriorando\n    a nuestro entender gravemente la capacidad motora del eje econ\u00f3mico m\u00e1s\n    din\u00e1mico del Mediterr\u00e1neo occidental, el eje mediterr\u00e1neo, el corredor de\n    la mediterr\u00e1nea, eje o corredor que el propio presidente del Gobierno,\n    Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, se comprometi\u00f3 a desarrollar, imaginamos\n    que en consonancia con las palabras del ministro Montilla, que apelaba a\n    la necesidad de un proyecto federal de infraestructuras para Espa\u00f1a que\n    sustituya el actual modelo radial por una propuesta de redes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas tres \u00faltimas frases son literales, han sido extra\u00eddas y copiadas de\n    una p\u00e1gina web del Partit dels Socialistes de Catalunya, donde tambi\u00e9n se\n    aboga -y cito literalmente- por desarrollar los corredores viarios\n    b\u00e1sicos para la vertebraci\u00f3n homog\u00e9nea del territorio; es decir,\n    completar hasta el puerto de Algeciras el corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a no\n    ser que Madrid y Zaragoza formen parte del corredor mediterr\u00e1neo -y, ya\n    puestos, que forme parte tambi\u00e9n Lisboa, que es una ciudad bonita-, el\n    plan 5 del plan estrat\u00e9gico de infraestructuras del transporte de momento\n    deja fuera al Pa\u00eds Valenciano y al margen de las grandes inversiones en\n    infraestructuras, y contempla la construcci\u00f3n y explotaci\u00f3n del eje\n    ferroviario Algeciras-Perpiny\u00e0, cuyo trazado, seg\u00fan informaci\u00f3n que\n    tenemos y espero que me confirme o desmienta, es\n    Algeciras-Madrid-Zaragoza-Barcelona-Perpiny\u00e0. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esto es cierto, se\u00f1ora\n    ministra, \u00bfeste es el apoyo prometido por el presidente del Gobierno al\n    desarrollo del corredor mediterr\u00e1neo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se nos antoja m\u00e1s una anticuada\n    concepci\u00f3n que adem\u00e1s deja el puerto de Valencia incomunicado por\n    ferrocarril, dada la discontinuidad del corredor litoral ferroviario de\n    alta velocidad y ancho europeo entre Castell\u00f3n y Tarragona, y no\n    olvidemos que es el segundo puerto del eje mediterr\u00e1neo peninsular en\n    volumen de mercanc\u00edas, puesto que el puerto de Valencia mueve el 40 por\n    ciento del total de mercanc\u00edas que circulan por el corredor, es decir,\n    cerca de 50 millones de toneladas al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, esto\n    coincide con lo ocurrido en el resto del corredor mediterr\u00e1neo\n    peninsular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es otra vez el car\u00e1cter radial de la red del\n    transporte por carretera y por ferrocarril el que no responde a las\n    exigencias de una econom\u00eda como la valenciana, puesto que su persistente\n    vocaci\u00f3n exportadora tendr\u00eda que contar con medios m\u00e1s eficaces de\n    conexi\u00f3n con los mercados m\u00e1s potentes de la Uni\u00f3n Europea, en un momento\n    en el cual el diagn\u00f3stico que puede hacerse del actual estado del\n    corredor mediterr\u00e1neo en materia de transporte, referido tanto al\n    ferrocarril como a las carreteras y, por utilizar una expresi\u00f3n\n    almodovariana, es que est\u00e1 al borde de un ataque de nervios; saturado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afecta ni m\u00e1s ni menos que al 70 por ciento de las\n    exportaciones que se realizan actualmente a la Uni\u00f3n Europea, lo que, sin\n    ning\u00fan tipo de reserva, avala la importancia estrat\u00e9gica del corredor\n    mediterr\u00e1neo, que el plan 5 del PEIT deja sin ninguna inversi\u00f3n en\n    materia de infraestructuras ferroviarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La transformaci\u00f3n en alta velocidad del corredor mediterr\u00e1neo, sin fecha\n    para su ejecuci\u00f3n, \u00fanicamente resolver\u00eda la parte del problema relativa\n    al transporte de viajeros, pero no dar\u00e1 soluci\u00f3n al problema del\n    transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para Esquerra, efectivamente, la apuesta es la\n    del sentido com\u00fan: la inclusi\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo en el Plan\n    Estrat\u00e9gico y de Infraestructura del Transporte con el trazado\n    Algeciras-Almer\u00eda-Alicante-Valencia-Tarragona-Barcelona-Perpi\u00f1\u00e1, que\n    conecte con el dise\u00f1o estrat\u00e9gico en la parte del Estado franc\u00e9s, que\n    esta ideado para su conectividad con las zonas neur\u00e1lgicas de la Uni\u00f3n\n    Europea, a saber, Hamburgo, Munich, Frankfurt, Mil\u00e1n, Tur\u00edn, Rotterdam,\n    Amsterdam y el propio Par\u00eds, atendiendo adem\u00e1s a las directivas actuales\n    de la Uni\u00f3n Europea, que pasan por la potenciaci\u00f3n del transporte por\n    ferrocarril cuya funci\u00f3n ha de permitir, como usted bien sabe, la\n    paulatina descongesti\u00f3n de las mercanc\u00edas por carretera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan n\u00famero 1 est\u00e1 dotado con 7.000 millones de euros\n    invertidos en nuevas carreteras financiadas a trav\u00e9s de un modelo de\n    colaboraci\u00f3n p\u00fablico y privado, el segundo plan consta de 910 kil\u00f3metros\n    de autopistas de peaje en sombra, el tercer plan son 700 kil\u00f3metros de\n    autopistas de peaje a abonar por los usuarios, el cuarto plan es una red\n    de aparcamientos disuasorios en \u00e1reas metropolitanas y el quinto plan es\n    la construcci\u00f3n y explotaci\u00f3n -en este vamos a centrarnos- del eje\n    ferroviario Algeciras-Perpiny\u00e0. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es otra vez el car\u00e1cter radial de la red del\n    transporte por carretera y por ferrocarril el que no responde a las\n    exigencias de una econom\u00eda como la valenciana, puesto que su persistente\n    vocaci\u00f3n exportadora tendr\u00eda que contar con medios m\u00e1s eficaces de\n    conexi\u00f3n con los mercados m\u00e1s potentes de la Uni\u00f3n Europea, en un momento\n    en el cual el diagn\u00f3stico que puede hacerse del actual estado del\n    corredor mediterr\u00e1neo en materia de transporte, referido tanto al\n    ferrocarril como a las carreteras y, por utilizar una expresi\u00f3n\n    almodovariana, es que est\u00e1 al borde de un ataque de nervios; saturado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    el car\u00e1cter radial de la red de transporte y la saturaci\u00f3n actual de las\n    carreteras y redes ferroviarias afectan no s\u00f3lo a la proyecci\u00f3n econ\u00f3mica\n    del Pa\u00eds Valenciano, sino tambi\u00e9n al resto de las autonom\u00edas,\n    especialmente a Andaluc\u00eda oriental, las cuales utilizan el pasillo viario\n    del Mediterr\u00e1neo como v\u00eda de entrada y salida de sus mercanc\u00edas con el\n    resto de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los 4.500 millones de euros del peaje en sombra del\n    plan 2 tienen los siguientes tramos previstos: cierre del anillo insular\n    de Tenerife, Manacor-Inca-Alcudia -autopista a la que por cierto nos\n    opusimos, como ya hemos hecho constar en los presupuestos que a\u00fan no han\n    sido aprobados-, Madrid-Burgos, Guadalajara-Zaragoza, by-pass norte-sur\n    de Madrid, Figueres-Cervera y el llamado eje orbital de Barcelona, al que\n    tambi\u00e9n nos hemos manifiestamente opuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni un solo euro de inversi\u00f3n en el\n    Pa\u00eds Valenciano, a no ser  -seguro que hoy nos sacar\u00e1 de dudas- que una\n    parte sustancial del plan 1, que contempla una inyecci\u00f3n de 7.000\n    millones de euros en nuevas carreteras, vengan a paliar la\n    sobresaturaci\u00f3n que sufre desde hace muchos a\u00f1os el transporte por\n    carretera en el Pa\u00eds Valenciano, am\u00e9n del castigo que la industria\n    exportadora valenciana ha tenido que sufrir, pagando los peajes m\u00e1s caros\n    hasta el momento por el uso de la autopista AP-7, dado que el transporte\n    ferroviario entre Valencia, Barcelona y Perpiny\u00e0 ha estado continuamente\n    relegado ante otras inversiones en infraestructuras viarias, deteriorando\n    a nuestro entender gravemente la capacidad motora del eje econ\u00f3mico m\u00e1s\n    din\u00e1mico del Mediterr\u00e1neo occidental, el eje mediterr\u00e1neo, el corredor de\n    la mediterr\u00e1nea, eje o corredor que el propio presidente del Gobierno,\n    Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, se comprometi\u00f3 a desarrollar, imaginamos\n    que en consonancia con las palabras del ministro Montilla, que apelaba a\n    la necesidad de un proyecto federal de infraestructuras para Espa\u00f1a que\n    sustituya el actual modelo radial por una propuesta de redes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a no\n    ser que Madrid y Zaragoza formen parte del corredor mediterr\u00e1neo -y, ya\n    puestos, que forme parte tambi\u00e9n Lisboa, que es una ciudad bonita-, el\n    plan 5 del plan estrat\u00e9gico de infraestructuras del transporte de momento\n    deja fuera al Pa\u00eds Valenciano y al margen de las grandes inversiones en\n    infraestructuras, y contempla la construcci\u00f3n y explotaci\u00f3n del eje\n    ferroviario Algeciras-Perpiny\u00e0, cuyo trazado, seg\u00fan informaci\u00f3n que\n    tenemos y espero que me confirme o desmienta, es\n    Algeciras-Madrid-Zaragoza-Barcelona-Perpiny\u00e0. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde nuestro punto de vista, el eje viario anunciado con trazado\n    Algeciras-Madrid-Zaragoza-Barcelona-Perpi\u00f1\u00e1 es, si es cierto, un grave\n    error, con m\u00e1s sesgo pol\u00edtico que econ\u00f3mico, hecho que nos sorprende\n    porque cuando estamos en la C\u00e1mara ustedes se quejan de que los diputados\n    y diputadas de Esquerra Republicana perseveren en reclamar el derecho a\n    hablar en catal\u00e1n desde esta tribuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    actualidad comparten el mismo espacio los numerosos trenes de mercanc\u00edas\n    que circulan diariamente por la l\u00ednea Barcelona-Valencia que los trenes\n    de viajeros de grandes l\u00edneas como el Euromed o el Arco, un espacio que,\n    reitero, est\u00e1 al borde del colapso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para Esquerra, efectivamente, la apuesta es la\n    del sentido com\u00fan: la inclusi\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo en el Plan\n    Estrat\u00e9gico y de Infraestructura del Transporte con el trazado\n    Algeciras-Almer\u00eda-Alicante-Valencia-Tarragona-Barcelona-Perpi\u00f1\u00e1, que\n    conecte con el dise\u00f1o estrat\u00e9gico en la parte del Estado franc\u00e9s, que\n    esta ideado para su conectividad con las zonas neur\u00e1lgicas de la Uni\u00f3n\n    Europea, a saber, Hamburgo, Munich, Frankfurt, Mil\u00e1n, Tur\u00edn, Rotterdam,\n    Amsterdam y el propio Par\u00eds, atendiendo adem\u00e1s a las directivas actuales\n    de la Uni\u00f3n Europea, que pasan por la potenciaci\u00f3n del transporte por\n    ferrocarril cuya funci\u00f3n ha de permitir, como usted bien sabe, la\n    paulatina descongesti\u00f3n de las mercanc\u00edas por carretera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los 4.500 millones de euros del peaje en sombra del\n    plan 2 tienen los siguientes tramos previstos: cierre del anillo insular\n    de Tenerife, Manacor-Inca-Alcudia -autopista a la que por cierto nos\n    opusimos, como ya hemos hecho constar en los presupuestos que a\u00fan no han\n    sido aprobados-, Madrid-Burgos, Guadalajara-Zaragoza, by-pass norte-sur\n    de Madrid, Figueres-Cervera y el llamado eje orbital de Barcelona, al que\n    tambi\u00e9n nos hemos manifiestamente opuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a los 5.000 millones\n    de euros del plan 3, que se ejecutar\u00e1 -d\u00edganos si estamos equivocados- a\n    lo largo del per\u00edodo 2006-2012, las actuaciones son: completar los tramos\n    Madrid-Burgos, Guadalajara-Zaragoza, Madrid-Talavera, Toledo-Montoro, Las\n    Pedrizas-M\u00e1laga, La Ronda de Murcia, la M-50, alrededor de Madrid, Sant\n    Celoni-Girona y Palma Nova-Andraitx. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a no\n    ser que Madrid y Zaragoza formen parte del corredor mediterr\u00e1neo -y, ya\n    puestos, que forme parte tambi\u00e9n Lisboa, que es una ciudad bonita-, el\n    plan 5 del plan estrat\u00e9gico de infraestructuras del transporte de momento\n    deja fuera al Pa\u00eds Valenciano y al margen de las grandes inversiones en\n    infraestructuras, y contempla la construcci\u00f3n y explotaci\u00f3n del eje\n    ferroviario Algeciras-Perpiny\u00e0, cuyo trazado, seg\u00fan informaci\u00f3n que\n    tenemos y espero que me confirme o desmienta, es\n    Algeciras-Madrid-Zaragoza-Barcelona-Perpiny\u00e0. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es \u00e9sta, a nosotros los valencianos, a nosotros los\n    republicanos, se nos antoja que no, que es m\u00e1s de lo mismo; es el Madrid\n    centro del universo, Madrid kil\u00f3metro 0. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde nuestro punto de vista, el eje viario anunciado con trazado\n    Algeciras-Madrid-Zaragoza-Barcelona-Perpi\u00f1\u00e1 es, si es cierto, un grave\n    error, con m\u00e1s sesgo pol\u00edtico que econ\u00f3mico, hecho que nos sorprende\n    porque cuando estamos en la C\u00e1mara ustedes se quejan de que los diputados\n    y diputadas de Esquerra Republicana perseveren en reclamar el derecho a\n    hablar en catal\u00e1n desde esta tribuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ustedes, sea un gobierno del\n    PP o del PSOE, todo tiene que pasar necesariamente por Madrid, y a fe que\n    perseveran d\u00e9cada tras d\u00e9cada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [25], "transporte": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "corredor": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "red": [22, 23, 24]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... ha interpretado que la propuesta de la CEOE sobre una\n    serie de infraestructuras a realizar por la iniciativa privada es el Plan\n    Estrat\u00e9gico del Infraestructuras de Transporte que va realizar el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ser\u00eda una pieza, una\n    parte complementaria, ni siquiera en su totalidad, de lo que ser\u00e1 el Plan\n    Estrat\u00e9gico de Infraestructuras de Transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se\n    sienta excluido -que tampoco se sienta excluida la Comunidad Valenciana-\n    de la nueva pol\u00edtica de infraestructuras del transporte, porque nada m\u00e1s\n    ajeno a nuestra intenci\u00f3n que excluir a una comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le contesto\n    en positivo: la Comunidad Valenciana tiene su sitio, sus infraestructuras\n    y sus dotaciones y un papel principal en nuestra pol\u00edtica de\n    infraestructuras de transporte, est\u00e9 o no est\u00e9 en las propuestas de la\n    CEOE sobre inversiones a realizar por iniciativa privada, con criterios\n    distintos, muchas veces, de los que sigue el dise\u00f1o de las\n    infraestructuras desde la perspectiva p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted hablaba de\n    Algeciras-Perpi\u00f1\u00e1 y no identificaba el modo transporte, pero de Algeciras\n    a Perpi\u00f1\u00e1 se puede ir de cuatro formas, y nos pregunt\u00e1bamos sobre qu\u00e9\n    querr\u00eda debatir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente uno de los objetivos de la pol\u00edtica de\n    transportes es complementar y llevar a cabo acciones que palien la\n    excesiva radialidad de nuestro sistema de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos proponemos desarrollar redes de transporte mediante el\n    mallado de las mismas, a fin de corregir, como he dicho, los sistemas\n    radiales del pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos proponemos fomentar la intermodalidad, mejorando\n    las conexiones entre los distintos modos de transporte, para mejorar la\n    rentabilidad y la eficacia de nuestras inversiones, y para\n    descongestionar el sistema de transporte actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos planteamos una red\n    de transporte que asegure la sostenibilidad en un triple sentido:\n    financiero, es decir que tenga una cobertura financiera adecuada;\n    medioambiental y modal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos cercarnos a un equilibrio entre los\n    distintos modos de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El campo espec\u00edfico del\n    transporte es un cauce consolidado que soporta flujos de personas y\n    mercanc\u00edas de gran capacidad y, por tanto, tenemos que tenerlo en cuenta\n    a la hora de dise\u00f1ar estas infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tiene una gran importancia el transporte terrestre -el\n    ferroviario y el viario- al que usted ha hecho referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Potenciar y mejorar los\n    corredores alternativos al modelo radial, materializando en el PEIT el\n    eje mediterr\u00e1neo como un eje b\u00e1sico del sistema de transporte intermodal,\n    tanto de viajeros como de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n le interesar\u00e1 el detalle de qu\u00e9 es lo que\n    vamos a ejecutar y se lo voy a dar diferenciado por cada modo de\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincido con usted en que hay que dar una\n    respuesta adecuada al transporte de mercanc\u00edas y en ello nos va parte de\n    nuestra posibilidad de desarrollo futura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De modo\n    que, en cuanto al trazo de la iniciativa privada de que estuvimos\n    hablando -insisto en que lo hicimos con un talante abierto por ambas\n    partes para encontrar el encaje-, se manejaban dos ejes ferroviarios:\n    Algeciras-Perpi\u00f1\u00e1, por el interior, y Almer\u00eda-Perpi\u00f1\u00e1, por el corredor\n    mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en que\n    tenemos que dar una salida, especialmente a las mercanc\u00edas, tanto en el\n    corredor mediterr\u00e1neo como en la red interna porque parece que lo de los\n    viajeros es un camino que ya hemos iniciado y, sin embargo, la nueva\n    pol\u00edtica de infraestructuras tiene como novedad precisamente la soluci\u00f3n\n    que se le d\u00e9 a las mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El corredor mediterr\u00e1neo constituye uno de los ejes principales en materia\n    econ\u00f3mica y territorial para el desarrollo de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las previsiones que tenemos en\n    relaci\u00f3n con el PEIT son solucionar los actuales puntos conflictivos en\n    el corredor, completar los itinerarios a lo largo del mismo, mejorar la\n    intermodalidad y actuar en el medio y largo plazo en este eje\n    mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n\n    con la autov\u00eda que discurre a lo largo del corredor entre Algeciras y la\n    frontera francesa, las previsiones son completar el desarrollo de los\n    tramos de carretera pendientes de transformaci\u00f3n en alta capacidad y dar\n    soluci\u00f3n a los estrangulamientos actuales y potenciales a lo largo de\n    esta v\u00eda, la antigua N-340. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si vamos a la autopista de peaje, la AP-7,\n    tenemos 832,5 kil\u00f3metros de longitud de autopista y las previsiones que\n    tiene el Gobierno son la redacci\u00f3n de los proyectos constructivos de la\n    autopista de peaje entre Cartagena y Vera y la redacci\u00f3n de los proyectos\n    de circunvalaci\u00f3n de Alicante, que conecta entre Campello y Crevillente\n    la autopista actualmente en servicio en el corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el corredor ferroviario, las previsiones que tiene el\n    Gobierno es desarrollar un corredor de altas prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos planteamos una red\n    de transporte que asegure la sostenibilidad en un triple sentido:\n    financiero, es decir que tenga una cobertura financiera adecuada;\n    medioambiental y modal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se le escape que, cuando se habla de\n    una red ferroviaria de mercanc\u00edas que vaya dsde Algeciras a Perpi\u00f1\u00e1,\n    hablamos de muchos a\u00f1os para conseguirla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en que\n    tenemos que dar una salida, especialmente a las mercanc\u00edas, tanto en el\n    corredor mediterr\u00e1neo como en la red interna porque parece que lo de los\n    viajeros es un camino que ya hemos iniciado y, sin embargo, la nueva\n    pol\u00edtica de infraestructuras tiene como novedad precisamente la soluci\u00f3n\n    que se le d\u00e9 a las mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las comunicaciones por carreteras tenemos dos grandes v\u00edas\n    en el eje mediterr\u00e1neo: una es la autov\u00eda A-7 -que ya cerca de la\n    frontera, desde Barcelona hacia el norte, se llama la N-II- y otra es la\n    autopista de peaje AP-7. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [4], "transporte": [0], "corredor": [1, 2], "barcelona": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Seguramente es cierto que\n    se va a invertir y me gustar\u00eda saber -y eso ser\u00e1 en gran parte la moci\u00f3n\n    que presentaremos la semana que viene- cu\u00e1l es la dotaci\u00f3n y la inclusi\u00f3n\n    en un plan estrat\u00e9gico que es clave en estos momentos no s\u00f3lo para la\n    econom\u00eda de Valencia sino tambi\u00e9n, como he dicho antes, para Andaluc\u00eda\n    oriental; si es posible que este plan, que tendr\u00eda una iniciativa privada\n    con 2.200 kil\u00f3metros de trazado de ancho de v\u00eda europea, tendr\u00eda en los\n    planes de este ministerio la potenciaci\u00f3n dentro de un plan\n    integralestrat\u00e9gico de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla del 9,1 por ciento de\n    incremento del corredor Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ten\u00edan tan poca dotaci\u00f3n\n    presupuestaria las inversiones en el corredor Mediterr\u00e1neo que un 9,1 por\n    ciento queda bien decirlo aqu\u00ed, pero supone poca inversi\u00f3n en el eje m\u00e1s\n    din\u00e1mico de la econom\u00eda espa\u00f1ola y seguramente de la zona occidental del\n    Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saberlo porque, entre otras cosas, es tambi\u00e9n una demanda de\n    la patronal valenciana, de la Cierval, de los puertos m\u00e1s potentes del\n    mediterr\u00e1neo que est\u00e1n apostando en estos momentos, y ya se han agrupado\n    en un consorcio estrat\u00e9gicopara que esta potenciaci\u00f3n de la v\u00eda\n    ferroviaria desde Algeciras pasando por Almer\u00eda, M\u00e1laga, Valencia,\n    Tarragona, Barcelona, Perpi\u00f1\u00e1, sea una realidad en beneficio de todos y\n    desaloje las dudas que mucha gente en Valencia tiene respecto de lo que\n    va a ser su futuro en tanto en cuanto se vea colapsado por la insistente\n    y persistente falta de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sistem\u00e1ticamente -s\u00e9 que en Madrid se tiene otra versi\u00f3n de\n    los hechos- el Pa\u00eds Valenciano siempre queda al margen de las inversiones\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0], "v\u00edctimas": [2], "guerra civil": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Herrera, como bien sabe, el Gobierno aprob\u00f3 el 23 de julio\n    constituir una comisi\u00f3n interministerial encargada de estudiar la\n    situaci\u00f3n de las v\u00edctimas de la guerra civil y del franquismo, que\n    finalmente fue creada el 10 de septiembre por Decreto 1891/2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Herrera, como bien sabe, el Gobierno aprob\u00f3 el 23 de julio\n    constituir una comisi\u00f3n interministerial encargada de estudiar la\n    situaci\u00f3n de las v\u00edctimas de la guerra civil y del franquismo, que\n    finalmente fue creada el 10 de septiembre por Decreto 1891/2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Herrera, como bien sabe, el Gobierno aprob\u00f3 el 23 de julio\n    constituir una comisi\u00f3n interministerial encargada de estudiar la\n    situaci\u00f3n de las v\u00edctimas de la guerra civil y del franquismo, que\n    finalmente fue creada el 10 de septiembre por Decreto 1891/2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [1], "instituciones": [0], "memoria": [3], "guerra civil": [2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    comisi\u00f3n interministerial se ha dirigido a asociaciones, instituciones y\n    partidos que forman parte de un movimiento ciudadano importante en torno\n    a esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Herrera, el Gobierno, como sabe, ha querido, de acuerdo con esta\n    C\u00e1mara, que afrontemos de manera participativa el estudio de los\n    problemas que perviven derivados de la guerra civil y del franquismo y\n    sobre todo de la situaci\u00f3n que han padecido numerosos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Herrera, el Gobierno, como sabe, ha querido, de acuerdo con esta\n    C\u00e1mara, que afrontemos de manera participativa el estudio de los\n    problemas que perviven derivados de la guerra civil y del franquismo y\n    sobre todo de la situaci\u00f3n que han padecido numerosos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los asuntos que hay planteados en la comisi\u00f3n se\n    ha hecho referencia a los s\u00edmbolos que a\u00fan permanecen del franquismo,\n    tanto en lugares dependientes de la Administraci\u00f3n del Estado como en\n    otras administraciones, y por supuesto tambi\u00e9n a la situaci\u00f3n que a\u00fan\n    pervive en la memoria de muchas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Una de estas empresas, Supermercados D\u00eda, denunci\u00f3\n    al menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me fij\u00e9,\n    ya lo hab\u00eda hecho antes, en que los productos de consumo no estaban\n    etiquetados en catal\u00e1n; fui a las p\u00e1ginas web de dos supermercados y de\n    una conocida empresa lechera, les envi\u00e9 un correo electr\u00f3nico y les ped\u00ed\n    que etiquetasen los productos en catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, d\u00e9jeme decirle que estar\u00e1 en el \u00e1nimo del Gobierno\n    acometer, con el di\u00e1logo con los grupos parlamentarios y desde luego\n    buscando el mayor consenso posible, reformas razonables, que tendr\u00e1n\n    siempre como orientaci\u00f3n la mejor garant\u00eda de los derechos y libertades,\n    desde luego de los del menor en el curso del procedimiento especial del\n    menor, intentando ofrecer tambi\u00e9n garant\u00edas y seguridad para con la\n    funci\u00f3n de prevenci\u00f3n general que el derecho penal debe cumplir en una\n    sociedad que se precie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, la Ley Org\u00e1nica de Responsabilidad Penal del Menor\n    contempla un procedimiento espec\u00edfico en el que el ministerio fiscal\n    cumple una funci\u00f3n doble, no solamente la persecuci\u00f3n del inter\u00e9s\n    p\u00fablico, tutelado por la ley, en la averiguaci\u00f3n de los hechos\n    aparentemente delictivos, sino tambi\u00e9n, por supuesto, la protecci\u00f3n de\n    los derechos del menor en el curso del proceso, sin desatender en ning\u00fan\n    caso la de los intereses y los derechos de las v\u00edctimas de los delitos\n    que pueda entender la jurisdicci\u00f3n penal y la jurisdicci\u00f3n especial del\n    menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "polic\u00eda nacional": [4], "v\u00edctimas": [5], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Las reuniones no fueron comunicadas, la polic\u00eda se encontr\u00f3 con ellas e\n    hizo lo que razonablemente tiene que hacer en esos casos, que es\n    establecer un cord\u00f3n de seguridad para separar ambos grupos y evitar\n    cualquier alteraci\u00f3n significativa del orden p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los miembros de la\n    Polic\u00eda Nacional, por tanto, se limitaron a hacer lo que, insisto, era lo\n    razonable en ese momento, que era asegurar el orden p\u00fablico y la\n    seguridad de los presentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las reuniones no fueron comunicadas, la polic\u00eda se encontr\u00f3 con ellas e\n    hizo lo que razonablemente tiene que hacer en esos casos, que es\n    establecer un cord\u00f3n de seguridad para separar ambos grupos y evitar\n    cualquier alteraci\u00f3n significativa del orden p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los miembros de la\n    Polic\u00eda Nacional, por tanto, se limitaron a hacer lo que, insisto, era lo\n    razonable en ese momento, que era asegurar el orden p\u00fablico y la\n    seguridad de los presentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los miembros de la\n    Polic\u00eda Nacional, por tanto, se limitaron a hacer lo que, insisto, era lo\n    razonable en ese momento, que era asegurar el orden p\u00fablico y la\n    seguridad de los presentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, durante la comparecencia del ex presidente del Gobierno,\n    se\u00f1or Aznar, en la Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n de los atentados del 11 M\n    del pasado d\u00eda 29 de noviembre se reunieron en las inmediaciones del\n    Congreso de los Diputados dos grupos: uno de ellos portaba pancartas y\n    emblemas del Partido Popular y profiri\u00f3 gritos de apoyo al ex presidente\n    del Gobierno y consignas contrarias al otro grupo de reunidos; el otro\n    grupo, con similar n\u00famero de personas, unas treinta, eran afectados por\n    los atentados terroristas, permaneci\u00f3 en silencio y, seg\u00fan parece,\n    llevaban las manos te\u00f1idas de rojo para demostrar la solidaridad y el\n    dolor por las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "polic\u00eda nacional": [2], "v\u00edctimas": [3], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Segunda pregunta: \u00bfHa\n    identificado la Polic\u00eda Nacional actuante en la zona, bien durante los\n    hechos o posteriormente, en las muchas im\u00e1genes obtenidas, a alguna\n    persona que por su actitud denotara su funci\u00f3n de direcci\u00f3n o\n    responsabilidad de la concentraci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercera pregunta: \u00bfHa incoado el\n    ministerio alg\u00fan expediente administrativo sancionador de los previstos\n    en la Ley Org\u00e1nica 1/1992, de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana, por\n    los graves hechos ocurridos en lo que podr\u00edamos denominar\n    eufem\u00edsticamente contramanifestaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segunda pregunta: \u00bfHa\n    identificado la Polic\u00eda Nacional actuante en la zona, bien durante los\n    hechos o posteriormente, en las muchas im\u00e1genes obtenidas, a alguna\n    persona que por su actitud denotara su funci\u00f3n de direcci\u00f3n o\n    responsabilidad de la concentraci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nos hemos enterado esta ma\u00f1ana, a\n    trav\u00e9s de las explicaciones de la portavoz de la Asociaci\u00f3n de v\u00edctimas\n    de terrorismo del 11-M, de que uno de los esl\u00f3ganes m\u00e1s reiterados era:\n    meteros vuestros muertos por el culo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Los gritos que se profirieron contra las v\u00edctimas son -no tendr\u00eda ni qu\u00e9\n    decirlo- objetivamente intolerables y lamentables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ante\n    su propuesta, el Gobierno de Castilla y Le\u00f3n y el alcalde de Valladolid,\n    ambos del PP, han exigido p\u00fablicamente que no se construyan trenes AVE en\n    M\u00e1laga, lo que demuestra que carecen de sentido de Estado y que no tienen\n    la m\u00e1s m\u00ednima noci\u00f3n de solidaridad y de cohesi\u00f3n entre los territorios\n    de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [2], "peque\u00f1as": [6], "actividad": [3, 4], "pa\u00eds": [7], "medianas empresas": [5], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Era necesario buscar soluciones innovadoras y\n    por eso Renfe ha llegado a un principio de acuerdo con Siemens y lo ha\n    ratificado con los consejos de administraci\u00f3n de las dos empresas, algo\n    que no tiene precedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado es la viabilidad de los talleres de Valladolid y M\u00e1laga, al\n    traer a Espa\u00f1a la fabricaci\u00f3n de trenes que se estaban haciendo fuera; la\n    modernizaci\u00f3n de las instalaciones; la reconversi\u00f3n de la actividad de\n    estos talleres; el mantenimiento de 872 puestos de trabajo, al obtener\n    cargas de trabajo adicionales que garantizan su viabilidad futura; el\n    aumento de la solvencia t\u00e9cnica; la obtenci\u00f3n de perspectivas de futuro;\n    la cualificaci\u00f3n de los trabajadores y la consolidaci\u00f3n del tejido\n    industrial de peque\u00f1as y medianas empresas auxiliares de esta actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado es la viabilidad de los talleres de Valladolid y M\u00e1laga, al\n    traer a Espa\u00f1a la fabricaci\u00f3n de trenes que se estaban haciendo fuera; la\n    modernizaci\u00f3n de las instalaciones; la reconversi\u00f3n de la actividad de\n    estos talleres; el mantenimiento de 872 puestos de trabajo, al obtener\n    cargas de trabajo adicionales que garantizan su viabilidad futura; el\n    aumento de la solvencia t\u00e9cnica; la obtenci\u00f3n de perspectivas de futuro;\n    la cualificaci\u00f3n de los trabajadores y la consolidaci\u00f3n del tejido\n    industrial de peque\u00f1as y medianas empresas auxiliares de esta actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los anteriores gestores hab\u00edan\n    externalizado su carga de trabajo; en definitiva, hab\u00edan contratado con\n    terceros la actividad de estos talleres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado es la viabilidad de los talleres de Valladolid y M\u00e1laga, al\n    traer a Espa\u00f1a la fabricaci\u00f3n de trenes que se estaban haciendo fuera; la\n    modernizaci\u00f3n de las instalaciones; la reconversi\u00f3n de la actividad de\n    estos talleres; el mantenimiento de 872 puestos de trabajo, al obtener\n    cargas de trabajo adicionales que garantizan su viabilidad futura; el\n    aumento de la solvencia t\u00e9cnica; la obtenci\u00f3n de perspectivas de futuro;\n    la cualificaci\u00f3n de los trabajadores y la consolidaci\u00f3n del tejido\n    industrial de peque\u00f1as y medianas empresas auxiliares de esta actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado es la viabilidad de los talleres de Valladolid y M\u00e1laga, al\n    traer a Espa\u00f1a la fabricaci\u00f3n de trenes que se estaban haciendo fuera; la\n    modernizaci\u00f3n de las instalaciones; la reconversi\u00f3n de la actividad de\n    estos talleres; el mantenimiento de 872 puestos de trabajo, al obtener\n    cargas de trabajo adicionales que garantizan su viabilidad futura; el\n    aumento de la solvencia t\u00e9cnica; la obtenci\u00f3n de perspectivas de futuro;\n    la cualificaci\u00f3n de los trabajadores y la consolidaci\u00f3n del tejido\n    industrial de peque\u00f1as y medianas empresas auxiliares de esta actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado es la viabilidad de los talleres de Valladolid y M\u00e1laga, al\n    traer a Espa\u00f1a la fabricaci\u00f3n de trenes que se estaban haciendo fuera; la\n    modernizaci\u00f3n de las instalaciones; la reconversi\u00f3n de la actividad de\n    estos talleres; el mantenimiento de 872 puestos de trabajo, al obtener\n    cargas de trabajo adicionales que garantizan su viabilidad futura; el\n    aumento de la solvencia t\u00e9cnica; la obtenci\u00f3n de perspectivas de futuro;\n    la cualificaci\u00f3n de los trabajadores y la consolidaci\u00f3n del tejido\n    industrial de peque\u00f1as y medianas empresas auxiliares de esta actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La fabricaci\u00f3n se realizar\u00e1 en estos\n    dos centros de trabajo, que son los dos \u00fanicos especializados en este\n    tipo de montaje y de trabajo que existen en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0], "vasco": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, preservar las especies y recursos marinos es uno de los\n    objetivos que compartimos todos, desde luego este partido al que\n    represento, Eusko Alkartasuna, los dem\u00e1s partidos, las instituciones, la\n    Comisi\u00f3n y tambi\u00e9n nuestros arrantzales, que siempre han tenido como\n    objetivo conservar los recursos biol\u00f3gicos porque son los m\u00e1s interesados\n    en ello y realizar una verdadera pol\u00edtica de pesca sostenible; por\n    cierto, una pol\u00edtica de pesca que combata tambi\u00e9n las utilizaciones de\n    artes de pesca agresivas y destructivas que ellos mismos han denunciado\n    respecto de otros muchos casos, aunque no se les ha prestado mucha\n    atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, creemos que la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco es\n    ciertamente la m\u00e1s afectada en esta materia concreta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, creemos que la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco es\n    ciertamente la m\u00e1s afectada en esta materia concreta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Con respecto a lo que usted ha manifestado sobre el consejero del Pa\u00eds\n    Vasco, yo he transmitido la carta que me ha remitido el consejero y he\n    transmitido la conversaci\u00f3n telef\u00f3nica que he mantenido con \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto a lo que usted ha manifestado sobre el consejero del Pa\u00eds\n    Vasco, yo he transmitido la carta que me ha remitido el consejero y he\n    transmitido la conversaci\u00f3n telef\u00f3nica que he mantenido con \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hace unas fechas, se\u00f1ora ministra -no s\u00e9 si usted o el secretario general\n    de Agricultura-, filtraron al diario El Pa\u00eds que hay un nuevo reparto de\n    ayudas al olivar con el que todas las comunidades aut\u00f3nomas y todos los\n    agricultores salen ganando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Posiblemente lo que a ustedes les\n    molesta es que hayamos sido capaces de aprovechar el reglamento\n    comunitario al m\u00e1ximo para poder satisfacer todos los tipos de olivares\n    que tenemos en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo creo que hubiera sido m\u00e1s elegante por su parte haber\n    dedicado esta ma\u00f1ana una menci\u00f3n por lo menos, aunque no fuera el motivo\n    de la comparecencia, al sector del vino y que esta C\u00e1mara tuviera\n    conocimiento de las reuniones que usted ha mantenido el 1 y el 2 en\n    Santiago de Compostela con todo el sector vitivin\u00edcola, donde le han\n    manifestado varias cuestiones, entre ellas que nuestro tejido productivo,\n    nuestras bodegas, nuestra gastronom\u00eda y la comercializaci\u00f3n y el fondo\n    que tenemos en cuanto a la comercializaci\u00f3n son de tal trascendencia, que\n    el sector merece ayuda directa a trav\u00e9s de la comercializaci\u00f3n y a trav\u00e9s\n    de campa\u00f1as de promoci\u00f3n para que aumente el consumo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pensamos, se\u00f1ora ministra, que la desvinculaci\u00f3n total de las\n    ayudas, tal y como est\u00e1 configurada en la reforma, tiene importantes\n    riesgos: riesgos de abandono de la actividad agraria, sobre todo en los\n    territorios m\u00e1s fr\u00e1giles; riesgo de deslocalizaci\u00f3n de producciones, y un\n    riesgo grav\u00edsimo, el de deslegitimaci\u00f3n de la pol\u00edtica agr\u00edcola\n    comunitaria si hay quien puede seguir percibiendo ayudas sin realizar una\n    actividad agraria simplemente por el hecho de que la realiz\u00f3 en el\n    pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que agotar los m\u00e1rgenes y\n    vincular lo m\u00e1s posible la percepci\u00f3n de las ayudas al mantenimiento de\n    una actividad agr\u00edcola y ganadera real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fuimos\n    cr\u00edticos porque el establecimiento de un pago \u00fanico por explotaci\u00f3n\n    basado en la desvinculaci\u00f3n de las ayudas a la producci\u00f3n con el \u00fanico\n    criterio de la referencia hist\u00f3rica, es decir, de lo que se ven\u00eda\n    cobrando en un periodo de referencia, sin introducir para este pago \u00fanico\n    ning\u00fan criterio medioambiental, territorial, social, no era el mejor\n    camino para conseguir una pol\u00edtica agr\u00edcola diferente basada en los\n    criterios de seguridad alimentaria, en los criterios medioambientales y\n    en una redistribuci\u00f3n m\u00e1s equitativa de los apoyos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora diputada, como usted sabe, la propuesta que ha\n    presentado el ministerio a las organizaciones agrarias y a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n de Agricultura de\n    esta C\u00e1mara, tiene como principal finalidad el mantenimiento de la\n    actividad agraria, la vertebraci\u00f3n del territorio y la viabilidad de la\n    agricultura familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, hemos sido especialmente sensibles a\n    potenciar el uso sostenible de los recursos naturales en la actividad\n    agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el eje fundamental de la propuesta del Gobierno\n    consiste en la aplicaci\u00f3n del m\u00e1ximo nivel de acoplamiento de las ayudas,\n    como usted misma ha se\u00f1alado, dado que creemos que es la \u00fanica forma de\n    mantener nuestra actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de mantener esta actividad, la\n    normativa comunitaria nos lo permite y tambi\u00e9n nos permite ser prudentes,\n    como usted misma ha dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda finalizar resaltando que esta propuesta se asienta en el\n    compromiso que tiene este Gobierno con la Espa\u00f1a rural y con las gentes\n    que viven de la actividad agraria, que son nuestra prioridad, y a lo\n    mejor no otros intereses que puedan tener otros partidos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los principios que el PSOE ha defendido en este tema\n    son: equilibrio territorial; cohesi\u00f3n social; mantener la actividad, las\n    rentas y el empleo, y mejorar el olivar tradicional y menos productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000445\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    Gobierno tambi\u00e9n considera el mantenimiento del olivar como un patrimonio\n    fundamental de nuestro pa\u00eds, que muchas veces nos olvidamos de esta\n    connotaci\u00f3n que va mucho m\u00e1s all\u00e1 de lo que puedan ser los aspectos\n    agrarios y econ\u00f3micos, que a lo mejor est\u00e1n m\u00e1s vinculados con el medio\n    ambiente, con nuestro paisaje y con nuestra cultura, pero que tampoco\n    podemos olvidar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000445\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, en el mercado mundial, y tambi\u00e9n en el\n    espa\u00f1ol, estamos asistiendo a la aparici\u00f3n de un excedente estructural de\n    vino que est\u00e1 provocando una ca\u00edda de los precios y, por tanto,\n    inquietando y poniendo en peligro la econom\u00eda de miles y miles de\n    familias que viven de este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos\n    los diputados de esta C\u00e1mara saben, y les pido adem\u00e1s que lo divulguen,\n    que Espa\u00f1a tiene m\u00e1s superficie de vi\u00f1edo que ning\u00fan otro pa\u00eds del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos mucha m\u00e1s superficie de vi\u00f1edo que Francia, Italia,\n    Australia y que cualquier otro pa\u00eds del planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia, somos en este\n    momento el principal pa\u00eds importador de otras bebidas alcoh\u00f3licas, muy\n    espec\u00edficamente el whisky. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta\n    configuraci\u00f3n del Estado debe traducirse en la regulaci\u00f3n de las\n    instituciones, pero tambi\u00e9n y sobre todo en el uso que se hace de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es imprescindible la presencia de las instituciones auton\u00f3micas en la toma\n    de decisiones europeas donde se deciden cuestiones de su \u00e1mbito\n    competencial propio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por ello, en un\n    tiempo r\u00e9cord, este Gobierno ha tenido que sacar adelante este proyecto\n    para que nuestro pa\u00eds pueda cumplir el protocolo, que entra en vigor en\n    febrero de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2, 3], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Las empresas podr\u00e1n seguir consumiendo el mismo carb\u00f3n que\n    emplean ahora en su proceso de producci\u00f3n de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, quiero decir que\n    el Gobierno ha instado a las empresas productoras de carb\u00f3n a que pongan\n    en conocimiento del ministerio cualquier intento de alterar los contratos\n    de suministros de carb\u00f3n a los que est\u00e1n obligadas las empresas\n    propietarias de las centrales de carb\u00f3n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo esto porque debe quedar muy claro que este plan en\n    ning\u00fan momento determina las horas en las que podr\u00e1 estar funcionando\n    cada instalaci\u00f3n de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica; las instalaciones de generaci\u00f3n\n    el\u00e9ctrica podr\u00e1n funcionar el tiempo que cada empresa estime oportuno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ning\u00fan motivo, se\u00f1or\u00eda, ninguna obligaci\u00f3n para ninguna empresa de\n    disminuir la producci\u00f3n en ninguna central ni por tanto de consumir menos\n    carb\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Han\n    pagado un precio pol\u00edtico del que hoy, se\u00f1or vicepresidente, no le puedo\n    hablar, pero que tiene mucho que ver con las decisiones en las c\u00fapulas de\n    determinadas empresas energ\u00e9ticas, con los anuncios de traslados de sedes\n    de Madrid a Barcelona y sobre todo con el bochornoso -bochornoso, se\u00f1or\n    vicepresidente- espect\u00e1culo por el chantaje de Carod Rovira al presidente\n    del Gobierno, pues le ha hecho decir p\u00fablicamente, de forma humillante y\n    pat\u00e9tica, nada m\u00e1s y nada menos que el valenciano no existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente ha sido eso, no solamente es que hayan desaparecido partidas\n    fundamentales, como el Plan de seguridad en ferrocarriles, c\u00f3mo se han\n    anulado fondos importantes a tenor de los debates que nos acompa\u00f1an, como\n    el de seguridad en los aviones militares, c\u00f3mo se han suprimido convenios\n    como el de Baleares, c\u00f3mo se ha minorado el Plan Galicia y otras partidas\n    importantes, sino que adem\u00e1s ustedes han pagado un precio pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [3], "industria": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Industria, en 1998 el Gobierno y las organizaciones\n    sindicales de la miner\u00eda FIA UGT y Comisiones Obreras acordaron el\n    denominado Plan de la miner\u00eda del carb\u00f3n y desarrollo alternativo de las\n    comarcas mineras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas pol\u00edticas se concretaban\n    fundamentalmente en el mantenimiento de las ayudas a la industria del\n    carb\u00f3n, pero reordenando el sector, para hacerlo m\u00e1s eficiente; en las\n    prejubilaciones, para evitar traumatismos sociales y en el desarrollo de\n    pol\u00edticas de diversificaci\u00f3n y de reindustrializaci\u00f3n de estas comarcas\n    mineras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan, suscrito en 1998, finaliza el pr\u00f3ximo 31 de diciembre y, al\n    margen de su evaluaci\u00f3n, el nuevo se va a negociar en un nuevo marco,\n    porque est\u00e1 en vigor un nuevo Reglamento de la Uni\u00f3n Europea, que\n    establece la definici\u00f3n de una denominada reserva estrat\u00e9gica cuyas\n    unidades de producci\u00f3n s\u00ed son susceptibles de recibir ayudas, y tendr\u00e1\n    como objetivo el mantenimiento de una cierta capacidad de producci\u00f3n de\n    carb\u00f3n en la Uni\u00f3n Europea para garant\u00eda en el suministro como elemento\n    de seguridad energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con \u00e9l se dio continuidad a las pol\u00edticas que ya\n    anteriores gobiernos socialistas hab\u00edan venido desarrollando en las\n    comarcas mineras de nuestro pa\u00eds y que se han mostrado a lo largo de todo\n    este tiempo como las m\u00e1s adecuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para finalizar, quisiera tambi\u00e9n decir que el Plan Nacional de Asignaci\u00f3n\n    de Emisiones, al que he hecho alusi\u00f3n en una anterior pregunta, que se\n    elabore, en este caso para el per\u00edodo 2008-2012, deber\u00e1 asumir el\n    resultado de esta negociaci\u00f3n en lo que respecta al consumo del carb\u00f3n\n    nacional y tambi\u00e9n habr\u00e1 de tener en cuenta la necesidad de asegurar un\n    horizonte de estabilidad para las inversiones que realicen las empresas\n    el\u00e9ctricas en la modernizaci\u00f3n de las centrales de carb\u00f3n para adaptar\n    sus emisiones a la directiva comunitaria de grandes instalaciones de\n    combusti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    tasa de actividad de las mujeres, en m\u00e1ximo hist\u00f3rico, 44 por ciento; la\n    tasa de actividad es superior en un 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, usted va a comprender mejor ahora por qu\u00e9 le formulo\n    la pregunta sobre el diagn\u00f3stico de la econom\u00eda espa\u00f1ola actual y su\n    perspectiva para el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabamos de o\u00edr unas afirmaciones respecto\n    a c\u00f3mo est\u00e1 la econom\u00eda, que es lo preocupante, ese concepto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me he\n    preocupado de estudiar los datos de coyuntura y lo \u00fanico que observo es\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola crece m\u00e1s y mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ning\u00fan fundamento para tener esa visi\u00f3n\n    pesimista que se traslada desde los bancos populares; es m\u00e1s, parece que\n    quieren hacer da\u00f1o al Gobierno haci\u00e9ndole da\u00f1o a la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    arrojando sombras en todos los aspectos de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, si no hay fundamentos macroecon\u00f3micos, si tambi\u00e9n\n    los presupuestos demuestran que nuestra deuda p\u00fablica respecto al PIB\n    contin\u00faa bajando, si estamos en un d\u00e9ficit m\u00ednimo, si en los datos macros\n    y en los presupuestos todo apunta a mejor, por qu\u00e9 se lanzan sombras\n    sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola y cu\u00e1l es su previsi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, usted va a comprender mejor ahora por qu\u00e9 le formulo\n    la pregunta sobre el diagn\u00f3stico de la econom\u00eda espa\u00f1ola actual y su\n    perspectiva para el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me he\n    preocupado de estudiar los datos de coyuntura y lo \u00fanico que observo es\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola crece m\u00e1s y mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ning\u00fan fundamento para tener esa visi\u00f3n\n    pesimista que se traslada desde los bancos populares; es m\u00e1s, parece que\n    quieren hacer da\u00f1o al Gobierno haci\u00e9ndole da\u00f1o a la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    arrojando sombras en todos los aspectos de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, si no hay fundamentos macroecon\u00f3micos, si tambi\u00e9n\n    los presupuestos demuestran que nuestra deuda p\u00fablica respecto al PIB\n    contin\u00faa bajando, si estamos en un d\u00e9ficit m\u00ednimo, si en los datos macros\n    y en los presupuestos todo apunta a mejor, por qu\u00e9 se lanzan sombras\n    sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola y cu\u00e1l es su previsi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "econom\u00eda": [1], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Est\u00e1\n    aumentando la tasa de actividad, est\u00e1 aumentando la poblaci\u00f3n activa,\n    pero en estos momentos est\u00e1 disminuyendo el desempleo y estamos con una\n    tasa de afiliados a la Seguridad Social que en el mes de noviembre nos\n    lleva a un incremento del 3 por ciento interanual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo no tengo la menor duda sobre el comportamiento de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola en este a\u00f1o y en el a\u00f1o pr\u00f3ximo; comprendo que hablar del 2006\n    es mucho m\u00e1s complicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1\n    aumentando la tasa de actividad, est\u00e1 aumentando la poblaci\u00f3n activa,\n    pero en estos momentos est\u00e1 disminuyendo el desempleo y estamos con una\n    tasa de afiliados a la Seguridad Social que en el mes de noviembre nos\n    lleva a un incremento del 3 por ciento interanual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Gracias, se\u00f1or\n    ministro, por la informaci\u00f3n que nos ha facilitado y, sobre todo, por\n    informarnos de lo que en principio es la postura de su Gobierno y la suya\n    como responsable del Ministerio de Econom\u00eda respecto a la imposici\u00f3n\n    fiscal a los montes vecinales en mano com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades de montes vecinales est\u00e1n haciendo un trabajo\n    important\u00edsimo como la reforestaci\u00f3n acorde con la realidad del pa\u00eds y\n    con especies aut\u00f3ctonas, cuesti\u00f3n muy importante en Galicia porque en los\n    \u00faltimos 30 a\u00f1os se est\u00e1 recuperando, pero todo el mundo sabe que\n    anteriormente se cometi\u00f3 una aut\u00e9ntica desfeita  -como decimos nosotros-\n    con el arbolado de eucalipto o de pinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En nuestra opini\u00f3n, s\u00ed, porque no hay ninguna\n    raz\u00f3n por la cual un bien que tenga rendimientos en este pa\u00eds no debe\n    estar sujeto a una cierta tributaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [4, 5, 6], "peque\u00f1as": [15], "actividad": [7], "econom\u00eda": [8, 9], "pa\u00eds": [16], "medianas empresas": [14], "empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [12, 13], "industria": [10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Existen en la actualidad alrededor de 7.450\n    compa\u00f1\u00edas -peque\u00f1as y medianas empresas, microempresas, grandes empresas-\n    que proporcionan cerca de 240.000 puestos de trabajo directos e\n    indirectos; habida cuenta que el propio sector estima que se da ocupaci\u00f3n\n    a 100.000 personas m\u00e1s, estamos ante un sector que directa e\n    indirectamente da ocupaci\u00f3n a 350.000 personas, que representan alrededor\n    del 10 por ciento del empleo industrial espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo de estas medidas, desde nuestra\n    perspectiva, es mantener en nuestro pa\u00eds el mayor n\u00famero posible de\n    empresas y empleos en este sector, caracterizado adem\u00e1s por una fuerte\n    concentraci\u00f3n geogr\u00e1fica y una intensiva presencia femenina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or ministro, desde una perspectiva de futuro, es necesario abordar\n    este ajuste industrial -si es que se produce- con mucha serenidad, con\n    mucha seriedad, con mucha claridad, con mucha imaginaci\u00f3n, con mucha\n    previsi\u00f3n y sin complejos para que podamos mantener el m\u00e1ximo de\n    compa\u00f1\u00edas, el m\u00e1ximo de empresas y el m\u00e1ximo de ocupaci\u00f3n, y si es\n    necesario complementarlo con formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de los\n    trabajadores, no se deber\u00edan ahorrar recursos para que esto pudiera\n    abordarse desde la seriedad y con los efectos menos traum\u00e1ticos posible\n    desde la perspectiva de creaci\u00f3n y mantenimiento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente podamos llegar a la conclusi\u00f3n con el ministro y con el\n    Gobierno de que vamos a perseguir los mismos objetivos, pero por las\n    informaciones que se difundieron hace aproximadamente una semana o diez\n    d\u00edas en los distintos medios de comunicaci\u00f3n, daba la sensaci\u00f3n de que el\n    ministerio iba en la direcci\u00f3n contraria a la que nosotros hemos\n    planteado en esta interpelaci\u00f3n, ya que se hablaba de que se tendr\u00eda que\n    potenciar la deslocalizaci\u00f3n de las empresas textiles y de confecci\u00f3n,\n    que tienen much\u00edsima mano de obra intensiva en sus procesos de\n    producci\u00f3n, ya que no eran competitivas ni capaces de generar el valor\n    a\u00f1adido suficiente para serlo, y esto ha creado una cierta irritaci\u00f3n y\n    una gran preocupaci\u00f3n en el sector porque pensaban que en un momento\n    determinado las posiciones o los planteamientos del Gobierno eran dejar\n    un poco de lado a una industria tan importante como es el sector textil y\n    el de la confecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen en la actualidad alrededor de 7.450\n    compa\u00f1\u00edas -peque\u00f1as y medianas empresas, microempresas, grandes empresas-\n    que proporcionan cerca de 240.000 puestos de trabajo directos e\n    indirectos; habida cuenta que el propio sector estima que se da ocupaci\u00f3n\n    a 100.000 personas m\u00e1s, estamos ante un sector que directa e\n    indirectamente da ocupaci\u00f3n a 350.000 personas, que representan alrededor\n    del 10 por ciento del empleo industrial espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Observamos con preocupaci\u00f3n que el \u00edndice de producci\u00f3n industrial en\n    estos diez \u00faltimos meses ha descendido un 6 por ciento y vemos tambi\u00e9n\n    con much\u00edsima preocupaci\u00f3n que la balanza comercial exterior en el sector\n    textil y de la confecci\u00f3n, en el mismo periodo, desde agosto de 2003\n    hasta agosto de 2004, se ha reducido en 16,5 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or ministro, desde una perspectiva de futuro, es necesario abordar\n    este ajuste industrial -si es que se produce- con mucha serenidad, con\n    mucha seriedad, con mucha claridad, con mucha imaginaci\u00f3n, con mucha\n    previsi\u00f3n y sin complejos para que podamos mantener el m\u00e1ximo de\n    compa\u00f1\u00edas, el m\u00e1ximo de empresas y el m\u00e1ximo de ocupaci\u00f3n, y si es\n    necesario complementarlo con formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de los\n    trabajadores, no se deber\u00edan ahorrar recursos para que esto pudiera\n    abordarse desde la seriedad y con los efectos menos traum\u00e1ticos posible\n    desde la perspectiva de creaci\u00f3n y mantenimiento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De entrada, se\u00f1or\u00edas, estoy convencido de que\n    todos estamos de acuerdo en que el sector textil y de la confecci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a es uno de los m\u00e1s importantes de la actividad productiva del\n    conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola, es uno de los sectores industriales\n    tradicionales que durante muchos a\u00f1os ha hecho grandes aportaciones al\n    PIB de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De entrada, se\u00f1or\u00edas, estoy convencido de que\n    todos estamos de acuerdo en que el sector textil y de la confecci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a es uno de los m\u00e1s importantes de la actividad productiva del\n    conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola, es uno de los sectores industriales\n    tradicionales que durante muchos a\u00f1os ha hecho grandes aportaciones al\n    PIB de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que esforzarnos para que se pierda el menor n\u00famero de\n    puestos de trabajo y tambi\u00e9n tendremos que hacer todos los esfuerzos\n    complementarios necesarios para que en el caso de que se produzcan estos\n    ajustes industriales sean lo menos traum\u00e1ticos posible y podamos\n    implementar aquellas medidas de formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n para generar\n    puestos de trabajo y que finalmente tambi\u00e9n -todo hay que decirlo- el\n    sector textil y de la confecci\u00f3n contin\u00fae siendo importante dentro del\n    conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos presentado esta interpelaci\u00f3n, en primer lugar, porque el sector\n    textil en estos momentos est\u00e1 atravesando una situaci\u00f3n delicada y que\n    puede llegar a ser muy grave si no se toman todas aquellas medidas que\n    puedan parar el golpe que supondr\u00e1 para Espa\u00f1a y para muchos pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n Europea la eliminaci\u00f3n de las barreras que presuponen los\n    contingentes a primeros de enero de 2005, lo que, probablemente, si no se\n    adoptan medidas urgentes, va a producir efectos nocivos para la industria\n    textil y de la confecci\u00f3n que van a suponer la destrucci\u00f3n de muchos\n    puestos y una situaci\u00f3n de angustia a muchas familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente podamos llegar a la conclusi\u00f3n con el ministro y con el\n    Gobierno de que vamos a perseguir los mismos objetivos, pero por las\n    informaciones que se difundieron hace aproximadamente una semana o diez\n    d\u00edas en los distintos medios de comunicaci\u00f3n, daba la sensaci\u00f3n de que el\n    ministerio iba en la direcci\u00f3n contraria a la que nosotros hemos\n    planteado en esta interpelaci\u00f3n, ya que se hablaba de que se tendr\u00eda que\n    potenciar la deslocalizaci\u00f3n de las empresas textiles y de confecci\u00f3n,\n    que tienen much\u00edsima mano de obra intensiva en sus procesos de\n    producci\u00f3n, ya que no eran competitivas ni capaces de generar el valor\n    a\u00f1adido suficiente para serlo, y esto ha creado una cierta irritaci\u00f3n y\n    una gran preocupaci\u00f3n en el sector porque pensaban que en un momento\n    determinado las posiciones o los planteamientos del Gobierno eran dejar\n    un poco de lado a una industria tan importante como es el sector textil y\n    el de la confecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De entrada, se\u00f1or\u00edas, estoy convencido de que\n    todos estamos de acuerdo en que el sector textil y de la confecci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a es uno de los m\u00e1s importantes de la actividad productiva del\n    conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola, es uno de los sectores industriales\n    tradicionales que durante muchos a\u00f1os ha hecho grandes aportaciones al\n    PIB de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que esforzarnos para que se pierda el menor n\u00famero de\n    puestos de trabajo y tambi\u00e9n tendremos que hacer todos los esfuerzos\n    complementarios necesarios para que en el caso de que se produzcan estos\n    ajustes industriales sean lo menos traum\u00e1ticos posible y podamos\n    implementar aquellas medidas de formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n para generar\n    puestos de trabajo y que finalmente tambi\u00e9n -todo hay que decirlo- el\n    sector textil y de la confecci\u00f3n contin\u00fae siendo importante dentro del\n    conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen en la actualidad alrededor de 7.450\n    compa\u00f1\u00edas -peque\u00f1as y medianas empresas, microempresas, grandes empresas-\n    que proporcionan cerca de 240.000 puestos de trabajo directos e\n    indirectos; habida cuenta que el propio sector estima que se da ocupaci\u00f3n\n    a 100.000 personas m\u00e1s, estamos ante un sector que directa e\n    indirectamente da ocupaci\u00f3n a 350.000 personas, que representan alrededor\n    del 10 por ciento del empleo industrial espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen en la actualidad alrededor de 7.450\n    compa\u00f1\u00edas -peque\u00f1as y medianas empresas, microempresas, grandes empresas-\n    que proporcionan cerca de 240.000 puestos de trabajo directos e\n    indirectos; habida cuenta que el propio sector estima que se da ocupaci\u00f3n\n    a 100.000 personas m\u00e1s, estamos ante un sector que directa e\n    indirectamente da ocupaci\u00f3n a 350.000 personas, que representan alrededor\n    del 10 por ciento del empleo industrial espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo de estas medidas, desde nuestra\n    perspectiva, es mantener en nuestro pa\u00eds el mayor n\u00famero posible de\n    empresas y empleos en este sector, caracterizado adem\u00e1s por una fuerte\n    concentraci\u00f3n geogr\u00e1fica y una intensiva presencia femenina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [18, 19, 20], "industrial": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "instituciones": [21], "pa\u00eds": [22, 23, 24, 25], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "industria": [14, 15, 16, 17]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... sabe, muy atomizado, si bien se ha\n    desarrollado en pocos a\u00f1os un tejido de grandes empresas multinacionales\n    que act\u00faan como arrastre del resto y demuestran el margen competitivo de\n    que disponen las empresas espa\u00f1olas en el mundo para aumentar su\n    implantaci\u00f3n en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, debemos aprovechar la presencia de las empresas\n    del segmento de moda pronta para arrastrar a otras y consolidar\n    iniciativas de colaboraci\u00f3n entre la industria y el dise\u00f1o tanto\n    intrasectoriales como intersectoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera de ellas es el programa de fomento de la\n    investigaci\u00f3n t\u00e9cnica para el sector para los a\u00f1os 2005-2007, un nuevo\n    programa de ayudas a proyectos de I+D realizados por empresas (tanto\n    pymes como grandes empresas) de inversi\u00f3n en activo de las pymes y a\n    proyectos sujetos a las normas de m\u00ednimis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, aumentar la base exportadora y favorecer\n    una mayor priorizaci\u00f3n de los mercados exteriores por parte de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, crear una imagen de calidad de los productos\n    textiles espa\u00f1oles en el exterior y fortalecer las estrategias de\n    internacionalizaci\u00f3n de las empresas, tanto de producto acabado como de\n    cabecera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cabe\n    se\u00f1alar aqu\u00ed el nuevo plan Imagen Moda 2005 que apoyar\u00e1 las estrategias\n    individuales de las empresas del sector en los principales escaparates de\n    la moda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cosa es el hecho de que las propias empresas\n    espa\u00f1olas puedan determinar, como est\u00e1n haciendo muchas otras empresas en\n    el conjunto de los pa\u00edses industrializados, trasladar las fases m\u00e1s\n    intensivas en trabajo a estos pa\u00edses en los que la mano de obra es m\u00e1s\n    barata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra estrategia es la de tratar de que nuestras empresas\n    mantengan en nuestro pa\u00eds fundamentalmente las fases de mayor valor\n    a\u00f1adido, de dise\u00f1o, ingenier\u00eda, marketing y log\u00edstica, y de procurar que\n    Espa\u00f1a resulte un pa\u00eds atractivo para nuevas inversiones en estos\n    aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los indicadores negativos\n    encontramos que el \u00edndice anual de producci\u00f3n industrial, como citaba\n    S.S., con la base del a\u00f1o 2000, recoge una ca\u00edda continuada desde el a\u00f1o\n    1998; adem\u00e1s, el valor de la producci\u00f3n en el sector ha disminuido a una\n    tasa anual media acumulada de un 0,76 por ciento entre 1995 y 2003, y el\n    empleo en el sector tambi\u00e9n ha tenido una disminuci\u00f3n de un 2,5 por\n    ciento en este mismo per\u00edodo, manteni\u00e9ndose la tasa de paro, que ya era\n    del 11,3 por ciento en el a\u00f1o 1987, en el 11,9 por ciento en el a\u00f1o\n    2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en resumen, se puede decir que el sector se caracteriza por\n    una p\u00e9rdida continuada de producci\u00f3n y de empleo en la \u00faltima d\u00e9cada,\n    pero que ha experimentado, no obstante, un proceso activo de adaptaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica e industrial y de especializaci\u00f3n en procesos industriales\n    avanzados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or\u00eda, como ya he mencionado, ante el nuevo escenario a que\n    se enfrenta el sector textil y con el \u00e1nimo de contribuir precisamente a\n    la mejora de su competitividad, el Gobierno ha dise\u00f1ado una doble\n    estrategia industrial e internacional para el sector textil y de la\n    confecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estrategia de apoyo al desarrollo industrial y tecnol\u00f3gico\n    del sector textil- confecci\u00f3n tiene cuatro l\u00edneas principales de\n    actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda l\u00ednea de\n    actuaci\u00f3n en la estrategia de base industrial es el programa de apoyo a\n    centros tecnol\u00f3gicos a trav\u00e9s del cual el Gobierno subvencionar\u00e1\n    proyectos de investigaci\u00f3n industrial de desarrollo tecnol\u00f3gico o de\n    equipamientos de infraestructuras de I+D presentados por los centros\n    tecnol\u00f3gicos, as\u00ed como los estudios de viabilidad t\u00e9cnicos previos a las\n    actividades de investigaci\u00f3n industrial o de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos que la estrategia de\n    desarrollo industrial y tecnol\u00f3gico y de internacionalizaci\u00f3n que hemos\n    dise\u00f1ado -sector sobre el que tienen competencias las comunidades\n    aut\u00f3nomas a otro nivel- contribuya a fortalecer los aspectos en los que\n    nuestro sector textil pueda obtener ventajas competitivas frente a\n    terceros pa\u00edses, como son, se\u00f1or\u00eda, el dise\u00f1o, la innovaci\u00f3n y la calidad\n    de sus productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, debemos aprovechar la presencia de las empresas\n    del segmento de moda pronta para arrastrar a otras y consolidar\n    iniciativas de colaboraci\u00f3n entre la industria y el dise\u00f1o tanto\n    intrasectoriales como intersectoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este observatorio servir\u00e1 para mejorar la conexi\u00f3n y el\n    conocimiento del Ministerio de Industria con este sector que, compartir\u00e1\n    conmigo, requiere una atenci\u00f3n singular por parte de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, quisiera reiterar que en el caso de\n    que la industria textil espa\u00f1ola sufra la competencia desleal de las\n    exportaciones de terceros pa\u00edses, el Gobierno defender\u00e1 en el seno de la\n    Uni\u00f3n Europea la apertura de procedimientos antidumping y antisubvenci\u00f3n\n    o la aplicaci\u00f3n de medidas de salvaguardia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio vicepresidente de la Comisi\u00f3n y\n    comisario de Industria y Empresa se comprometi\u00f3 a hacer un seguimiento\n    semanal de la evoluci\u00f3n de las importaciones del textil procedentes de\n    estos pa\u00edses y en concreto de China. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presupuesto del plan de promoci\u00f3n, que incluye programas\n    sectoriales, generales y de empresa, asciende para el pr\u00f3ximo ejercicio\n    de 2005 a 14 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, la cuarta l\u00ednea estrat\u00e9gica del plan de\n    promoci\u00f3n es una l\u00ednea de fomento de la implantaci\u00f3n de la empresa textil\n    en el exterior, en otros pa\u00edses, mediante la cual se trata de respaldar\n    con instrumentos de apoyo las decisiones empresariales de implantaci\u00f3n\n    exterior, organizando seminarios sobre mercados objetivo y apoyando\n    estrategias internacionales de posicionamiento de marca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio vicepresidente de la Comisi\u00f3n y\n    comisario de Industria y Empresa se comprometi\u00f3 a hacer un seguimiento\n    semanal de la evoluci\u00f3n de las importaciones del textil procedentes de\n    estos pa\u00edses y en concreto de China. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, el Gobierno va a defender\n    en las instituciones europeas y en los acuerdos internacionales los\n    intereses del sector textil espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante el nuevo escenario, los retos a los que nos enfrentamos pasan por\n    aprovechar la capacidad productiva disponible en el sector textil espa\u00f1ol\n    para aumentar la internacionalizaci\u00f3n, posicionarnos en el mundo en el\n    segmento de gama alta y gama media alta y mejorar la percepci\u00f3n de Espa\u00f1a\n    como pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el desarrollo gen\u00e9rico de la\n    imagen, al objeto de favorecer una imagen de Espa\u00f1a como pa\u00eds creador de\n    moda y de crear tambi\u00e9n una imagen de calidad para la moda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra estrategia es la de tratar de que nuestras empresas\n    mantengan en nuestro pa\u00eds fundamentalmente las fases de mayor valor\n    a\u00f1adido, de dise\u00f1o, ingenier\u00eda, marketing y log\u00edstica, y de procurar que\n    Espa\u00f1a resulte un pa\u00eds atractivo para nuevas inversiones en estos\n    aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solicitamos, adem\u00e1s, a la Comisi\u00f3n Europea -no solo el\n    Gobierno espa\u00f1ol sino tambi\u00e9n otros gobiernos como el italiano o el\n    portugu\u00e9s- que trasladara al Gobierno chino la necesidad de que \u00e9l mismo\n    aplique algunas medidas para que el aumento de las exportaciones se\n    produzca de manera progresiva y tratar de evitar as\u00ed una entrada masiva\n    en los mercados de productos textiles procedentes de este pa\u00eds, que\n    podr\u00eda no solo inundar el mercado comunitario, sino tambi\u00e9n desplazar a\n    los peque\u00f1os suministradores de pa\u00edses menos desarrollados, que, como muy\n    bien sabe S.S., tambi\u00e9n est\u00e1n tremendamente preocupados por la fecha del\n    1 de enero de 2005 y la supresi\u00f3n de las cuotas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "industrial": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque a continuaci\u00f3n viene la Agencia\n    Tributaria y levanta un acta, por lo que no hay ning\u00fan asesor fiscal del\n    sector textil que aconseje a las empresas textiles y de confecci\u00f3n que\n    inviertan en muestrarios y se lo deduzcan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Much\u00edsimas cosas que usted ha dicho que est\u00e1n muy bien, pero tendremos que\n    desarrollar medidas m\u00e1s eficaces para abordar con \u00e9xito, con\n    inteligencia, con seriedad y con energ\u00eda este ajuste industrial, que se\n    tendr\u00e1 que producir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo triste del caso es que hoy no hay ninguna empresa\n    textil que se atreva a hacer la deducci\u00f3n fiscal por los muestrarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [7], "pol\u00edtica industrial": [10, 11], "pa\u00eds": [8, 9], "industrial": [3, 4], "empresas": [0, 1, 2], "industria": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, los m\u00e1rgenes de actuaci\u00f3n del Gobierno en lo que\n    hace referencia a la pol\u00edtica industrial y a sectores como el textil no\n    son absolutamente discrecionales, formando parte como formamos de la\n    Uni\u00f3n Europea, donde las ayudas a las empresas est\u00e1n perfectamente\n    regladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como S. S. sabe, las empresas\n    que, aprovechando nuestra regulaci\u00f3n fiscal al respecto -que yo creo que\n    es excelente-, se aplican deducciones por investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n, tambi\u00e9n tienen la posibilidad de pedir un certificado del\n    Ministerio de Industria, que es vinculante para la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    todo caso, a estas empresas a las que hace alusi\u00f3n S.S., aquellas que\n    tengan dudas respecto a los gastos -m\u00e1s bien, las inversiones porque es\n    una inversi\u00f3n- deducibles en sus declaraciones, trataremos de difundir\n    que este certificado se puede pedir; el a\u00f1o 2004 es el primero que se\n    pod\u00eda solicitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, los m\u00e1rgenes de actuaci\u00f3n del Gobierno en lo que\n    hace referencia a la pol\u00edtica industrial y a sectores como el textil no\n    son absolutamente discrecionales, formando parte como formamos de la\n    Uni\u00f3n Europea, donde las ayudas a las empresas est\u00e1n perfectamente\n    regladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estaremos atentos y\n    vigilantes para que, si se dan esas circunstancias, se utilicen estos\n    mecanismos teniendo en cuenta los compromisos que antes he mencionado de\n    la propia Comisi\u00f3n y de su vicepresidente, que he de decir que es una\n    persona especialmente preocupada por la necesidad de que la Uni\u00f3n\n    Europea, Europa en su conjunto, disponga de una pol\u00edtica industrial\n    activa, algo que seguramente hace a\u00f1os no estaba de moda, pero que ahora\n    empieza a verse como una necesidad, no s\u00f3lo en nuestro pa\u00eds sino tambi\u00e9n\n    por nuestros socios comunitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como S. S. sabe, las empresas\n    que, aprovechando nuestra regulaci\u00f3n fiscal al respecto -que yo creo que\n    es excelente-, se aplican deducciones por investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n, tambi\u00e9n tienen la posibilidad de pedir un certificado del\n    Ministerio de Industria, que es vinculante para la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes me he\n    referido a los pa\u00edses con los que obviamente hemos tratado de tejer una\n    complicidad y una estrategia conjunta en el seno de la Uni\u00f3n Europea,\n    porque no todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea tienen industria textil,\n    no a todos les preocupa con la misma intensidad el impacto que pueda\n    tener la supresi\u00f3n de cuotas el d\u00eda 1 de enero de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha dicho que no hay empresa que los deduzca porque la Agencia\n    Tributaria levanta la correspondiente acta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estaremos atentos y\n    vigilantes para que, si se dan esas circunstancias, se utilicen estos\n    mecanismos teniendo en cuenta los compromisos que antes he mencionado de\n    la propia Comisi\u00f3n y de su vicepresidente, que he de decir que es una\n    persona especialmente preocupada por la necesidad de que la Uni\u00f3n\n    Europea, Europa en su conjunto, disponga de una pol\u00edtica industrial\n    activa, algo que seguramente hace a\u00f1os no estaba de moda, pero que ahora\n    empieza a verse como una necesidad, no s\u00f3lo en nuestro pa\u00eds sino tambi\u00e9n\n    por nuestros socios comunitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga usted la confianza de que no s\u00f3lo impulsaremos estas medidas -no se\n    pueden impulsar muchas m\u00e1s que sean compatibles con la legalidad- sino\n    que, por supuesto, utilizaremos instrumentos de car\u00e1cter pol\u00edtico para\n    defender un sector que genera empleo en nuestro pa\u00eds, un sector que ha\n    mejorado sustancialmente sus exportaciones, que ha demostrado que puede\n    ser competitivo y que ha mejorado su productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, los m\u00e1rgenes de actuaci\u00f3n del Gobierno en lo que\n    hace referencia a la pol\u00edtica industrial y a sectores como el textil no\n    son absolutamente discrecionales, formando parte como formamos de la\n    Uni\u00f3n Europea, donde las ayudas a las empresas est\u00e1n perfectamente\n    regladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estaremos atentos y\n    vigilantes para que, si se dan esas circunstancias, se utilicen estos\n    mecanismos teniendo en cuenta los compromisos que antes he mencionado de\n    la propia Comisi\u00f3n y de su vicepresidente, que he de decir que es una\n    persona especialmente preocupada por la necesidad de que la Uni\u00f3n\n    Europea, Europa en su conjunto, disponga de una pol\u00edtica industrial\n    activa, algo que seguramente hace a\u00f1os no estaba de moda, pero que ahora\n    empieza a verse como una necesidad, no s\u00f3lo en nuestro pa\u00eds sino tambi\u00e9n\n    por nuestros socios comunitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, el ritmo del cambio es el adecuado en el terreno de lo\n    pol\u00edtico, tambi\u00e9n en lo econ\u00f3mico, sin duda alguna con resultados en lo\n    social, que van a ser muy evidentes en el a\u00f1o 2005, que ser\u00e1 un a\u00f1o lleno\n    de proyectos de cambio nuevamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le dir\u00e9 al respecto, sobre los compromisos y el escenario que tenemos con\n    el Gobierno vasco, que fundamentalmente afectan a tres cuestiones: al\n    aumento de polic\u00eda aut\u00f3noma vasca, al pago de determinados gastos en\n    relaci\u00f3n con la cat\u00e1strofe del Prestige y a una discusi\u00f3n sobre el cupo y\n    sobre lo que fundamentalmente supone la liquidaci\u00f3n en funci\u00f3n de la\n    materia de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sobre Gibraltar, cuando vengan los\n    resultados hable (Varios se\u00f1ores diputados: Ahora.-Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#0000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se trata de trabajar (por\n    eso le voy a dar la receta de por qu\u00e9 conf\u00edan en nosotros, que es lo que\n    le preocupaba) con la vista puesta en la defensa de los intereses de la\n    mayor\u00eda, con el o\u00eddo atento a las demandas que formulan y los problemas\n    que le preocupan a los ciudadanos, con la voz presta a decir siempre la\n    verdad, se\u00f1or Acebes, y el tacto listo\n    para asumir responsabilidades propias, ya sea en los aciertos, ya sea en\n    los errores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para que lo entienda bien,\n    se\u00f1or Zaplana, tenemos un m\u00e9todo de trabajo que es el di\u00e1logo, la\n    negociaci\u00f3n y el acuerdo; tenemos unos principios, se\u00f1or Zaplana, que a\n    lo mejor usted no los tiene: el pluralismo, la lealtad, la integraci\u00f3n y\n    la cooperaci\u00f3n; tenemos unos objetivos, se\u00f1or Zaplana: los que dijimos en\n    la investidura; y tenemos unos resultados: los que garantiza esta mayor\u00eda\n    parlamentaria estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000469\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En eso consiste la transparencia;\n    que, por cierto, es un requisito indispensable de la calidad democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La sectaria\n    paralizaci\u00f3n de la Ley de Calidad de la Ense\u00f1anza, el PHN, el Plan\n    Galicia, el tr\u00e1gala de la justicia (esa ley que es conocida como ley\n    expr\u00e9s) para intentar -creo yo- mangonear a aquellos que no se dejan\n    mangonear (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "formaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Sin embargo, podr\u00eda ocurrir seguramente con\n    su talante en muchos otros temas, en el di\u00e1logo social, en sanidad, que\n    usted conoce bien y sabe c\u00f3mo nos forzaron a aceptar las transferencias,\n    y en muchas otras cuestiones b\u00e1sicas y esenciales para la convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, estoy convencida de que usted por car\u00e1cter y por formaci\u00f3n se\n    mueve mejor en la moderaci\u00f3n y en la cr\u00edtica razonada que en el\n    tremendismo y la visceralidad que le impone la direcci\u00f3n de su grupo\n    parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ustedes no se ponen de acuerdo ni se\n    coordinan en lo que es Espa\u00f1a y le podr\u00eda contar muchos otros ejemplos:\n    Los descuentos de los libros de texto, si tiene que haber deducciones o\n    no en el impuesto sobre la renta en materia de vivienda o en materia de\n    los planes de pensiones o la \u00faltima de ayer, que existen discrepancias en\n    su Gobierno, se\u00f1ora vicepresidenta, sobre si hay que opinar o no en\n    cuanto a la libertad del im\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Defensa dice que Espa\u00f1a es una e\n    indivisible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Yo me alegro de\n    que su grupo le haya dado la oportunidad de participar, han democratizado\n    la sesi\u00f3n de control al Gobierno, le doy la enhorabuena, creo que es muy\n    positivo que las mujeres j\u00f3venes entren tambi\u00e9n en esta forja\n    parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tal y como el\n    presidente del Gobierno expuso en su discurso de investidura, nuestra\n    acci\u00f3n exterior privilegia la diplomacia, el di\u00e1logo -cuyos resultados\n    son m\u00e1s que obvios-, la cooperaci\u00f3n y el respeto a los principios de la\n    Carta de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como usted bien sabe, el multilateralismo efectivo, la\n    defensa de la legalidad internacional, la reivindicaci\u00f3n de Naciones\n    Unidas como garante efectivo de la paz y seguridad internacionales son la\n    base de la nueva pol\u00edtica exterior de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0, 1], "defensa": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En\n    nuestra lectura, destacamos que la acci\u00f3n diplom\u00e1tica del Gobierno de\n    Espa\u00f1a ha conseguido resultados positivos en esta materia y la percepci\u00f3n\n    del Grupo Socialista es que esta acci\u00f3n diplom\u00e1tica ha ampliado algunos\n    instrumentos que quisiera subrayar en esta breve intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad terca en la historia nos dec\u00eda que no daba resultado\n    alguno esa pol\u00edtica y por lo tanto obligaba a que alg\u00fan actor\n    internacional se decidiera en la exploraci\u00f3n de nuevas v\u00edas de car\u00e1cter\n    pol\u00edtico y diplom\u00e1tico que consiguiera resultados tangibles en materia de\n    democratizaci\u00f3n y de avances sustanciales en materia de derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, quisiera se\u00f1alarle que el objetivo del Grupo Parlamentario\n    Socialista, grupo al que yo pertenezco, para con Cuba es de\n    democratizaci\u00f3n, entendiendo \u00e9sta tambi\u00e9n como una creciente germinaci\u00f3n\n    de la actividad de la sociedad civil, la defensa de los derechos humanos\n    y la liberaci\u00f3n de todos los presos en su conjunto... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... L\u00f3gicamente, el objetivo que todos compartimos, y que el Partido Popular\n    tiene que compartir, es la democratizaci\u00f3n, la defensa de los derechos\n    humanos y las libertades p\u00fablicas de Cuba y de todos los cubanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el informe PISA ofrece evaluaciones de los conocimientos y\n    competencias de nuestros j\u00f3venes francamente insatisfactorias, que exigen\n    reformas educativas ambiciosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [2], "sistema educativo": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1], "alumnos": [4], "formaci\u00f3n": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este sentido, una de las primeras iniciativas de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 al\n    comienzo de esta legislatura, y que fructific\u00f3 con la aprobaci\u00f3n de una\n    moci\u00f3n, fue la de impulsar un pacto de Estado por la educaci\u00f3n; un pacto\n    que, implicando a todas las fuerzas pol\u00edticas, sirviera para sacar el\n    tema educativo de la contienda electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que el proceso de\n    reforma de la LOCE puede ser una buena oportunidad y el marco adecuado\n    para buscar este pacto para la educaci\u00f3n, y a este respecto nos gustar\u00eda\n    conocer cu\u00e1l va a ser la intenci\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que en la valoraci\u00f3n del informe se puede ver el vaso medio\n    lleno o tambi\u00e9n medio vac\u00edo, pero entiendo que, como usted ha se\u00f1alado,\n    hay que ser realistas y aprovechar los resultados del mismo para,\n    manteniendo la equidad de nuestro sistema, que es un valor positivo,\n    dise\u00f1ar estrategias de mejora abordando la correcci\u00f3n de aspectos\n    importantes para superar la actual situaci\u00f3n global, que es, cuanto\n    menos, manifiestamente mejorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero me gustar\u00eda hacer hincapi\u00e9 de manera especial en algo que\n    se ha indicado pr\u00e1cticamente desde todos los sectores implicados, que es\n    la necesidad de una mayor estabilidad del sistema educativo, superando la\n    situaci\u00f3n actual de que en 20 a\u00f1os vamos a realizar seis reformas del\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Potenciar la cultura de esfuerzo individual reintroduciendo la necesidad\n    global de una mayor exigencia; motivar la labor docente impulsando la\n    consideraci\u00f3n y valoraci\u00f3n social de maestros y profesores, para lo que\n    es necesario crear una verdadera carrera docente que a\u00fane aspectos\n    sustantivos y tambi\u00e9n pedag\u00f3gicos, tanto\n    en la formaci\u00f3n inicial como en la necesaria formaci\u00f3n continuada; mejorar\n    el clima escolar dotando de mayor autoridad a los profesores, fomentando\n    el respeto entre los alumnos y buscando la complicidad y la implicaci\u00f3n\n    de las familias en su realidad actual, en que ambos progenitores trabajan\n    fuera de la casa; potenciar la autonom\u00eda de los centros y volcar los\n    recursos suficientes ser\u00edan algunos de los aspectos que habr\u00eda que\n    mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Potenciar la cultura de esfuerzo individual reintroduciendo la necesidad\n    global de una mayor exigencia; motivar la labor docente impulsando la\n    consideraci\u00f3n y valoraci\u00f3n social de maestros y profesores, para lo que\n    es necesario crear una verdadera carrera docente que a\u00fane aspectos\n    sustantivos y tambi\u00e9n pedag\u00f3gicos, tanto\n    en la formaci\u00f3n inicial como en la necesaria formaci\u00f3n continuada; mejorar\n    el clima escolar dotando de mayor autoridad a los profesores, fomentando\n    el respeto entre los alumnos y buscando la complicidad y la implicaci\u00f3n\n    de las familias en su realidad actual, en que ambos progenitores trabajan\n    fuera de la casa; potenciar la autonom\u00eda de los centros y volcar los\n    recursos suficientes ser\u00edan algunos de los aspectos que habr\u00eda que\n    mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "sistema educativo": [2, 3], "alumnos": [6], "formaci\u00f3n": [7], "calidad": [4, 5], "resultados": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, comenzando por su \u00faltimo punto, bienvenida a la b\u00fasqueda de\n    pactos y acuerdos amplios, siempre que tengan contenido y persigan una\n    educaci\u00f3n de calidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bienvenida la preocupaci\u00f3n y hasta la alarma, dir\u00edamos, creadas por los\n    \u00faltimos resultados, pero creemos que deben empujarnos a redoblar nuestros\n    esfuerzos de mejora del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno tambi\u00e9n cree que son importantes las\n    evaluaciones de diagn\u00f3stico en el sistema educativo, en primaria y en\n    secundaria, y por ello hemos propuesto recientemente que se integren dos\n    en nuestro sistema a edades que permitan tomar medidas de correcci\u00f3n del\n    rendimiento acad\u00e9mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bienvenida la preocupaci\u00f3n y hasta la alarma, dir\u00edamos, creadas por los\n    \u00faltimos resultados, pero creemos que deben empujarnos a redoblar nuestros\n    esfuerzos de mejora del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, comenzando por su \u00faltimo punto, bienvenida a la b\u00fasqueda de\n    pactos y acuerdos amplios, siempre que tengan contenido y persigan una\n    educaci\u00f3n de calidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y estoy de acuerdo con usted, el informe de la OCDE\n    ofrece importantes recomendaciones para mejorar el rendimiento, la\n    calidad y la equidad de los sistemas educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No queremos renunciar a\n    la equidad y la OCDE ha puesto de manifiesto c\u00f3mo pa\u00edses que\n    aparentemente buscaban una estrategia de mejora del rendimiento medio a\n    partir de la estratificaci\u00f3n de los alumnos, no han conseguido mejorar el\n    rendimiento medio y adem\u00e1s han creado una gran desigualdad en el\n    rendimiento de sus estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, coincidimos con ustedes en\n    prestar una gran atenci\u00f3n a la formaci\u00f3n del profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N SOBRE LOS RESULTADOS DEL INFORME PISA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "calidad": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Efectivamente, tiene dos malas noticias: una,\n    que hay un porcentaje excesivo de fracaso escolar de los adolescentes de\n    15 a\u00f1os, de m\u00e1s de un 20 por ciento; otra, que Espa\u00f1a gasta poco en\n    educaci\u00f3n; y otra noticia que a m\u00ed me parece buena es que la escuela\n    espa\u00f1ola es realmente equitativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto educativo al Grupo Socialista no nos preocupa\n    mucho por una cuesti\u00f3n, y es que el presidente Rodr\u00edguez Zapatero ha\n    dicho en m\u00faltiples ocasiones que su objetivo principal es la educaci\u00f3n, y\n    no solamente lo ha dicho sino que lo ha demostrado con un fuerte\n    incremento en los presupuestos para 2005 dentro del gasto educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    es un porcentaje alt\u00edsimo y de alguna manera nos recuerda lo que dicen\n    los expertos en educaci\u00f3n, y es que no solamente es necesario, como dice\n    tambi\u00e9n la se\u00f1ora Pigem, un pacto de Estado, pactos pol\u00edticos en\n    educaci\u00f3n, sino que es important\u00edsimo que haya un gran pacto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    es una de las claves -tambi\u00e9n lo dice el informe PISA- de que en Polonia\n    ese pacto social haya dado un resultado enormemente satisfactorio, y\n    nosotros tambi\u00e9n como Grupo Parlamentario Socialista vemos que el t\u00edtulo\n    de su propuesta, una educaci\u00f3n de calidad para todos y entre todos, es la\n    clave del \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    es una de las claves -tambi\u00e9n lo dice el informe PISA- de que en Polonia\n    ese pacto social haya dado un resultado enormemente satisfactorio, y\n    nosotros tambi\u00e9n como Grupo Parlamentario Socialista vemos que el t\u00edtulo\n    de su propuesta, una educaci\u00f3n de calidad para todos y entre todos, es la\n    clave del \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2, 3], "sistema educativo": [7, 8], "alumnos": [10], "formaci\u00f3n": [11], "calidad": [9], "j\u00f3venes": [0], "resultados": [4, 5, 6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los datos del informe PISA vienen a confirmar lo que otros\n    indicadores tambi\u00e9n de la Uni\u00f3n Europea nos han se\u00f1alado, y es que\n    debemos perseguir objetivos m\u00e1s ambiciosos para nuestros j\u00f3venes para que\n    completen bachillerato o formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos aspirar\n    a los mejores resultados para nuestros alumnos y el informe de la OCDE\n    nos ofrece ejemplos de buenas pr\u00e1cticas de pa\u00edses que consiguen esa\n    educaci\u00f3n de calidad para todos, que creemos que solamente se puede hacer\n    entre todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, estamos de acuerdo, el gasto es\n    importante y el estudio de la OCDE lo pone de manifiesto, y no podemos\n    pretender que nuestros resultados vayan a mejorar si reducimos nuestro\n    esfuerzo en gasto en educaci\u00f3n como pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos del a\u00f1o 2005\n    recogen un incremento para el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia del 10\n    por ciento aproximadamente, gracias al apoyo del Parlamento que leemos\n    como una importante apuesta por el capital humano y la investigaci\u00f3n en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, no podemos estar satisfechos con los resultados,\n    como no lo est\u00e1n pa\u00edses que han obtenido resultados pr\u00f3ximos a los\n    nuestros, como Alemania, Noruega o Estados Unidos, donde estamos viendo\n    que el informe PISA est\u00e1 conduciendo a importantes debates educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos aspirar\n    a los mejores resultados para nuestros alumnos y el informe de la OCDE\n    nos ofrece ejemplos de buenas pr\u00e1cticas de pa\u00edses que consiguen esa\n    educaci\u00f3n de calidad para todos, que creemos que solamente se puede hacer\n    entre todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, estamos de acuerdo, el gasto es\n    importante y el estudio de la OCDE lo pone de manifiesto, y no podemos\n    pretender que nuestros resultados vayan a mejorar si reducimos nuestro\n    esfuerzo en gasto en educaci\u00f3n como pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como antes comentaba con la se\u00f1ora Pigem, bienvenido este inter\u00e9s por\n    debatir de verdad c\u00f3mo mejorar nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacen falta iniciativas y medidas para mejorar\n    nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos aspirar\n    a los mejores resultados para nuestros alumnos y el informe de la OCDE\n    nos ofrece ejemplos de buenas pr\u00e1cticas de pa\u00edses que consiguen esa\n    educaci\u00f3n de calidad para todos, que creemos que solamente se puede hacer\n    entre todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos aspirar\n    a los mejores resultados para nuestros alumnos y el informe de la OCDE\n    nos ofrece ejemplos de buenas pr\u00e1cticas de pa\u00edses que consiguen esa\n    educaci\u00f3n de calidad para todos, que creemos que solamente se puede hacer\n    entre todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos del informe PISA vienen a confirmar lo que otros\n    indicadores tambi\u00e9n de la Uni\u00f3n Europea nos han se\u00f1alado, y es que\n    debemos perseguir objetivos m\u00e1s ambiciosos para nuestros j\u00f3venes para que\n    completen bachillerato o formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "empresas": [2, 3], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, se\u00f1or ministro, los hechos acaecidos la semana pasada por los que\n    Enagas -empresa propietaria de la mayor\u00eda de las infraestructuras\n    gasistas- se vio obligada a cortar el suministro de gas a grandes\n    clientes industriales y a las compa\u00f1\u00edas el\u00e9ctricas, que necesitan el gas\n    para sus distintas plantas de generaci\u00f3n, nos produjo una cierta\n    preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, en su momento, este grupo parlamentario\n    consider\u00f3 acertada la puesta en marcha de centrales de ciclo combinado\n    que permiten, por un lado, diversificar al m\u00e1ximo las fuentes de energ\u00eda\n    primaria y, por otro, dar paso a un tipo de centrales mucho m\u00e1s modernas\n    y por tanto m\u00e1s respetuosas con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas formas, tambi\u00e9n somos conscientes, se\u00f1or ministro,\n    de que el corte del suministro es debido precisamente a las cl\u00e1usulas de\n    interrumpibilidad que ten\u00edan contratadas estas empresas con Enagas, que\n    era una cuesti\u00f3n negociada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos conocido que las empresas\n    suministradoras han dicho que existe gas natural de sobra y el propio\n    operador del sistema ha dicho en algunos casos que el suministro de gas\n    natural est\u00e1 garantizado para todos los clientes de tarifa y para los\n    contratos de suministro no interrumpibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2], "consumo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La existencia de consumidores\n    interrumpibles es un elemento habitual en todos los sistemas gasistas\n    para optimizar los recursos y permitir los ajustes en situaciones\n    excepcionales de demanda, por ejemplo, en puntas de demanda en invierno o\n    en aumentos de consumo por incidencias imprevistas en la demanda -como,\n    por cierto, la parada de la central de Asc\u00f3- o en situaciones de\n    insuficiencia de oferta debida a eventos imprevisibles, como en este caso\n    tambi\u00e9n ha sido la aver\u00eda de la central de comprensi\u00f3n del gaseoducto del\n    Magreb en Argelia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, s\u00ed es cierto que la situaci\u00f3n\n    del mercado internacional del gas est\u00e1 incentivando el tr\u00e1nsito del\n    mercado libre al mercado regulado por parte de algunas empresas, al\n    encontrar en este \u00faltimo mejores costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, y al objeto de evitar en lo posible comportamientos no\n    adecuados de las empresas que puedan comprometer la seguridad del\n    suministro, que en estos momentos no est\u00e1 comprometida, el Gobierno est\u00e1\n    estudiando un conjunto de medidas, entre ellas la modificaci\u00f3n de la\n    regulaci\u00f3n vigente en el sector del gas, para evitar la disfunci\u00f3n a la\n    que anteriormente he hecho alusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la decisi\u00f3n acerca de la ubicaci\u00f3n de la planta donde Eurocopter\n    fabricar\u00e1, entre otros, los helic\u00f3pteros Tigre contratados por Espa\u00f1a, le\n    corresponde a la empresa y no al Gobierno, aunque s\u00ed es verdad que el\n    Gobierno ha hecho valer sus argumentos para que la fabricaci\u00f3n y montaje\n    se realice en Espa\u00f1a, a fin de continuar desarrollando nuestra industria\n    aeron\u00e1utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa est\u00e1 valorando distintas posibilidades, para lo\n    cual est\u00e1 manteniendo los contactos que cree oportuno, gestiones que el\n    Gobierno conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, no ser\u00e1 el Gobierno quien adopte ninguna decisi\u00f3n, sino que esta\n    decisi\u00f3n ser\u00e1 adoptada en su momento por la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A mayor abundamiento, el consejero delegado de EADS, en una carta\n    dirigida al Ayuntamiento de And\u00fajar, manifiesta que est\u00e1 de acuerdo con\n    la l\u00ednea que le propone el ayuntamiento, resaltando la calidad de la\n    propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno comprende la inquietud que puede\n    existir en distintas localidades del conjunto del pa\u00eds, por las opciones\n    que puedan tener para acoger la planta de fabricaci\u00f3n y ensamblaje de\n    helic\u00f3pteros de la empresa Eurocopter. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan Consejo de Ministros la tom\u00f3, ni se\n    tomar\u00e1 por parte de este\n    Gobierno, porque ser\u00e1 una decisi\u00f3n empresarial que ser\u00e1 abordada por la\n    empresa sobre la base de par\u00e1metros y criterios industriales y\n    empresariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA\n    POSICI\u00d3N DEL GOBIERNO RESPECTO AL MANTENIMIENTO O NO DEL ACTUAL PLAZO\n    CONCESIONAL OTORGADO A LA EMPRESA ENCE (PONTEVEDRA) Y FIJADO EN EL A\u00d1O\n    2018, EN FUNCI\u00d3N DE LA VIGENTE LEY DE COSTAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el d\u00eda 9 de septiembre pasado, como consecuencia de una\n    iniciativa del BNG, se aprob\u00f3 en el Congreso una proposici\u00f3n no de ley,\n    enmendada por el Grupo Socialista, por la que se instaba al Gobierno que\n    al objeto de dar cumplimiento a la Ley de Costas en el horizonte del a\u00f1o\n    2018, se estudie con la Xunta de Galicia y la concesionaria ENCE el\n    traslado del complejo industrial situado en la r\u00eda de Pontevedra, raz\u00f3n\n    por la cual le preguntamos cu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno respecto al\n    mantenimiento o no del actual plazo concesional otorgado a la empresa\n    ENCE, en Pontevedra y fijado en el a\u00f1o 2018, en funci\u00f3n de la vigente Ley\n    de Costas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, la posici\u00f3n del ministerio de Medio Ambiente, como no\n    pod\u00eda ser de otra manera, es la de mantener el a\u00f1o 2018 como fecha\n    improrrogable de la concesi\u00f3n, tal y como se establece en la Ley de\n    Costas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Si presentamos esta pregunta es\n    porque est\u00e1bamos muy preocupados por las declaraciones que el 17 de\n    noviembre pasado hizo el secretario general del Territorio y la\n    Biodiversidad del Ministerio de Medio Ambiente que visit\u00f3 Pontevedra;\n    declaraciones por las que nos sentimos, adem\u00e1s de preocupados, alarmados,\n    porque dec\u00eda que si hubiese acuerdo entre todas las partes implicadas en\n    la comunidad aut\u00f3noma, tanto en el Ministerio de Medio Ambiente y la\n    empresa ENCE, se podr\u00eda valorar la prolongaci\u00f3n del plazo concesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si presentamos esta pregunta es\n    porque est\u00e1bamos muy preocupados por las declaraciones que el 17 de\n    noviembre pasado hizo el secretario general del Territorio y la\n    Biodiversidad del Ministerio de Medio Ambiente que visit\u00f3 Pontevedra;\n    declaraciones por las que nos sentimos, adem\u00e1s de preocupados, alarmados,\n    porque dec\u00eda que si hubiese acuerdo entre todas las partes implicadas en\n    la comunidad aut\u00f3noma, tanto en el Ministerio de Medio Ambiente y la\n    empresa ENCE, se podr\u00eda valorar la prolongaci\u00f3n del plazo concesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En ese sentido, en la b\u00fasqueda de soluciones a\n    futuro para una actividad econ\u00f3mica y unos puestos de trabajo, el\n    Ministerio de Medio Ambiente puede y debe colaborar, pero desde el\n    estricto respeto a la Ley de Costas, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR LA MINISTRA DE MEDIO AMBIENTE SOBRE LOS\n    TRABAJOS REALIZADOS POR LA CONFERENCIA DE NACIONES UNIDAS CONTRA EL\n    CAMBIO CLIM\u00c1TICO RECIENTEMENTE CELEBRADA EN BUENOS AIRES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "cambio clim\u00e1tico": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En ese sentido, por las informaciones que tenemos, no podemos\n    decir que estemos absolutamente satisfechos de lo que ha ocurrido, pero\n    parece que ha sido un paso adelante, y en ese aspecto me gustar\u00eda rese\u00f1ar\n    que la posici\u00f3n del Gobierno espa\u00f1ol y del Ministerio de Medio Ambiente,\n    haciendo una apuesta clara no solamente por el cumplimiento del Protocolo\n    de Kioto a pesar de la situaci\u00f3n heredada, sino por la apuesta\n    tecnol\u00f3gica -por tecnolog\u00edas eficientes- y energ\u00e9tica -por la energ\u00eda\n    renovable-, es posiblemente la f\u00f3rmula que puede articular estos cuatro\n    grandes problemas y permite compatibilizar la estabilizaci\u00f3n de emisiones\n    y, por tanto, la mitigaci\u00f3n de los efectos del cambio clim\u00e1tico, con... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la reciente celebraci\u00f3n de la Conferencia de mitigaci\u00f3n\n    del cambio clim\u00e1tico, en Buenos Aires, ha venido a plantear una serie de\n    problemas en la pol\u00edtica internacional medioambiental que nos recuerdan\n    la importancia que tiene el cambio y la importancia que tienen los\n    acuerdos internacionales en la lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, por las informaciones que tenemos, no podemos\n    decir que estemos absolutamente satisfechos de lo que ha ocurrido, pero\n    parece que ha sido un paso adelante, y en ese aspecto me gustar\u00eda rese\u00f1ar\n    que la posici\u00f3n del Gobierno espa\u00f1ol y del Ministerio de Medio Ambiente,\n    haciendo una apuesta clara no solamente por el cumplimiento del Protocolo\n    de Kioto a pesar de la situaci\u00f3n heredada, sino por la apuesta\n    tecnol\u00f3gica -por tecnolog\u00edas eficientes- y energ\u00e9tica -por la energ\u00eda\n    renovable-, es posiblemente la f\u00f3rmula que puede articular estos cuatro\n    grandes problemas y permite compatibilizar la estabilizaci\u00f3n de emisiones\n    y, por tanto, la mitigaci\u00f3n de los efectos del cambio clim\u00e1tico, con... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cambio clim\u00e1tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tengo la satisfacci\u00f3n de trasladar a esta C\u00e1mara una valoraci\u00f3n\n    razonablemente optimista despu\u00e9s de mi participaci\u00f3n en la Cumbre mundial\n    sobre cambio clim\u00e1tico, la cumbre de Naciones Unidas celebrada en Buenos\n    Aires, puesto que durante la celebraci\u00f3n de esa cumbre ha quedado muy\n    claro que la eminencia de la entrada en vigor del Protocolo de Kioto,\n    consecuencia entre otras cosas de un extraordinario esfuerzo de liderazgo\n    de la Uni\u00f3n Europea, conlleva una serie de efectos positivos asociados, y\n    as\u00ed hemos visto, incluso durante los propios d\u00edas de celebraci\u00f3n de la\n    conferencia de Naciones Unidas, a varios pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo\n    anunciar la ratificaci\u00f3n del Protocolo de Kioto por parte de sus\n    parlamentos, de sus gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA A PONER EN MARCHA EL GOBIERNO PARA HACER EFECTIVA LA\n    PARTICIPACI\u00d3N DE LOS J\u00d3VENES EN LA POL\u00cdTICA DE VIVIENDA Y SUELO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [7, 8, 9, 10, 11], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Ayer mantuvimos en esta C\u00e1mara un debate sobre los problemas de los\n    j\u00f3venes y las acciones del Gobierno dirigidas a ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una diputada del\n    Partido Popular habl\u00f3 del Plan de acci\u00f3n global en materia de juventud\n    2000-2003, y lleg\u00f3 incluso a decir que este hab\u00eda contribuido a que los\n    j\u00f3venes se pudieran emancipar mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego veremos que no es as\u00ed; la\n    pol\u00edtica de vivienda era secundaria: no se desarroll\u00f3 bien el plan, el\n    director general de Vivienda no ten\u00eda acciones que llevar a cabo ni la\n    coordinaci\u00f3n directa de las acciones dirigidas a los j\u00f3venes, y todo esto\n    era una opci\u00f3n secundaria para el Injuve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes realmente eran secundarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el Partido Popular consigui\u00f3 hipotecar a los j\u00f3venes de\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, convirti\u00f3 la emancipaci\u00f3n\n    de los j\u00f3venes en misi\u00f3n imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que quieren conocer\n    la opini\u00f3n de los j\u00f3venes y que quieren dialogar con los j\u00f3venes; de ah\u00ed\n    nuestra pregunta: Queremos saber qu\u00e9 medidas va a tomar para dar\n    participaci\u00f3n a los j\u00f3venes en la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego veremos que no es as\u00ed; la\n    pol\u00edtica de vivienda era secundaria: no se desarroll\u00f3 bien el plan, el\n    director general de Vivienda no ten\u00eda acciones que llevar a cabo ni la\n    coordinaci\u00f3n directa de las acciones dirigidas a los j\u00f3venes, y todo esto\n    era una opci\u00f3n secundaria para el Injuve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo no se hablaba con ellos,\n    sino que, adem\u00e1s, se les insultaba directa e indirectamente;\n    directamente, cuando se les dec\u00eda a los que sal\u00edan a la calle que eran\n    simplemente vagos que no ten\u00edan otra cosa que hacer; indirectamente,\n    cuando el ministro que desempe\u00f1aba antes la cartera que usted ocupa dec\u00eda\n    que no hab\u00eda problema de vivienda, puesto que las casas se vend\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un joven de\n    entre 18 y 24 a\u00f1os tiene que dedicar el 65 por ciento de sus ingresos a\n    adquirir una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta afirmaci\u00f3n no la hace el Partido Socialista; lo dice el\n    Observatorio Joven de la Vivienda del Consejo de la Juventud de Espa\u00f1a:\n    hay menos vivienda protegida, menos acciones para alquiler y m\u00e1s\n    temporalidad en el trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que quieren conocer\n    la opini\u00f3n de los j\u00f3venes y que quieren dialogar con los j\u00f3venes; de ah\u00ed\n    nuestra pregunta: Queremos saber qu\u00e9 medidas va a tomar para dar\n    participaci\u00f3n a los j\u00f3venes en la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "sanidad": [17], "educaci\u00f3n": [16], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, usted sabe que el Ministerio de Vivienda ha querido contar\n    desde el primer momento con los j\u00f3venes como interlocutores; que ha\n    querido valerse de la interlocuci\u00f3n con los j\u00f3venes, como principales\n    beneficiarios que son en este momento, desgraciadamente, de la pol\u00edtica\n    del Estado en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de mis primeras reuniones como\n    ministra fue la que celebr\u00e9 el 24 de mayo con el Consejo de la Juventud\n    de Espa\u00f1a, en el que est\u00e1n representados todos los consejos de la\n    juventud auton\u00f3micos y otras muchas asociaciones de j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese encuentro me compromet\u00ed con los j\u00f3venes -con la\n    juventud- a cubrir las enormes expectativas que necesariamente se han\n    generado en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poco despu\u00e9s, a principios del mes de julio, firmamos un primer acuerdo de\n    colaboraci\u00f3n -un convenio marco de colaboraci\u00f3n- con el Consejo de la\n    Juventud, con objeto de que los j\u00f3venes participen en el dise\u00f1o y en la\n    evaluaci\u00f3n de las pol\u00edticas de vivienda que se est\u00e1n llevando a cabo, y\n    en las que se llevar\u00e1n a cabo durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese convenio de\n    colaboraci\u00f3n es hist\u00f3rico: con este Gobierno se articula por primer vez\n    en Espa\u00f1a la participaci\u00f3n de los ciudadanos -en este caso, de los\n    j\u00f3venes- en unas pol\u00edticas determinadas -concretamente, en las de\n    vivienda-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 16 de noviembre firmamos un acuerdo de colaboraci\u00f3n para la\n    celebraci\u00f3n de unas jornadas que se han desarrollado el pasado fin de\n    semana, donde los j\u00f3venes no solamente han llegado a determinadas\n    conclusiones sino que nos han planteado propuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes lo tienen claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ese objetivo, en el presupuesto para 2005\n    se ha incluido el Plan de vivienda joven, en el que los j\u00f3venes\n    participar\u00e1n en las pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, usted sabe que el Ministerio de Vivienda ha querido contar\n    desde el primer momento con los j\u00f3venes como interlocutores; que ha\n    querido valerse de la interlocuci\u00f3n con los j\u00f3venes, como principales\n    beneficiarios que son en este momento, desgraciadamente, de la pol\u00edtica\n    del Estado en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese encuentro me compromet\u00ed con los j\u00f3venes -con la\n    juventud- a cubrir las enormes expectativas que necesariamente se han\n    generado en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poco despu\u00e9s, a principios del mes de julio, firmamos un primer acuerdo de\n    colaboraci\u00f3n -un convenio marco de colaboraci\u00f3n- con el Consejo de la\n    Juventud, con objeto de que los j\u00f3venes participen en el dise\u00f1o y en la\n    evaluaci\u00f3n de las pol\u00edticas de vivienda que se est\u00e1n llevando a cabo, y\n    en las que se llevar\u00e1n a cabo durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese convenio de\n    colaboraci\u00f3n es hist\u00f3rico: con este Gobierno se articula por primer vez\n    en Espa\u00f1a la participaci\u00f3n de los ciudadanos -en este caso, de los\n    j\u00f3venes- en unas pol\u00edticas determinadas -concretamente, en las de\n    vivienda-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han llegado a algunas\n    conclusiones que desmienten lo que\n    ha sido esa verdad falsa que nos han ido diciendo en los \u00faltimos a\u00f1os de\n    que vivienda y empleo est\u00e1n \u00edntimamente relacionados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se han\n    hecho propuestas que se van a incorporar a los nuevos planes de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vivienda no solo es un techo sino que la\n    vivienda es un modelo de ciudad, un espacio urbano sostenible, bien\n    equipado, donde se presten los servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos: educaci\u00f3n,\n    sanidad, deporte, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ese objetivo, en el presupuesto para 2005\n    se ha incluido el Plan de vivienda joven, en el que los j\u00f3venes\n    participar\u00e1n en las pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vivienda no solo es un techo sino que la\n    vivienda es un modelo de ciudad, un espacio urbano sostenible, bien\n    equipado, donde se presten los servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos: educaci\u00f3n,\n    sanidad, deporte, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vivienda no solo es un techo sino que la\n    vivienda es un modelo de ciudad, un espacio urbano sostenible, bien\n    equipado, donde se presten los servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos: educaci\u00f3n,\n    sanidad, deporte, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES\n    SON LOS OBJETIVOS PREVISTOS EN EL RECIENTEMENTE CREADO OBSERVATORIO DE\n    SALUD DE LA MUJER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en primer lugar, desear\u00eda felicitarle por la puesta en\n    marcha del Observatorio de Salud de la Mujer que al Grupo Socialista le\n    parece una iniciativa muy necesaria, muy importante y un paso m\u00e1s para la\n    igualdad de las mujeres y por tanto para la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos por la\n    encuesta nacional de salud que las mujeres tenemos peor salud f\u00edsica y\n    m\u00e1s trastornos psicoafectivos; ese peor estado de salud afecta a todos\n    los estratos de edad, nivel socioecon\u00f3mico y grado o tipo de ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra raz\u00f3n evitable es un enfoque\n    sanitario sesgado en raz\u00f3n de g\u00e9nero, por ejemplo para la salud\n    reproductiva, con una ausencia de corresponsabilidad en temas de\n    reproducci\u00f3n, al igual que pasa con el trabajo dom\u00e9stico, exactamente\n    igual; una excesiva medicalizaci\u00f3n de situaciones que pueden ser\n    fisiol\u00f3gicas como son el parto o la menopausia y en cambio ausencia de\n    tratamiento para temas que en estos asuntos pueden ser importantes como\n    es el tratamiento del dolor en los partos y una pedagog\u00eda cuidadosa\n    durante la menopausia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [9], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "consejo interterritorial": [8], "medicamentos": [6], "sistema nacional": [7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, hay determinados factores que explican que aunque\n    la esperanza de vida de la mujer en Espa\u00f1a supera casi en siete a\u00f1os a la\n    del hombre, las mujeres perciben y refieren un peor estado de salud, y\n    eso se pone de manifiesto en todas las encuestas de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, nos parece que reconocer la influencia en la salud de esos\n    elementos es bastante sencillo, pero describir los distintos factores, su\n    importancia y profundizar en su repercusi\u00f3n es tan complejo como\n    necesario y exige sensibilizaci\u00f3n, m\u00e9todo, participaci\u00f3n, iniciativa y\n    constancia en el empe\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el Observatorio de Salud de la Mujer es una\n    iniciativa que nos va a permitir favorecer la equidad en las actuaciones\n    del sistema sanitario porque va a obtener y difundir informaci\u00f3n para\n    mejorar el conocimiento sobre las causas de las diferencias de salud\n    entre hombres y mujeres, porque va a promover la investigaci\u00f3n, el\n    debate, la comunicaci\u00f3n, la formaci\u00f3n y la difusi\u00f3n de conocimientos para\n    eliminar esas diferencias en salud y para facilitar el acceso y la\n    utilizaci\u00f3n de los servicios en condiciones de equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello tambi\u00e9n\n    desea este observatorio promover innovaciones organizativas en la\n    atenci\u00f3n sanitaria en los planes y pol\u00edticas de salud y en las pol\u00edticas\n    de investigaci\u00f3n y en la investigaci\u00f3n sobre medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\n    va a colaborar con otras instituciones, entre ellas el Instituto de la\n    Mujer, y se va a\n    dar tambi\u00e9n soporte al Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud en el desarrollo de indicadores, de metodolog\u00edas y de\n    procedimientos que nos permitan seguir este proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En s\u00edntesis, hemos\n    situado la salud de la mujer en la m\u00e1xima prioridad de la agenda\n    pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello tambi\u00e9n\n    desea este observatorio promover innovaciones organizativas en la\n    atenci\u00f3n sanitaria en los planes y pol\u00edticas de salud y en las pol\u00edticas\n    de investigaci\u00f3n y en la investigaci\u00f3n sobre medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\n    va a colaborar con otras instituciones, entre ellas el Instituto de la\n    Mujer, y se va a\n    dar tambi\u00e9n soporte al Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud en el desarrollo de indicadores, de metodolog\u00edas y de\n    procedimientos que nos permitan seguir este proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\n    va a colaborar con otras instituciones, entre ellas el Instituto de la\n    Mujer, y se va a\n    dar tambi\u00e9n soporte al Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud en el desarrollo de indicadores, de metodolog\u00edas y de\n    procedimientos que nos permitan seguir este proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el Observatorio de Salud de la Mujer es una\n    iniciativa que nos va a permitir favorecer la equidad en las actuaciones\n    del sistema sanitario porque va a obtener y difundir informaci\u00f3n para\n    mejorar el conocimiento sobre las causas de las diferencias de salud\n    entre hombres y mujeres, porque va a promover la investigaci\u00f3n, el\n    debate, la comunicaci\u00f3n, la formaci\u00f3n y la difusi\u00f3n de conocimientos para\n    eliminar esas diferencias en salud y para facilitar el acceso y la\n    utilizaci\u00f3n de los servicios en condiciones de equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "consejo interterritorial": [1], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO DEL DESARROLLO DEL\n    \u00daLTIMO PLENO DEL CONSEJO INTERTERRITORIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PUEDE INFORMAR LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO DEL DESARROLLO DEL\n    \u00daLTIMO PLENO DEL CONSEJO INTERTERRITORIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PUEDE INFORMAR LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO DEL DESARROLLO DEL\n    \u00daLTIMO PLENO DEL CONSEJO INTERTERRITORIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [5, 6], "salud": [0, 1, 2, 3], "consumo": [10], "consejo interterritorial": [9], "sanidad": [7, 8], "medicamentos": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Desde el inicio de su\n    gesti\u00f3n como ministra de Sanidad y Consumo ha considerado al Consejo\n    Interterritorial de Salud como un \u00f3rgano de la mayor importancia, como un\n    \u00e1mbito de an\u00e1lisis de debate y de trabajo, como un \u00e1mbito de coordinaci\u00f3n\n    y de cooperaci\u00f3n entre el Gobierno de la naci\u00f3n y los gobiernos\n    auton\u00f3micos, necesario y valioso para solventar los problemas de un\n    servicio p\u00fablico tan complejo, pero tambi\u00e9n tan valioso como es el\n    Sistema Nacional de Salud para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay algo, se\u00f1ora ministra, que no van a poder\n    quebrar y es la firmeza de su voluntad y la convicci\u00f3n que usted tiene en\n    que el Sistema Nacional de Salud s\u00f3lo puede mejorar, avanzar y\n    desarrollarse si se gobierna mediante el di\u00e1logo, el acuerdo y la\n    cooperaci\u00f3n entre todos los \u00e1mbitos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la semana pasada\n    se ha reunido por tercera vez en los ocho meses de Gobierno el Consejo\n    Interterritorial de Salud y por fin, a la tercera va la vencida, do\u00f1a Ana\n    Pastor ha autorizado a los consejeros de las comunidades aut\u00f3nomas del\n    Partido Popular a asistir y a participar en el consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra,\n    cada uno de estos temas merece la atenci\u00f3n y el conocimiento de esta\n    C\u00e1mara y por eso le pido que informe a este Parlamento del contenido de\n    las reuniones del Consejo Interterritorial de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los asuntos que\n    se han tratado y las decisiones que se han tomado en la reuni\u00f3n del 15 de\n    diciembre en Santiago han sido del m\u00e1ximo inter\u00e9s para todos los\n    ciudadanos porque afecta de manera directa a la vida cotidiana: las\n    listas de espera, la prevenci\u00f3n del tabaquismo, el Plan estrat\u00e9gico de\n    farmacia, la rebaja del precio de los medicamentos, la creaci\u00f3n de un\n    registro nacional de instrucciones previas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el inicio de su\n    gesti\u00f3n como ministra de Sanidad y Consumo ha considerado al Consejo\n    Interterritorial de Salud como un \u00f3rgano de la mayor importancia, como un\n    \u00e1mbito de an\u00e1lisis de debate y de trabajo, como un \u00e1mbito de coordinaci\u00f3n\n    y de cooperaci\u00f3n entre el Gobierno de la naci\u00f3n y los gobiernos\n    auton\u00f3micos, necesario y valioso para solventar los problemas de un\n    servicio p\u00fablico tan complejo, pero tambi\u00e9n tan valioso como es el\n    Sistema Nacional de Salud para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay algo, se\u00f1ora ministra, que no van a poder\n    quebrar y es la firmeza de su voluntad y la convicci\u00f3n que usted tiene en\n    que el Sistema Nacional de Salud s\u00f3lo puede mejorar, avanzar y\n    desarrollarse si se gobierna mediante el di\u00e1logo, el acuerdo y la\n    cooperaci\u00f3n entre todos los \u00e1mbitos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el inicio de su\n    gesti\u00f3n como ministra de Sanidad y Consumo ha considerado al Consejo\n    Interterritorial de Salud como un \u00f3rgano de la mayor importancia, como un\n    \u00e1mbito de an\u00e1lisis de debate y de trabajo, como un \u00e1mbito de coordinaci\u00f3n\n    y de cooperaci\u00f3n entre el Gobierno de la naci\u00f3n y los gobiernos\n    auton\u00f3micos, necesario y valioso para solventar los problemas de un\n    servicio p\u00fablico tan complejo, pero tambi\u00e9n tan valioso como es el\n    Sistema Nacional de Salud para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los consejeros de sanidad del Partido\n    Popular siguieron las instrucciones pol\u00edticas dictadas por G\u00e9nova\n    olvidando que su principal deber y obligaci\u00f3n es servir y defender los\n    intereses de los ciudadanos a quienes representan y no anteponer los de\n    su propio partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra,\n    cada uno de estos temas merece la atenci\u00f3n y el conocimiento de esta\n    C\u00e1mara y por eso le pido que informe a este Parlamento del contenido de\n    las reuniones del Consejo Interterritorial de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el inicio de su\n    gesti\u00f3n como ministra de Sanidad y Consumo ha considerado al Consejo\n    Interterritorial de Salud como un \u00f3rgano de la mayor importancia, como un\n    \u00e1mbito de an\u00e1lisis de debate y de trabajo, como un \u00e1mbito de coordinaci\u00f3n\n    y de cooperaci\u00f3n entre el Gobierno de la naci\u00f3n y los gobiernos\n    auton\u00f3micos, necesario y valioso para solventar los problemas de un\n    servicio p\u00fablico tan complejo, pero tambi\u00e9n tan valioso como es el\n    Sistema Nacional de Salud para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica farmac\u00e9utica": [3], "sistema nacional": [4], "salud": [0, 1], "consumo": [7], "consejo interterritorial": [6], "sanidad": [5], "medicamentos": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Finalmente, se inform\u00f3 a los miembros del Consejo\n    sobre el borrador de declaraci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud,\n    Europa sobre salud mental, y se procedi\u00f3 a la designaci\u00f3n de\n    representantes de las comunidades aut\u00f3nomas en distintas comisiones de\n    selecci\u00f3n de ayudas a la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante destacar, como usted lo ha hecho, que en esta ocasi\u00f3n\n    asistieron representantes de todas las comunidades aut\u00f3nomas, porque,\n    aunque desde el inicio de la legislatura el Consejo Interterritorial del\n    Sistema Nacional de Salud ha desarrollado normalmente las funciones que\n    tiene encomendadas, debatiendo y acordando las acciones y pol\u00edticas\n    necesarias para seguir mejorando nuestro sistema sanitario, no es menos\n    cierto que el ministerio y las comunidades aut\u00f3nomas all\u00ed presentes han\n    tenido que suplir la inasistencia\n    de las comunidades gobernadas por el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente se debati\u00f3\n    el proyecto de real decreto que establece una rebaja de los precios de\n    los medicamentos y que modifica los m\u00e1rgenes de la distribuci\u00f3n y de las\n    oficinas de farmacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debatimos as\u00ed el\n    Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica elaborado por el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo y tambi\u00e9n las propuestas planteadas por las comunidades\n    gobernadas por el Partido Popular en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante destacar, como usted lo ha hecho, que en esta ocasi\u00f3n\n    asistieron representantes de todas las comunidades aut\u00f3nomas, porque,\n    aunque desde el inicio de la legislatura el Consejo Interterritorial del\n    Sistema Nacional de Salud ha desarrollado normalmente las funciones que\n    tiene encomendadas, debatiendo y acordando las acciones y pol\u00edticas\n    necesarias para seguir mejorando nuestro sistema sanitario, no es menos\n    cierto que el ministerio y las comunidades aut\u00f3nomas all\u00ed presentes han\n    tenido que suplir la inasistencia\n    de las comunidades gobernadas por el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debatimos as\u00ed el\n    Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica elaborado por el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo y tambi\u00e9n las propuestas planteadas por las comunidades\n    gobernadas por el Partido Popular en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante destacar, como usted lo ha hecho, que en esta ocasi\u00f3n\n    asistieron representantes de todas las comunidades aut\u00f3nomas, porque,\n    aunque desde el inicio de la legislatura el Consejo Interterritorial del\n    Sistema Nacional de Salud ha desarrollado normalmente las funciones que\n    tiene encomendadas, debatiendo y acordando las acciones y pol\u00edticas\n    necesarias para seguir mejorando nuestro sistema sanitario, no es menos\n    cierto que el ministerio y las comunidades aut\u00f3nomas all\u00ed presentes han\n    tenido que suplir la inasistencia\n    de las comunidades gobernadas por el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debatimos as\u00ed el\n    Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica elaborado por el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo y tambi\u00e9n las propuestas planteadas por las comunidades\n    gobernadas por el Partido Popular en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica farmac\u00e9utica": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "sistema nacional": [21, 22, 23, 24], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "formaci\u00f3n": [35], "calidad": [30, 31, 32, 33, 34], "consejo interterritorial": [26, 27], "resultados": [28, 29], "sanidad": [25], "medicamentos": [6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Nadie duda que la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica es uno de los pilares de nuestro\n    Sistema Nacional de Salud, representa uno de los grandes objetivos y es\n    un elemento determinante para garantizar la sostenibilidad del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, crear instrumentos adecuados de gesti\u00f3n\n    integrada de la farmacia en el Sistema Nacional de Salud que permitan una\n    constante evaluaci\u00f3n de los resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro datos\n    extraordinariamente concretos, cuatro propuestas que le hago, se\u00f1ora\n    ministra: aprobaci\u00f3n de un plan de calidad y seguridad en la prestaci\u00f3n\n    farmac\u00e9utica consensuado por todos; promoci\u00f3n de un plan nacional de\n    investigaci\u00f3n en farmacoterapia; fomentar la prescripci\u00f3n y la\n    dispensaci\u00f3n de los medicamentos gen\u00e9ricos; implementar la utilizaci\u00f3n de\n    la unidosis a fin de personalizar el tratamiento; continuar aplicando el\n    sistema de precios de referencia con revisi\u00f3n anual; crear el\n    observatorio de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica del Sistema Nacional de Salud\n    y respaldar las iniciativas de investigaci\u00f3n de la industria farmac\u00e9utica\n    con incentivos y est\u00edmulos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, usted ha tenido\n    suerte, le toc\u00f3 la loter\u00eda de que hered\u00f3 un pa\u00eds con el s\u00e9ptimo mejor\n    sistema nacional de salud del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hizo\n    usted lo mismo ni en los planes integrales de salud ni en los fondos de\n    cohesi\u00f3n, y me encanta haber escuchado que algo que ya hizo el Gobierno\n    del Partido Popular, se\u00f1ora ministra, en 2003 y que tiene su cobertura\n    presupuestaria, como es el Observatorio de la Mujer, digan que ustedes lo\n    han implantado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed lo que me interesa es que, con independencia de que\n    se implant\u00f3 en octubre de 2003, salga adelante, porque eso es bueno para\n    la salud de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello los gobiernos tienen la responsabilidad de acometer pol\u00edticas\n    activas que garanticen no solo la calidad y la seguridad en la\n    prescripci\u00f3n y en la dispensaci\u00f3n de los medicamentos, sino que tambi\u00e9n\n    busquen una m\u00e1s adecuada relaci\u00f3n coste/eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro datos\n    extraordinariamente concretos, cuatro propuestas que le hago, se\u00f1ora\n    ministra: aprobaci\u00f3n de un plan de calidad y seguridad en la prestaci\u00f3n\n    farmac\u00e9utica consensuado por todos; promoci\u00f3n de un plan nacional de\n    investigaci\u00f3n en farmacoterapia; fomentar la prescripci\u00f3n y la\n    dispensaci\u00f3n de los medicamentos gen\u00e9ricos; implementar la utilizaci\u00f3n de\n    la unidosis a fin de personalizar el tratamiento; continuar aplicando el\n    sistema de precios de referencia con revisi\u00f3n anual; crear el\n    observatorio de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica del Sistema Nacional de Salud\n    y respaldar las iniciativas de investigaci\u00f3n de la industria farmac\u00e9utica\n    con incentivos y est\u00edmulos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este modelo\n    estructural, implantado en la mayor parte de los pa\u00edses europeos, que ya\n    fue impulsado por la Ley de cohesi\u00f3n y calidad, garantiza que cada a\u00f1o\n    bajen los medicamentos un gran porcentaje, despu\u00e9s de haber tenido su\n    carencia y despu\u00e9s de que la industria dedique el tiempo suficiente para\n    compensar sus inversiones en investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de 10 a\u00f1os, se\u00f1or\u00edas,\n    todos los medicamentos que consumimos hoy estar\u00e1n, si no cambia usted de\n    criterio, en el modelo de precios de referencia y costar\u00e1n mucho m\u00e1s\n    baratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El precio de la factura de los medicamentos, que todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas y todos los ciudadanos pagamos hoy, est\u00e1 en las\n    mejores cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido, se\u00f1ora ministra, que reflexione, porque con\n    este real decreto contra el sistema de precios de referencia las\n    comunidades aut\u00f3nomas y los ciudadanos pagar\u00e1n m\u00e1s por los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lleg\u00f3 a acuerdos en sede parlamentaria por estas\n    mismas fechas hace cuatro a\u00f1os con todos los grupos pol\u00edticos y llegamos\n    a una moci\u00f3n de acuerdo en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica farmac\u00e9utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s del proceso transferencial realizado en el a\u00f1o\n    2001, aprobamos tambi\u00e9n todos juntos por consenso la Ley de cohesi\u00f3n y\n    calidad, que marca un nuevo marco en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica sanitaria y\n    tambi\u00e9n con la pol\u00edtica del medicamento y la pol\u00edtica farmac\u00e9utica,\n    porque de ah\u00ed se derivaba una relaci\u00f3n entre el Estado y las comunidades\n    aut\u00f3nomas no paritaria sino con independencia y en relaci\u00f3n con sus\n    fuerzas y su representaci\u00f3n territorial, porque hab\u00eda que dar mayor\n    participaci\u00f3n a las comunidades aut\u00f3nomas en la toma de decisi\u00f3n de las\n    pol\u00edticas del medicamento ya que ten\u00eda que estar representada en la\n    Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento, y todo eso por ley y con el acuerdo de\n    todos los grupos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos meses m\u00e1s tarde, despu\u00e9s de haber\n    hablado en la Comisi\u00f3n delegada, a petici\u00f3n de alguna comunidad aut\u00f3noma\n    socialista y aprobada por todas las comunidades aut\u00f3nomas, se habl\u00f3 de\n    las propuestas de un plan integral de pol\u00edtica farmac\u00e9utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde su primera intervenci\u00f3n, como entonces, quer\u00edamos\n    hablar de pol\u00edtica sanitaria y de pol\u00edtica farmac\u00e9utica, y por desgracia\n    hasta ahora no ha sido posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pidieron un consejo extraordinario para hablar, entre otros asuntos,\n    de pol\u00edtica farmac\u00e9utica, y usted se neg\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le volvieron a pedir en el\n    segundo Consejo Interterritorial, en Barcelona, en la Comisi\u00f3n delegada,\n    que tratara aquellos asuntos y entre ellos la pol\u00edtica farmac\u00e9utica,\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas estuvieron de acuerdo y su secretario\n    general de Sanidad tambi\u00e9n, y usted se neg\u00f3 una vez m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi partido entiende que tiene que haber cuatro objetivos estrat\u00e9gicos en\n    pol\u00edtica farmac\u00e9utica, y creo que lo vamos a compartir todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan que le presentamos y que estoy relat\u00e1ndoles a ustedes en sus\n    l\u00edneas m\u00e1s generales presenta medidas b\u00e1sicas y muy concretas encaminadas\n    a conseguir el mayor apoyo de los distintos profesionales sanitarios, a\n    potenciar el uso racional del medicamento, a buscar la mejora constante\n    en la informaci\u00f3n y en la formaci\u00f3n de los profesionales, a mejorar la\n    eficacia y la eficiencia en la aplicaci\u00f3n de los recursos econ\u00f3micos a la\n    pol\u00edtica farmac\u00e9utica y a fomentar, desde luego, el apoyo de la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan Estrat\u00e9gico de Pol\u00edtica Farmac\u00e9utica que usted ha presentado la\n    semana pasada en Santiago de Compostela viene arrastrando el rechazo de\n    la mayor parte de los sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie duda que la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica es uno de los pilares de nuestro\n    Sistema Nacional de Salud, representa uno de los grandes objetivos y es\n    un elemento determinante para garantizar la sostenibilidad del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, crear instrumentos adecuados de gesti\u00f3n\n    integrada de la farmacia en el Sistema Nacional de Salud que permitan una\n    constante evaluaci\u00f3n de los resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro datos\n    extraordinariamente concretos, cuatro propuestas que le hago, se\u00f1ora\n    ministra: aprobaci\u00f3n de un plan de calidad y seguridad en la prestaci\u00f3n\n    farmac\u00e9utica consensuado por todos; promoci\u00f3n de un plan nacional de\n    investigaci\u00f3n en farmacoterapia; fomentar la prescripci\u00f3n y la\n    dispensaci\u00f3n de los medicamentos gen\u00e9ricos; implementar la utilizaci\u00f3n de\n    la unidosis a fin de personalizar el tratamiento; continuar aplicando el\n    sistema de precios de referencia con revisi\u00f3n anual; crear el\n    observatorio de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica del Sistema Nacional de Salud\n    y respaldar las iniciativas de investigaci\u00f3n de la industria farmac\u00e9utica\n    con incentivos y est\u00edmulos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, usted ha tenido\n    suerte, le toc\u00f3 la loter\u00eda de que hered\u00f3 un pa\u00eds con el s\u00e9ptimo mejor\n    sistema nacional de salud del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le volvieron a pedir en el\n    segundo Consejo Interterritorial, en Barcelona, en la Comisi\u00f3n delegada,\n    que tratara aquellos asuntos y entre ellos la pol\u00edtica farmac\u00e9utica,\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas estuvieron de acuerdo y su secretario\n    general de Sanidad tambi\u00e9n, y usted se neg\u00f3 una vez m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los consejeros del Partido Popular se lo\n    pidieron a usted en el primer Consejo Interterritorial y usted se neg\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le volvieron a pedir en el\n    segundo Consejo Interterritorial, en Barcelona, en la Comisi\u00f3n delegada,\n    que tratara aquellos asuntos y entre ellos la pol\u00edtica farmac\u00e9utica,\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas estuvieron de acuerdo y su secretario\n    general de Sanidad tambi\u00e9n, y usted se neg\u00f3 una vez m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, crear instrumentos adecuados de gesti\u00f3n\n    integrada de la farmacia en el Sistema Nacional de Salud que permitan una\n    constante evaluaci\u00f3n de los resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este decreto es volver al\n    pasado, a las medidas coyunturales, arbitrarias y que dieron malos\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello los gobiernos tienen la responsabilidad de acometer pol\u00edticas\n    activas que garanticen no solo la calidad y la seguridad en la\n    prescripci\u00f3n y en la dispensaci\u00f3n de los medicamentos, sino que tambi\u00e9n\n    busquen una m\u00e1s adecuada relaci\u00f3n coste/eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s del proceso transferencial realizado en el a\u00f1o\n    2001, aprobamos tambi\u00e9n todos juntos por consenso la Ley de cohesi\u00f3n y\n    calidad, que marca un nuevo marco en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica sanitaria y\n    tambi\u00e9n con la pol\u00edtica del medicamento y la pol\u00edtica farmac\u00e9utica,\n    porque de ah\u00ed se derivaba una relaci\u00f3n entre el Estado y las comunidades\n    aut\u00f3nomas no paritaria sino con independencia y en relaci\u00f3n con sus\n    fuerzas y su representaci\u00f3n territorial, porque hab\u00eda que dar mayor\n    participaci\u00f3n a las comunidades aut\u00f3nomas en la toma de decisi\u00f3n de las\n    pol\u00edticas del medicamento ya que ten\u00eda que estar representada en la\n    Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento, y todo eso por ley y con el acuerdo de\n    todos los grupos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, disponer de un\n    plan de calidad y seguridad en la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica que garantice\n    la equidad y la cohesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro datos\n    extraordinariamente concretos, cuatro propuestas que le hago, se\u00f1ora\n    ministra: aprobaci\u00f3n de un plan de calidad y seguridad en la prestaci\u00f3n\n    farmac\u00e9utica consensuado por todos; promoci\u00f3n de un plan nacional de\n    investigaci\u00f3n en farmacoterapia; fomentar la prescripci\u00f3n y la\n    dispensaci\u00f3n de los medicamentos gen\u00e9ricos; implementar la utilizaci\u00f3n de\n    la unidosis a fin de personalizar el tratamiento; continuar aplicando el\n    sistema de precios de referencia con revisi\u00f3n anual; crear el\n    observatorio de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica del Sistema Nacional de Salud\n    y respaldar las iniciativas de investigaci\u00f3n de la industria farmac\u00e9utica\n    con incentivos y est\u00edmulos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este modelo\n    estructural, implantado en la mayor parte de los pa\u00edses europeos, que ya\n    fue impulsado por la Ley de cohesi\u00f3n y calidad, garantiza que cada a\u00f1o\n    bajen los medicamentos un gran porcentaje, despu\u00e9s de haber tenido su\n    carencia y despu\u00e9s de que la industria dedique el tiempo suficiente para\n    compensar sus inversiones en investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan que le presentamos y que estoy relat\u00e1ndoles a ustedes en sus\n    l\u00edneas m\u00e1s generales presenta medidas b\u00e1sicas y muy concretas encaminadas\n    a conseguir el mayor apoyo de los distintos profesionales sanitarios, a\n    potenciar el uso racional del medicamento, a buscar la mejora constante\n    en la informaci\u00f3n y en la formaci\u00f3n de los profesionales, a mejorar la\n    eficacia y la eficiencia en la aplicaci\u00f3n de los recursos econ\u00f3micos a la\n    pol\u00edtica farmac\u00e9utica y a fomentar, desde luego, el apoyo de la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [3], "salud": [0, 1], "sistema nacional": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Mantenga las medidas estructurales que tan buenos resultados est\u00e1n dando,\n    como reconocen los consejeros\n    de salud de las comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido\n    Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dialogue usted con todos los sectores implicados y proponga\n    medidas encaminadas, desde luego, a fomentar el uso racional del\n    medicamento; a evitar sus efectos adversos; a que las prescripciones sean\n    m\u00e1s personalizadas, pero tambi\u00e9n, desde luego, a que los ciudadanos, las\n    comunidades aut\u00f3nomas y el Sistema Nacional de Salud paguen por cada\n    medicamento el precio m\u00e1s ajustado en relaci\u00f3n con su valor terap\u00e9utico,\n    con sus caracter\u00edsticas innovadoras y con su patente comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dialogue usted con todos los sectores implicados y proponga\n    medidas encaminadas, desde luego, a fomentar el uso racional del\n    medicamento; a evitar sus efectos adversos; a que las prescripciones sean\n    m\u00e1s personalizadas, pero tambi\u00e9n, desde luego, a que los ciudadanos, las\n    comunidades aut\u00f3nomas y el Sistema Nacional de Salud paguen por cada\n    medicamento el precio m\u00e1s ajustado en relaci\u00f3n con su valor terap\u00e9utico,\n    con sus caracter\u00edsticas innovadoras y con su patente comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mantenga las medidas estructurales que tan buenos resultados est\u00e1n dando,\n    como reconocen los consejeros\n    de salud de las comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido\n    Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica farmac\u00e9utica": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "sistema nacional": [19, 20, 21, 22], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "consumo": [30, 31], "formaci\u00f3n": [35], "calidad": [32, 33], "consejo interterritorial": [27, 28, 29], "sanidad": [23, 24, 25, 26], "medicamentos": [7, 8, 9, 10, 11], "empresas": [34]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, en mi primera comparecencia en el Congreso de los Diputados,\n    para exponer las l\u00edneas generales de actuaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad\n    y Consumo en esta legislatura, me compromet\u00ed a la elaboraci\u00f3n de un plan\n    estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica antes de final de este a\u00f1o, con la\n    finalidad de garantizar que todos los ciudadanos obtengan del Sistema\n    Nacional de Salud los medicamentos que necesitan y al coste preciso, y\n    para promover un uso racional de los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos d\u00edas despu\u00e9s\n    reiter\u00e9 este compromiso en el Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud celebrado el d\u00eda 16 de junio en Bilbao, en el que ya\n    avanc\u00e9 algunas de las l\u00edneas de este plan de pol\u00edtica farmac\u00e9utica; lo\n    que pasa es que en ese momento los consejeros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular ya hab\u00edan abandonado la sala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquellos momentos se\u00f1al\u00e9 que el plan deb\u00eda abordar, entre otros\n    aspectos, el impulso a la extensi\u00f3n de los gen\u00e9ricos; la revisi\u00f3n del\n    sistema de precios de referencia para solucionar sus deficiencias; la\n    financiaci\u00f3n selectiva de medicamentos, tal como manda la Ley del\n    Medicamento; la incorporaci\u00f3n de la receta electr\u00f3nica y las nuevas\n    tecnolog\u00edas; el refuerzo de la Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento y una\n    nueva relaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud con la industria\n    farmac\u00e9utica, las oficinas de farmacia y la distribuci\u00f3n mayorista, para\n    garantizar la sostenibilidad del sistema sobre esquemas m\u00e1s adecuados,\n    estables y transparentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el d\u00eda de hoy puedo afirmar que hemos\n    cumplido nuestro compromiso, porque el d\u00eda 23 de noviembre presentamos ya\n    a las comunidades aut\u00f3nomas el Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica\n    para el Sistema Nacional de Salud, y ya en esa fecha solicit\u00e9 mi\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo del Congreso para\n    informar de las l\u00edneas generales del plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En octubre de 2003 no se reuni\u00f3 el pleno del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n fruto de esa\n    decisi\u00f3n precipitada ha sido que los criterios de inclusi\u00f3n, o m\u00e1s bien\n    de exclusi\u00f3n, de formas farmac\u00e9uticas del sistema de precios de\n    referencia bajo su calificaci\u00f3n como innovadoras carecen de toda\n    evidencia cient\u00edfica y responden a una decisi\u00f3n absolutamente arbitraria\n    del anterior equipo ministerial, con muy negativas consecuencias para el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a ello le invito, se\u00f1or\u00eda, porque yo, como\n    usted, quiero recuperar la excelencia de aquel sistema de salud que cre\u00f3\n    la Ley General de Sanidad del a\u00f1o 1986. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en mi primera comparecencia en el Congreso de los Diputados,\n    para exponer las l\u00edneas generales de actuaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad\n    y Consumo en esta legislatura, me compromet\u00ed a la elaboraci\u00f3n de un plan\n    estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica antes de final de este a\u00f1o, con la\n    finalidad de garantizar que todos los ciudadanos obtengan del Sistema\n    Nacional de Salud los medicamentos que necesitan y al coste preciso, y\n    para promover un uso racional de los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquellos momentos se\u00f1al\u00e9 que el plan deb\u00eda abordar, entre otros\n    aspectos, el impulso a la extensi\u00f3n de los gen\u00e9ricos; la revisi\u00f3n del\n    sistema de precios de referencia para solucionar sus deficiencias; la\n    financiaci\u00f3n selectiva de medicamentos, tal como manda la Ley del\n    Medicamento; la incorporaci\u00f3n de la receta electr\u00f3nica y las nuevas\n    tecnolog\u00edas; el refuerzo de la Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento y una\n    nueva relaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud con la industria\n    farmac\u00e9utica, las oficinas de farmacia y la distribuci\u00f3n mayorista, para\n    garantizar la sostenibilidad del sistema sobre esquemas m\u00e1s adecuados,\n    estables y transparentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese documento, al que\n    se denominaba plan, incid\u00eda \u00fanicamente en el ahorro en el\n    gasto farmac\u00e9utico, planteando un objetivo de 463 millones, del que, por\n    cierto, s\u00f3lo se han conseguido 270, y ello sin tener en cuenta que en la\n    moderaci\u00f3n del gasto tambi\u00e9n han debido de influir -digo yo- las\n    pol\u00edticas de uso racional de los medicamentos llevadas a cabo por todas\n    las comunidades aut\u00f3nomas, incluso las gobernadas por el Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese documento preve\u00eda, por otra parte, algunas medidas de f\u00e1cil\n    implementaci\u00f3n pero que fueron ustedes incapaces de articular, como\n    insertar en la p\u00e1gina web de la agencia la lista de medicamentos\n    aprobados, o la comunicaci\u00f3n inmediata de los precios fijados por la\n    Comisi\u00f3n Interministerial de Precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica farmac\u00e9utica del Gobierno del Partido Popular -recon\u00f3zcanlo-\n    es la historia de un estrepitoso fracaso; fracaso en la calidad de la\n    prestaci\u00f3n, en la promoci\u00f3n del uso racional de los medicamentos, en la\n    informaci\u00f3n y formaci\u00f3n de los profesionales, en la tramitaci\u00f3n de nuevos\n    medicamentos, en la articulaci\u00f3n de acciones coordinadas con las\n    comunidades aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n en lo que era su objetivo principal: la\n    contenci\u00f3n del gasto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en mi primera comparecencia en el Congreso de los Diputados,\n    para exponer las l\u00edneas generales de actuaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad\n    y Consumo en esta legislatura, me compromet\u00ed a la elaboraci\u00f3n de un plan\n    estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica antes de final de este a\u00f1o, con la\n    finalidad de garantizar que todos los ciudadanos obtengan del Sistema\n    Nacional de Salud los medicamentos que necesitan y al coste preciso, y\n    para promover un uso racional de los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos d\u00edas despu\u00e9s\n    reiter\u00e9 este compromiso en el Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud celebrado el d\u00eda 16 de junio en Bilbao, en el que ya\n    avanc\u00e9 algunas de las l\u00edneas de este plan de pol\u00edtica farmac\u00e9utica; lo\n    que pasa es que en ese momento los consejeros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular ya hab\u00edan abandonado la sala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el d\u00eda de hoy puedo afirmar que hemos\n    cumplido nuestro compromiso, porque el d\u00eda 23 de noviembre presentamos ya\n    a las comunidades aut\u00f3nomas el Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica\n    para el Sistema Nacional de Salud, y ya en esa fecha solicit\u00e9 mi\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo del Congreso para\n    informar de las l\u00edneas generales del plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en la documentaci\u00f3n que ustedes han entregado con esta\n    interpelaci\u00f3n se afirma que el anterior Gobierno y el Grupo Parlamentario\n    Popular apostaron firmemente por impulsar y actualizar estas pol\u00edticas y\n    beneficiar a los ciudadanos, y prueba de ello -y leo textualmente- es el\n    Plan integral de pol\u00edtica farmac\u00e9utica aprobado por el anterior Gobierno\n    en el seno del Consejo Interterritorial de octubre de 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo que es\n    poco serio y fiable porque ustedes saben que la anterior ministra jam\u00e1s\n    -y repito, jam\u00e1s- elev\u00f3 un plan de pol\u00edtica farmac\u00e9utica al pleno del\n    Consejo Interterritorial y desde luego no se aprob\u00f3 en octubre de 2003,\n    entre otros motivos por la sencilla raz\u00f3n de que en ese mes y a\u00f1o no se\n    celebr\u00f3 ninguna sesi\u00f3n del consejo, ni de la comisi\u00f3n delegada, ni tan\n    siquiera de la comisi\u00f3n de farmacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica farmac\u00e9utica del Gobierno del Partido Popular -recon\u00f3zcanlo-\n    es la historia de un estrepitoso fracaso; fracaso en la calidad de la\n    prestaci\u00f3n, en la promoci\u00f3n del uso racional de los medicamentos, en la\n    informaci\u00f3n y formaci\u00f3n de los profesionales, en la tramitaci\u00f3n de nuevos\n    medicamentos, en la articulaci\u00f3n de acciones coordinadas con las\n    comunidades aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n en lo que era su objetivo principal: la\n    contenci\u00f3n del gasto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda pensar que solo hablan de precios porque\n    est\u00e1n de acuerdo con el resto de las medidas que se contienen en ese Plan\n    estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica, pero s\u00e9 que no es as\u00ed, me temo que\n    no es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquellos momentos se\u00f1al\u00e9 que el plan deb\u00eda abordar, entre otros\n    aspectos, el impulso a la extensi\u00f3n de los gen\u00e9ricos; la revisi\u00f3n del\n    sistema de precios de referencia para solucionar sus deficiencias; la\n    financiaci\u00f3n selectiva de medicamentos, tal como manda la Ley del\n    Medicamento; la incorporaci\u00f3n de la receta electr\u00f3nica y las nuevas\n    tecnolog\u00edas; el refuerzo de la Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento y una\n    nueva relaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud con la industria\n    farmac\u00e9utica, las oficinas de farmacia y la distribuci\u00f3n mayorista, para\n    garantizar la sostenibilidad del sistema sobre esquemas m\u00e1s adecuados,\n    estables y transparentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el d\u00eda de hoy puedo afirmar que hemos\n    cumplido nuestro compromiso, porque el d\u00eda 23 de noviembre presentamos ya\n    a las comunidades aut\u00f3nomas el Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica\n    para el Sistema Nacional de Salud, y ya en esa fecha solicit\u00e9 mi\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo del Congreso para\n    informar de las l\u00edneas generales del plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En octubre de 2003 no se reuni\u00f3 el pleno del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n fruto de esa\n    decisi\u00f3n precipitada ha sido que los criterios de inclusi\u00f3n, o m\u00e1s bien\n    de exclusi\u00f3n, de formas farmac\u00e9uticas del sistema de precios de\n    referencia bajo su calificaci\u00f3n como innovadoras carecen de toda\n    evidencia cient\u00edfica y responden a una decisi\u00f3n absolutamente arbitraria\n    del anterior equipo ministerial, con muy negativas consecuencias para el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en mi primera comparecencia en el Congreso de los Diputados,\n    para exponer las l\u00edneas generales de actuaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad\n    y Consumo en esta legislatura, me compromet\u00ed a la elaboraci\u00f3n de un plan\n    estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica antes de final de este a\u00f1o, con la\n    finalidad de garantizar que todos los ciudadanos obtengan del Sistema\n    Nacional de Salud los medicamentos que necesitan y al coste preciso, y\n    para promover un uso racional de los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el d\u00eda de hoy puedo afirmar que hemos\n    cumplido nuestro compromiso, porque el d\u00eda 23 de noviembre presentamos ya\n    a las comunidades aut\u00f3nomas el Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica\n    para el Sistema Nacional de Salud, y ya en esa fecha solicit\u00e9 mi\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo del Congreso para\n    informar de las l\u00edneas generales del plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ministra de Sanidad remiti\u00f3 apresuradamente a\n    la comisi\u00f3n delegada un documento en el que pr\u00e1cticamente la mitad de su\n    contenido era una fotocopia de normas, como la orden de precios de\n    referencia, o un proyecto de real decreto por el que se regula el\n    establecimiento de condiciones espec\u00edficas para la prescripci\u00f3n y\n    dispensaci\u00f3n de las especialidades farmac\u00e9uticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a ello le invito, se\u00f1or\u00eda, porque yo, como\n    usted, quiero recuperar la excelencia de aquel sistema de salud que cre\u00f3\n    la Ley General de Sanidad del a\u00f1o 1986. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos d\u00edas despu\u00e9s\n    reiter\u00e9 este compromiso en el Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud celebrado el d\u00eda 16 de junio en Bilbao, en el que ya\n    avanc\u00e9 algunas de las l\u00edneas de este plan de pol\u00edtica farmac\u00e9utica; lo\n    que pasa es que en ese momento los consejeros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular ya hab\u00edan abandonado la sala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en la documentaci\u00f3n que ustedes han entregado con esta\n    interpelaci\u00f3n se afirma que el anterior Gobierno y el Grupo Parlamentario\n    Popular apostaron firmemente por impulsar y actualizar estas pol\u00edticas y\n    beneficiar a los ciudadanos, y prueba de ello -y leo textualmente- es el\n    Plan integral de pol\u00edtica farmac\u00e9utica aprobado por el anterior Gobierno\n    en el seno del Consejo Interterritorial de octubre de 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo que es\n    poco serio y fiable porque ustedes saben que la anterior ministra jam\u00e1s\n    -y repito, jam\u00e1s- elev\u00f3 un plan de pol\u00edtica farmac\u00e9utica al pleno del\n    Consejo Interterritorial y desde luego no se aprob\u00f3 en octubre de 2003,\n    entre otros motivos por la sencilla raz\u00f3n de que en ese mes y a\u00f1o no se\n    celebr\u00f3 ninguna sesi\u00f3n del consejo, ni de la comisi\u00f3n delegada, ni tan\n    siquiera de la comisi\u00f3n de farmacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en mi primera comparecencia en el Congreso de los Diputados,\n    para exponer las l\u00edneas generales de actuaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad\n    y Consumo en esta legislatura, me compromet\u00ed a la elaboraci\u00f3n de un plan\n    estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica antes de final de este a\u00f1o, con la\n    finalidad de garantizar que todos los ciudadanos obtengan del Sistema\n    Nacional de Salud los medicamentos que necesitan y al coste preciso, y\n    para promover un uso racional de los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el d\u00eda de hoy puedo afirmar que hemos\n    cumplido nuestro compromiso, porque el d\u00eda 23 de noviembre presentamos ya\n    a las comunidades aut\u00f3nomas el Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica\n    para el Sistema Nacional de Salud, y ya en esa fecha solicit\u00e9 mi\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo del Congreso para\n    informar de las l\u00edneas generales del plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica farmac\u00e9utica del Gobierno del Partido Popular -recon\u00f3zcanlo-\n    es la historia de un estrepitoso fracaso; fracaso en la calidad de la\n    prestaci\u00f3n, en la promoci\u00f3n del uso racional de los medicamentos, en la\n    informaci\u00f3n y formaci\u00f3n de los profesionales, en la tramitaci\u00f3n de nuevos\n    medicamentos, en la articulaci\u00f3n de acciones coordinadas con las\n    comunidades aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n en lo que era su objetivo principal: la\n    contenci\u00f3n del gasto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como improvisada fue la \u00fanica medida\n    de la que parece que ahora les interesa hablar: los precios de\n    referencia; un sistema de precios de referencia que fue aprobado, se lo\n    recuerdo, en el tr\u00e1mite en el Senado de la Ley de cohesi\u00f3n y calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de esa improvisaci\u00f3n son las muchas disfunciones que incorpora el\n    sistema de precios de referencia, como que su repercusi\u00f3n en las\n    compa\u00f1\u00edas ha sido completamente asim\u00e9trica, creando fuertes impactos en\n    un n\u00famero limitado de empresas, casualmente nacionales y de gen\u00e9ricos, y\n    pr\u00e1cticamente ning\u00fan impacto en las multinacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica farmac\u00e9utica del Gobierno del Partido Popular -recon\u00f3zcanlo-\n    es la historia de un estrepitoso fracaso; fracaso en la calidad de la\n    prestaci\u00f3n, en la promoci\u00f3n del uso racional de los medicamentos, en la\n    informaci\u00f3n y formaci\u00f3n de los profesionales, en la tramitaci\u00f3n de nuevos\n    medicamentos, en la articulaci\u00f3n de acciones coordinadas con las\n    comunidades aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n en lo que era su objetivo principal: la\n    contenci\u00f3n del gasto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [2], "sanidad": [1], "calidad": [3], "medicamentos": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Los medicamentos que ten\u00edan que entrar en precios de referencia\n    en el a\u00f1o 2005 y los que tengan que entrar en el 2006 afectan a unas\n    cuantas familias, son medicamentos que se usan cotidianamente en la\n    pr\u00e1ctica cl\u00ednica; si son medicamentos del tipo del ofloxacino, o del\n    metrimazol o del antibi\u00f3tico cloxacilina o del oxipan, significa un\n    incremento extraordinario de ahorro para el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto ha sido\n    bien identificado, se lo han comentado los representantes populares y los\n    consejeros de sanidad de las comunidades aut\u00f3nomas y se ha cuantificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que el Grupo\n    Parlamentario Socialista en el primer Pleno del mes de febrero apruebe la\n    moci\u00f3n que desde luego girar\u00e1 en torno a los ejes estrat\u00e9gicos que le he\n    mencionado con antelaci\u00f3n y que son, como no pod\u00eda ser de otra manera:\n    articular la participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, crear\n    instrumentos de gesti\u00f3n que permitan la evoluci\u00f3n de resultados,\n    desarrollar el plan de calidad y seguridad en la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica\n    e implementar una estrategia de investigaci\u00f3n en farmacoterapia que d\u00e9\n    respuestas adecuadas a la poblaci\u00f3n en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que el Grupo\n    Parlamentario Socialista en el primer Pleno del mes de febrero apruebe la\n    moci\u00f3n que desde luego girar\u00e1 en torno a los ejes estrat\u00e9gicos que le he\n    mencionado con antelaci\u00f3n y que son, como no pod\u00eda ser de otra manera:\n    articular la participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, crear\n    instrumentos de gesti\u00f3n que permitan la evoluci\u00f3n de resultados,\n    desarrollar el plan de calidad y seguridad en la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica\n    e implementar una estrategia de investigaci\u00f3n en farmacoterapia que d\u00e9\n    respuestas adecuadas a la poblaci\u00f3n en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica farmac\u00e9utica": [5], "sistema nacional": [6], "salud": [0], "consumo": [7, 8], "calidad": [9], "medicamentos": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Quiero recordarle aqu\u00ed que s\u00f3lo un 6 por ciento de los\n    medicamentos consumidos por el Sistema Nacional de Salud son medicamentos\n    gen\u00e9ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, es m\u00e1s ventajoso rebajar el precio de todos los\n    medicamentos un 4 por ciento, en lugar de seguir aplicando el sistema de\n    precios de referencia actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es el caso de\n    uno de los medicamentos que se ha o\u00eddo mencionar con frecuencia en\n    esta C\u00e1mara, el Tranquimacin, que nos habr\u00eda supuesto un menor consumo de\n    2,3 millones de euros si no hubiera sido declarado una forma innovadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle aqu\u00ed que s\u00f3lo un 6 por ciento de los\n    medicamentos consumidos por el Sistema Nacional de Salud son medicamentos\n    gen\u00e9ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha presentado un plan serio,\n    trabajado, riguroso y participativo, en el plazo y con el contenido\n    comprometido y que tiene como prioridad el uso racional de los\n    medicamentos y la mejora de la calidad de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero a la\n    participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas en la pol\u00edtica farmac\u00e9utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle aqu\u00ed que s\u00f3lo un 6 por ciento de los\n    medicamentos consumidos por el Sistema Nacional de Salud son medicamentos\n    gen\u00e9ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es el caso de\n    uno de los medicamentos que se ha o\u00eddo mencionar con frecuencia en\n    esta C\u00e1mara, el Tranquimacin, que nos habr\u00eda supuesto un menor consumo de\n    2,3 millones de euros si no hubiera sido declarado una forma innovadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, la decisi\u00f3n arbitraria sobre formas farmac\u00e9uticas\n    innovadoras, que forma parte -se lo recuerdo- de su sistema de precios de\n    referencia, ha tenido un impacto estimado en el a\u00f1o 2004 de m\u00e1s de 102\n    millones de euros; m\u00e1s del 27 por ciento del consumo de esas 146\n    especialidades innovadoras se podr\u00edan haber ahorrado con un sistema m\u00e1s\n    objetivo de precios de referencia y es ese sistema objetivo el que\n    nosotros queremos implantar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha presentado un plan serio,\n    trabajado, riguroso y participativo, en el plazo y con el contenido\n    comprometido y que tiene como prioridad el uso racional de los\n    medicamentos y la mejora de la calidad de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 5, 8, 9, 11, 23, 24, 26, 28, 29, 31, 33, 34, 36, 42, 43, 44, 46, 47, 49, 52, 67, 69, 78, 95, 97, 102, 104, 107, 111, 130, 131, 133], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 3, 6, 7, 10, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 25, 27, 30, 32, 35, 37, 38, 39, 40, 41, 45, 48, 50, 54, 56, 57, 59, 60, 62, 63, 64, 66, 68, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 79, 80, 81, 82, 84, 86, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 96, 98, 99, 100, 101, 105, 106, 108, 109, 110, 112, 115, 117, 118, 119, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 126, 127, 128, 129, 132, 134], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [22, 53, 55, 58], "party": "Jordi Ram\u00f3n Torres", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [51], "party": "M\u00aa Carme Garc\u00eda Su\u00e1rez", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [61], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [65, 83, 113, 114, 116], "party": "Bego\u00f1a Lasagabaster Olaz\u00e1bal", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [85, 87, 103], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}