{"blocks": [{"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le puedo informar que, desde el primer d\u00eda en que hemos\n    desarrollado nuestra actividad en el \u00e1mbito exterior, y en concreto en el\n    \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea, hemos mantenido con firmeza esta posici\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, la reclamaci\u00f3n de devoluci\u00f3n\n    de 308 millones de euros por la Comisi\u00f3n Europea a Izar, por ayudas\n    consideradas ilegales, se da en un contexto en el que, en primer lugar,\n    no hay libre competencia; en segundo lugar, la Uni\u00f3n Europea se vio\n    obligada en estos \u00faltimos a\u00f1os a regular mecanismos de ayuda temporal al\n    contrato de buques y, en tercer lugar, despu\u00e9s de 20 a\u00f1os de\n    desmantelamientos continuos que llevan al Estado espa\u00f1ol pr\u00e1cticamente a\n    ser v\u00edctima de unas decisiones que nos convierten en un pa\u00eds que renuncia\n    a un sector industrial estrat\u00e9gico de gran importancia. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El primero de ellos es el\n    mantenimiento hasta los niveles razonables de la actividad de un sector\n    industrial importante para nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... El primero de ellos es el\n    mantenimiento hasta los niveles razonables de la actividad de un sector\n    industrial importante para nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    cuarto lugar, y esto es interno, se\u00f1or presidente, intensifiquemos la\n    actividad comercial, que dista mucho de hacerse como se debiera y, en\n    quinto lugar, tambi\u00e9n hay un punto fundamental interno que es modificar\n    las estructuras organizativas de Izar, creando complejos integrales del\n    sector, el naval, civil y militar en los distintos territorios y permitan\n    que Izar-Fene construya barcos. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno quiere\n    plantear el presente y el futuro y mantener un compromiso pol\u00edtico con la\n    m\u00e1xima voluntad de esfuerzo econ\u00f3mico, laboral y de concertaci\u00f3n sindical\n    y territorial para el m\u00e1ximo mantenimiento de la actividad posible, del\n    empleo y del menor impacto laboral y social. ...\""]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... PIENSA EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO DAR CUMPLIMIENTO A LA MOCI\u00d3N APROBADA\n    POR EL SENADO EL PASADO 12 DE MAYO RELATIVA A LA LEY ORG\u00c1NICA DE LA\n    CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N ...\""]}, {"words": {"calidad": [0], "ense\u00f1anza": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfpiensa el\n    Gobierno dar cumplimiento a la moci\u00f3n aprobada por el Senado el pasado\n    d\u00eda 12 de mayo relativa a la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Ense\u00f1anza? ...\"", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfpiensa el\n    Gobierno dar cumplimiento a la moci\u00f3n aprobada por el Senado el pasado\n    d\u00eda 12 de mayo relativa a la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Ense\u00f1anza? ...\""]}, {"words": {"alumnos": [4], "educaci\u00f3n p\u00fablica": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo le pido, se\u00f1or\u00eda, por si\n    alberga alguna otra opini\u00f3n distinta a la que aqu\u00ed acaba de manifestar,\n    que no se empe\u00f1en en una contrarreforma que, insisto, va en contra de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, del propio Senado y desde luego de los padres y de\n    los profesores; que no nieguen a los ciudadanos el derecho a tener una\n    educaci\u00f3n de calidad, especialmente una educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad y\n    permitan que los profesores puedan tener derecho a dar sus clases con un\n    m\u00ednimo de respeto hacia ellos mismos y hacia las normas de convivencia. ...\"", "\"... Un asunto tan importante como es la educaci\u00f3n merece una reflexi\u00f3n\n    profunda y desde luego ninguna prisa. ...\"", "\"... Yo le pido, se\u00f1or\u00eda, por si\n    alberga alguna otra opini\u00f3n distinta a la que aqu\u00ed acaba de manifestar,\n    que no se empe\u00f1en en una contrarreforma que, insisto, va en contra de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, del propio Senado y desde luego de los padres y de\n    los profesores; que no nieguen a los ciudadanos el derecho a tener una\n    educaci\u00f3n de calidad, especialmente una educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad y\n    permitan que los profesores puedan tener derecho a dar sus clases con un\n    m\u00ednimo de respeto hacia ellos mismos y hacia las normas de convivencia. ...\"", "\"... Yo le pido, se\u00f1or\u00eda, por si\n    alberga alguna otra opini\u00f3n distinta a la que aqu\u00ed acaba de manifestar,\n    que no se empe\u00f1en en una contrarreforma que, insisto, va en contra de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, del propio Senado y desde luego de los padres y de\n    los profesores; que no nieguen a los ciudadanos el derecho a tener una\n    educaci\u00f3n de calidad, especialmente una educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad y\n    permitan que los profesores puedan tener derecho a dar sus clases con un\n    m\u00ednimo de respeto hacia ellos mismos y hacia las normas de convivencia. ...\"", "\"... Es evidente que ese anuncio anterior que nos\n    hab\u00edan hecho desde el Gobierno era malo porque iba en contra de la\n    inmensa mayor\u00eda de las comunidades aut\u00f3nomas, de la inmensa mayor\u00eda de\n    los profesores de este pa\u00eds y la inmensa mayor\u00eda de los padres de\n    alumnos. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En la moci\u00f3n se dice que el Gobierno unilateralmente no va a\n    aprobar la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... En la moci\u00f3n se dice que el Gobierno unilateralmente no va a\n    aprobar la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa misma tarde, el ministro de Industria dice que no, que\n    en esta legislatura. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entre los a\u00f1os 1996 y 2004, los gobiernos del Partido Popular consiguen,\n    en primer lugar, que la Empresa Nacional Baz\u00e1n salga de los n\u00fameros rojos\n    y se coloque, por primera vez en la historia, en n\u00fameros negros;\n    consiguen plena carga de trabajo para la Empresa Nacional Baz\u00e1n, que\n    garantiza en este momento el pleno empleo hasta el a\u00f1o 2010, y consiguen\n    absorber el grupo de astilleros p\u00fablicos AESA, siguiendo un mecanismo\n    exactamente igual al que han seguido Francia o Italia con sectores\n    p\u00fablicos similares al nuestro. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Primero, no podemos\n    discutir aqu\u00ed decisiones judiciales, que se toman en el conocido marco de\n    independencia constitucional de los jueces, y no vamos a hacerlo en\n    ning\u00fan caso; segundo, le repito que esta ley, que tiene un contenido y un\n    objeto muy preciso, fue fruto fundamentalmente de un fort\u00edsimo consenso\n    parlamentario, y en ese marco se debe reformar en el futuro, si es\n    necesario reformarla; tercero, le insisto en que debemos respetar la\n    coherencia conceptual de la ley y los objetivos pol\u00edtico-jur\u00eddicos que\n    contiene su articulado y que est\u00e1n en su exposici\u00f3n de motivos. ...\""]}, {"words": {"interior": [2], "seguridad ciudadana": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA OPINI\u00d3N DEL MINISTRO DEL INTERIOR SOBRE LAS MEDIDAS\n    CONCRETAS EN MATERIA DE SEGURIDAD CIUDADANA APROBADAS POR EL ANTERIOR\n    GOBIERNO ...\"", "\"... CU\u00c1L ES LA OPINI\u00d3N DEL MINISTRO DEL INTERIOR SOBRE LAS MEDIDAS\n    CONCRETAS EN MATERIA DE SEGURIDAD CIUDADANA APROBADAS POR EL ANTERIOR\n    GOBIERNO ...\"", "\"... CU\u00c1L ES LA OPINI\u00d3N DEL MINISTRO DEL INTERIOR SOBRE LAS MEDIDAS\n    CONCRETAS EN MATERIA DE SEGURIDAD CIUDADANA APROBADAS POR EL ANTERIOR\n    GOBIERNO ...\""]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre las medidas concretas en materia\n    de seguridad ciudadana aprobadas por el anterior Gobierno? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre las medidas concretas en materia\n    de seguridad ciudadana aprobadas por el anterior Gobierno? ...\""]}, {"words": {"interior": [4, 5], "seguridad ciudadana": [0, 1], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Este ministro del Interior no hace juicios de valor sobre las medidas\n    concretas en materia de seguridad ciudadana aprobadas por el anterior\n    Gobierno o por cualquier otro Gobierno anterior a \u00e9ste. ...\"", "\"... Hay que analizar c\u00f3mo est\u00e1 la seguridad ciudadana y\n    habr\u00e1 que adoptar las medidas precisas para mejorar un valor\n    constitucional sin el cual los ciudadanos y las ciudadanas de este pa\u00eds,\n    como usted perfectamente sabe, no pueden ejercer las libertades de un\n    modo adecuado. ...\"", "\"... Este ministro del Interior no hace juicios de valor sobre las medidas\n    concretas en materia de seguridad ciudadana aprobadas por el anterior\n    Gobierno o por cualquier otro Gobierno anterior a \u00e9ste. ...\"", "\"... Hay que analizar c\u00f3mo est\u00e1 la seguridad ciudadana y\n    habr\u00e1 que adoptar las medidas precisas para mejorar un valor\n    constitucional sin el cual los ciudadanos y las ciudadanas de este pa\u00eds,\n    como usted perfectamente sabe, no pueden ejercer las libertades de un\n    modo adecuado. ...\"", "\"... Este ministro del Interior no hace juicios de valor sobre las medidas\n    concretas en materia de seguridad ciudadana aprobadas por el anterior\n    Gobierno o por cualquier otro Gobierno anterior a \u00e9ste. ...\"", "\"... Nos limitamos, en\n    el equipo que se ha formado en Interior, a constatar el dato fr\u00edo,\n    racional, anal\u00edtico, puramente estad\u00edstico, del aumento objetivo de la\n    criminalidad en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"interior": [3], "seguridad ciudadana": [0], "delincuencia": [4], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Usted ha podido cargarse el\n    programa socialista en materia de seguridad ciudadana. ...\"", "\"... Usted ha podido cargarse el\n    programa socialista en materia de seguridad ciudadana. ...\"", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la\n    promesa de seguridad del ministerio que consta en la p\u00e1gina 47 de su\n    programa electoral? ...\"", "\"... Este grupo parlamentario le emplaza a que esas no sean las\n    actitudes de un ministro del Interior, porque un ministro del Interior\n    debe reconsiderar posicionamientos como ese. ...\"", "\"... Usted conoce muy bien el Plan de\n    lucha contra la delincuencia que aprob\u00f3 el Gobierno del Partido Popular\n    en el a\u00f1o 2002. ...\""]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [0, 1], "delincuencia": [5], "polic\u00edas": [4], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Al margen de eso y volviendo a la pregunta que nos trae aqu\u00ed, insisto en\n    que el Gobierno maneja la racionalidad estad\u00edstica acerca de c\u00f3mo est\u00e1 la\n    seguridad ciudadana. ...\"", "\"... En el segmento\n    m\u00e1s sensible a la seguridad ciudadana, en el per\u00edodo 1997-2003, los\n    delitos y faltas aumentaron de algo m\u00e1s de 1.700.000 a algo m\u00e1s de dos\n    millones; los robos en domicilios aumentaron en el mismo per\u00edodo de\n    tiempo de 74.724 a 77.904, y las muertes violentas consecuencia de\n    asesinatos u homicidios aumentaron de 370 a 499 en la misma magnitud de\n    tiempo considerada. ...\"", "\"... Al margen de eso y volviendo a la pregunta que nos trae aqu\u00ed, insisto en\n    que el Gobierno maneja la racionalidad estad\u00edstica acerca de c\u00f3mo est\u00e1 la\n    seguridad ciudadana. ...\"", "\"... En el segmento\n    m\u00e1s sensible a la seguridad ciudadana, en el per\u00edodo 1997-2003, los\n    delitos y faltas aumentaron de algo m\u00e1s de 1.700.000 a algo m\u00e1s de dos\n    millones; los robos en domicilios aumentaron en el mismo per\u00edodo de\n    tiempo de 74.724 a 77.904, y las muertes violentas consecuencia de\n    asesinatos u homicidios aumentaron de 370 a 499 en la misma magnitud de\n    tiempo considerada. ...\"", "\"... Para eso tenemos que poner m\u00e1s polic\u00edas en la calle; mejorar\n    su formaci\u00f3n y sus condiciones profesionales; poner en marcha un plan de\n    pol\u00edticas preventivas -muy importante para nosotros- contra la\n    inseguridad y la delincuencia, y\n    crear nuevas comisar\u00edas en cualquier zona de poblaci\u00f3n de m\u00e1s de 30.000\n    habitantes. ...\"", "\"... Para eso tenemos que poner m\u00e1s polic\u00edas en la calle; mejorar\n    su formaci\u00f3n y sus condiciones profesionales; poner en marcha un plan de\n    pol\u00edticas preventivas -muy importante para nosotros- contra la\n    inseguridad y la delincuencia, y\n    crear nuevas comisar\u00edas en cualquier zona de poblaci\u00f3n de m\u00e1s de 30.000\n    habitantes. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 COMPROMISO DE GASTO TIENE ACTUALMENTE EL MINISTERIO DE FOMENTO PARA\n    ESTE EJERCICIO Y LOS POSTERIORES ...\""]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, el pasado 3 de mayo usted realiz\u00f3 unas\n    declaraciones a un medio de comunicaci\u00f3n y avanz\u00f3 porcentajes de\n    compromiso de gasto de su ministerio que nos han creado grave\n    preocupaci\u00f3n. ...\"", "\"... Es l\u00f3gico que la obra p\u00fablica se presupueste en per\u00edodos\n    superiores a un a\u00f1o, pero no parece muy l\u00f3gico ni muy natural ni muy\n    conforme a derecho que un ministro de Fomento hipoteque casi el cien por\n    cien, o\n    m\u00e1s del cien por cien en algunos casos, del presupuesto del siguiente. ...\"", "\"... Han comprometido un gasto pero no han hecho\n    las obras; es decir, en el Ministerio de Fomento se han puesto muchas\n    primeras piedras, muchas primeras traviesas, pero las obras est\u00e1n\n    retrasadas o sin hacer. ...\"", "\"... Por eso me veo obligado a preguntarle, se\u00f1ora ministra: \u00bfQu\u00e9 compromiso\n    de gasto tiene actualmente el Ministerio de Fomento para este ejercicio y\n    los posteriores? ...\""]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 1992 se resolvi\u00f3 un\n    reparto, yo creo que justo y generoso, para la presencia de Dal\u00ed en su\n    ciudad natal y tambi\u00e9n para el Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda,\n    en Madrid. ...\"", "\"... Creemos que es una situaci\u00f3n justa, que ha dado buenos\n    resultados en cuanto a la presencia art\u00edstica de Dal\u00ed en Figueras y en\n    Madrid, y entendemos que no hay ninguna necesidad de cambio en aquella\n    decisi\u00f3n que se tom\u00f3 por un ministro de Cultura, catal\u00e1n por cierto. ...\""]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CONOC\u00cdA LA MINISTRA DE CULTURA AL ANUNCIAR LA REDUCCI\u00d3N DEL IVA\n    DE DETERMINADOS PRODUCTOS CULTURALES QUE DICHA REDUCCI\u00d3N REQUIERE LA\n    UNANIMIDAD DE LOS ESTADOS MIEMBROS DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\""]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Ya te preguntan: \u00bfLa ministra de Cultura? ...\""]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Nos\n    importa mucho el servicio de la cultura, se\u00f1ora ministra, y no vamos a\n    sacar punta de sus meteduras... ...\""]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La respuesta a su pregunta es s\u00ed, el\n    Gobierno tiene previsto aprobar un proyecto de modificaci\u00f3n de la Ley de\n    reproducci\u00f3n asistida lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible, y ha tomado esta\n    decisi\u00f3n sobre la base de criterios de salud p\u00fablica, de criterios\n    cient\u00edficos y de criterios \u00e9ticos y no sobre la base de prejuicios\n    religiosos que informaron la reforma del a\u00f1o 2003. ...\"", "\"... Los tratamientos de reproducci\u00f3n asistida son muy dolorosos y traum\u00e1ticos\n    para la mujer que los sufre y su repetici\u00f3n, cuando no se produce\n    embarazo, genera costes y da\u00f1os innecesarios a su salud, y por ello es\n    preciso incrementar la posibilidad de \u00e9xito aumentando el n\u00famero de\n    ovocitos por ciclo. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por otra parte, el agua a trasvasar, de acuerdo con los estudios del\n    Ministerio de Medio Ambiente, es de una calidad \u00ednfima para el consumo\n    humano o para determinados cultivos. ...\""]}, {"words": {"exteriores": [2], "asuntos exteriores": [0], "posici\u00f3n": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores, \u00bfcu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno\n    respecto a los acuerdos avalados por Naciones Unidas sobre el S\u00e1hara\n    Occidental y en particular el Plan Baker II? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores, \u00bfcu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno\n    respecto a los acuerdos avalados por Naciones Unidas sobre el S\u00e1hara\n    Occidental y en particular el Plan Baker II? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores, \u00bfcu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno\n    respecto a los acuerdos avalados por Naciones Unidas sobre el S\u00e1hara\n    Occidental y en particular el Plan Baker II? ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0, 1], "exteriores": [2, 3], "intereses": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Dec\u00edamos esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n\n    de Asuntos Exteriores que tenemos que buscar un terreno com\u00fan. ...\"", "\"... Y lo es porque esta ma\u00f1ana\n    hemos visto un tono y un talante de su portavoz de Asuntos Exteriores\n    falt\u00f3n y prepotente que augura lo peor en esta legislatura, se\u00f1or\n    ministro. ...\"", "\"... Dec\u00edamos esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n\n    de Asuntos Exteriores que tenemos que buscar un terreno com\u00fan. ...\"", "\"... Y lo es porque esta ma\u00f1ana\n    hemos visto un tono y un talante de su portavoz de Asuntos Exteriores\n    falt\u00f3n y prepotente que augura lo peor en esta legislatura, se\u00f1or\n    ministro. ...\"", "\"... En esta misma C\u00e1mara,\n    en esa tribuna, el portavoz que les habla, con la tribuna de invitados\n    llena de saharauis, fue el \u00fanico que defendi\u00f3 los intereses, la\n    estabilidad, la prosperidad y la democratizaci\u00f3n de Marruecos, cuando los\n    dem\u00e1s partidos pol\u00edticos, incluido el suyo, no hicieron ninguna menci\u00f3n\n    de la necesaria estabilidad y de la responsabilidad de Espa\u00f1a hacia\n    nuestros vecinos marroqu\u00edes. ...\""]}, {"words": {"secretario general": [1], "asuntos exteriores": [0], "exteriores": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Para ello solicitamos el\n    apoyo y el esfuerzo de todas las fuerzas pol\u00edticas, de todos los grupos\n    pol\u00edticos, incluido l\u00f3gicamente el Partido Popular, y esta ma\u00f1ana, en la\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores, he vuelto a reiterar\n    la voluntad del Gobierno de trabajar para defender una deuda hist\u00f3rica\n    con el pueblo saharaui, pero tambi\u00e9n una apuesta hist\u00f3rica a favor de la\n    estabilidad y el compromiso de modernidad de toda la zona del Magreb. ...\"", "\"... Por lo\n    tanto, la voluntad de este Gobierno, sin olvidar en ning\u00fan momento el\n    marco esencial de Naciones Unidas, sin olvidar lo que es el marco\n    referencial del cumplimiento de la legalidad internacional y, por tanto,\n    el cumplimiento de todos los apoyos y esfuerzos del secretario General y\n    de su enviado, es la de facilitar una soluci\u00f3n justa, duradera,\n    consensuada, una soluci\u00f3n pol\u00edtica, en la que todas las partes, a favor\n    de la estabilidad del Magreb, a favor de la relaci\u00f3n entre el Magreb y\n    Europa, puedan sentirse satisfechas, y es lo que har\u00e1 el Gobierno. ...\"", "\"... Para ello solicitamos el\n    apoyo y el esfuerzo de todas las fuerzas pol\u00edticas, de todos los grupos\n    pol\u00edticos, incluido l\u00f3gicamente el Partido Popular, y esta ma\u00f1ana, en la\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores, he vuelto a reiterar\n    la voluntad del Gobierno de trabajar para defender una deuda hist\u00f3rica\n    con el pueblo saharaui, pero tambi\u00e9n una apuesta hist\u00f3rica a favor de la\n    estabilidad y el compromiso de modernidad de toda la zona del Magreb. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0], "am\u00e9rica latina": [1, 2, 3, 4], "presidencia": [5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por eso pregunto: \u00bfQu\u00e9 posici\u00f3n defiende el Gobierno en la\n    negociaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea con Mercosur? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el presidente del Gobierno, y usted mismo esta ma\u00f1ana,\n    anunci\u00f3 un impulso nuevo y una nueva pol\u00edtica para Am\u00e9rica Latina\n    respetuosa, c\u00f3mplice, comprometida. ...\"", "\"... Entendemos que se trata de pasar de\n    la diplomacia de la arrogancia de la corbata a un respeto mutuo, de la\n    diplomacia del chantaje y la presi\u00f3n a Chile o a M\u00e9jico a una diplomacia\n    c\u00f3mplice y solidaria, de: el Rey ir\u00e1 cuando toque, a: Espa\u00f1a estar\u00e1 con\n    Am\u00e9rica Latina siempre que haga falta. ...\"", "\"... El acuerdo Uni\u00f3n Europea con Mercosur, que est\u00e1 ahora en su recta final,\n    tiene una enorme importancia para Am\u00e9rica Latina, para Espa\u00f1a y tambi\u00e9n,\n    por supuesto, para la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Estamos hablando de liberalizar\n    pr\u00e1cticamente el 90 por ciento de los intercambios comerciales con cuatro\n    pa\u00edses que han crecido m\u00e1s del 8 por ciento en el \u00faltimo a\u00f1o; estamos\n    hablando de liberalizar servicios por parte de ellos, de liberalizar la\n    entrada de productos transformados y de productos agr\u00edcolas, ganaderos y\n    pesqueros por parte de la Uni\u00f3n Europea; estamos hablando, en definitiva,\n    de crear una zona de libre cambio de enorme importancia cuyas\n    consecuencias van mucho m\u00e1s all\u00e1 de ese libre cambio, porque el principal\n    beneficiario deben ser los pueblos de Am\u00e9rica Latina; y estamos hablando\n    tambi\u00e9n de un acuerdo que avanza hacia un \u00e9xito que debe conseguirse a\n    toda costa justo cuando el acuerdo entre Mercosur para el ALCA (Acuerdo\n    de Libre Comercio de las Am\u00e9ricas) con Estados Unidos parece estancado. ...\"", "\"... Por eso es importante que este acuerdo, que no figuraba en las\n    prioridades de la Presidencia espa\u00f1ola hace escasamente a\u00f1o y medio,\n    salga hacia adelante. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0], "intereses": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Quiz\u00e1 cuando negocia la Uni\u00f3n Europea acuerdos de este\n    mismo g\u00e9nero no se encuentra con un espacio pol\u00edtico que comparte la\n    misma posici\u00f3n en contra de la pena de muerte, la lucha antiminas y sobre\n    todo la defensa de valores y principios que comparte la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Hablamos de una zona de casi 700 millones de\n    habitantes, con unos intereses muy compartidos y unos criterios y unos\n    valores similares. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PIENSA HACER EL MINISTERIO DE INDUSTRIA, TURISMO Y\n    COMERCIO EN RELACI\u00d3N CON LOS HORARIOS COMERCIALES ANTE LA ENTRADA EN\n    VIGOR DE LOS NUEVOS HORARIOS EL 1 DE ENERO DE 2005 ...\""]}, {"words": {"industria": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Industria, Comercio y Turismo, el tema de los horarios\n    comerciales ha sido, es y ser\u00e1 motivo de debates ciudadanos,\n    corporativo-gremiales y pol\u00edticos, dada su trascendencia en la sociedad\n    contempor\u00e1nea, caracterizada por su acelerada din\u00e1mica social y\n    econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, la\n    pregunta que formulo al se\u00f1or ministro de Industria, Comercio y Turismo\n    es la siguiente: Quin \u00e9s el capteniment...? ...\"", "\"... Voy a intentar traducir\n    correctamente el concepto: \u00bfCu\u00e1l es la predisposici\u00f3n o, m\u00e1s\n    concretamente, qu\u00e9 piensa hacer el Ministerio de Industria, Comercio y\n    Turismo en el tema de los horarios comerciales ante la entrada en vigor\n    de los nuevos horarios establecida para el pr\u00f3ximo 1 de enero de 2005? ...\""]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICA\n    INDUSTRIAL.  ...\""]}, {"words": {"industrial": [15, 16, 17, 18, 19], "peque\u00f1as": [23], "econom\u00eda": [20, 21, 22], "medianas empresas": [2], "empresas": [0, 1], "industria": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6], "pol\u00edtica industrial": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros tenemos esa predisposici\u00f3n para consensuar\n    estrategias, posibilitar y respaldar iniciativas que contribuyan a\n    conseguir el inter\u00e9s general, a mejorar la posici\u00f3n internacional de\n    Espa\u00f1a y a consolidar esa situaci\u00f3n -como octava econom\u00eda del mundo- en\n    beneficio de nuestros sectores industriales, de nuestras empresas y de su\n    viabilidad y del empleo y bienestar de todos los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Debe contribuir tambi\u00e9n desde\n    su ministerio, el Ministerio de Industria, a que se puedan generar los\n    1.500 empleos diarios que se han venido produciendo durante estos \u00faltimos\n    ocho a\u00f1os principalmente como consecuencia de la creaci\u00f3n de empresas;\n    por lo tanto, debe contribuir a que se puedan generar del orden de 55.000\n    pymes al a\u00f1o, por lo que a final de la legislatura deber\u00edamos tener un\n    total de m\u00e1s de tres millones de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Debe contribuir tambi\u00e9n desde\n    su ministerio, el Ministerio de Industria, a que se puedan generar los\n    1.500 empleos diarios que se han venido produciendo durante estos \u00faltimos\n    ocho a\u00f1os principalmente como consecuencia de la creaci\u00f3n de empresas;\n    por lo tanto, debe contribuir a que se puedan generar del orden de 55.000\n    pymes al a\u00f1o, por lo que a final de la legislatura deber\u00edamos tener un\n    total de m\u00e1s de tres millones de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Fueron 10\n    millones de espa\u00f1oles los que confiaron para el futuro en esas propuestas\n    del Partido Popular, y por eso es importante la referencia a ese\n    respaldo\n    a las propuestas de pol\u00edtica industrial, de pol\u00edtica energ\u00e9tica y de\n    pol\u00edtica en el sector de las telecomunicaciones. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, en pol\u00edtica industrial no avanzar es retroceder, y es\n    absolutamente imprescindible hacer continuas reformas para adaptarnos con\n    mayor rapidez a las situaciones. ...\"", "\"... Su\n    programa en el cap\u00edtulo de pol\u00edtica industrial trata el tema de I + D +\n    I. ...\"", "\"... Hay\n    algunas cuestiones que para nosotros son un claro punto de partida, y es\n    que usted debe colaborar desde el Ministerio de Industria en no bajar el\n    diferencial de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola del 1,3 por ciento\n    anual para mantener el ritmo de convergencia real similar al de estos\n    a\u00f1os que ha permitido que nuestra renta haya pasado del 78 por ciento a\n    casi el 90 por ciento de la media europea. ...\"", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, intervengo en nombre del Grupo Parlamentario\n    Popular para substanciar la interpelaci\u00f3n que mi grupo ha presentado al\n    ministro de Industria, se\u00f1or Montilla, y quiz\u00e1 se pregunte el ministro e\n    incluso alguno de SS.SS. ...\"", "\"... El Gobierno lleva un mes, y en \u00e9l el se\u00f1or Montilla\n    tiene la responsabilidad del departamento de Industria. ...\"", "\"... Llevamos algo m\u00e1s\n    de dos meses desde las elecciones generales, y especialmente en ese mes\n    desde el que tiene la responsabilidad el se\u00f1or Montilla del Ministerio de\n    Industria no ha habido ninguna noticia sobre las orientaciones que su\n    departamento, y personalmente el se\u00f1or ministro, piensa llevar adelante\n    en los pr\u00f3ximos tiempos. ...\"", "\"... Esa intranquilidad que ha producido en los\n    sectores industriales, de las telecomunicaciones, en el sector de la\n    energ\u00eda, nos ha hecho pensar que era bueno que le di\u00e9ramos la posibilidad\n    de adelantar algunas cuestiones, al margen de la comparecencia que sin\n    duda tendremos la pr\u00f3xima semana y en la que podremos debatir en detalle\n    el programa amplio de Gobierno que el se\u00f1or ministro tiene en las\n    materias de industria. ...\"", "\"... Pero, se\u00f1or ministro -no s\u00e9 si le gusta o no\n    que se lo digan, pero se lo voy a reiterar y no va a ser la primera vez\n    que se lo diga-, usted es ministro del Gobierno de Espa\u00f1a y el Ministerio\n    de Industria es un departamento importante. ...\"", "\"... Me van a permitir tambi\u00e9n que, al ser esta la primera ocasi\u00f3n en la que\n    intervengo como portavoz de mi grupo parlamentario en la materia de\n    industria, aproveche para trasladarles, especialmente al se\u00f1or ministro\n    de Industria, cu\u00e1les van a ser los ejes que desde esta responsabilidad en\n    la oposici\u00f3n vamos a defender durante esta legislatura. ...\"", "\"... Hay\n    algunas cuestiones que para nosotros son un claro punto de partida, y es\n    que usted debe colaborar desde el Ministerio de Industria en no bajar el\n    diferencial de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola del 1,3 por ciento\n    anual para mantener el ritmo de convergencia real similar al de estos\n    a\u00f1os que ha permitido que nuestra renta haya pasado del 78 por ciento a\n    casi el 90 por ciento de la media europea. ...\"", "\"... Debe contribuir tambi\u00e9n desde\n    su ministerio, el Ministerio de Industria, a que se puedan generar los\n    1.500 empleos diarios que se han venido produciendo durante estos \u00faltimos\n    ocho a\u00f1os principalmente como consecuencia de la creaci\u00f3n de empresas;\n    por lo tanto, debe contribuir a que se puedan generar del orden de 55.000\n    pymes al a\u00f1o, por lo que a final de la legislatura deber\u00edamos tener un\n    total de m\u00e1s de tres millones de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Fueron 10\n    millones de espa\u00f1oles los que confiaron para el futuro en esas propuestas\n    del Partido Popular, y por eso es importante la referencia a ese\n    respaldo\n    a las propuestas de pol\u00edtica industrial, de pol\u00edtica energ\u00e9tica y de\n    pol\u00edtica en el sector de las telecomunicaciones. ...\"", "\"... Igualmente\n    debe contribuir a que la tasa de crecimiento medio anual del valor\n    a\u00f1adido bruto industrial est\u00e9 por encima del 3 por ciento, de tal manera\n    que venga a ser la misma tasa de crecimiento, similar o superior a la que\n    ha venido siendo en estos \u00faltimos a\u00f1os, del 25 por ciento. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n\n    nosotros queremos demandarle permanentemente en ese compromiso de\n    creaci\u00f3n de empleo que del orden de unos 300.000 empleos sean del sector\n    industrial durante toda la legislatura. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, en pol\u00edtica industrial no avanzar es retroceder, y es\n    absolutamente imprescindible hacer continuas reformas para adaptarnos con\n    mayor rapidez a las situaciones. ...\"", "\"... Su\n    programa en el cap\u00edtulo de pol\u00edtica industrial trata el tema de I + D +\n    I. ...\"", "\"... Nosotros tenemos esa predisposici\u00f3n para consensuar\n    estrategias, posibilitar y respaldar iniciativas que contribuyan a\n    conseguir el inter\u00e9s general, a mejorar la posici\u00f3n internacional de\n    Espa\u00f1a y a consolidar esa situaci\u00f3n -como octava econom\u00eda del mundo- en\n    beneficio de nuestros sectores industriales, de nuestras empresas y de su\n    viabilidad y del empleo y bienestar de todos los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Hay\n    algunas cuestiones que para nosotros son un claro punto de partida, y es\n    que usted debe colaborar desde el Ministerio de Industria en no bajar el\n    diferencial de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola del 1,3 por ciento\n    anual para mantener el ritmo de convergencia real similar al de estos\n    a\u00f1os que ha permitido que nuestra renta haya pasado del 78 por ciento a\n    casi el 90 por ciento de la media europea. ...\"", "\"... Se\u00f1or Montilla, el eslogan de su programa en materia econ\u00f3mica era: Hacia\n    una econom\u00eda m\u00e1s productiva. ...\"", "\"... Debe contribuir tambi\u00e9n desde\n    su ministerio, el Ministerio de Industria, a que se puedan generar los\n    1.500 empleos diarios que se han venido produciendo durante estos \u00faltimos\n    ocho a\u00f1os principalmente como consecuencia de la creaci\u00f3n de empresas;\n    por lo tanto, debe contribuir a que se puedan generar del orden de 55.000\n    pymes al a\u00f1o, por lo que a final de la legislatura deber\u00edamos tener un\n    total de m\u00e1s de tres millones de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\""]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros\n    tenemos un modelo propio y un modelo que, le adelanto, vamos a presentar\n    en una moci\u00f3n subsiguiente a esta interpelaci\u00f3n, para darlo a conocer a\n    la C\u00e1mara y a la opini\u00f3n p\u00fablica, porque es el m\u00e1s positivo para poder\n    desarrollar en el futuro estas pol\u00edticas que desde el punto de vista\n    industrial necesita nuestro pa\u00eds y que, como dec\u00eda anteriormente, han\n    sido respaldadas con la confianza de 10 millones de personas. ...\""]}, {"words": {"empresa": [7], "industrial": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33], "peque\u00f1as": [40], "actividad": [36, 37, 38, 39], "tejido industrial": [43, 44], "econom\u00eda": [34, 35], "medianas empresas": [6], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "pol\u00edtica industrial": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "industria": [14, 15, 16, 17, 18], "industria espa\u00f1ola": [41, 42]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Aunque la actividad industrial no es creadora de empleo\n    intensivo, s\u00ed debemos aspirar a que genere empleos de alto valor a\u00f1adido,\n    ya sea en el propio sector o en el de servicios a las empresas. ...\"", "\"... Igualmente debemos procurar que compense las p\u00e9rdidas derivadas de la\n    adaptaci\u00f3n competitiva de empresas y sectores sometidos a procesos de\n    reestructuraci\u00f3n y racionalizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por el lado de las amenazas nos topamos con la posibilidad de que la\n    industria espa\u00f1ola, al menos aquella parte que depende directamente de la\n    inversi\u00f3n directa extranjera y de las empresas multinacionales se vea o\n    se pudiera ver negativamente afectada por una posible deslocalizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Si la\n    actividad normativa y de control de su aplicaci\u00f3n es indispensable para\n    garantizar la seguridad y la calidad de las instalaciones y productos\n    industriales, el fomento de proyectos industriales sostenibles y el\n    impulso al desarrollo de tecnolog\u00edas limpias, son necesarios para\n    mantener la competitividad de las empresas, generar nuevos empleos y\n    satisfacer las demandas de la ciudadan\u00eda. ...\"", "\"... La empresa es la protagonista\n    fundamental de las nuevas iniciativas y proyectos industriales que\n    condicionan el nivel de actividad y de empleo en el sector, especialmente\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, que tienen un peso important\u00edsimo en la\n    estructura industrial espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Para ello la primera medida que adopt\u00f3 el\n    presidente del Gobierno fue la creaci\u00f3n de un Ministerio de Industria,\n    Turismo y Comercio; un Ministerio de Industria que recuperar\u00e1 la\n    interlocuci\u00f3n con el sector y que desarrollar\u00e1 las oportunidades de\n    crecimiento de las empresas, principalmente en t\u00e9rminos de\n    productividad. ...\"", "\"... La empresa es la protagonista\n    fundamental de las nuevas iniciativas y proyectos industriales que\n    condicionan el nivel de actividad y de empleo en el sector, especialmente\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, que tienen un peso important\u00edsimo en la\n    estructura industrial espa\u00f1ola. ...\"", "\"... La empresa es la protagonista\n    fundamental de las nuevas iniciativas y proyectos industriales que\n    condicionan el nivel de actividad y de empleo en el sector, especialmente\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, que tienen un peso important\u00edsimo en la\n    estructura industrial espa\u00f1ola. ...\"", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, intervengo en esta C\u00e1mara a petici\u00f3n del\n    Grupo Parlamentario Popular para explicar las medidas que el Gobierno\n    piensa adoptar en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica industrial y que hagan posible\n    la contribuci\u00f3n de este sector al crecimiento sostenido de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"", "\"... En primer lugar, quisiera resaltar que el Gobierno considera que la\n    pol\u00edtica industrial es un instrumento b\u00e1sico para alcanzar el objetivo de\n    la convergencia real con los pa\u00edses avanzados de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... La pol\u00edtica industrial, en consecuencia, impulsar\u00e1 la creaci\u00f3n de\n    infraestructuras f\u00edsicas y tecnol\u00f3gicas, la formaci\u00f3n del capital humano\n    y la capacidad empresarial que puedan impulsar este incremento de la\n    productividad y permitan el desarrollo de iniciativas industriales,\n    fortaleciendo la posici\u00f3n estrat\u00e9gica espa\u00f1ola frente a pa\u00edses receptores\n    de nuevas inversiones. ...\"", "\"... El compromiso de este Gobierno, se\u00f1or\u00edas,\n    es devolver a la pol\u00edtica industrial el protagonismo que dadas nuestras\n    potencialidades y nuestra posici\u00f3n estrat\u00e9gica deber\u00eda tener en el tejido\n    social y econ\u00f3mico del pa\u00eds. ...\"", "\"... Me congratulo, por tanto, se\u00f1or\u00edas, de que la primera interpelaci\u00f3n que\n    presenta el Grupo Parlamentario Popular, incluso antes de mi\n    comparecencia, como bien se\u00f1alaba S.S., en la que obviamente expondr\u00e9 las\n    l\u00edneas generales de la pol\u00edtica que desarrollaremos en esta legislatura,\n    sea precisamente sobre pol\u00edtica industrial; pol\u00edtica industrial que hemos\n    de realizar para volver a liderar iniciativas en diversos sectores. ...\"", "\"... Obviamente, en\n    la comparecencia del d\u00eda 25 de mayo, el martes que viene, tendremos la\n    oportunidad de analizar mucho m\u00e1s a fondo estas actuaciones, unas\n    actuaciones que nos deben llevar al cumplimiento de los objetivos que\n    acabo de esbozar, entre los que se encuentra, claro est\u00e1, sacar a la\n    pol\u00edtica industrial de la hibernaci\u00f3n a la que ha estado sometida durante\n    casi ocho a\u00f1os. ...\"", "\"... Efectivamente, el incremento\n    de renta per c\u00e1pita media de estos pa\u00edses y la diversificaci\u00f3n y\n    sofisticaci\u00f3n de los h\u00e1bitos de consumo y de ocio que experimentar\u00e1n abre\n    oportunidades de negocio que la industria espa\u00f1ola debe saber aprovechar. ...\"", "\"... Por el lado de las amenazas nos topamos con la posibilidad de que la\n    industria espa\u00f1ola, al menos aquella parte que depende directamente de la\n    inversi\u00f3n directa extranjera y de las empresas multinacionales se vea o\n    se pudiera ver negativamente afectada por una posible deslocalizaci\u00f3n. ...\"", "\"... A\n    priori podemos pensar que una posible amenaza de deslocalizaci\u00f3n de la\n    industria hacia estos pa\u00edses puede provenir principalmente de los costes\n    salariales. ...\"", "\"... Asimismo,\n    se\u00f1or\u00eda, la integraci\u00f3n de la pol\u00edtica de medio ambiente en la industria\n    es una exigencia para este Gobierno del desarrollo sostenible, as\u00ed como\n    una fuente de nuevas oportunidades de actividad y de empleo. ...\"", "\"... Para ello la primera medida que adopt\u00f3 el\n    presidente del Gobierno fue la creaci\u00f3n de un Ministerio de Industria,\n    Turismo y Comercio; un Ministerio de Industria que recuperar\u00e1 la\n    interlocuci\u00f3n con el sector y que desarrollar\u00e1 las oportunidades de\n    crecimiento de las empresas, principalmente en t\u00e9rminos de\n    productividad. ...\"", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, intervengo en esta C\u00e1mara a petici\u00f3n del\n    Grupo Parlamentario Popular para explicar las medidas que el Gobierno\n    piensa adoptar en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica industrial y que hagan posible\n    la contribuci\u00f3n de este sector al crecimiento sostenido de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"", "\"... En primer lugar, quisiera resaltar que el Gobierno considera que la\n    pol\u00edtica industrial es un instrumento b\u00e1sico para alcanzar el objetivo de\n    la convergencia real con los pa\u00edses avanzados de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Por\n    ello, nos valdremos de estas pol\u00edticas y de reformas estructurales que\n    favorezcan el desarrollo de un tejido industrial competitivo para\n    propiciar un crecimiento econ\u00f3mico estable y sostenido. ...\"", "\"... Nuestra pol\u00edtica\n    industrial ser\u00e1 decida, imaginativa, respetuosa con las necesidades y\n    aspiraciones ciudadanas y coherente con la pol\u00edtica medioambiental. ...\"", "\"... Aunque la actividad industrial no es creadora de empleo\n    intensivo, s\u00ed debemos aspirar a que genere empleos de alto valor a\u00f1adido,\n    ya sea en el propio sector o en el de servicios a las empresas. ...\"", "\"... La integraci\u00f3n de los pa\u00edses europeos que forman parte de la Uni\u00f3n y la\n    puesta en marcha del Mercado Com\u00fan ha generado un marco de mayor\n    competencia y nuevas oportunidades a la vez para el sector industrial\n    espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Por tanto, un cambio estrat\u00e9gico fundamental estriba\n    en impulsar un intenso crecimiento de la productividad en el tejido\n    industrial espa\u00f1ol como medio para la especializaci\u00f3n del mismo en\n    productos m\u00e1s intensivos en capital humano y tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... La pol\u00edtica industrial, en consecuencia, impulsar\u00e1 la creaci\u00f3n de\n    infraestructuras f\u00edsicas y tecnol\u00f3gicas, la formaci\u00f3n del capital humano\n    y la capacidad empresarial que puedan impulsar este incremento de la\n    productividad y permitan el desarrollo de iniciativas industriales,\n    fortaleciendo la posici\u00f3n estrat\u00e9gica espa\u00f1ola frente a pa\u00edses receptores\n    de nuevas inversiones. ...\"", "\"... La empresa es la protagonista\n    fundamental de las nuevas iniciativas y proyectos industriales que\n    condicionan el nivel de actividad y de empleo en el sector, especialmente\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, que tienen un peso important\u00edsimo en la\n    estructura industrial espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Por ello, la atenci\u00f3n a las mismas y su\n    permanente adaptaci\u00f3n y mejora competitiva son las \u00fanicas respuestas\n    posibles y eficaces a los riesgos y oportunidades del entorno y son una\n    condici\u00f3n necesaria para el mantenimiento de un tejido industrial\n    fuerte. ...\"", "\"... Esta fuera de toda discusi\u00f3n que la innovaci\u00f3n, la tecnolog\u00eda, el\n    conocimiento y la internacionalizaci\u00f3n son signos distintivos de la\n    competitividad y de la modernizaci\u00f3n industrial. ...\"", "\"... El compromiso de este Gobierno, se\u00f1or\u00edas,\n    es devolver a la pol\u00edtica industrial el protagonismo que dadas nuestras\n    potencialidades y nuestra posici\u00f3n estrat\u00e9gica deber\u00eda tener en el tejido\n    social y econ\u00f3mico del pa\u00eds. ...\"", "\"... Me congratulo, por tanto, se\u00f1or\u00edas, de que la primera interpelaci\u00f3n que\n    presenta el Grupo Parlamentario Popular, incluso antes de mi\n    comparecencia, como bien se\u00f1alaba S.S., en la que obviamente expondr\u00e9 las\n    l\u00edneas generales de la pol\u00edtica que desarrollaremos en esta legislatura,\n    sea precisamente sobre pol\u00edtica industrial; pol\u00edtica industrial que hemos\n    de realizar para volver a liderar iniciativas en diversos sectores. ...\"", "\"... Llegados\n    a este punto, queda reiterar el compromiso del Gobierno con la pol\u00edtica\n    industrial, demostrado con la creaci\u00f3n de este ministerio, que dispondr\u00e1\n    de los instrumentos adecuados para cumplir sus funciones. ...\"", "\"... Obviamente, en\n    la comparecencia del d\u00eda 25 de mayo, el martes que viene, tendremos la\n    oportunidad de analizar mucho m\u00e1s a fondo estas actuaciones, unas\n    actuaciones que nos deben llevar al cumplimiento de los objetivos que\n    acabo de esbozar, entre los que se encuentra, claro est\u00e1, sacar a la\n    pol\u00edtica industrial de la hibernaci\u00f3n a la que ha estado sometida durante\n    casi ocho a\u00f1os. ...\"", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, intervengo en esta C\u00e1mara a petici\u00f3n del\n    Grupo Parlamentario Popular para explicar las medidas que el Gobierno\n    piensa adoptar en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica industrial y que hagan posible\n    la contribuci\u00f3n de este sector al crecimiento sostenido de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"", "\"... El paro es uno de los\n    principales problemas de la econom\u00eda y de la sociedad espa\u00f1ola,\n    desgraciadamente. ...\"", "\"... Aunque la actividad industrial no es creadora de empleo\n    intensivo, s\u00ed debemos aspirar a que genere empleos de alto valor a\u00f1adido,\n    ya sea en el propio sector o en el de servicios a las empresas. ...\"", "\"... Asimismo,\n    se\u00f1or\u00eda, la integraci\u00f3n de la pol\u00edtica de medio ambiente en la industria\n    es una exigencia para este Gobierno del desarrollo sostenible, as\u00ed como\n    una fuente de nuevas oportunidades de actividad y de empleo. ...\"", "\"... Si la\n    actividad normativa y de control de su aplicaci\u00f3n es indispensable para\n    garantizar la seguridad y la calidad de las instalaciones y productos\n    industriales, el fomento de proyectos industriales sostenibles y el\n    impulso al desarrollo de tecnolog\u00edas limpias, son necesarios para\n    mantener la competitividad de las empresas, generar nuevos empleos y\n    satisfacer las demandas de la ciudadan\u00eda. ...\"", "\"... La empresa es la protagonista\n    fundamental de las nuevas iniciativas y proyectos industriales que\n    condicionan el nivel de actividad y de empleo en el sector, especialmente\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, que tienen un peso important\u00edsimo en la\n    estructura industrial espa\u00f1ola. ...\"", "\"... La empresa es la protagonista\n    fundamental de las nuevas iniciativas y proyectos industriales que\n    condicionan el nivel de actividad y de empleo en el sector, especialmente\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, que tienen un peso important\u00edsimo en la\n    estructura industrial espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Efectivamente, el incremento\n    de renta per c\u00e1pita media de estos pa\u00edses y la diversificaci\u00f3n y\n    sofisticaci\u00f3n de los h\u00e1bitos de consumo y de ocio que experimentar\u00e1n abre\n    oportunidades de negocio que la industria espa\u00f1ola debe saber aprovechar. ...\"", "\"... Por el lado de las amenazas nos topamos con la posibilidad de que la\n    industria espa\u00f1ola, al menos aquella parte que depende directamente de la\n    inversi\u00f3n directa extranjera y de las empresas multinacionales se vea o\n    se pudiera ver negativamente afectada por una posible deslocalizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por\n    ello, nos valdremos de estas pol\u00edticas y de reformas estructurales que\n    favorezcan el desarrollo de un tejido industrial competitivo para\n    propiciar un crecimiento econ\u00f3mico estable y sostenido. ...\"", "\"... Por ello, la atenci\u00f3n a las mismas y su\n    permanente adaptaci\u00f3n y mejora competitiva son las \u00fanicas respuestas\n    posibles y eficaces a los riesgos y oportunidades del entorno y son una\n    condici\u00f3n necesaria para el mantenimiento de un tejido industrial\n    fuerte. ...\""]}, {"words": {"industrial": [10, 11, 12, 13, 14], "peque\u00f1as": [18], "actividad econ\u00f3mica": [19], "actividad": [17], "econom\u00eda": [15, 16], "pol\u00edtica industrial": [5, 6, 7], "empresas": [0, 1, 2], "empresas espa\u00f1olas": [3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [8], "industria": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo comparto con usted que la situaci\u00f3n nos tiene que dar, y nos da, unas\n    mayores oportunidades a las empresas espa\u00f1olas y que no hemos de tener\n    ning\u00fan miedo a esos agoreros que dicen que nos va a traer m\u00e1s\n    complicaciones que beneficios. ...\"", "\"... Estoy absolutamente convencido de que la\n    ampliaci\u00f3n a 25, la nueva situaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea es una gran\n    oportunidad para las empresas espa\u00f1olas, para las industrias espa\u00f1olas\n    para incrementar sus oportunidades si desde el Gobierno de Espa\u00f1a se les\n    ayuda, se fomenta sus posibilidad de establecerse, de que puedan estar\n    bien en esa ampliaci\u00f3n. ...\"", "\"... Es relevante el cambio de discurso del socialismo de hace unos a\u00f1os al\n    socialismo de ahora sobre la importancia de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, diciendo que estas son el motor fundamental y transcendental de\n    la econom\u00eda y de la actividad econ\u00f3mica, mencionando esa voluntad\n    pol\u00edtica que tienen desde el Gobierno de apoyarlas. ...\"", "\"... Yo comparto con usted que la situaci\u00f3n nos tiene que dar, y nos da, unas\n    mayores oportunidades a las empresas espa\u00f1olas y que no hemos de tener\n    ning\u00fan miedo a esos agoreros que dicen que nos va a traer m\u00e1s\n    complicaciones que beneficios. ...\"", "\"... Estoy absolutamente convencido de que la\n    ampliaci\u00f3n a 25, la nueva situaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea es una gran\n    oportunidad para las empresas espa\u00f1olas, para las industrias espa\u00f1olas\n    para incrementar sus oportunidades si desde el Gobierno de Espa\u00f1a se les\n    ayuda, se fomenta sus posibilidad de establecerse, de que puedan estar\n    bien en esa ampliaci\u00f3n. ...\"", "\"... Ha\n    dicho que la pol\u00edtica industrial ha estado hibernada durante ocho a\u00f1os. ...\"", "\"... Si no hubiera habido una clara pol\u00edtica industrial, un claro\n    apoyo a las pymes industriales, no hubi\u00e9ramos tenido los resultados que\n    le he comentado anteriormente, los datos del incremento del valor a\u00f1adido\n    bruto industrial, los datos de creaci\u00f3n de empleo en el sector\n    industrial, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Desde luego, por\n    nuestra parte, como ya le he adelantado anteriormente, vamos a presentar\n    una moci\u00f3n con una serie de medidas que reflejan el modelo que desde el\n    punto de vista de la pol\u00edtica industrial se puede llevar adelante y que\n    puede ser motivo de di\u00e1logo y de consenso en los pr\u00f3ximos tiempos. ...\"", "\"... Con esos datos se ha conformado un ritmo de\n    crecimiento importante en el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola y se han\n    conformado los datos del incremento del comercio exterior, de la apertura\n    de nuestra econom\u00eda y, en general, los resultado que hemos tenido. ...\"", "\"... Eso es responsabilidad del Gobierno de Espa\u00f1a y, en\n    este caso, responsabilidad del Ministerio de Industria. ...\"", "\"... Ha\n    dicho que la pol\u00edtica industrial ha estado hibernada durante ocho a\u00f1os. ...\"", "\"... Desde luego, si quiere entrar en ese debate, entramos; entramos a debatir\n    la gesti\u00f3n de los gobiernos del Partido Popular en la pol\u00edtica\n    industrial. ...\"", "\"... Si no hubiera habido una clara pol\u00edtica industrial, un claro\n    apoyo a las pymes industriales, no hubi\u00e9ramos tenido los resultados que\n    le he comentado anteriormente, los datos del incremento del valor a\u00f1adido\n    bruto industrial, los datos de creaci\u00f3n de empleo en el sector\n    industrial, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Bienvenida sea esa nueva\n    manera de entender la pol\u00edtica econ\u00f3mica e industrial del Gobierno y, en\n    este caso, del se\u00f1or Montilla. ...\"", "\"... Desde luego, por\n    nuestra parte, como ya le he adelantado anteriormente, vamos a presentar\n    una moci\u00f3n con una serie de medidas que reflejan el modelo que desde el\n    punto de vista de la pol\u00edtica industrial se puede llevar adelante y que\n    puede ser motivo de di\u00e1logo y de consenso en los pr\u00f3ximos tiempos. ...\"", "\"... Con esos datos se ha conformado un ritmo de\n    crecimiento importante en el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola y se han\n    conformado los datos del incremento del comercio exterior, de la apertura\n    de nuestra econom\u00eda y, en general, los resultado que hemos tenido. ...\"", "\"... Es relevante el cambio de discurso del socialismo de hace unos a\u00f1os al\n    socialismo de ahora sobre la importancia de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, diciendo que estas son el motor fundamental y transcendental de\n    la econom\u00eda y de la actividad econ\u00f3mica, mencionando esa voluntad\n    pol\u00edtica que tienen desde el Gobierno de apoyarlas. ...\"", "\"... Es relevante el cambio de discurso del socialismo de hace unos a\u00f1os al\n    socialismo de ahora sobre la importancia de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, diciendo que estas son el motor fundamental y transcendental de\n    la econom\u00eda y de la actividad econ\u00f3mica, mencionando esa voluntad\n    pol\u00edtica que tienen desde el Gobierno de apoyarlas. ...\"", "\"... Es relevante el cambio de discurso del socialismo de hace unos a\u00f1os al\n    socialismo de ahora sobre la importancia de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, diciendo que estas son el motor fundamental y transcendental de\n    la econom\u00eda y de la actividad econ\u00f3mica, mencionando esa voluntad\n    pol\u00edtica que tienen desde el Gobierno de apoyarlas. ...\"", "\"... Es relevante el cambio de discurso del socialismo de hace unos a\u00f1os al\n    socialismo de ahora sobre la importancia de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, diciendo que estas son el motor fundamental y transcendental de\n    la econom\u00eda y de la actividad econ\u00f3mica, mencionando esa voluntad\n    pol\u00edtica que tienen desde el Gobierno de apoyarlas. ...\""]}, {"words": {"industrial": [7, 8, 9], "econom\u00eda": [10, 11], "pol\u00edtica industrial": [3, 4], "empresas": [0, 1], "empresas espa\u00f1olas": [2], "industria": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En estos momentos no es esa\n    la situaci\u00f3n ni son las prioridades ni las pol\u00edticas que este Gobierno\n    piensa desarrollar, porque evidentemente nuestra sociedad ha cambiado\n    mucho desde principios de los ochenta y hoy los retos que tiene la\n    econom\u00eda y las empresas espa\u00f1olas son otros. ...\"", "\"... Sin lugar a dudas a este respecto hay posibilidades de\n    compartir los retos y oportunidades que en estos momentos tienen nuestras\n    empresas y tambi\u00e9n de analizar, por supuesto, los riesgos para tratar de\n    superarlos. ...\"", "\"... En estos momentos no es esa\n    la situaci\u00f3n ni son las prioridades ni las pol\u00edticas que este Gobierno\n    piensa desarrollar, porque evidentemente nuestra sociedad ha cambiado\n    mucho desde principios de los ochenta y hoy los retos que tiene la\n    econom\u00eda y las empresas espa\u00f1olas son otros. ...\"", "\"... no le deber\u00edan de extra\u00f1ar las divergencias entre las apreciaciones\n    respecto a la gesti\u00f3n en el terreno de la pol\u00edtica industrial entre la\n    persona que le habla y su formaci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"", "\"... Me alegro de que ustedes\n    compartan la necesidad de que el Gobierno tenga una pol\u00edtica industrial,\n    sobre todo despu\u00e9s de una etapa en la que no ha habido Ministerio de\n    Industria. ...\"", "\"... Me alegro de que ustedes\n    compartan la necesidad de que el Gobierno tenga una pol\u00edtica industrial,\n    sobre todo despu\u00e9s de una etapa en la que no ha habido Ministerio de\n    Industria. ...\"", "\"... No es una acusaci\u00f3n que les haga, pero saben que en\n    determinados sectores el t\u00e9rmino \"Ministerio de Industria y pol\u00edtica\n    industrial\" es un t\u00e9rmino denostado, seguramente porque se liga un poco\n    al pasado, a la existencia de un sector p\u00fablico sobredimensionado y\n    escasamente eficiente y porque se liga tambi\u00e9n a una intervenci\u00f3n\n    excesiva de la Administraci\u00f3n en la econom\u00eda. ...\"", "\"... no le deber\u00edan de extra\u00f1ar las divergencias entre las apreciaciones\n    respecto a la gesti\u00f3n en el terreno de la pol\u00edtica industrial entre la\n    persona que le habla y su formaci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"", "\"... Me alegro de que ustedes\n    compartan la necesidad de que el Gobierno tenga una pol\u00edtica industrial,\n    sobre todo despu\u00e9s de una etapa en la que no ha habido Ministerio de\n    Industria. ...\"", "\"... No es una acusaci\u00f3n que les haga, pero saben que en\n    determinados sectores el t\u00e9rmino \"Ministerio de Industria y pol\u00edtica\n    industrial\" es un t\u00e9rmino denostado, seguramente porque se liga un poco\n    al pasado, a la existencia de un sector p\u00fablico sobredimensionado y\n    escasamente eficiente y porque se liga tambi\u00e9n a una intervenci\u00f3n\n    excesiva de la Administraci\u00f3n en la econom\u00eda. ...\"", "\"... No es una acusaci\u00f3n que les haga, pero saben que en\n    determinados sectores el t\u00e9rmino \"Ministerio de Industria y pol\u00edtica\n    industrial\" es un t\u00e9rmino denostado, seguramente porque se liga un poco\n    al pasado, a la existencia de un sector p\u00fablico sobredimensionado y\n    escasamente eficiente y porque se liga tambi\u00e9n a una intervenci\u00f3n\n    excesiva de la Administraci\u00f3n en la econom\u00eda. ...\"", "\"... En estos momentos no es esa\n    la situaci\u00f3n ni son las prioridades ni las pol\u00edticas que este Gobierno\n    piensa desarrollar, porque evidentemente nuestra sociedad ha cambiado\n    mucho desde principios de los ochenta y hoy los retos que tiene la\n    econom\u00eda y las empresas espa\u00f1olas son otros. ...\""]}, {"words": {"familias": [9, 10, 11, 12], "igualdad": [0], "atenci\u00f3n": [18, 19, 20], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "social": [13, 14, 15, 16, 17]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La educaci\u00f3n, la convivencia, el respeto a la diferencia, la evoluci\u00f3n\n    hacia relaciones basadas en compartir la vida de forma aut\u00f3noma,\n    voluntaria y en igualdad es tarea de toda la sociedad, y por supuesto en\n    m\u00e1s medida es responsabilidad nuestra; una responsabilidad que asumo,\n    se\u00f1or ministro, al igual que el resto del grupo parlamentario al que\n    pertenezco, y que pongo a disposici\u00f3n de su Gobierno para luchar juntos\n    en la resoluci\u00f3n de este problema. ...\"", "\"... Nuestra actitud siempre ser\u00e1 la de unirnos a la\n    suma de voluntades a favor de la convivencia, de la tolerancia y del\n    respeto, y la mejor manera de iniciar una ley integral contra la\n    violencia de g\u00e9nero es demostrando a toda la ciudadan\u00eda que sobre este\n    problema no existe confrontaci\u00f3n, ni pol\u00edtica ni partidismo, que nadie\n    pretende sacar provecho de un drama humano y menos a\u00fan del maltrato a las\n    mujeres y los ni\u00f1os. ...\"", "\"... De las 103 personas fallecidas por violencia dom\u00e9stica durante\n    el a\u00f1o pasado, 81 de ellas fueron mujeres, 18 fueron varones y cuatro\n    fueron menores. ...\"", "\"... Por tanto, las medidas de choque anunciadas por el\n    Gobierno hubieran ido destinadas a una cuarta parte de estas mujeres. ...\"", "\"... \u00bfD\u00f3nde estaban estas familias, estas 103 v\u00edctimas, estas mujeres y sus\n    hijos, estos hombres maltratadores, y tambi\u00e9n estos hombres fallecidos,\n    antes de que se produjera el acto delictivo? ...\"", "\"... Estaban donde est\u00e1n todas las familias que\n    conviven con la violencia de manera cotidiana, en sus casas, en sus\n    barrios, los ni\u00f1os en el colegio, los hombres y mujeres en sus lugares de\n    trabajo. ...\"", "\"... Durante dos a\u00f1os, en un centro diurno de atenci\u00f3n a mujeres en\n    temas de discriminaci\u00f3n en sentido gen\u00e9rico, se atendieron 1.021 mujeres,\n    de las cu\u00e1les el 53 por ciento presentaron malos tratos y abusos\n    sexuales. ...\"", "\"... Entendemos, pues, que el plan de medidas\n    urgentes que conocemos, y que se aprob\u00f3 en el Consejo de Ministros del 7\n    de mayo, tan s\u00f3lo recoge la protecci\u00f3n a las mujeres que hayan realizado\n    la correspondiente denuncia y entran, por tanto, en el circuito judicial\n    y de los cuerpos de seguridad. ...\"", "\"... Si bien, como ya ha explicado esta\n    diputada, eso s\u00f3lo hubiera repercutido en una cuarta parte de las mujeres\n    muertas el a\u00f1o pasado. ...\"", "\"... \u00bfD\u00f3nde estaban estas familias, estas 103 v\u00edctimas, estas mujeres y sus\n    hijos, estos hombres maltratadores, y tambi\u00e9n estos hombres fallecidos,\n    antes de que se produjera el acto delictivo? ...\"", "\"... Estaban donde est\u00e1n todas las familias que\n    conviven con la violencia de manera cotidiana, en sus casas, en sus\n    barrios, los ni\u00f1os en el colegio, los hombres y mujeres en sus lugares de\n    trabajo. ...\"", "\"... Debemos dejar a un lado la hipocres\u00eda y los\n    planteamientos pol\u00edticamente correctos, pero ineficaces, y pasar a un\n    an\u00e1lisis m\u00e1s profundo que sit\u00fae este problema en el lugar que le\n    corresponde, en un debate social y pol\u00edtico que tenga en cuenta todos los\n    factores que influyen y potencian la violencia en el seno de las familias\n    y en las relaciones en general. ...\"", "\"... Junto a esto es necesario un planteamiento realista\n    dirigido a la poblaci\u00f3n que implique y sensibilice a las familias sobre\n    la importancia de la transmisi\u00f3n de valores y comportamientos adultos y\n    de la responsabilidad individual y colectiva que tenemos en un problema\n    como este. ...\"", "\"... No es un aspecto puntual o concreto que afecte a un grupo\n    social, a un sector de edad o a una tipolog\u00eda familiar. ...\"", "\"... Estos menores tambi\u00e9n responden a una\n    diversidad cultural y social muy amplia y, por tanto, son representativos\n    de toda la sociedad. ...\"", "\"... Porque si bien\n    manifestamos todos, y as\u00ed ha de ser, que no hay justificaci\u00f3n para el\n    abuso y el maltrato y que debe haber tolerancia cero hacia lo que\n    conocemos como violencia de g\u00e9nero, deber\u00edamos manifestar con la misma\n    radicalidad que el conjunto de la sociedad es c\u00f3mplice y responsable de\n    ese problema social. ...\"", "\"... Debemos dejar a un lado la hipocres\u00eda y los\n    planteamientos pol\u00edticamente correctos, pero ineficaces, y pasar a un\n    an\u00e1lisis m\u00e1s profundo que sit\u00fae este problema en el lugar que le\n    corresponde, en un debate social y pol\u00edtico que tenga en cuenta todos los\n    factores que influyen y potencian la violencia en el seno de las familias\n    y en las relaciones en general. ...\"", "\"... Un verdadero plan de prevenci\u00f3n ha de contar con toda esta estructura\n    social y de servicios ya existente, pero ello requiere recursos\n    suficientes para responder a las necesidades reales que tenemos. ...\"", "\"... Durante dos a\u00f1os, en un centro diurno de atenci\u00f3n a mujeres en\n    temas de discriminaci\u00f3n en sentido gen\u00e9rico, se atendieron 1.021 mujeres,\n    de las cu\u00e1les el 53 por ciento presentaron malos tratos y abusos\n    sexuales. ...\"", "\"... Esto significa que los servicios\n    comunitarios m\u00e1s cercanos son los que pueden detectar y prevenir con m\u00e1s\n    facilidad, aunque no siempre por supuesto, los malos tratos, y estos\n    servicios los conocemos todos, son los servicios m\u00e9dicos, los servicios\n    sociales de la comunidad, los centros escolares, los centros de atenci\u00f3n\n    diurna a la mujer, los esplais -perdonen, pero en castellano no s\u00e9 qu\u00e9\n    es-, entidades y asociaciones. ...\"", "\"... En este\n    sentido les reclamamos que se refuercen las estructuras p\u00fablicas, es\n    decir, las comunidades aut\u00f3nomas y fundamentalmente los ayuntamientos,\n    que son los que finalmente tienen que ofrecer una respuesta y atenci\u00f3n a\n    la familia, a los ni\u00f1os, a la mujer y tambi\u00e9n -y lo vamos a decir, pues\n    no podemos seguir escondiendo la cabeza debajo del ala- a los\n    maltratadores. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "mujeres": [6, 7], "atenci\u00f3n": [8, 9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    s\u00f3lo lograremos erradicarlo cuando consigamos una sociedad completamente\n    igualitaria, cuando consigamos que desde los valores se respete\n    profundamente la autonom\u00eda de cada uno, de cada cual, donde podamos\n    desterrar las ideas de dominaci\u00f3n, y cuando podamos encontrarnos en\n    igualdad de trato respetuoso entre hombres y mujeres o aquellos que a\u00fan\n    no han sido capaces de reconocer esta situaci\u00f3n, si bien es una minor\u00eda\n    por fortuna. ...\"", "\"... No hay mejor mecanismo de prevenci\u00f3n\n    que la socializaci\u00f3n en el respeto a los valores de igualdad entre\n    hombres y mujeres. ...\"", "\"... Para ello vamos a hacer un esfuerzo y la ley lo har\u00e1\n    notable, intenso, para que en el proceso de socializaci\u00f3n a trav\u00e9s de la\n    educaci\u00f3n nuestros j\u00f3venes se eduquen en valores de igualdad. ...\"", "\"... Nuestros\n    j\u00f3venes incorporen desde su m\u00e1s tierna infancia la necesidad de\n    comportarse en toda la esfera de su vida privada y p\u00fablica con respeto a\n    estos principios de igualdad. ...\"", "\"... S\u00e9 que nos va a costar tiempo, s\u00e9 que nos\n    va a costar esfuerzo, pero s\u00e9, lo he notado en su intervenci\u00f3n, y en las\n    intervenciones de otros grupos parlamentarios, que \u00e9ste ser\u00e1 un objetivo\n    no s\u00f3lo de este Parlamento sino de la sociedad espa\u00f1ola; que la sociedad\n    espa\u00f1ola nos dotar\u00e1 de los medios y de los recursos necesarios para\n    combatirlo con m\u00e1s eficacia; que tardaremos, que lamentablemente seguir\u00e1n\n    produci\u00e9ndose situaciones de este tipo, pero que poco a poco ir\u00e1\n    triunfando la educaci\u00f3n en valores, la educaci\u00f3n para la igualdad, el\n    respeto mutuo y la desaparici\u00f3n de este tipo de situaciones. ...\"", "\"... En todo\n    caso, con que consigamos, como usted dec\u00eda, se\u00f1or\u00eda, salvar una sola vida\n    ya habr\u00e1 merecido la vida el empe\u00f1o, pero no podemos quedarnos ah\u00ed, el\n    objetivo final es conseguir las pol\u00edticas de igualdad que permitan acabar\n    con esa situaci\u00f3n de dependencia que genera la violencia que estamos hoy\n    contemplando y padeciendo. ...\"", "\"... Por tanto,\n    s\u00f3lo lograremos erradicarlo cuando consigamos una sociedad completamente\n    igualitaria, cuando consigamos que desde los valores se respete\n    profundamente la autonom\u00eda de cada uno, de cada cual, donde podamos\n    desterrar las ideas de dominaci\u00f3n, y cuando podamos encontrarnos en\n    igualdad de trato respetuoso entre hombres y mujeres o aquellos que a\u00fan\n    no han sido capaces de reconocer esta situaci\u00f3n, si bien es una minor\u00eda\n    por fortuna. ...\"", "\"... No hay mejor mecanismo de prevenci\u00f3n\n    que la socializaci\u00f3n en el respeto a los valores de igualdad entre\n    hombres y mujeres. ...\"", "\"... Usted\n    dec\u00eda: el plan de medidas urgentes que aprob\u00f3 el Consejo de Ministros\n    centra su atenci\u00f3n inmediata en estas situaciones. ...\"", "\"... Creo que debe ser as\u00ed,\n    se\u00f1or\u00edas, porque son las m\u00e1s urgentes, las m\u00e1s perentorias, aquellas que\n    deben atraer ahora en las medidas urgentes nuestra atenci\u00f3n, pero que no\n    deben hacernos olvidar, en modo alguno, la necesidad de construir una\n    estrategia integral mucho m\u00e1s completa. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como he dicho en la primera intervenci\u00f3n, nuestro grupo\n    parlamentario no duda en ning\u00fan momento de que hay una voluntad, en\n    primer lugar, del ministro, porque tendr\u00e1 que ser usted quien tire de\n    estas medidas, de todos los programas y de la ley que tiene que dar\n    respuesta a esta situaci\u00f3n, o como m\u00ednimo rebajar la tensi\u00f3n social que\n    estamos viviendo. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "mujeres": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es un\n    derecho fundamental el que las mujeres que padecen este problema no se\n    vean en situaci\u00f3n de dominaci\u00f3n y no sufran esa violencia; derecho\n    fundamental, por tanto. ...\"", "\"... Nuestras previsiones, como le\n    dec\u00eda antes, consisten en que el texto del proyecto de ley pueda\n    presentarse antes de finalizar este per\u00edodo de sesiones y que\n    necesariamente vendr\u00e1 informado  -porque adem\u00e1s es preceptivo- por\n    diversos organismos como el Consejo Econ\u00f3mico y Social, el Consejo\n    General del Poder Judicial, el Consejo de Estado o el Consejo Escolar. ...\"", "\"... Quiero, pues, indicarle que, adoptadas las\n    medidas urgentes que ya est\u00e1n en vigor y que se est\u00e1n implementando por\n    el Consejo de Ministros en relaci\u00f3n con el incremento de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad, las instrucciones del fiscal general del Estado\n    para el cumplimiento efectivo de las \u00f3rdenes de protecci\u00f3n y los\n    mecanismos de atenci\u00f3n inmediata, tanto en relaci\u00f3n con la teleasistencia\n    y las ayudas econ\u00f3micas, como la posibilidad de que se incorporen a\n    planes espec\u00edficos de empleo las personas que sufren esta situaci\u00f3n, es\n    l\u00f3gico que el trabajo parlamentario lo tomemos con el sosiego necesario,\n    tambi\u00e9n teniendo en cuenta la necesidad de tramitar la ley dentro de los\n    plazos ordinarios y que sea en el \u00e1mbito correspondiente de la Comisi\u00f3n\n    competente del Congreso donde podamos hacer un debate a fondo e incluso\n    -desde luego el Gobierno no tendr\u00e1 ning\u00fan inconveniente si as\u00ed lo decide\n    la C\u00e1mara- con la presencia, como ha ocurrido en otras ocasiones, de\n    diversos expertos que puedan informar acerca de las medidas que en su\n    momento pueda contener la legislaci\u00f3n. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 8, 11, 14, 16, 17, 18, 19, 23, 24, 27, 28, 29, 30, 31, 35, 37, 39, 41], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 3], "party": "Francisco Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [5, 6, 7, 9, 10, 12, 13, 15, 20, 21, 22, 25, 26, 32, 33, 34, 36], "party": "EDUARDO ZAPLANA HERN\u00c1NDEZ-SORO", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [38, 40], "party": "M\u00aa Carme Garc\u00eda Su\u00e1rez", "name": "Izquierda Unida"}]}