{"blocks": [{"words": {"renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    TIENE PENSADO CUMPLIR LA MOCI\u00d3N CONSECUENCIA DE INTERPELACI\u00d3N URGENTE\n    RELATIVA AL SECTOR DE LA ENERG\u00cdA, EN ESPECIAL EL DE LAS RENOVABLES,\n    PRESENTADA POR UNI\u00d3N DEL PUEBLO NAVARRO Y APROBADA POR EL PLENO DE ESTA\n    C\u00c1MARA EL PASADO D\u00cdA 22 DE JUNIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [12], "seguridad": [11], "energ\u00edas renovables": [7, 8], "energ\u00e9tico": [9], "energ\u00eda": [4, 5, 6], "econom\u00eda": [10], "renovables": [0, 1, 2, 3], "mix energ\u00e9tico": [13]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en relaci\u00f3n con las renovables sabe que su desarrollo e\n    implantaci\u00f3n ha tenido un valor estrat\u00e9gico para el Gobierno desde 2004 y\n    lo va a seguir teniendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las renovables cubrieron ya el a\u00f1o pasado el 25\n    por ciento de la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica total de Espa\u00f1a, porcentaje muy\n    relevante, superior en Navarra que alcanza el 42 por ciento como\n    consecuencia de un esfuerzo especial que se ha realizado all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos clarificar el marco retributivo de las energ\u00edas renovables\n    para que sea capaz de conjugar rentabilidad justa de las inversiones con\n    sostenibilidad econ\u00f3mica del conjunto del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., ya se ha alcanzado un acuerdo con los sectores e\u00f3lico y\n    termosolar, y esta misma ma\u00f1ana tiene lugar una reuni\u00f3n con los\n    representantes del sector fotovoltaico para llegar a un acuerdo en este\n    \u00faltimo \u00e1mbito de las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Salvador, coincido con usted en la importancia que tiene la energ\u00eda\n    para la econom\u00eda y el futuro de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, respondiendo a\n    la pregunta que usted formula, est\u00e1 cumpliendo la moci\u00f3n que se aprob\u00f3 en\n    esta C\u00e1mara a iniciativa de su grupo, y lo est\u00e1 haciendo en el seno del\n    di\u00e1logo sobre el Pacto de la energ\u00eda, as\u00ed como en la subcomisi\u00f3n para el\n    an\u00e1lisis de la estrategia energ\u00e9tica de la que usted forma parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa revisi\u00f3n es uno de\n    los puntos sujetos a\n    debate en el marco del Pacto de la energ\u00eda y vamos por el buen camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos clarificar el marco retributivo de las energ\u00edas renovables\n    para que sea capaz de conjugar rentabilidad justa de las inversiones con\n    sostenibilidad econ\u00f3mica del conjunto del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., ya se ha alcanzado un acuerdo con los sectores e\u00f3lico y\n    termosolar, y esta misma ma\u00f1ana tiene lugar una reuni\u00f3n con los\n    representantes del sector fotovoltaico para llegar a un acuerdo en este\n    \u00faltimo \u00e1mbito de las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, son seis los grandes temas que est\u00e1n siendo objeto de di\u00e1logo y\n    negociaci\u00f3n en el mix energ\u00e9tico: infraestructuras, interconexiones,\n    liberalizaci\u00f3n, ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, revisi\u00f3n de costes\n    regulados y seguridad nuclear y gesti\u00f3n de residuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Salvador, coincido con usted en la importancia que tiene la energ\u00eda\n    para la econom\u00eda y el futuro de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, son seis los grandes temas que est\u00e1n siendo objeto de di\u00e1logo y\n    negociaci\u00f3n en el mix energ\u00e9tico: infraestructuras, interconexiones,\n    liberalizaci\u00f3n, ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, revisi\u00f3n de costes\n    regulados y seguridad nuclear y gesti\u00f3n de residuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, son seis los grandes temas que est\u00e1n siendo objeto de di\u00e1logo y\n    negociaci\u00f3n en el mix energ\u00e9tico: infraestructuras, interconexiones,\n    liberalizaci\u00f3n, ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, revisi\u00f3n de costes\n    regulados y seguridad nuclear y gesti\u00f3n de residuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, son seis los grandes temas que est\u00e1n siendo objeto de di\u00e1logo y\n    negociaci\u00f3n en el mix energ\u00e9tico: infraestructuras, interconexiones,\n    liberalizaci\u00f3n, ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, revisi\u00f3n de costes\n    regulados y seguridad nuclear y gesti\u00f3n de residuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, ha dicho hasta la saciedad cosas como esta:\n    Vamos a ganar este combate manteniendo los derechos sociales, el gasto\n    social; vamos a salir de la crisis protegiendo a los que m\u00e1s dificultades\n    tienen, a los m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted en el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n ha dicho que pedir\u00eda\n    nuevos esfuerzos a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda conocer cu\u00e1les son esos\n    esfuerzos que va a pedir a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [4], "econom\u00eda": [3], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, no solo sus afirmaciones son infundadas, sino que adem\u00e1s he\n    de recordarle, como ya le dije en el debate sobre del estado de la\n    Naci\u00f3n, que el Gobierno que presido ha hecho un gran esfuerzo de mejora\n    de la pol\u00edtica social en este pa\u00eds, que se concreta en que el gasto se ha\n    incrementado en un 50 por ciento mejorando las pensiones, mejorando las\n    becas, mejorando el salario m\u00ednimo interprofesional, mejorando la\n    educaci\u00f3n infantil, todas las pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso en una grave crisis como\n    esta hemos mantenido la pol\u00edtica de becas, y con un esfuerzo de toda la\n    C\u00e1mara tambi\u00e9n hemos puesto en pie y mantenido la ley que constituye el\n    cuarto pilar del Estado social, como es la Ley de Dependencia, que\n    atiende a las personas m\u00e1s desfavorecidas y m\u00e1s humildes de las que\n    ustedes no se acordaron en ning\u00fan momento durante sus a\u00f1os de gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Austeridad y reformas, esos van a ser los objetivos de los\n    presupuestos que, como sabe, van a reducir el volumen total de gasto en\n    un 7,7 por ciento, pero con el principio de mantenimiento de la cohesi\u00f3n\n    social que hemos extendido, ampliado y desa\n    rrollado, especialmente en favor de los m\u00e1s d\u00e9biles, a pesar de su\n    demagogia absolutamente insostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y s\u00ed, hemos pedido esfuerzos a los ciudadanos, especialmente\n    a una parte de los ciudadanos, para cumplir con los objetivos de\n    austeridad y de ahorro que exige la econom\u00eda espa\u00f1ola para salir de la\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, no solo sus afirmaciones son infundadas, sino que adem\u00e1s he\n    de recordarle, como ya le dije en el debate sobre del estado de la\n    Naci\u00f3n, que el Gobierno que presido ha hecho un gran esfuerzo de mejora\n    de la pol\u00edtica social en este pa\u00eds, que se concreta en que el gasto se ha\n    incrementado en un 50 por ciento mejorando las pensiones, mejorando las\n    becas, mejorando el salario m\u00ednimo interprofesional, mejorando la\n    educaci\u00f3n infantil, todas las pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, todo lo que dice est\u00e1 muy bien, pero su pol\u00edtica social\n    se resume en que cuando lleg\u00f3 al Gobierno la tasa de desempleo en Espa\u00f1a\n    era del 10 por ciento y hoy es el doble, y 4.600.000 espa\u00f1oles no pueden\n    trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, todo lo que dice est\u00e1 muy bien, pero su pol\u00edtica social\n    se resume en que cuando lleg\u00f3 al Gobierno la tasa de desempleo en Espa\u00f1a\n    era del 10 por ciento y hoy es el doble, y 4.600.000 espa\u00f1oles no pueden\n    trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tengo derecho a\n    hacerlo como diputado y los espa\u00f1oles tienen derecho a saber cu\u00e1les son\n    esos esfuerzos que usted les va a pedir, porque en el debate sobre el\n    estado de la Naci\u00f3n dijo: Voy a seguir por ese camino cueste lo que\n    cueste y me cueste lo que me cueste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vistos sus antecedentes, es l\u00f3gico\n    que la gente est\u00e9 preocupada y que yo le haga esta pregunta: \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s les\n    va a pedir a los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer se dijo aqu\u00ed que usted deber\u00eda dar\n    marcha atr\u00e1s a esas dos resoluciones, y yo pregunto: \u00bfVa a cumplir las\n    resoluciones y va a dar marcha atr\u00e1s y qu\u00e9 m\u00e1s esfuerzos va a pedir a los\n    espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si hay que pedir nuevos esfuerzos a los espa\u00f1oles, lo har\u00e9, lo har\u00e9\n    (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, debo recordarle que el Gobierno ha tomado\n    decisiones sobre el impuesto sobre sociedades: reducci\u00f3n en 2007 del\n    impuesto en 5 puntos para todas las empresas, del 35 al 30 por ciento\n    para grandes empresas y del 30 al 25 por ciento para las pymes; reducci\u00f3n\n    en 5 puntos del tipo de gravamen para las pymes que crean o mantengan\n    empleo -Ley de Presupuestos de 2010-; extensi\u00f3n a 2011 y 2012 de la\n    libertad de amortizaci\u00f3n para las empresas que mantengan su nivel de\n    empleo -Real Decreto-ley 6/2010-; creaci\u00f3n de un r\u00e9gimen ventajoso para\n    las empresas de inversi\u00f3n en activos inmobiliarios destinados al\n    alquiler, cuyo tipo de tributaci\u00f3n se sit\u00faa en el 19 por ciento, y le\n    recuerdo que en el proyecto de ley de econom\u00eda sostenible que se tramita\n    en esta C\u00e1mara se incrementa el\n    porcentaje de deducci\u00f3n para las actividades de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica,\n    pasando del 8 por ciento actual al 12 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, es conocedor de que todas estas medidas que hemos\n    impulsado desde el Gobierno han contado con la colaboraci\u00f3n de su grupo y\n    que, en consecuencia, llevamos unos a\u00f1os de un apoyo, de una mejora y de\n    una reducci\u00f3n fiscal a las empresas a trav\u00e9s del impuesto sobre\n    sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ha hecho el Gobierno para favorecer la\n    actividad econ\u00f3mica y esa es la intenci\u00f3n que mantiene el Gobierno:\n    apoyar fiscalmente a las empresas para que generen actividad econ\u00f3mica y\n    mantengan y creen empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que por su parte se produzca el\n    reconocimiento de lo que he dicho, de todo lo que hemos hecho a favor del\n    impuesto sobre sociedades porque ha sido la etapa de m\u00e1s apoyo fiscal a\n    las empresas, v\u00eda impuesto sobre sociedades, y tambi\u00e9n que sigamos en la\n    actitud de colaboraci\u00f3n de cara al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, debo recordarle que el Gobierno ha tomado\n    decisiones sobre el impuesto sobre sociedades: reducci\u00f3n en 2007 del\n    impuesto en 5 puntos para todas las empresas, del 35 al 30 por ciento\n    para grandes empresas y del 30 al 25 por ciento para las pymes; reducci\u00f3n\n    en 5 puntos del tipo de gravamen para las pymes que crean o mantengan\n    empleo -Ley de Presupuestos de 2010-; extensi\u00f3n a 2011 y 2012 de la\n    libertad de amortizaci\u00f3n para las empresas que mantengan su nivel de\n    empleo -Real Decreto-ley 6/2010-; creaci\u00f3n de un r\u00e9gimen ventajoso para\n    las empresas de inversi\u00f3n en activos inmobiliarios destinados al\n    alquiler, cuyo tipo de tributaci\u00f3n se sit\u00faa en el 19 por ciento, y le\n    recuerdo que en el proyecto de ley de econom\u00eda sostenible que se tramita\n    en esta C\u00e1mara se incrementa el\n    porcentaje de deducci\u00f3n para las actividades de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica,\n    pasando del 8 por ciento actual al 12 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entendemos que est\u00e1 bien que el impuesto sobre sociedades no se suba,\n    pero quiz\u00e1 tendr\u00eda que bajarse, yo dir\u00eda que selectivamente, para algunos\n    temas, para aquellas empresas que crean empleo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos de\n    acuerdo, tal como ha manifestado, en que Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 fue en\n    cierta medida motor e impulsor conjuntamente con el Gobierno para que en\n    estos \u00faltimos seis a\u00f1os en el impuesto sobre sociedades se hayan\n    producido unas rebajas sustantivas y muy bien apreciadas por la econom\u00eda\n    productiva espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s nos gustar\u00eda plantearle otras consideraciones\n    que entendemos que no son interesantes para la econom\u00eda productiva\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo sinceramente que no son buenos para la econom\u00eda,\n    crean inseguridad y desconfianza para las futuras inversiones que puedan\n    venir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo t\u00e9rmino, ser\u00eda bueno que el Gobierno se tomara la pol\u00edtica\n    fiscal como base de crecimiento potencial de nuestra econom\u00eda y no como\n    base de incremento de recursos para la recaudaci\u00f3n de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Esto es lo\n    que recordar\u00e1n los europeos, y yo le voy a decir lo que recordar\u00e1n los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para los jubilados este ha sido el semestre en que el Gobierno\n    les congel\u00f3 la pensi\u00f3n; para los empleados p\u00fablicos es el semestre en que\n    usted les recort\u00f3 los sueldos, y para 46 millones de espa\u00f1oles el\n    semestre que finaliz\u00f3 con una subida del IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Eso es lo que recordar\u00e1n generaciones enteras de espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... A ustedes les van a recordar este semestre\n    por dos cosas: una, porque en un momento crucial y dif\u00edcil para Europa\n    ustedes lo \u00fanico que hicieron por el bienestar de espa\u00f1oles y europeos\n    fue decir: No, no y no a todo; segundo, porque mientras los espa\u00f1oles y\n    europeos luch\u00e1bamos contra el mayor ataque especulativo de nuestra\n    historia ustedes, ustedes se dedicaban a hacer una sola propuesta: Pedir\n    elecciones anticipadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO QUE LA SENTENCIA EMITIDA POR EL\n    TRIBUNAL CONSTITUCIONAL SOBRE EL ESTATUTO DE CATALU\u00d1A \"SUPONDR\u00c1 EL FIN DE\n    TODO UN PROCESO DE AMPLIACI\u00d3N DE LA DESCENTRALIZACI\u00d3N POL\u00cdTICA\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Herrera, durante los \u00faltimos treinta a\u00f1os en Espa\u00f1a hemos asistido a\n    un proceso de descentralizaci\u00f3n pol\u00edtica que tiene su punto de partida en\n    la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y en los estatutos de autonom\u00eda, es decir, en lo\n    que se ha denominado el bloque de constitucionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha tenido\n    su punto de partida en la voluntad pol\u00edtica, de la que siempre hemos\n    participado, de impulsar ese proceso de descentralizaci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "espa\u00f1oles": [2, 3], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por si usted no lo\n    sabe, muchos municipios espa\u00f1oles han dejado de pagar la Seguridad\n    Social, la luz, el tel\u00e9fono, las n\u00f3minas y por supuesto han dejado de\n    pagar a los proveedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si usted no lo\n    sabe, muchos municipios espa\u00f1oles han dejado de pagar la Seguridad\n    Social, la luz, el tel\u00e9fono, las n\u00f3minas y por supuesto han dejado de\n    pagar a los proveedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, la pol\u00edtica de su Gobierno est\u00e1 llevando a la\n    quiebra al conjunto de los ayuntamientos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si usted no lo\n    sabe, muchos municipios espa\u00f1oles han dejado de pagar la Seguridad\n    Social, la luz, el tel\u00e9fono, las n\u00f3minas y por supuesto han dejado de\n    pagar a los proveedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo le quiero recordar, se\u00f1or Moreno, que ante las\n    dificultades financieras que han tenido y tienen los ayuntamientos\n    espa\u00f1oles, el Gobierno ha respondido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La primera es que tiene consecuencias importantes en el proceso de\n    reformas en Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Usted tiene un mandato de esta\n    C\u00e1mara para impulsar una progresiva equiparaci\u00f3n de retribuciones entre\n    todas las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad en Espa\u00f1a, pero lo que ha hecho\n    es rebajar el sueldo a los polic\u00edas y a los guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene\n    un mandato de esta C\u00e1mara para mejorar los medios materiales de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, pero ha reducido las\n    inversiones a la mitad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Usted tiene la\n    responsabilidad de garantizar no solo la seguridad, sino tambi\u00e9n la\n    libertad y los derechos de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted desprecia al\n    Parlamento, cuando usted hace de la ocultaci\u00f3n y de la manipulaci\u00f3n sus\n    armas pol\u00edticas habituales y cuando usted hace un ejemplo de sectarismo\n    desde el Ministerio del Interior y de acoso a la oposici\u00f3n no solamente\n    no est\u00e1 defendiendo las libertades de los espa\u00f1oles, sino que est\u00e1\n    cuestionando el funcionamiento de nuestro sistema democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Una vez m\u00e1s le dir\u00e9 que no tiene truco, simplemente hemos\n    repuesto las plantillas de polic\u00edas y guardias civiles que ustedes\n    quitaron; donde ustedes quitaron, nosotros pusimos, y el resultado de ese\n    juego -ustedes quitan, nosotros ponemos- es que la libertad y la\n    seguridad de los espa\u00f1oles, de la que usted tanto se preocupa, ha\n    mejorado en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez m\u00e1s le dir\u00e9 que no tiene truco, simplemente hemos\n    repuesto las plantillas de polic\u00edas y guardias civiles que ustedes\n    quitaron; donde ustedes quitaron, nosotros pusimos, y el resultado de ese\n    juego -ustedes quitan, nosotros ponemos- es que la libertad y la\n    seguridad de los espa\u00f1oles, de la que usted tanto se preocupa, ha\n    mejorado en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 jugando al conejo y la zanahoria con empresas y\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no es un gen\u00e9rico, se\u00f1or ministro; son los trabajadores,\n    son las empresas, los subcontratistas, los transportistas, los\n    responsables auton\u00f3micos, los alcaldes; todos los ciudadanos est\u00e1n en\n    vilo pensando en sus obras a medias y en los puestos de trabajo que se\n    van a perder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles tienen derecho a saber por qu\u00e9 el Gobierno\n    con su mala gesti\u00f3n ha decidido quitar sus leg\u00edtimas expectativas de\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el aeropuerto coru\u00f1\u00e9s da servicio a un \u00e1rea muy poblada\n    que acoge grandes empresas con enorme potencial econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "educaci\u00f3n": [2, 3, 4], "centros": [5, 6], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este es un disparate que confunde deliberadamente libertad de\n    ense\u00f1anza con libertad de elecci\u00f3n de centro y que puede conducirnos a\n    una mayor estratificaci\u00f3n social del alumnado, especialmente perjudicial\n    para los estudiantes que proceden de entornos menos favorables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la reforma es necesaria, pero no cualquier reforma es garant\u00eda\n    de una escolarizaci\u00f3n m\u00e1s equitativa y de una mayor igualdad de\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    regulaci\u00f3n vigente es del a\u00f1o 1985 y ha dado buenos resultados para\n    alcanzar los objetivos de plena escolarizaci\u00f3n y adem\u00e1s ha otorgado a\n    estos conciertos el car\u00e1cter de instrumento a trav\u00e9s del cual hacer\n    extensivo el derecho a la educaci\u00f3n que reconoce nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso queremos saber, se\u00f1or ministro, c\u00f3mo\n    podemos corregir este desequilibrio, lo que adem\u00e1s es una exigencia de la\n    Ley Org\u00e1nica 2/2006, de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos de la intenci\u00f3n de alg\u00fan grupo pol\u00edtico,\n    manifestada en el seno de la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n de esta C\u00e1mara, que\n    bajo la bandera enga\u00f1osa de la libertad de elecci\u00f3n de centro pretende\n    una modificaci\u00f3n del sistema que permita el concierto educativo a\n    demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00e9l conviven una red p\u00fablica\n    mayoritaria al lado de una red privada en la que los centros concertados\n    ocupan un lugar destacado, centros, estos \u00faltimos, que se sostienen con\n    fondos p\u00fablicos en virtud del r\u00e9gimen de conciertos educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por citarle un ejemplo, el porcentaje\n    de inmigrantes que acude a centros p\u00fablicos es abrumadoramente superior\n    al que se escolariza en centros concertados pese a estar ambos sostenidos\n    con fondos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5], "centros": [6, 7, 8, 9, 10], "social": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La LOE considera el servicio p\u00fablico de la educaci\u00f3n como un\n    servicio esencial de la comunidad que puede ser prestado por los poderes\n    p\u00fablicos y por la iniciativa social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, en definitiva, de que, como\n    establece la LOE, los centros sostenidos con fondos p\u00fablicos asuman su\n    compromiso social con la educaci\u00f3n y realicen una escolarizaci\u00f3n sin\n    exclusiones, que es, como usted se\u00f1alaba, un factor determinante para\n    realizar la tarea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La LOE considera el servicio p\u00fablico de la educaci\u00f3n como un\n    servicio esencial de la comunidad que puede ser prestado por los poderes\n    p\u00fablicos y por la iniciativa social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que respecta a la educaci\u00f3n b\u00e1sica, al segundo ciclo de educaci\u00f3n\n    infantil o a los programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial, en los\n    casos en que se concierte esta educaci\u00f3n las familias no tienen que hacer\n    ninguna aportaci\u00f3n a los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, en definitiva, de que, como\n    establece la LOE, los centros sostenidos con fondos p\u00fablicos asuman su\n    compromiso social con la educaci\u00f3n y realicen una escolarizaci\u00f3n sin\n    exclusiones, que es, como usted se\u00f1alaba, un factor determinante para\n    realizar la tarea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 29 de la adicional de la LOE nos pide que\n    trabajemos en esa direcci\u00f3n y esperemos que as\u00ed garanticemos la equidad y\n    la calidad de nuestra educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la Constituci\u00f3n reconoce una doble red de centros\n    escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro objetivo es que todos los\n    centros financiados con cantidades p\u00fablicas tengan la misma calidad y\n    cuenten con todos los medios necesarios para atender a todos los\n    estudiantes, pero tambi\u00e9n deben tener las mismas obligaciones, y por ello\n    consideramos que tienen que satisfacer las exigencias de escolarizaci\u00f3n y\n    vincularse a la programaci\u00f3n de la red de centros que hacen las\n    administraciones educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que respecta a la educaci\u00f3n b\u00e1sica, al segundo ciclo de educaci\u00f3n\n    infantil o a los programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial, en los\n    casos en que se concierte esta educaci\u00f3n las familias no tienen que hacer\n    ninguna aportaci\u00f3n a los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que asegurar la escolarizaci\u00f3n\n    equitativa con necesidades educativas especiales y tendremos en cuenta\n    este esfuerzo cuando los centros reciban recursos por las\n    administraciones educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, en definitiva, de que, como\n    establece la LOE, los centros sostenidos con fondos p\u00fablicos asuman su\n    compromiso social con la educaci\u00f3n y realicen una escolarizaci\u00f3n sin\n    exclusiones, que es, como usted se\u00f1alaba, un factor determinante para\n    realizar la tarea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO UNA PRIORIDAD LA LUCHA CONTRA LA\n    POBREZA EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [3, 4, 5, 6], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la crisis econ\u00f3mica en Espa\u00f1a est\u00e1 teniendo un terrible\n    coste social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vulnerabilidad social en Espa\u00f1a ha\n    aumentado de tal manera que en dos a\u00f1os, de 2007 a aqu\u00ed, ha ca\u00eddo hasta\n    el 35 por ciento el porcentaje de poblaci\u00f3n que est\u00e1 integrado en alg\u00fan\n    hogar sin problemas de exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es, se\u00f1or\u00eda, el estado de la cohesi\u00f3n social en\n    Espa\u00f1a, un pa\u00eds crecientemente desigual e injusto, y esta es la peor\n    herencia de una pol\u00edtica econ\u00f3mica y social fracasada y el resultado de\n    la gesti\u00f3n del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en dos a\u00f1os la tasa de pobreza en Espa\u00f1a ha pasado del 19 al\n    22,7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 9 millones de personas en Espa\u00f1a viven bajo el\n    umbral de la pobreza en hogares que ingresan menos de 500 euros al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hay un mill\u00f3n de personas m\u00e1s en situaci\u00f3n de pobreza en Espa\u00f1a que\n    hace dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfConsidera el\n    Gobierno una prioridad la lucha contra la pobreza en Espa\u00f1a, y si es as\u00ed,\n    qu\u00e9 va a hacer usted? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [3, 4], "atenci\u00f3n": [6], "empresas": [0], "centros": [5], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, el Gobierno ha ampliado este a\u00f1o 2010 las medidas econ\u00f3micas para\n    favorecer la inclusi\u00f3n social y la lucha contra la pobreza aprobando un\n    plan extraordinario centrado, entre otras medidas, en la atenci\u00f3n directa\n    al ciudadano en riesgo de exclusi\u00f3n a trav\u00e9s de m\u00e1s recursos para las\n    organizaciones no gubernamentales y para los ayuntamientos, y un apoyo al\n    tercer sector, es decir, a los centros especiales de empleo, a las\n    empresas de reinserci\u00f3n, a las cooperativas y las fundaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la coyuntura econ\u00f3mica ha incrementado el\n    n\u00famero de personas en una situaci\u00f3n de mayor vulnerabilidad social, pero\n    tambi\u00e9n es cierto que las medidas y actuaciones que hemos adoptado en los\n    \u00faltimos a\u00f1os no solamente nos han permitido avanzar y fortalecer nuestro\n    Estado de bienestar sino que tambi\u00e9n nos han permitido afrontar esta\n    dif\u00edcil situaci\u00f3n econ\u00f3mica en mejores condiciones que en el pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el Gobierno ha ampliado este a\u00f1o 2010 las medidas econ\u00f3micas para\n    favorecer la inclusi\u00f3n social y la lucha contra la pobreza aprobando un\n    plan extraordinario centrado, entre otras medidas, en la atenci\u00f3n directa\n    al ciudadano en riesgo de exclusi\u00f3n a trav\u00e9s de m\u00e1s recursos para las\n    organizaciones no gubernamentales y para los ayuntamientos, y un apoyo al\n    tercer sector, es decir, a los centros especiales de empleo, a las\n    empresas de reinserci\u00f3n, a las cooperativas y las fundaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno otorga una gran importancia a la lucha contra la\n    pobreza y las pol\u00edticas que hemos llevado a cabo as\u00ed lo ponen de\n    manifiesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el Gobierno ha ampliado este a\u00f1o 2010 las medidas econ\u00f3micas para\n    favorecer la inclusi\u00f3n social y la lucha contra la pobreza aprobando un\n    plan extraordinario centrado, entre otras medidas, en la atenci\u00f3n directa\n    al ciudadano en riesgo de exclusi\u00f3n a trav\u00e9s de m\u00e1s recursos para las\n    organizaciones no gubernamentales y para los ayuntamientos, y un apoyo al\n    tercer sector, es decir, a los centros especiales de empleo, a las\n    empresas de reinserci\u00f3n, a las cooperativas y las fundaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el Gobierno ha ampliado este a\u00f1o 2010 las medidas econ\u00f3micas para\n    favorecer la inclusi\u00f3n social y la lucha contra la pobreza aprobando un\n    plan extraordinario centrado, entre otras medidas, en la atenci\u00f3n directa\n    al ciudadano en riesgo de exclusi\u00f3n a trav\u00e9s de m\u00e1s recursos para las\n    organizaciones no gubernamentales y para los ayuntamientos, y un apoyo al\n    tercer sector, es decir, a los centros especiales de empleo, a las\n    empresas de reinserci\u00f3n, a las cooperativas y las fundaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el Gobierno ha ampliado este a\u00f1o 2010 las medidas econ\u00f3micas para\n    favorecer la inclusi\u00f3n social y la lucha contra la pobreza aprobando un\n    plan extraordinario centrado, entre otras medidas, en la atenci\u00f3n directa\n    al ciudadano en riesgo de exclusi\u00f3n a trav\u00e9s de m\u00e1s recursos para las\n    organizaciones no gubernamentales y para los ayuntamientos, y un apoyo al\n    tercer sector, es decir, a los centros especiales de empleo, a las\n    empresas de reinserci\u00f3n, a las cooperativas y las fundaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [3], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, si el Gobierno concede tanta importancia a la pobreza en\n    Espa\u00f1a, \u00bfme puede explicar por qu\u00e9 el presidente del Gobierno no hizo ni\n    una sola menci\u00f3n a la pobreza ni a la exclusi\u00f3n social en su discurso de\n    la semana pasada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre todo le pido que tenga una m\u00ednima sensibilidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo\n    reitero, se\u00f1or\u00eda, lo menos que se les puede exigir en este tema es un\n    poco m\u00e1s de sensibilidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, si el Gobierno concede tanta importancia a la pobreza en\n    Espa\u00f1a, \u00bfme puede explicar por qu\u00e9 el presidente del Gobierno no hizo ni\n    una sola menci\u00f3n a la pobreza ni a la exclusi\u00f3n social en su discurso de\n    la semana pasada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Un poco m\u00e1s de sensibilidad social y menos demagogia, porque, se\u00f1or\u00eda,\n    coincidir\u00e1 conmigo en que un proyecto de contenido social como el del\n    Gobierno se mide ante todo por la sensibilidad con los que menos recursos\n    tienen, con los m\u00e1s vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, se\u00f1or\u00eda, nuestra pol\u00edtica social, la pol\u00edtica a\n    favor del Estado de bienestar es y ser\u00e1 la columna vertebral de nuestro\n    proyecto pol\u00edtico, aunque ustedes se empe\u00f1en en decir lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS PERSIGUE EL GOBIERNO CON LA LEY DE SALUD P\u00daBLICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "proceso": [8], "espa\u00f1oles": [9], "social": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... He tenido la oportunidad de conocer el\n    firme compromiso de quienes han colaborado en dar su visi\u00f3n de una salud\n    p\u00fablica de car\u00e1cter estatal y las aportaciones de la Sociedad Espa\u00f1ola de\n    Salud P\u00fablica y Administraci\u00f3n Sanitaria, Sespas, como cuerpo social\n    organizado y entendido en la materia, que ha ofrecido su parecer y sus\n    propuestas desde una \u00f3ptica global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, nuestra Constituci\u00f3n reconoce en su art\u00edculo 43 el\n    derecho a la protecci\u00f3n de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque la Ley General de Sanidad tratara de que\n    el sistema sanitario tuviese una orientaci\u00f3n principal hacia la\n    prevenci\u00f3n y la promoci\u00f3n de la salud, el propio funcionamiento de los\n    servicios sanitarios y el desarrollo legislativo han dado menos\n    oportunidades a ambos aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 3 de junio el Consejo de Ministros aprob\u00f3 el anteproyecto de la\n    ley general de salud p\u00fablica, dirigido a reforzar las acciones\n    mencionadas y establecer\n    las bases para las actuaciones de las distintas administraciones en salud\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que reconocer que aunque el proceso ha resultado bastante\n    laborioso ha sido imprescindible, pues ha querido implicar desde un\n    primer momento a los profesionales de salud p\u00fablica espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He tenido la oportunidad de conocer el\n    firme compromiso de quienes han colaborado en dar su visi\u00f3n de una salud\n    p\u00fablica de car\u00e1cter estatal y las aportaciones de la Sociedad Espa\u00f1ola de\n    Salud P\u00fablica y Administraci\u00f3n Sanitaria, Sespas, como cuerpo social\n    organizado y entendido en la materia, que ha ofrecido su parecer y sus\n    propuestas desde una \u00f3ptica global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esfuerzo en este sentido es\n    importante, pues pr\u00e1cticamente todas las acciones de Gobierno, todas las\n    intervenciones p\u00fablicas o privadas tienen en mayor o menor grado\n    repercusiones sobre la salud ya que la salud p\u00fablica debe cuidar\n    cotidianamente qu\u00e9 respiramos, bebemos y comemos, c\u00f3mo trabajamos, nos\n    movemos y convivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 objetivos persigue el Gobierno con la ley de\n    salud p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que reconocer que aunque el proceso ha resultado bastante\n    laborioso ha sido imprescindible, pues ha querido implicar desde un\n    primer momento a los profesionales de salud p\u00fablica espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que reconocer que aunque el proceso ha resultado bastante\n    laborioso ha sido imprescindible, pues ha querido implicar desde un\n    primer momento a los profesionales de salud p\u00fablica espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [8], "salud": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "social": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En\n    definitiva, se\u00f1or\u00eda, con la ley de salud p\u00fablica queremos desarrollar los\n    principios de salud y equidad en todas las pol\u00edticas y reforzar la\n    promoci\u00f3n y la prevenci\u00f3n de la salud, adaptando la salud p\u00fablica a los\n    nuevos conocimientos cient\u00edficos y a la nueva realidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el Gobierno\n    quiere dar un paso m\u00e1s y completar el derecho constitucional de\n    protecci\u00f3n de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, con la ley de salud p\u00fablica pretendemos\n    coordinar todos los recursos invertidos en la prevenci\u00f3n, la protecci\u00f3n y\n    la promoci\u00f3n y en la mejora de la calidad de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, en primer lugar\n    se otorga un papel relevante a la acci\u00f3n preventiva y a la salud\n    comunitaria, as\u00ed como a los profesionales de los servicios sanitarios del\n    Sistema Nacional de Salud, concretamente en la atenci\u00f3n primaria en\n    coordinaci\u00f3n con los servicios de salud p\u00fablica, situando las pol\u00edticas\n    de prevenci\u00f3n en el centro del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar se crea la Red\n    estatal de vigilancia, la Red estatal de laboratorio de salud p\u00fablica,\n    que es un sistema de alerta precoz y respuesta r\u00e1pida que nos va a\n    permitir detectar en todo momento cu\u00e1les son los riesgos ambientales, los\n    s\u00edndromes, las enfermedades y otras situaciones que representan un riesgo\n    para la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en tercer lugar se introduce un enfoque de salud en\n    todas las pol\u00edticas, con una menci\u00f3n espec\u00edfica a la sanidad ambiental y\n    a la sanidad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, entre sus principales novedades se\n    incorporan derechos y deberes de los ciudadanos en la prevenci\u00f3n, la\n    promoci\u00f3n y la protecci\u00f3n de la salud y se garantizan la objetividad y la\n    transparencia de las actuaciones de todos los sectores interesados, as\u00ed\n    como la imprescindible coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se\u00f1or\u00eda, con la ley de salud p\u00fablica queremos desarrollar los\n    principios de salud y equidad en todas las pol\u00edticas y reforzar la\n    promoci\u00f3n y la prevenci\u00f3n de la salud, adaptando la salud p\u00fablica a los\n    nuevos conocimientos cient\u00edficos y a la nueva realidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, en primer lugar\n    se otorga un papel relevante a la acci\u00f3n preventiva y a la salud\n    comunitaria, as\u00ed como a los profesionales de los servicios sanitarios del\n    Sistema Nacional de Salud, concretamente en la atenci\u00f3n primaria en\n    coordinaci\u00f3n con los servicios de salud p\u00fablica, situando las pol\u00edticas\n    de prevenci\u00f3n en el centro del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [4, 5], "econom\u00eda": [0, 1], "industria": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Industria, la semana pasada la ministra de Econom\u00eda y\n    Hacienda, due\u00f1a de los astilleros p\u00fablicos espa\u00f1oles, en Comisi\u00f3n me\n    remit\u00eda al se\u00f1or ministro de Industria para que explicara cu\u00e1les hab\u00edan\n    sido las gestiones del Gobierno en materia de construcci\u00f3n naval en la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or ministro de Industria, a las setenta y dos horas\n    -sin duda, sin saber lo que me hab\u00eda dicho la ministra de Econom\u00eda-, me\n    remit\u00eda a la ministra de Econom\u00eda para que me explicara lo mismo puesto\n    que de ella depend\u00edan los astilleros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Industria, la semana pasada la ministra de Econom\u00eda y\n    Hacienda, due\u00f1a de los astilleros p\u00fablicos espa\u00f1oles, en Comisi\u00f3n me\n    remit\u00eda al se\u00f1or ministro de Industria para que explicara cu\u00e1les hab\u00edan\n    sido las gestiones del Gobierno en materia de construcci\u00f3n naval en la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or ministro de Industria, a las setenta y dos horas\n    -sin duda, sin saber lo que me hab\u00eda dicho la ministra de Econom\u00eda-, me\n    remit\u00eda a la ministra de Econom\u00eda para que me explicara lo mismo puesto\n    que de ella depend\u00edan los astilleros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Industria, la semana pasada la ministra de Econom\u00eda y\n    Hacienda, due\u00f1a de los astilleros p\u00fablicos espa\u00f1oles, en Comisi\u00f3n me\n    remit\u00eda al se\u00f1or ministro de Industria para que explicara cu\u00e1les hab\u00edan\n    sido las gestiones del Gobierno en materia de construcci\u00f3n naval en la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le recordar\u00e9 el Real Decreto del a\u00f1o 1984, del se\u00f1or\n    Solchaga, de reconversi\u00f3n industrial, que supuso una reducci\u00f3n del 60 por\n    ciento de las instalaciones y el 72 por ciento de las plantillas, ni\n    aquella pol\u00edtica industrial de que la mejor era la que no exist\u00eda del\n    se\u00f1or Aranzadi, ni siquiera aquel Plan estrat\u00e9gico de competitividad del\n    a\u00f1o 1995, del se\u00f1or Eguiagaray, que certificaba el cierre de los\n    astilleros p\u00fablicos espa\u00f1oles, tanto los militares como los civiles,\n    simplemente le pregunto, se\u00f1or\n    ministro: \u00bfQu\u00e9 gestiones escritas y formales ha realizado su ministerio o\n    el Gobierno de Espa\u00f1a ante la Uni\u00f3n Europea para el levantamiento del\n    veto definitivo de los astilleros p\u00fablicos espa\u00f1oles de Navantia-Fene? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este tema depende de la SEPI y, por tanto,\n    del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [2], "industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Que no asistiera usted a la Comisi\u00f3n de Industria de los d\u00edas\n    23 y 24 de junio, donde podr\u00eda haber planteado formalmente este tema, que\n    usted no asistiera al foro de construcci\u00f3n naval Future of the european\n    building, en el que ten\u00eda programada una conferencia a las 15:30 horas a\n    la que no asisti\u00f3 y cre\u00f3 un gran malestar en Bruselas por su ausencia,\n    eran los sitios en los que usted habr\u00eda podido plantear de manera clara\n    lo que Espa\u00f1a pretende con esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que le\n    pido, se\u00f1or ministro de Industria, es que dejen de burlarse de esta\n    C\u00e1mara y de los espa\u00f1oles y de verdad realicen por escrito alguna gesti\u00f3n\n    ante la Uni\u00f3n Europea... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que le\n    pido, se\u00f1or ministro de Industria, es que dejen de burlarse de esta\n    C\u00e1mara y de los espa\u00f1oles y de verdad realicen por escrito alguna gesti\u00f3n\n    ante la Uni\u00f3n Europea... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, se\u00f1or\u00eda, este Gobierno es el que m\u00e1s atenci\u00f3n ha\n    prestado al sector naval, lo ha hecho desde el principio porque creemos\n    que el sector naval es un sector estrat\u00e9gico para nuestra econom\u00eda, ha\n    aplicado todas las ayudas que permite el marco comunitario que, por\n    cierto, no son muchas, para favorecer su modernizaci\u00f3n y hemos sumado\n    desde el a\u00f1o pasado la l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO-Pymar con una dotaci\u00f3n de 200\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, se\u00f1or\u00eda, este Gobierno es el que m\u00e1s atenci\u00f3n ha\n    prestado al sector naval, lo ha hecho desde el principio porque creemos\n    que el sector naval es un sector estrat\u00e9gico para nuestra econom\u00eda, ha\n    aplicado todas las ayudas que permite el marco comunitario que, por\n    cierto, no son muchas, para favorecer su modernizaci\u00f3n y hemos sumado\n    desde el a\u00f1o pasado la l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO-Pymar con una dotaci\u00f3n de 200\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas son acciones en beneficio del sector naval, porque consideramos que\n    es un sector importante y porque no queremos caer en el error que\n    cometieron ustedes, que con sus pol\u00edticas casi condenaron a la quiebra a\n    los astilleros espa\u00f1oles, casi quebraron Izar y nosotros tuvimos que\n    arreglarlo, un gobierno socialista, en el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [4], "energ\u00e9tico": [3], "energ\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como usted bien conoce, se\u00f1or ministro, el coste de la energ\u00eda es un\n    factor clave para la competitividad de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La competitividad de\n    la empresa queda limitada a la alcanzable por la productividad o por el\n    precio de los factores internos como la mano de obra o la propia energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asumiendo que\n    dada la actual coyuntura no ser\u00eda bueno subir el precio de la energ\u00eda,\n    nos hemos encontrado con que de repente y sin consultar a nadie, ustedes\n    deciden elaborar una propuesta de real decreto que ya tiene informe en la\n    CNE para revisi\u00f3n de las tarifas y peaje de acceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, entre otros, les hab\u00edamos apoyado en junio para intentar\n    clarificar la situaci\u00f3n del mercado energ\u00e9tico en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted bien conoce, se\u00f1or ministro, el coste de la energ\u00eda es un\n    factor clave para la competitividad de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [3], "empresas": [1], "econom\u00eda": [2], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Llevan seis a\u00f1os gobernando y son sus decisiones, su legislaci\u00f3n la que\n    nos ha conducido a la actual situaci\u00f3n, y cuando el Partido Popular acude\n    al rescate del principal eje productivo de la econom\u00eda, la energ\u00eda,\n    vuelven ustedes a dar una vuelta de tuerca para generar m\u00e1s\n    incertidumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad, se\u00f1or ministro, y eso es lo que importa, es\n    que en medio de la crisis econ\u00f3mica que sufre Espa\u00f1a su Gobierno sigue de\n    manera implacable cargando sus desatinos sobre los ciudadanos y las\n    peque\u00f1as y las medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevan seis a\u00f1os gobernando y son sus decisiones, su legislaci\u00f3n la que\n    nos ha conducido a la actual situaci\u00f3n, y cuando el Partido Popular acude\n    al rescate del principal eje productivo de la econom\u00eda, la energ\u00eda,\n    vuelven ustedes a dar una vuelta de tuerca para generar m\u00e1s\n    incertidumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como puede comprobar usted, son muchas las\n    incertidumbres y los problemas a los que han de enfrentarse los espa\u00f1oles\n    en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien sabe el se\u00f1or Montoro, porque fue informado de este\n    decreto, lo que pretende es acompasar la revisi\u00f3n que se hace\n    trimestralmente del t\u00e9rmino de energ\u00eda con los llamados peajes, porque si\n    el t\u00e9rmino de energ\u00eda se revisa todos los trimestres, tambi\u00e9n tiene\n    sentido que se puedan revisar los peajes todos los trimestres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda darse la paradoja de que en la subasta de\n    octubre bajara el t\u00e9rmino energ\u00eda y, si no tenemos ninguna posibilidad de\n    tocar los peajes, tendr\u00eda que bajar la luz en octubre y eso sin duda\n    ser\u00eda una se\u00f1al equ\u00edvoca y confusa para todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    queremos acompasar los movimientos del t\u00e9rmino energ\u00eda con los\n    movimientos del peaje y poder hacer todo trimestralmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a\n    seguir hablando con su grupo pol\u00edtico, porque este pacto de la energ\u00eda es\n    importante para el pa\u00eds, va a dar estabilidad y va a dar confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1 TOMANDO EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA\n    EFICACIA DEL MERCADO EN LO RELATIVO LA TRANSMISI\u00d3N DE EMPRESAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [10], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [5], "industria": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed lo ha entendido el Gobierno y, a trav\u00e9s\n    del Ministerio de Industria, se ha propuesto, como uno de los objetivos\n    prioritarios, trabajar por mantener la capacidad de sus empresas y su\n    productividad y as\u00ed fomentar la mejora de la competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al relevo empresarial, el pasado 4 de junio usted, se\u00f1or\n    ministro, present\u00f3 el Plan de continuidad empresarial, un plan que\n    pretende crear un marco favorable, que facilite el proceso de transmisi\u00f3n\n    de empresas, poniendo en contacto a potenciales interesados en la\n    adquisici\u00f3n y venta de las mismas, asesor\u00e1ndoles durante todo el proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan estudios recientes, en los pr\u00f3ximos a\u00f1os un importante n\u00famero de\n    empresas espa\u00f1olas deber\u00e1 hacer frente al relevo generacional, careciendo\n    en muchos casos de los recursos y la informaci\u00f3n necesaria para hacer\n    frente a esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de esta circunstancia, todos\n    los a\u00f1os un n\u00famero significativo de empresas y de puestos de trabajo se\n    ven en peligro de desaparici\u00f3n por causas ajenas a las meramente\n    econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta realidad y la importancia y oportunidad del Plan de\n    continuidad empresarial, le formulo la pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas est\u00e1\n    tomando el Gobierno para mejorar la eficacia del mercado en lo relativo a\n    la transmisi\u00f3n de empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la industria es un elemento estrat\u00e9gico en nuestra\n    econom\u00eda, contribuye a la creaci\u00f3n de riqueza y empleo y, por tanto, al\n    crecimiento de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la industria es un elemento estrat\u00e9gico en nuestra\n    econom\u00eda, contribuye a la creaci\u00f3n de riqueza y empleo y, por tanto, al\n    crecimiento de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo ha entendido el Gobierno y, a trav\u00e9s\n    del Ministerio de Industria, se ha propuesto, como uno de los objetivos\n    prioritarios, trabajar por mantener la capacidad de sus empresas y su\n    productividad y as\u00ed fomentar la mejora de la competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas han\n    sido las medidas que en estos \u00faltimos tiempos ha adoptado su ministerio,\n    que han contribuido a ello y que pretenden adem\u00e1s elevar el peso de la\n    industria en el PIB del 15 por ciento en el que estamos instalados y\n    acercarnos a pa\u00edses, como Alemania, Suecia o Italia, que est\u00e1n situados\n    entre el 19 y el 22 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que destacar esa firme y decidida\n    apuesta que usted, se\u00f1or ministro, ha hecho por el veh\u00edculo el\u00e9ctrico,\n    con lo que ello supone de I+D+i y desarrollo de nueva industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al relevo empresarial, el pasado 4 de junio usted, se\u00f1or\n    ministro, present\u00f3 el Plan de continuidad empresarial, un plan que\n    pretende crear un marco favorable, que facilite el proceso de transmisi\u00f3n\n    de empresas, poniendo en contacto a potenciales interesados en la\n    adquisici\u00f3n y venta de las mismas, asesor\u00e1ndoles durante todo el proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [9], "salud": [8], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en nuestro pa\u00eds cada a\u00f1o 50.000 empresas cesan su actividad y no\n    lo hacen por motivos econ\u00f3micos, por la crisis, lo hacen por jubilaci\u00f3n,\n    por problemas de salud, por fallecimiento, problemas entre los socios,\n    ausencia de sucesores y malas relaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un estudio reciente del Instituto de la Empresa Familiar que indica\n    que en los pr\u00f3ximos diez a\u00f1os m\u00e1s de medio mill\u00f3n de empresas espa\u00f1olas\n    se van a ver enfrentadas a este problema de sucesi\u00f3n y el 80 por ciento\n    no tiene preparada la sucesi\u00f3n, lo que quiere decir que se va a perder\n    ese tejido empresarial si no hacemos nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que busca es evitar la desaparici\u00f3n de esas\n    empresas por motivos de sucesi\u00f3n -por decirlo as\u00ed- y asegurar su\n    pervivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente ahora la crisis es una buena oportunidad,\n    porque encontraremos muchas empresas que pueden ser asumidas por\n    emprendedores que tienen ideas para poder dar continuidad a ese negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos de esos negocios se pierden aunque son rentables; son empresas\n    rentables que se pierden porque no hay gente que las asuma, que las\n    suceda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan que hemos elaborado se articula inicialmente como una iniciativa\n    piloto en colaboraci\u00f3n con las c\u00e1maras de Comercio y hemos creado una\n    plataforma web, www.plancontinuidadempresarial.es, con informaci\u00f3n\n    general y tambi\u00e9n con una base de datos de empresas con ofertas y\n    demandas a nivel nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto un centro de transmisi\u00f3n de\n    empresas, un servicio integral de asesoramiento y, por supuesto, tambi\u00e9n\n    ayuda a la financiaci\u00f3n con una l\u00ednea de cr\u00e9dito de 20 millones de euros\n    que va a gestionar la Empresa Nacional de Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso,\n    y gracias a este plan, los interesados van a tener informaci\u00f3n completa y\n    muchas empresas y muchos empleos no se van a perder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en nuestro pa\u00eds cada a\u00f1o 50.000 empresas cesan su actividad y no\n    lo hacen por motivos econ\u00f3micos, por la crisis, lo hacen por jubilaci\u00f3n,\n    por problemas de salud, por fallecimiento, problemas entre los socios,\n    ausencia de sucesores y malas relaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se sabe tambi\u00e9n que el proceso de traspaso es\n    complejo; requiere una serie de tr\u00e1mites y de conocimientos espec\u00edficos,\n    tr\u00e1mites jur\u00eddicos, fiscales y administrativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  LAS MODIFICACIONES LEGALES\n    OPORTUNAS PARA UN NUEVO C\u00c1LCULO DEL D\u00c9FICIT TARIFARIO Y EL IMPULSO DE\n    NUEVAS ESTRATEGIAS A FAVOR DEL AHORRO Y LA EFICIENCIA Y LAS ENERG\u00cdAS\n    RENOVABLES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [42, 43, 44], "seguridad": [41], "energ\u00edas renovables": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "energ\u00e9tico": [30, 31, 32, 33, 34, 35, 36], "energ\u00eda": [11, 12, 13, 14, 15], "econom\u00eda": [37, 38, 39, 40], "empresas": [26], "espa\u00f1oles": [47], "social": [27, 28, 29], "renovables": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "mix energ\u00e9tico": [45, 46]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En primer lugar, una progresiva liberalizaci\u00f3n\n    de los mercados energ\u00e9ticos para que los precios respondan con criterios\n    de transparencia a los costes, algo que es razonable; en segundo lugar,\n    una apuesta decidida por la seguridad, por la diversificaci\u00f3n de las\n    fuentes de suministro -tambi\u00e9n del carb\u00f3n, nuestra \u00fanica fuente aut\u00f3ctona\n    y que se merece estar en nuestro mix energ\u00e9tico-, y un apoyo a las\n    infraestructuras energ\u00e9ticas; en tercer lugar, la promoci\u00f3n del ahorro y\n    la eficiencia energ\u00e9tica, imprescindibles para mejorar nuestro modelo de\n    crecimiento, para que sea m\u00e1s sostenible y m\u00e1s competitivo; en cuarto\n    lugar, el fomento de las energ\u00edas renovables como palanca del desarrollo\n    de este modelo energ\u00e9tico e industrial menos dependiente, menos\n    contaminante y m\u00e1s innovador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, como dec\u00eda\n    antes, la otra mitad de los costes son de actividades reguladas, como el\n    transporte, la distribuci\u00f3n, las energ\u00edas renovables o el coste\n    financiero del d\u00e9ficit tarifario; d\u00e9ficit tarifario que ha lastrado la\n    eficiencia, la competitividad de la econom\u00eda durante estos a\u00f1os, y\n    creemos que es necesario eliminarlo y por eso hicimos el Real Decreto-ley\n    de 30 de abril de 2009, para eliminar en un plan hasta 2013 el d\u00e9ficit\n    tarifario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, mantenemos\n    estos ejes de actuaci\u00f3n en el medio y largo plazo: el ahorro y la\n    eficiencia energ\u00e9tica y la promoci\u00f3n de las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo relativo a las energ\u00edas renovables, nada de villanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El peso de las\n    energ\u00edas renovables en el mix energ\u00e9tico ha ido aumentando y va a seguir\n    aumentando, y es voluntad de este Gobierno hacer esa apuesta por las\n    energ\u00edas renovables, que ya han supuesto en el a\u00f1o 2009 el 25 por ciento\n    de la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica y el 12,3 por ciento del total de energ\u00eda\n    final consumida en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00f3nde est\u00e1 el car\u00e1cter de villanos\n    de las energ\u00edas renovables si estamos redoblando nuestra apuesta por\n    ellas, y eso que lo hemos hecho cuando la demanda, que hab\u00eda subido cerca\n    de un 5 por ciento anual en las legislaturas anteriores, est\u00e1 cayendo\n    ahora un promedio -se espera- del 0,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, seguimos\n    apostando por las energ\u00edas renovables, pero lo queremos hacer con una\n    remuneraci\u00f3n razonable y tambi\u00e9n con una limitaci\u00f3n de horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el resto de la horas que se acojan a ese windfall\n    profit, y tambi\u00e9n las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, vamos a seguir\n    consolidando y acrecentando el futuro con la definici\u00f3n de un marco que\n    permita un retorno de las inversiones, que incentive un volumen de\n    instalaci\u00f3n compatible con los objetivos establecidos en los planes de\n    energ\u00edas renovables y que incorpore la evoluci\u00f3n de las curvas de\n    aprendizaje y las mejoras tecnol\u00f3gicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente es un problema\n    de costes, no solo es un problema econ\u00f3mico; no podemos tener todas las\n    renovables que queramos porque el sistema t\u00e9cnicamente no lo puede\n    soportar, porque las renovables no est\u00e1n disponibles cuando uno las\n    necesita y por tanto necesitamos una tecnolog\u00eda de apoyo, una tecnolog\u00eda\n    de respaldo de las renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, como dec\u00eda, esperamos contar con\n    su grupo y con el resto de los grupos con representaci\u00f3n parlamentaria en\n    la subcomisi\u00f3n que se ha creado en esta C\u00e1mara y en el marco de este\n    pacto de Estado que intentamos rubricar para definir nuestra pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica aprobando, de forma consensuada, una ley de eficiencia de\n    energ\u00edas renovables, por supuesto los componentes energ\u00e9ticos que est\u00e1n\n    en la ley de econom\u00eda sostenible y todos aquellos \u00e1mbitos de di\u00e1logo que\n    nos permitan establecer una pol\u00edtica energ\u00e9tica que sin duda va a estar\n    en la base de nuestro futuro para las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 2004 a 2010 nuestra\n    dependencia energ\u00e9tica, uno de los talones de Aquiles de nuestra\n    econom\u00eda, se ha reducido en m\u00e1s de 2 puntos porcentuales, del 80 por\n    ciento al 77,2 por ciento; nuestra intensidad energ\u00e9tica, que es otra de\n    las debilidades de nuestra econom\u00eda, se ha reducido en 13 puntos\n    porcentuales -intensidad energ\u00e9tica es el consumo de energ\u00eda por unidad\n    de producto-, y adem\u00e1s las emisiones a la atm\u00f3sfera del sector energ\u00e9tico\n    se han reducido en 60 millones de toneladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, tenemos mucho trabajo por delante;\n    seguimos teniendo un 20 por ciento de exceso de consumo energ\u00e9tico\n    -consumimos un 20 por ciento m\u00e1s de energ\u00eda que el resto de Europa-, y de\n    ah\u00ed nuestra apelaci\u00f3n al ahorro energ\u00e9tico; de ah\u00ed nuestra apelaci\u00f3n a\n    hacer un esfuerzo respecto a la temperatura en los edificios para evitar\n    un despilfarro energ\u00e9tico, y de ah\u00ed el gesto de la corbata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La eliminaci\u00f3n del d\u00e9ficit de tarifa, se\u00f1or\u00eda, solamente se puede hacer\n    por dos v\u00edas: aumentando los ingresos del sistema o reduciendo los\n    costes, fundamentalmente los regulados, dado que el t\u00e9rmino de energ\u00eda\n    funciona seg\u00fan par\u00e1metros objetivos de mercado y funciona bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hemos escuchado ninguna propuesta concreta de\n    S.S., pero si la hay la vamos a estudiar con inter\u00e9s porque lo que\n    buscamos es consensuar las propuestas que tengan una incidencia a largo\n    plazo y, por supuesto, que afecten a la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El peso de las\n    energ\u00edas renovables en el mix energ\u00e9tico ha ido aumentando y va a seguir\n    aumentando, y es voluntad de este Gobierno hacer esa apuesta por las\n    energ\u00edas renovables, que ya han supuesto en el a\u00f1o 2009 el 25 por ciento\n    de la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica y el 12,3 por ciento del total de energ\u00eda\n    final consumida en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, una progresiva liberalizaci\u00f3n\n    de los mercados energ\u00e9ticos para que los precios respondan con criterios\n    de transparencia a los costes, algo que es razonable; en segundo lugar,\n    una apuesta decidida por la seguridad, por la diversificaci\u00f3n de las\n    fuentes de suministro -tambi\u00e9n del carb\u00f3n, nuestra \u00fanica fuente aut\u00f3ctona\n    y que se merece estar en nuestro mix energ\u00e9tico-, y un apoyo a las\n    infraestructuras energ\u00e9ticas; en tercer lugar, la promoci\u00f3n del ahorro y\n    la eficiencia energ\u00e9tica, imprescindibles para mejorar nuestro modelo de\n    crecimiento, para que sea m\u00e1s sostenible y m\u00e1s competitivo; en cuarto\n    lugar, el fomento de las energ\u00edas renovables como palanca del desarrollo\n    de este modelo energ\u00e9tico e industrial menos dependiente, menos\n    contaminante y m\u00e1s innovador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, como dec\u00eda\n    antes, la otra mitad de los costes son de actividades reguladas, como el\n    transporte, la distribuci\u00f3n, las energ\u00edas renovables o el coste\n    financiero del d\u00e9ficit tarifario; d\u00e9ficit tarifario que ha lastrado la\n    eficiencia, la competitividad de la econom\u00eda durante estos a\u00f1os, y\n    creemos que es necesario eliminarlo y por eso hicimos el Real Decreto-ley\n    de 30 de abril de 2009, para eliminar en un plan hasta 2013 el d\u00e9ficit\n    tarifario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, mantenemos\n    estos ejes de actuaci\u00f3n en el medio y largo plazo: el ahorro y la\n    eficiencia energ\u00e9tica y la promoci\u00f3n de las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo relativo a las energ\u00edas renovables, nada de villanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El peso de las\n    energ\u00edas renovables en el mix energ\u00e9tico ha ido aumentando y va a seguir\n    aumentando, y es voluntad de este Gobierno hacer esa apuesta por las\n    energ\u00edas renovables, que ya han supuesto en el a\u00f1o 2009 el 25 por ciento\n    de la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica y el 12,3 por ciento del total de energ\u00eda\n    final consumida en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00f3nde est\u00e1 el car\u00e1cter de villanos\n    de las energ\u00edas renovables si estamos redoblando nuestra apuesta por\n    ellas, y eso que lo hemos hecho cuando la demanda, que hab\u00eda subido cerca\n    de un 5 por ciento anual en las legislaturas anteriores, est\u00e1 cayendo\n    ahora un promedio -se espera- del 0,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, seguimos\n    apostando por las energ\u00edas renovables, pero lo queremos hacer con una\n    remuneraci\u00f3n razonable y tambi\u00e9n con una limitaci\u00f3n de horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el resto de la horas que se acojan a ese windfall\n    profit, y tambi\u00e9n las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, vamos a seguir\n    consolidando y acrecentando el futuro con la definici\u00f3n de un marco que\n    permita un retorno de las inversiones, que incentive un volumen de\n    instalaci\u00f3n compatible con los objetivos establecidos en los planes de\n    energ\u00edas renovables y que incorpore la evoluci\u00f3n de las curvas de\n    aprendizaje y las mejoras tecnol\u00f3gicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, como dec\u00eda, esperamos contar con\n    su grupo y con el resto de los grupos con representaci\u00f3n parlamentaria en\n    la subcomisi\u00f3n que se ha creado en esta C\u00e1mara y en el marco de este\n    pacto de Estado que intentamos rubricar para definir nuestra pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica aprobando, de forma consensuada, una ley de eficiencia de\n    energ\u00edas renovables, por supuesto los componentes energ\u00e9ticos que est\u00e1n\n    en la ley de econom\u00eda sostenible y todos aquellos \u00e1mbitos de di\u00e1logo que\n    nos permitan establecer una pol\u00edtica energ\u00e9tica que sin duda va a estar\n    en la base de nuestro futuro para las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n apostamos por las empresas de servicios\n    energ\u00e9ticos, muy importantes para el ahorro energ\u00e9tico -hemos hecho el\n    Plan 2000ESE-, y por el veh\u00edculo el\u00e9ctrico -hemos hecho la estrategia\n    integral del veh\u00edculo el\u00e9ctrico-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos creado la figura del bono social,\n    que garantiza que potencialmente 5 millones de hogares no vean ninguna\n    subida en la factura de la luz al menos hasta el a\u00f1o 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los\n    hogares con un consumo menor a los 3 kilovatios de potencia contratada,\n    los perceptores de la pensi\u00f3n m\u00ednima, los hogares con todos sus miembros\n    en paro o las familias numerosas, y este bono social lo pagan las\n    el\u00e9ctricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha dicho que las el\u00e9ctricas no pagan nada, as\u00ed que\n    por lo menos estos 500 millones del bono social lo pagan las el\u00e9ctricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 2004 a 2010 nuestra\n    dependencia energ\u00e9tica, uno de los talones de Aquiles de nuestra\n    econom\u00eda, se ha reducido en m\u00e1s de 2 puntos porcentuales, del 80 por\n    ciento al 77,2 por ciento; nuestra intensidad energ\u00e9tica, que es otra de\n    las debilidades de nuestra econom\u00eda, se ha reducido en 13 puntos\n    porcentuales -intensidad energ\u00e9tica es el consumo de energ\u00eda por unidad\n    de producto-, y adem\u00e1s las emisiones a la atm\u00f3sfera del sector energ\u00e9tico\n    se han reducido en 60 millones de toneladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, tenemos mucho trabajo por delante;\n    seguimos teniendo un 20 por ciento de exceso de consumo energ\u00e9tico\n    -consumimos un 20 por ciento m\u00e1s de energ\u00eda que el resto de Europa-, y de\n    ah\u00ed nuestra apelaci\u00f3n al ahorro energ\u00e9tico; de ah\u00ed nuestra apelaci\u00f3n a\n    hacer un esfuerzo respecto a la temperatura en los edificios para evitar\n    un despilfarro energ\u00e9tico, y de ah\u00ed el gesto de la corbata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, una progresiva liberalizaci\u00f3n\n    de los mercados energ\u00e9ticos para que los precios respondan con criterios\n    de transparencia a los costes, algo que es razonable; en segundo lugar,\n    una apuesta decidida por la seguridad, por la diversificaci\u00f3n de las\n    fuentes de suministro -tambi\u00e9n del carb\u00f3n, nuestra \u00fanica fuente aut\u00f3ctona\n    y que se merece estar en nuestro mix energ\u00e9tico-, y un apoyo a las\n    infraestructuras energ\u00e9ticas; en tercer lugar, la promoci\u00f3n del ahorro y\n    la eficiencia energ\u00e9tica, imprescindibles para mejorar nuestro modelo de\n    crecimiento, para que sea m\u00e1s sostenible y m\u00e1s competitivo; en cuarto\n    lugar, el fomento de las energ\u00edas renovables como palanca del desarrollo\n    de este modelo energ\u00e9tico e industrial menos dependiente, menos\n    contaminante y m\u00e1s innovador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos defendido que las pol\u00edticas intervencionistas no llevan a\n    nada -la fijaci\u00f3n de precios arbitraria no lleva a nada- y hemos optado\n    por la liberalizaci\u00f3n, por la normativa europea, porque es importante que\n    haya se\u00f1ales de precios correctas para evitar el derroche energ\u00e9tico y\n    decisiones de inversi\u00f3n equivocadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Liberalizar implica no intervenir en los precios del sector energ\u00e9tico,\n    que evolucionan de acuerdo con par\u00e1metros u objetivos como el precio\n    internacional del petr\u00f3leo o del gas natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n apostamos por las empresas de servicios\n    energ\u00e9ticos, muy importantes para el ahorro energ\u00e9tico -hemos hecho el\n    Plan 2000ESE-, y por el veh\u00edculo el\u00e9ctrico -hemos hecho la estrategia\n    integral del veh\u00edculo el\u00e9ctrico-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El peso de las\n    energ\u00edas renovables en el mix energ\u00e9tico ha ido aumentando y va a seguir\n    aumentando, y es voluntad de este Gobierno hacer esa apuesta por las\n    energ\u00edas renovables, que ya han supuesto en el a\u00f1o 2009 el 25 por ciento\n    de la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica y el 12,3 por ciento del total de energ\u00eda\n    final consumida en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 2004 a 2010 nuestra\n    dependencia energ\u00e9tica, uno de los talones de Aquiles de nuestra\n    econom\u00eda, se ha reducido en m\u00e1s de 2 puntos porcentuales, del 80 por\n    ciento al 77,2 por ciento; nuestra intensidad energ\u00e9tica, que es otra de\n    las debilidades de nuestra econom\u00eda, se ha reducido en 13 puntos\n    porcentuales -intensidad energ\u00e9tica es el consumo de energ\u00eda por unidad\n    de producto-, y adem\u00e1s las emisiones a la atm\u00f3sfera del sector energ\u00e9tico\n    se han reducido en 60 millones de toneladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, como dec\u00eda\n    antes, la otra mitad de los costes son de actividades reguladas, como el\n    transporte, la distribuci\u00f3n, las energ\u00edas renovables o el coste\n    financiero del d\u00e9ficit tarifario; d\u00e9ficit tarifario que ha lastrado la\n    eficiencia, la competitividad de la econom\u00eda durante estos a\u00f1os, y\n    creemos que es necesario eliminarlo y por eso hicimos el Real Decreto-ley\n    de 30 de abril de 2009, para eliminar en un plan hasta 2013 el d\u00e9ficit\n    tarifario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas\n    estas cuestiones las hemos puesto en la mesa de los partidos pol\u00edticos\n    tanto en Zurbano 1 como en Zurbano 2, y ha habido respuesta positiva por\n    parte de algunas fuerzas pol\u00edticas para hablar de estos temas, porque\n    afectan a largo plazo y a toda la econom\u00eda, y estamos en conversaciones\n    no solamente con el principal partido de la oposici\u00f3n sino con otras\n    fuerzas del arco parlamentario -otras, no solamente ellos- e invito a\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, como dec\u00eda, esperamos contar con\n    su grupo y con el resto de los grupos con representaci\u00f3n parlamentaria en\n    la subcomisi\u00f3n que se ha creado en esta C\u00e1mara y en el marco de este\n    pacto de Estado que intentamos rubricar para definir nuestra pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica aprobando, de forma consensuada, una ley de eficiencia de\n    energ\u00edas renovables, por supuesto los componentes energ\u00e9ticos que est\u00e1n\n    en la ley de econom\u00eda sostenible y todos aquellos \u00e1mbitos de di\u00e1logo que\n    nos permitan establecer una pol\u00edtica energ\u00e9tica que sin duda va a estar\n    en la base de nuestro futuro para las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, una progresiva liberalizaci\u00f3n\n    de los mercados energ\u00e9ticos para que los precios respondan con criterios\n    de transparencia a los costes, algo que es razonable; en segundo lugar,\n    una apuesta decidida por la seguridad, por la diversificaci\u00f3n de las\n    fuentes de suministro -tambi\u00e9n del carb\u00f3n, nuestra \u00fanica fuente aut\u00f3ctona\n    y que se merece estar en nuestro mix energ\u00e9tico-, y un apoyo a las\n    infraestructuras energ\u00e9ticas; en tercer lugar, la promoci\u00f3n del ahorro y\n    la eficiencia energ\u00e9tica, imprescindibles para mejorar nuestro modelo de\n    crecimiento, para que sea m\u00e1s sostenible y m\u00e1s competitivo; en cuarto\n    lugar, el fomento de las energ\u00edas renovables como palanca del desarrollo\n    de este modelo energ\u00e9tico e industrial menos dependiente, menos\n    contaminante y m\u00e1s innovador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, una progresiva liberalizaci\u00f3n\n    de los mercados energ\u00e9ticos para que los precios respondan con criterios\n    de transparencia a los costes, algo que es razonable; en segundo lugar,\n    una apuesta decidida por la seguridad, por la diversificaci\u00f3n de las\n    fuentes de suministro -tambi\u00e9n del carb\u00f3n, nuestra \u00fanica fuente aut\u00f3ctona\n    y que se merece estar en nuestro mix energ\u00e9tico-, y un apoyo a las\n    infraestructuras energ\u00e9ticas; en tercer lugar, la promoci\u00f3n del ahorro y\n    la eficiencia energ\u00e9tica, imprescindibles para mejorar nuestro modelo de\n    crecimiento, para que sea m\u00e1s sostenible y m\u00e1s competitivo; en cuarto\n    lugar, el fomento de las energ\u00edas renovables como palanca del desarrollo\n    de este modelo energ\u00e9tico e industrial menos dependiente, menos\n    contaminante y m\u00e1s innovador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, mantenemos\n    estos ejes de actuaci\u00f3n en el medio y largo plazo: el ahorro y la\n    eficiencia energ\u00e9tica y la promoci\u00f3n de las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica se van a cumplir -creo que es\n    hoy- dos a\u00f1os del Plan de acci\u00f3n y de activaci\u00f3n del ahorro, y hemos\n    conseguido desde el a\u00f1o 2005 que la intensidad energ\u00e9tica, como dec\u00eda al\n    principio, se reduzca en 13 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, una progresiva liberalizaci\u00f3n\n    de los mercados energ\u00e9ticos para que los precios respondan con criterios\n    de transparencia a los costes, algo que es razonable; en segundo lugar,\n    una apuesta decidida por la seguridad, por la diversificaci\u00f3n de las\n    fuentes de suministro -tambi\u00e9n del carb\u00f3n, nuestra \u00fanica fuente aut\u00f3ctona\n    y que se merece estar en nuestro mix energ\u00e9tico-, y un apoyo a las\n    infraestructuras energ\u00e9ticas; en tercer lugar, la promoci\u00f3n del ahorro y\n    la eficiencia energ\u00e9tica, imprescindibles para mejorar nuestro modelo de\n    crecimiento, para que sea m\u00e1s sostenible y m\u00e1s competitivo; en cuarto\n    lugar, el fomento de las energ\u00edas renovables como palanca del desarrollo\n    de este modelo energ\u00e9tico e industrial menos dependiente, menos\n    contaminante y m\u00e1s innovador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El peso de las\n    energ\u00edas renovables en el mix energ\u00e9tico ha ido aumentando y va a seguir\n    aumentando, y es voluntad de este Gobierno hacer esa apuesta por las\n    energ\u00edas renovables, que ya han supuesto en el a\u00f1o 2009 el 25 por ciento\n    de la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica y el 12,3 por ciento del total de energ\u00eda\n    final consumida en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda\n    saber la opini\u00f3n de SS.SS., si les parece razonable que no haya\n    limitaci\u00f3n de horas y que cuanto m\u00e1s viento haga reciban m\u00e1s remuneraci\u00f3n\n    y que cuanto m\u00e1s sol haga suba el recibo de la luz para los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [20], "seguridad": [16, 17, 18, 19], "energ\u00edas renovables": [7, 8, 9, 10, 11], "energ\u00e9tico": [13, 14, 15], "energ\u00eda": [6], "mix energ\u00e9tico": [21], "empresas": [12], "espa\u00f1oles": [22], "renovables": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... todav\u00eda no ha\n    respondido cu\u00e1l cree que debe ser el peso de las energ\u00edas renovables en\n    el mix energ\u00e9tico en 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe puede tener el 30 por ciento de energ\u00edas\n    renovables en el a\u00f1o 2020 sin una tecnolog\u00eda de respaldo, de backup? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, entiendo que si su partido apoya las renovables,\n    apoyar\u00e1 tambi\u00e9n fervientemente las interconexiones que tengamos que hacer\n    con Francia para que esas energ\u00edas renovables se puedan acoplar al\n    sistema y le den estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que su fuerte apoyo al 30 por\n    ciento de las energ\u00edas renovables ir\u00e1 acompa\u00f1ado de un ferviente apoyo a\n    las interconexiones con Francia, porque si no S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... practica una\n    incoherencia en lo que se refiere al apoyo a las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    se puede uno apoyar en las energ\u00edas renovables y oponerse a las\n    interconexiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo tenemos un traje energ\u00e9tico grande\n    para la demanda de energ\u00eda, de electricidad de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... todav\u00eda no ha\n    respondido cu\u00e1l cree que debe ser el peso de las energ\u00edas renovables en\n    el mix energ\u00e9tico en 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, entiendo que si su partido apoya las renovables,\n    apoyar\u00e1 tambi\u00e9n fervientemente las interconexiones que tengamos que hacer\n    con Francia para que esas energ\u00edas renovables se puedan acoplar al\n    sistema y le den estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que su fuerte apoyo al 30 por\n    ciento de las energ\u00edas renovables ir\u00e1 acompa\u00f1ado de un ferviente apoyo a\n    las interconexiones con Francia, porque si no S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... practica una\n    incoherencia en lo que se refiere al apoyo a las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    se puede uno apoyar en las energ\u00edas renovables y oponerse a las\n    interconexiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hablado con los e\u00f3licos, hemos\n    hablado con los termos, estamos hablando con los fotovoltaicos y tambi\u00e9n\n    hablaremos con el resto de los sectores, con las el\u00e9ctricas -que le\n    parecen aberrantes-, con las empresas del gas, con las empresas de\n    hidrocar\n    buros, para buscar un esquema que sea lo m\u00e1s razonable porque es verdad\n    que el traje energ\u00e9tico se nos ha quedado grande. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... todav\u00eda no ha\n    respondido cu\u00e1l cree que debe ser el peso de las energ\u00edas renovables en\n    el mix energ\u00e9tico en 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hablado con los e\u00f3licos, hemos\n    hablado con los termos, estamos hablando con los fotovoltaicos y tambi\u00e9n\n    hablaremos con el resto de los sectores, con las el\u00e9ctricas -que le\n    parecen aberrantes-, con las empresas del gas, con las empresas de\n    hidrocar\n    buros, para buscar un esquema que sea lo m\u00e1s razonable porque es verdad\n    que el traje energ\u00e9tico se nos ha quedado grande. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo tenemos un traje energ\u00e9tico grande\n    para la demanda de energ\u00eda, de electricidad de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene que ser un cambio de modelo que garantice la\n    seguridad jur\u00eddica y que lo ganemos luego jur\u00eddicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a recordar\n    que la seguridad jur\u00eddica es para todos los inversores, no para unos s\u00ed y\n    para otros no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad jur\u00eddica es para todos, por cierto, tambi\u00e9n\n    para los del carb\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese traje\n    tenemos que ajustarlo de la forma m\u00e1s eficiente y m\u00e1s razonable sin poner\n    en peligro la imagen de un pa\u00eds en el que se puede confiar la seguridad\n    jur\u00eddica y en el que las inversiones son respetadas y, por supuesto, con\n    los objetivos de seguridad de suministro, de respeto al medio ambiente y\n    de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, pero tenemos que hacerlo de una forma\n    coherente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese traje\n    tenemos que ajustarlo de la forma m\u00e1s eficiente y m\u00e1s razonable sin poner\n    en peligro la imagen de un pa\u00eds en el que se puede confiar la seguridad\n    jur\u00eddica y en el que las inversiones son respetadas y, por supuesto, con\n    los objetivos de seguridad de suministro, de respeto al medio ambiente y\n    de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, pero tenemos que hacerlo de una forma\n    coherente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... todav\u00eda no ha\n    respondido cu\u00e1l cree que debe ser el peso de las energ\u00edas renovables en\n    el mix energ\u00e9tico en 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos hemos\n    comprometido con las compa\u00f1\u00edas el\u00e9ctricas a que el 30 por ciento de los\n    contadores tienen que ser gestionables a final de este a\u00f1o y, si no lo\n    hacen, a partir del 1 de enero los espa\u00f1oles no van a pagar por el\n    alquiler de contador que no sea gestionable, porque esos s\u00ed que est\u00e1n\n    plenamente amortizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [11], "seguridad": [10], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "social": [8, 9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En aquel momento,\n    a\u00f1o 2008 -a\u00f1o que, por cierto, se cerr\u00f3 con 76 mujeres muertas, la cifra\n    hasta aquel momento m\u00e1s alta desde que disponemos de datos y estad\u00edsticas\n    oficiales-, aparec\u00edan ya una serie de indicadores que, analizados\n    rigurosamente, constitu\u00edan una se\u00f1al de alarma y, por consiguiente, un\n    motivo de preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El principal de todos era que la ley no hab\u00eda\n    conseguido frenar el n\u00famero de mujeres muertas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, el motivo de esta interpelaci\u00f3n se fundamenta\n    en unos datos de extrema gravedad: 44 mujeres han muerto en lo que va de\n    a\u00f1o v\u00edctimas de sus parejas o ex parejas; 13 mujeres m\u00e1s que en el mismo\n    periodo del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera semana de julio ha sido la m\u00e1s dram\u00e1tica\n    de la historia, 5 mujeres muertas en una sola semana; cifras, a nuestro\n    juicio, insoportables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se lo dije en la\n    Comisi\u00f3n y lo repito aqu\u00ed: las cuarenta y cuatro mujeres asesinadas este\n    a\u00f1o no han sido asesinadas en Par\u00eds o en Bruselas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay datos muy preocupantes: de las cuarenta y cuatro mujeres\n    asesinadas, solo seis ten\u00edan una orden de protecci\u00f3n, un 13,6 por ciento;\n    y un 78 por ciento no hab\u00edan puesto una denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que el n\u00famero de mujeres muertas se haya\n    incrementado un 42 por ciento, mientras que las denuncias han descendido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le pedimos seriedad, le pedimos rigor y le pedimos\n    eficacia, porque la falta de estos elementos la est\u00e1n pagando los m\u00e1s\n    d\u00e9biles, y en este caso desgraciadamente las m\u00e1s d\u00e9biles son las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNos\n    hemos equivocado durante m\u00e1s de trece a\u00f1os cuando hemos insistido en la\n    concienciaci\u00f3n y en la informaci\u00f3n como forma de erradicar esa terrible\n    lacra social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese fracaso pol\u00edtico y social del que hablaba el se\u00f1or\n    Zapatero cuando era l\u00edder de la oposici\u00f3n duerme en el ba\u00fal de los\n    recuerdos cuando hablamos de las prioridades de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley no puede ser un fin en s\u00ed mismo sino un medio, un\n    medio para dar seguridad, protecci\u00f3n, confianza, ayuda, sustantivos\n    imprescindibles para decir a esta sociedad que con la violencia de g\u00e9nero\n    se puede acabar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el tel\u00e9fono\n    gratuito de atenci\u00f3n al maltrato ha visto reducidas sus llamadas en m\u00e1s\n    de un 10 por ciento, \u00bfqu\u00e9 esta pasando? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [21], "igualdad": [17, 18, 19, 20], "educaci\u00f3n": [22], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "seguridad": [14, 15, 16], "atenci\u00f3n": [25], "centros": [23, 24], "social": [13]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Perm\u00edtanme transmitirles que nos duele la ausencia de cada una\n    de las mujeres asesinadas y el sentimiento de sus familias y de sus\n    personas allegadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Moneo, s\u00e9 que compartimos ese dolor, por eso\n    no deja de sorprenderme que utilice un tema como este, la violencia que\n    se ejerce contra las mujeres, como una excusa para des\n    calificar las pol\u00edticas de igualdad del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hay que ser\n    consciente de que nos queda mucho trabajo por hacer y tambi\u00e9n de que el\n    indicador de v\u00edctimas mortales, siendo el m\u00e1s doloroso, no es el \u00fanico\n    para evaluar la eficacia de la ley integral, tal como establecen el II y\n    el III informe del Observatorio estatal de violencia sobre la mujer,\n    aunque para nosotros desde luego un solo homicidio ya es demasiado y por\n    esta raz\u00f3n no hemos parado de trabajar, de poner medidas en marcha, de\n    afianzar las medidas existentes, de mantener las campa\u00f1as de\n    sensibilizaci\u00f3n, de analizar los datos, es decir, desde que por\n    unanimidad aprobamos la ley no hemos dejado de desarrollarla y desde que\n    se cre\u00f3 el Ministerio de Igualdad, desde el primer d\u00eda, asumimos nuestra\n    responsabilidad y no hemos dejado de trabajar junto a las\n    administraciones auton\u00f3micas, las locales, las asociaciones de mujeres y\n    las organizaciones no gubernamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La violencia de g\u00e9nero, como usted\n    sabe bien, es un problema complejo que nos lleva siglos de ventaja, que\n    se asienta sobre las estructuras sociales y culturales de desigualdad\n    entre hombres y mujeres y que tiene m\u00faltiples manifestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente,\n    se\u00f1or\u00edas, est\u00e1n protegidas por este sistema 92.028 mujeres, a las que hay\n    que sumar 11.346 usuarias del servicio de teleasistencia, y 352\n    dispositivos electr\u00f3nicos activos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Moneo, quiz\u00e1 a usted le\n    parezcan solo cifras, pero para nosotras son mujeres, con nombres y\n    apellidos, son vidas que proteger, y as\u00ed como cada v\u00edctima mortal es una\n    tragedia, cada vida protegida, cada mujer que rompe con la espiral de\n    violencia es mucho m\u00e1s que un \u00e9xito, y esto s\u00ed es consecuencia del\n    desarrollo de la ley integral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo hemos apoyado la creaci\u00f3n de nuevos centros de asistencia\n    integral para mujeres v\u00edctimas, en funci\u00f3n de las solicitudes recibidas,\n    en Catalu\u00f1a, Madrid, Extremadura y Ceuta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que va de a\u00f1o ya han sido 20.232\n    las mujeres que han percibido la renta activa de inserci\u00f3n, y entre 2005\n    y 2009 han sido 6.011 las v\u00edctimas que han percibido ayuda econ\u00f3mica por\n    cambio de domicilio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante las cifras y los estudios que nos indican que las mujeres inmigrantes\n    est\u00e1n en situaci\u00f3n de mayor vulnerabilidad, hemos puesto en marcha un\n    plan de prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero para la poblaci\u00f3n\n    inmigrante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A 30 de junio eran 1.866\n    v\u00edctimas extranjeras las que hab\u00edan obtenido autorizaci\u00f3n de residencia\n    temporal en Espa\u00f1a, lo que supone 400 autorizaciones m\u00e1s que en todo el\n    a\u00f1o 2009, es decir, cada d\u00eda son m\u00e1s las mujeres protegidas, y esto s\u00ed es\n    consecuencia del desarrollo de la ley integral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n vamos a ampliar todo lo que tiene que ver con la formaci\u00f3n de\n    los agentes que interact\u00faan con las mujeres maltratadas, porque\n    necesitamos abrir m\u00e1s puertas a ese sistema de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que\n    adelantarnos y la detecci\u00f3n precoz es un instrumento necesario para\n    llegar a aquellas mujeres que a\u00fan no han interpuesto una denuncia; para\n    ello intensificaremos el trabajo con los profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo con la Federaci\u00f3n\n    Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias estamos intensificando la\n    colaboraci\u00f3n para acercar m\u00e1s recursos a las v\u00edctimas, especialmente a\n    las mujeres del \u00e1mbito rural y a las mujeres con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La asistencia social integral a las v\u00edctimas,\n    como saben SS.SS., es competencia de las comunidades aut\u00f3nomas, pero aun\n    as\u00ed hemos optado por contribuir anualmente con recursos econ\u00f3micos\n    estatales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para seguir con las medidas de protecci\u00f3n a las v\u00edctimas, con el refuerzo\n    a su seguridad, quiero subrayar que hemos puesto en marcha el sistema de\n    seguimiento integral de los casos de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado se ha activado un protocolo de\n    actuaci\u00f3n para todas las salidas y modificaciones de situaci\u00f3n\n    penitenciaria de personas encausadas o condenadas por estos delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos hacer hincapi\u00e9 en esos contextos de seguridad: la\n    familia, las amistades y los \u00e1mbitos laborales, tanto de las v\u00edctimas\n    como de los agresores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Moneo, s\u00e9 que compartimos ese dolor, por eso\n    no deja de sorprenderme que utilice un tema como este, la violencia que\n    se ejerce contra las mujeres, como una excusa para des\n    calificar las pol\u00edticas de igualdad del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hay que ser\n    consciente de que nos queda mucho trabajo por hacer y tambi\u00e9n de que el\n    indicador de v\u00edctimas mortales, siendo el m\u00e1s doloroso, no es el \u00fanico\n    para evaluar la eficacia de la ley integral, tal como establecen el II y\n    el III informe del Observatorio estatal de violencia sobre la mujer,\n    aunque para nosotros desde luego un solo homicidio ya es demasiado y por\n    esta raz\u00f3n no hemos parado de trabajar, de poner medidas en marcha, de\n    afianzar las medidas existentes, de mantener las campa\u00f1as de\n    sensibilizaci\u00f3n, de analizar los datos, es decir, desde que por\n    unanimidad aprobamos la ley no hemos dejado de desarrollarla y desde que\n    se cre\u00f3 el Ministerio de Igualdad, desde el primer d\u00eda, asumimos nuestra\n    responsabilidad y no hemos dejado de trabajar junto a las\n    administraciones auton\u00f3micas, las locales, las asociaciones de mujeres y\n    las organizaciones no gubernamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello hemos mantenido el Fondo de ayuda a las comunidades,\n    con un presupuesto de 5 millones de euros en 2009, que se mantiene en\n    2010, distribuido conforme a los criterios que se establecen en la\n    Conferencia Sectorial de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son medidas evaluadas,\n    sensatas y pactadas, se\u00f1ora Moneo, porque, como le he repetido una y otra\n    vez, para el Ministerio de Igualdad es imprescindible el consenso para\n    luchar contra la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez m\u00e1s han evidenciado su pobreza pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a\n    este tipo de violencia las acciones tienen que ser m\u00faltiples: prevenci\u00f3n,\n    sensibilizaci\u00f3n, educaci\u00f3n, protecci\u00f3n, recuperaci\u00f3n integral, lucha\n    contra la impunidad, entre otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A d\u00eda de hoy 5.159\n    agresores est\u00e1n cumpliendo condena en centros penitenciarios por delitos\n    de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo hemos apoyado la creaci\u00f3n de nuevos centros de asistencia\n    integral para mujeres v\u00edctimas, en funci\u00f3n de las solicitudes recibidas,\n    en Catalu\u00f1a, Madrid, Extremadura y Ceuta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero destacar que por primera vez en\n    la \u00faltima conferencia sectorial se destin\u00f3 un cr\u00e9dito espec\u00edfico para la\n    atenci\u00f3n especializada a menores expuestos a violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si esperan un cheque en blanco para que usted se\n    dedique a hacer encuestas mientras que las mujeres mueren, no cuente con\n    el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [7, 8], "atenci\u00f3n": [10], "industria": [9], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Las mujeres siguen muriendo y yo no la voy\n    a hacer responsable, como hizo el Partido Socialista y su m\u00e1ximo\n    dirigente cuando el Partido Popular ten\u00eda responsabilidades de Gobierno,\n    pero s\u00ed que la puedo hacer responsable de ineficacia en la gesti\u00f3n, y su\n    Gobierno est\u00e1 siendo ineficaz en la aplicaci\u00f3n de la ley integral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo\n    que es peor, est\u00e1 haciendo o\u00eddos sordos a las propuestas de grupos\n    pol\u00edticos -y sobre todo del principal partido de la oposici\u00f3n- para\n    proteger mejor a las mujeres y para hacer m\u00e1s eficaz esta lucha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido tambi\u00e9n que no se\n    esconda detr\u00e1s de las cifras, porque la principal cifra la constituyen\n    esas 44 mujeres muertas, y ese es un dato del Centro Reina Sof\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda o\u00edrle decir que est\u00e1 dispuesta a\n    poner encima de la mesa medidas eficaces de protecci\u00f3n a la mujer,\n    equipos forenses de valoraci\u00f3n, ya que un sistema inform\u00e1tico no valora\n    la realidad de las mujeres, y sobre todo me gustar\u00eda o\u00edrle decir que est\u00e1\n    dispuesta a escuchar a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, que\n    siguen teniendo los mismo instrumentos que hace diez a\u00f1os, y este\n    Gobierno no ha impulsado ni una sola medida ni una sola ayuda para que\n    ellos puedan desarrollar eficazmente su gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    momentos usted dice que detr\u00e1s de las cifras se esconden mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se esconden mujeres, y por esas mujeres el Partido Popular\n    interpelar\u00e1 a este Gobierno una y mil veces hasta que, con ustedes o sin\n    ustedes, la violencia de g\u00e9nero deje de ser un problema en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda o\u00edrle decir que est\u00e1 dispuesta a\n    poner encima de la mesa medidas eficaces de protecci\u00f3n a la mujer,\n    equipos forenses de valoraci\u00f3n, ya que un sistema inform\u00e1tico no valora\n    la realidad de las mujeres, y sobre todo me gustar\u00eda o\u00edrle decir que est\u00e1\n    dispuesta a escuchar a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, que\n    siguen teniendo los mismo instrumentos que hace diez a\u00f1os, y este\n    Gobierno no ha impulsado ni una sola medida ni una sola ayuda para que\n    ellos puedan desarrollar eficazmente su gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora ministra de Igualdad hace signos negativos.-Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, usted ha dado otra cifra, y yo espero y conf\u00edo en que su Gobierno\n    no se dedique a manipular las cifras y esconderlas (Rumores.-La se\u00f1ora\n    ministra de Igualdad hace signos negativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho\n    el ministro de Industria lo ha utilizado con el anterior interpelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas de ellas se las he explicado,\n    pero evidentemente no ha prestado atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5, 6, 7], "seguridad": [3], "mujeres": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El nuestro desde luego s\u00ed est\u00e1 claro; solo\n    cabe uno: decirle a las mujeres que no est\u00e1n solas; que vamos a seguir\n    adoptando medidas, todas las necesarias; que vamos a seguir aportando\n    todos los recursos que sean necesarios para aumentar su seguridad, y para\n    que tengan la posibilidad de romper con la espiral de violencia de\n    g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad, se\u00f1or\u00eda, es que se ha dicho s\u00ed a la puesta en\n    marcha de un tel\u00e9fono \u00fanico de asesoramiento e informaci\u00f3n a las v\u00edctimas\n    de violencia de g\u00e9nero; como se ha dicho s\u00ed a la necesidad de la\n    asistencia social integral no solo a las mujeres, sino tambi\u00e9n a los\n    menores que viven en esos contextos de violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad, se\u00f1or\u00eda, es que se ha dicho s\u00ed a la puesta en\n    marcha de un tel\u00e9fono \u00fanico de asesoramiento e informaci\u00f3n a las v\u00edctimas\n    de violencia de g\u00e9nero; como se ha dicho s\u00ed a la necesidad de la\n    asistencia social integral no solo a las mujeres, sino tambi\u00e9n a los\n    menores que viven en esos contextos de violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuestro desde luego s\u00ed est\u00e1 claro; solo\n    cabe uno: decirle a las mujeres que no est\u00e1n solas; que vamos a seguir\n    adoptando medidas, todas las necesarias; que vamos a seguir aportando\n    todos los recursos que sean necesarios para aumentar su seguridad, y para\n    que tengan la posibilidad de romper con la espiral de violencia de\n    g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    utilice a las v\u00edctimas para tratar de desgastar al Gobierno, no utilice a\n    las v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero para cuestionar todas las\n    pol\u00edticas de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya lo sabemos, ya sabemos que las\n    pol\u00edticas de igualdad no le gustan, que cuestiona cada una de las medidas\n    que ponemos en marcha, que cuestiona la prioridad que otorga este\n    Gobierno a las pol\u00edticas de igualdad, y que intenta desacreditar cada una\n    de las acciones, como tambi\u00e9n sabemos que en realidad todo es una\n    coartada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no les gusta en el fondo son las pol\u00edticas de igualdad,\n    pero que utilicen a las v\u00edctimas me parece sencillamente inaceptable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mucho que usted cuestione la labor del Gobierno, y en\n    concreto la labor que desarrolla el Ministerio de Igualdad, la sociedad\n    espa\u00f1ola conoce de sobra qu\u00e9 Gobierno puso a la violencia de g\u00e9nero en la\n    primera l\u00ednea de la acci\u00f3n pol\u00edtica; lo conoce de sobra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100721_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-07-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "CARLOS CASIMIRO SALVADOR ARMEND\u00c1RIZ", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [1, 3, 6, 7, 11, 13, 15, 16, 19, 21, 22, 26, 28, 29, 30, 31, 33, 35, 38, 39, 40, 41, 43, 44, 46, 49], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 9, 10, 14, 17, 18, 20, 23, 24, 25, 27, 32, 34, 36, 37, 45, 47, 48], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [8], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [12, 42], "party": "JOAN HERRERA TORRES", "name": "Izquierda Unida"}]}