{"blocks": [{"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO CALIFICA EL SE\u00d1OR MINISTRO DEL\n    INTERIOR LA SITUACI\u00d3N DE LA SEGURIDAD CIUDADANA EN LA CAPITAL DE\n    ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La pregunta, se\u00f1or vicepresidente, es la siguiente: \u00bfC\u00f3mo califica el\n    vicepresidente y ministro del Interior la situaci\u00f3n de la seguridad\n    ciudadana en la capital de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Voy a apuntarle algunos datos ilustrativos para usted y para\n    la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    a\u00f1o -los datos son de 31 de agosto- hemos pasado de 69.196 a 72.827,\n    es decir, ha subido un 5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos adoptando medidas y seguiremos haci\u00e9ndolo en el\n    futuro para cumplir con la obligaci\u00f3n de garantizar la seguridad\n    ciudadana.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2], "trabajadores": [0], "polic\u00edas": [3, 4, 5], "seguridad": [6, 7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es\n    imprescindible separar el trigo de los inmigrantes trabajadores de la\n    ciza\u00f1a de los delincuentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Titular del\n    domingo pasado en un diario de la capital: Las mafias extranjeras\n    desbordan a la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 se hizo del Plan Polic\u00eda 2000, que se present\u00f3 a\n    bombo y platillo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Faltan polic\u00edas, usted lo sabe muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay menos polic\u00edas nacionales ahora que hace cinco a\u00f1os, hay m\u00e1s de\n    5.000 plazas de la Guardia Civil sin cubrir, faltan decisiones\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Falta coordinaci\u00f3n entre las distintas polic\u00edas,\n    especialmente con las locales; los consejos locales de seguridad se\n    re\u00fanen tarde, mal y nunca, toman decisiones a veces estramb\u00f3ticas y\n    sobra marketing pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Falta coordinaci\u00f3n entre las distintas polic\u00edas,\n    especialmente con las locales; los consejos locales de seguridad se\n    re\u00fanen tarde, mal y nunca, toman decisiones a veces estramb\u00f3ticas y\n    sobra marketing pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que tomamos algunas decisiones en\n    funci\u00f3n del extranjero, quiero decir que la ciudad de Ginebra tiene\n    aproximadamente el 40 por ciento de ciudadanos extranjeros y estas\n    cosas no pasan ah\u00ed, la seguridad ciudadana no es comparable con la\n    que hay en Madrid o en otras ciudades grandes espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Puedo aportarle datos, si usted los\n    quiere, de personas que han sido detenidas en m\u00e1s de cien ocasiones\n    en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo datos de personas que han sido detenidas hasta 187\n    veces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En un entorno de reforzar la seguridad\n    europea frente a la delincuencia organizada y de avances en el tercer\n    pilar, \u00bfqu\u00e9 razones subsisten para que el Gobierno no haya incluido\n    todav\u00eda a las polic\u00edas vasca y catalana en las comisar\u00edas conjuntas y\n    en las instituciones Schengen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un entorno de reforzar la seguridad\n    europea frente a la delincuencia organizada y de avances en el tercer\n    pilar, \u00bfqu\u00e9 razones subsisten para que el Gobierno no haya incluido\n    todav\u00eda a las polic\u00edas vasca y catalana en las comisar\u00edas conjuntas y\n    en las instituciones Schengen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "datos": [7], "polic\u00edas": [6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, en esas comisar\u00edas conjuntas s\u00f3lo hay un cuerpo de polic\u00eda,\n    no est\u00e1 ni la Guardia Civil ni la Gendarmer\u00eda francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n la\n    Polic\u00eda Judicial francesa y la Polic\u00eda Nacional, y ya bastantes\n    problemas supone eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La m\u00e1s importante es el\n    establecimiento del SIS -el sistema de informaci\u00f3n Schengen- al que\n    la Polic\u00eda aut\u00f3noma vasca tiene total acceso desde 1996, pueden\n    volcar y tomar datos exactamente igual que los L\u00e4nder alemanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el Sirene, en la oficina central nacional, la Polic\u00eda\n    aut\u00f3noma vasca tambi\u00e9n tiene un enlace. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la\n    Polic\u00eda catalana, tiene el mismo derecho y posibilidad y lo har\u00e1\n    efectivo en cuanto se resuelvan algunos problemas t\u00e9cnicos que tiene\n    la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lo he hablado con el conseller Gomis y, por tanto,\n    tendr\u00e1n exactamente el mismo tratamiento que la Polic\u00eda vasca.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, pueden acceder a toda\n    la informaci\u00f3n que tengan a bien tanto la Guardia Civil como las\n    polic\u00edas locales y auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La m\u00e1s importante es el\n    establecimiento del SIS -el sistema de informaci\u00f3n Schengen- al que\n    la Polic\u00eda aut\u00f3noma vasca tiene total acceso desde 1996, pueden\n    volcar y tomar datos exactamente igual que los L\u00e4nder alemanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "datos": [6], "polic\u00edas": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La polic\u00eda\n    que conoce bien el territorio es la implantada en ese territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trasladar  a esos sitios una polic\u00eda distinta, sea \u00e9sta Polic\u00eda\n    judicial, Guardia Civil o Polic\u00eda Nacional, crea un pegote -con\n    perd\u00f3n-, genera un agujero negro o una zona de sombra no\n    suficientemente cubierta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en d\u00eda las razones pr\u00e1cticas y operativas exigir\u00edan la presencia\n    de las polic\u00edas auton\u00f3micas en las comisar\u00edas conjuntas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La jurisprudencia del Tribunal\n    Constitucional ha dicho reiteradamente que las relaciones europeas\n    son acervo interno, siguen por tanto, a la materia; si uno es\n    competente materialmente es el que debe actuar en el territorio y\n    ello justificar\u00eda la presencia de las polic\u00edas propias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se\n    refiere a Schengen, hab\u00eda hasta el momento un problema jur\u00eddico\n    constitucional europeo porque los tratados constitutivos imped\u00edan la\n    presencia de polic\u00edas distintas de las en ellas previstos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez\n    modificados los tratados, a trav\u00e9s de la enmienda Luxemburgo, son los\n    propios Estados los que tienen libertad para modificar las polic\u00edas\n    afectadas, sin que se afecte a la propia literalidad del tratado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que\n    diga usted que se tiene acceso a las bases de datos, no es\n    exactamente lo mismo, y usted lo sabe, se\u00f1or vicepresidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3], "sanidad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n ser\u00eda plenamente legal que yo pidiera, por\n    ejemplo, las competencias en materia de educaci\u00f3n, de sanidad o de\n    polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco puedo aceptar que la Polic\u00eda Nacional -en este caso es\n    la Polic\u00eda Nacional- no sea una polic\u00eda que no est\u00e9 sobre el terreno\n    y, por tanto, no pueda actuar y s\u00f3lo pueda actuar mejor la Polic\u00eda\n    auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ser\u00eda plenamente legal que yo pidiera, por\n    ejemplo, las competencias en materia de educaci\u00f3n, de sanidad o de\n    polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a lo que sucede con Schengen, la Polic\u00eda aut\u00f3noma vasca\n    tiene las mismas competencias que los L\u00e4nder alemanes y que todos los\n    Estados descentralizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cuanto a ese caso concreto,\n    depender\u00e1 de las responsabilidades que encuentre la Comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n del Parlamento, que, que yo sepa, contin\u00faa en vigor.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde luego,\n    ninguna de mis decisiones que ha venido a esta C\u00e1mara ha aumentado el\n    n\u00famero de puestos que tiene que nombrar el Ministerio de Econom\u00eda\n    y Hacienda en los cinco a\u00f1os que tengo el honor de ocupar esta\n    responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000889\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    Rato, hace poco la consultora Lehman Brothers nos situaba en el\n    puesto 17 sobre 21 pa\u00edses en salud econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfQu\u00e9\n    valoraci\u00f3n hace el Gobierno del nivel, si tiene tiempo, de\n    liberalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las empresas de telecomunicaciones\n    denuncian los abusos del operador dominante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos conseguido aumentar el potencial de crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 GALICIA APOYA EL GOBIERNO\n    SUBVENCIONANDO LAS EMPRESAS DE LA FAMILIA DEL CONSELLEIRO JOS\u00c9 CUI\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, en Galicia conviven un pa\u00eds emprendedor,\n    esforzado en converger con la Uni\u00f3n Europea en cuotas de bienestar\n    manteniendo su identidad,  y un pa\u00eds resignado que parece moverse a la\n    inercia de los poderes p\u00fablicos y apuesta por la econom\u00eda subsidiada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas empresas son motivo de\n    esc\u00e1ndalo porque reciben subvenciones hoy muy superiores a su cifra\n    de negocios de hace pocos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando las\n    empresas funcionan, no sucede nada; pero los problemas  o esc\u00e1ndalos\n    se vuelven contra la Administraci\u00f3n que los tutel\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, preguntamos: \u00bfa qu\u00e9 Galicia apoya el Gobierno\n    espa\u00f1ol subvencionando las empresas de la familia del conselleiro\n    Cui\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a ver, se\u00f1or diputado, desde 1996, en Galicia se han concedido\n    subvenciones a 336 empresas por un importe de 4.592 millones de\n    pesetas, lo cual supone aproximadamente el 13 por ciento de las que\n    se han concedido a nivel nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que tengo que decirle es que\n    esas subvenciones, hasta este momento, no han sido abonadas, porque\n    seg\u00fan marca la ley necesitamos un informe de la Xunta; pero la\n    informaci\u00f3n que las empresas suministran es la de que han aumentado\n    un 22 por ciento m\u00e1s la inversi\u00f3n prevista y, en relaci\u00f3n con el\n    empleo, tambi\u00e9n han creado m\u00e1s del previsto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, lo que nosotros cuestionamos es que un grupo\n    empresarial que hace diez o doce a\u00f1os no era nada hoy sea un grupo\n    importante en subvenciones p\u00fablicas y que la mayor\u00eda del pa\u00eds ni\n    siquiera conozca cu\u00e1les son esas empresas que tienen esas\n    subvenciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si el se\u00f1or diputado tiene datos por los que cree que las\n    administraciones p\u00fablicas han actuado contra la ley en esa empresa o\n    en cualquier otra, su se\u00f1or\u00eda deber\u00eda decirlos, porque hasta ahora su\n    se\u00f1or\u00eda lo que ha hecho son juicios de valor basados -y perm\u00edtame que\n    se lo diga- en su adscripci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    PUEDE HACER EL GOBIERNO SOBRE LA ADAPTACI\u00d3N DE LAS PEQUE\u00d1AS Y\n    MEDIANAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS AL EURO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "empresas": [3, 4, 5], "econom\u00eda": [1, 2], "peque\u00f1as": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A partir del 1 de enero de 2002 estar\u00e1 en\n    manos de los ciudadanos espa\u00f1oles, de las familias, de los\n    trabajadores  y de los empresarios la nueva moneda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda,\n    dentro de 89 d\u00edas, ya dentro de muy poco, el euro ser\u00e1 la moneda de\n    curso legal en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos en la econom\u00eda del euro\n    gratuitamente; lo estamos -como usted dec\u00eda hace un momento- como\n    consecuencia de un gran esfuerzo econ\u00f3mico que supuso pasar de no\n    cumplir ninguno de los criterios de convergencia en el a\u00f1o 1996 a\n    estar plenamente integrados en los par\u00e1metros de inflaci\u00f3n, de\n    tipos de inter\u00e9s, de crecimiento y de descenso del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia, dada la importancia de este tema, el d\u00eda 7 de febrero\n    sustanciamos en esta C\u00e1mara una interpelaci\u00f3n por la que le\n    pregunt\u00e1bamos cu\u00e1les eran los planes del Gobierno y qu\u00e9 medidas iba a\n    tomar para acelerar la adaptaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    al euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego hubo una moci\u00f3n, que fue votada por unanimidad, y\n    tomamos un conjunto de acuerdos que iban en la l\u00ednea de acelerar los\n    planes de informaci\u00f3n sobre el euro tendentes a transmitir a las\n    pymes que su proceso de adaptaci\u00f3n no era costoso ni complicado y que\n    adem\u00e1s pod\u00eda ser una gran oportunidad para modernizar y mejorar la\n    competitividad y los sistemas internos de las propias empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n puede hacer el\n    Gobierno sobre la adaptaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    espa\u00f1olas al euro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia, dada la importancia de este tema, el d\u00eda 7 de febrero\n    sustanciamos en esta C\u00e1mara una interpelaci\u00f3n por la que le\n    pregunt\u00e1bamos cu\u00e1les eran los planes del Gobierno y qu\u00e9 medidas iba a\n    tomar para acelerar la adaptaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    al euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n puede hacer el\n    Gobierno sobre la adaptaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    espa\u00f1olas al euro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "empresas": [2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [1], "peque\u00f1as": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo tengo que agradecer a todas las organizaciones sociales,\n    pol\u00edticas, a las instituciones desde el punto de vista de la\n    competencia territorial y desde luego a las organizaciones\n    empresariales que han firmado con el Gobierno m\u00e1s de cien acuerdos a\n    lo largo de este a\u00f1o para acelerar durante este trimestre el proceso\n    de prealimentaci\u00f3n del euro y de conciencia de la sociedad espa\u00f1ola\n    de su presencia, como podemos comprobar en facturas, n\u00f3minas,\n    informes bancarios, cuentas bancarias, etc\u00e9tera, y al mismo tiempo\n    tambi\u00e9n el compromiso de todo ese importante entramado industrial y\n    comercial espa\u00f1ol de subrayar la existencia de un c\u00f3digo de buenas\n    pr\u00e1cticas en el que aspectos como el doble etiquetaje m\u00e1s all\u00e1 de\n    febrero o la aplicaci\u00f3n estricta del redondeo y la informaci\u00f3n a\n    trabajadores y consumidores es un elemento esencial del compromiso de\n    las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente son probablemente las empresas de peque\u00f1o tama\u00f1o, junto\n    con algunos colectivos de especial riesgo, como pueden ser las\n    personas de avanzada edad, o municipios que no tengan un n\u00famero\n    elevado de habitantes los puntos en los que la propia Comisi\u00f3n\n    Europea ha establecido los mayores riesgos de la adaptaci\u00f3n al euro\n    que, como muy bien ha dicho su se\u00f1or\u00eda, es un paso hist\u00f3rico no s\u00f3lo\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola sino en la europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente son probablemente las empresas de peque\u00f1o tama\u00f1o, junto\n    con algunos colectivos de especial riesgo, como pueden ser las\n    personas de avanzada edad, o municipios que no tengan un n\u00famero\n    elevado de habitantes los puntos en los que la propia Comisi\u00f3n\n    Europea ha establecido los mayores riesgos de la adaptaci\u00f3n al euro\n    que, como muy bien ha dicho su se\u00f1or\u00eda, es un paso hist\u00f3rico no s\u00f3lo\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola sino en la europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, las\n    encuestas que est\u00e1 realizando la Comisi\u00f3n Europea, el eurobar\u00f3metro,\n    indicar\u00edan lo siguiente: que nuestra adaptaci\u00f3n en peque\u00f1as y\n    medianas empresas al euro est\u00e1 por encima de la media de la Uni\u00f3n\n    Europea, lo cual no tiene por qu\u00e9 significar un motivo de\n    satisfacci\u00f3n, pero al menos s\u00ed desde el punto de vista comparativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido el 75 por ciento de las empresas considera necesario\n    prepararse para la llegada del euro, muy por encima del 59 por ciento\n    de la Uni\u00f3n Europea; el 47 por ciento de las peque\u00f1as empresas afirma\n    tener un plan detallado, frente a un 28 por ciento en la Uni\u00f3n\n    Europea; Espa\u00f1a se sit\u00faa con un 40 por ciento como segundo pa\u00eds cuyas\n    peque\u00f1as empresas han implementado todas las medidas\n    de adaptaci\u00f3n; el 75 por ciento de las peque\u00f1as empresas, seg\u00fan\n    el eurobar\u00f3metro, ya tienen establecido los precios en euros; el 68\n    por ciento de las empresas espa\u00f1olas han identificado el impacto que\n    supondr\u00e1 el euro en su negocio; el 87 ha definido la adaptaci\u00f3n\n    inform\u00e1tica de sus procesos y el 61 ha evaluado necesidades de\n    formaci\u00f3n de su personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tengo que agradecer a todas las organizaciones sociales,\n    pol\u00edticas, a las instituciones desde el punto de vista de la\n    competencia territorial y desde luego a las organizaciones\n    empresariales que han firmado con el Gobierno m\u00e1s de cien acuerdos a\n    lo largo de este a\u00f1o para acelerar durante este trimestre el proceso\n    de prealimentaci\u00f3n del euro y de conciencia de la sociedad espa\u00f1ola\n    de su presencia, como podemos comprobar en facturas, n\u00f3minas,\n    informes bancarios, cuentas bancarias, etc\u00e9tera, y al mismo tiempo\n    tambi\u00e9n el compromiso de todo ese importante entramado industrial y\n    comercial espa\u00f1ol de subrayar la existencia de un c\u00f3digo de buenas\n    pr\u00e1cticas en el que aspectos como el doble etiquetaje m\u00e1s all\u00e1 de\n    febrero o la aplicaci\u00f3n estricta del redondeo y la informaci\u00f3n a\n    trabajadores y consumidores es un elemento esencial del compromiso de\n    las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, las\n    encuestas que est\u00e1 realizando la Comisi\u00f3n Europea, el eurobar\u00f3metro,\n    indicar\u00edan lo siguiente: que nuestra adaptaci\u00f3n en peque\u00f1as y\n    medianas empresas al euro est\u00e1 por encima de la media de la Uni\u00f3n\n    Europea, lo cual no tiene por qu\u00e9 significar un motivo de\n    satisfacci\u00f3n, pero al menos s\u00ed desde el punto de vista comparativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido el 75 por ciento de las empresas considera necesario\n    prepararse para la llegada del euro, muy por encima del 59 por ciento\n    de la Uni\u00f3n Europea; el 47 por ciento de las peque\u00f1as empresas afirma\n    tener un plan detallado, frente a un 28 por ciento en la Uni\u00f3n\n    Europea; Espa\u00f1a se sit\u00faa con un 40 por ciento como segundo pa\u00eds cuyas\n    peque\u00f1as empresas han implementado todas las medidas\n    de adaptaci\u00f3n; el 75 por ciento de las peque\u00f1as empresas, seg\u00fan\n    el eurobar\u00f3metro, ya tienen establecido los precios en euros; el 68\n    por ciento de las empresas espa\u00f1olas han identificado el impacto que\n    supondr\u00e1 el euro en su negocio; el 87 ha definido la adaptaci\u00f3n\n    inform\u00e1tica de sus procesos y el 61 ha evaluado necesidades de\n    formaci\u00f3n de su personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La ha usado nada menos que\n    doce veces y le voy a explicar que para actos tan important\u00edsimos\n    como, por ejemplo, estos dos: para entregar una cruz al se\u00f1or Vallina\n    en un instituto de ense\u00f1anza secundaria y para entregar doce\n    motocicletas a la polic\u00eda de proximidad de Langreo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000896\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted sabe que hay f\u00f3rmulas: se puede\n    negociar con las empresas concesionarias de las autopistas para que\n    rebajen el precio que cobran para que esa repercusi\u00f3n no sea\n    completa, del 9 por ciento sobre el bolsillo de los usuarios, pero\n    parece que ustedes no quieren aplicar estas f\u00f3rmulas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "peque\u00f1as": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... a la hora de bajar los impuestos a las peque\u00f1as  y medianas\n    empresas, porque S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... a la hora de bajar los impuestos a las peque\u00f1as  y medianas\n    empresas, porque S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No le explico el contenido porque temo para m\u00ed, se\u00f1or Montoro, que\n    esta iniciativa procede del Ministerio de Econom\u00eda; si no, no me\n    explico que se haya presentado al alim\u00f3n en el Congreso  y en el\n    Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    demostrado \u00faltimamente alguna flexibilidad, me refiero en particular\n    a su cambio de posiciones respecto  a las responsabilidades pol\u00edticas\n    del Gobierno, sus responsabilidades pol\u00edticas, pero, bien, a usted le\n    gusta que dejemos La escopeta nacional bis para la\n    Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por lo dem\u00e1s, en cuanto a responsabilidades pol\u00edticas, que tan\n    queridas son a S.S., le recuerdo que est\u00e1 la Comisi\u00f3n parlamentaria\n    abierta en La escopeta nacional n\u00famero dos, n\u00famero tres o n\u00famero\n    cuatro, se\u00f1or\u00eda,  y es la escopeta nacional dentro de la Comisi\u00f3n\n    parlamentaria por la que espero que guarde usted un m\u00ednimo respeto,\n    se\u00f1or\u00eda, ante esa Comisi\u00f3n parlamentaria, la que, por lo dem\u00e1s, no me\n    extra\u00f1a que se la tomen en su grupo como se la toman cuando realmente\n    el se\u00f1or Zapatero o el se\u00f1or Caldera han estado tanto tiempo sentados\n    en esos esca\u00f1os votando que no a las comisiones parlamentarias de\n    investigaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el actual presidente de la Sociedad Estatal de\n    Participaciones Industriales ha desempe\u00f1ado diversos cargos en la\n    Administraci\u00f3n espa\u00f1ola desde hace 20 a\u00f1os, el \u00faltimo de ellos, como\n    director general de la Agencia Tributaria del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [2, 3, 4], "datos": [0, 1], "fraude": [5, 6, 7]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer lugar, porque como director de la\n    Agencia Tributaria, se atrevi\u00f3 a computar  o a incluir, entre otras\n    cosas obviamente, en la lucha contra el fraude fiscal lo que han sido\n    los apresamientos por alijos de drogas, se supone que porque\n    pretend\u00eda inflar los buenos resultados y mejorar los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le han acusado de manipular y\n    ocultar los datos y presentar unos datos distintos del per\u00edodo 1998/\n    2000 aqu\u00ed y en la memoria de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque como director de la\n    Agencia Tributaria, se atrevi\u00f3 a computar  o a incluir, entre otras\n    cosas obviamente, en la lucha contra el fraude fiscal lo que han sido\n    los apresamientos por alijos de drogas, se supone que porque\n    pretend\u00eda inflar los buenos resultados y mejorar los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy denuncia el cuerpo t\u00e9cnico de los subinspectores de\n    Hacienda que ustedes, en el a\u00f1o 2000, bajaron en la Agencia\n    Tributaria la inspecci\u00f3n; fue inspeccionado un 50 por ciento menos de\n    contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso -y quiero\n    que me conteste usted aqu\u00ed, ahora, en la C\u00e1mara- ha querido usted\n    sacar de la Agencia Tributaria al se\u00f1or Jarabo, que es junto a usted\n    quien tiene la obligaci\u00f3n de encontrar ese dinero negro, a la vista\n    de c\u00f3mo se est\u00e1 poniendo el patio en Gescartera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque como director de la\n    Agencia Tributaria, se atrevi\u00f3 a computar  o a incluir, entre otras\n    cosas obviamente, en la lucha contra el fraude fiscal lo que han sido\n    los apresamientos por alijos de drogas, se supone que porque\n    pretend\u00eda inflar los buenos resultados y mejorar los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda,\n    no es de recibo, se\u00f1or Montoro, pretender confundir narcotr\u00e1fico con\n    fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, han denunciado que ha aumentado el fraude\n    fiscal y eso, se\u00f1or\u00eda, era competencia del se\u00f1or Ruiz Jarabo y, por\n    supuesto, su responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "fraude": [3, 4], "empresas": [0], "agencia": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, yo espero que el se\u00f1or Ruiz Jarabo impida desde la SEPI que\n    haya ocasiones, como ha ocurrido en el pasado, que desde consejos de\n    administraci\u00f3n personas que son hermanos de consejeros andaluces\n    actuales recomendaran la inversi\u00f3n en Gescartera, eso me gustar\u00eda que\n    se hiciera por la nueva presidencia de la SEPI y tambi\u00e9n que se\n    impida desde la SEPI actual, como ha ocurrido en el pasado, que las\n    campa\u00f1as de comunicaci\u00f3n fueran encargadas a empresas que son\n    clientes principales de Gescartera, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He tra\u00eddo ya a esta C\u00e1mara\n    los resultados de esa lucha contra el fraude suficientemente, con\n    numerosos datos que en la sesi\u00f3n de control parlamentaria el pasado\n    mi\u00e9rcoles ya tuve ocasi\u00f3n de referir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1n los resultados,\n    se\u00f1or\u00eda, ah\u00ed est\u00e1 el afloramiento de declarantes del impuesto sobre\n    sociedades, del IVA; ah\u00ed est\u00e1n los premios a la Agencia Tributaria,\n    premios internacionales en cuanto al servicio al contribuyente, en lo\n    que significan los servicios telem\u00e1ticos, los servicios de\n    informaci\u00f3n y, en definitiva, los servicios de prestaci\u00f3n b\u00e1sica que\n    facilitan el pago de los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, un Gobierno que est\u00e1 comprometido con la reducci\u00f3n de los\n    impuestos a los ciudadanos es el Gobierno que est\u00e1 m\u00e1s comprometido\n    en la lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He tra\u00eddo ya a esta C\u00e1mara\n    los resultados de esa lucha contra el fraude suficientemente, con\n    numerosos datos que en la sesi\u00f3n de control parlamentaria el pasado\n    mi\u00e9rcoles ya tuve ocasi\u00f3n de referir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1], "seguridad": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or De Juan, con el proyecto de ley de medidas fiscales,\n    administrativas y de orden social el Gobierno pretende dar respuesta\n    a la situaci\u00f3n de incertidumbre internacional, agudizada por la\n    propia evoluci\u00f3n de la econom\u00eda mundial a ra\u00edz del atentado\n    terrorista del 11 de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a ello hemos promovido una\n    modificaci\u00f3n de nuestro sistema de protecci\u00f3n social complementaria,\n    favoreciendo tanto a los planes individuales de pensiones como a los\n    de empresa, de forma que ello ayudar\u00e1 sin duda alguna a capitalizar\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero ayudar\u00e1 tambi\u00e9n a dar seguridad a millones\n    de ciudadanos espa\u00f1oles, que podr\u00e1n completar su pensi\u00f3n p\u00fablica con\n    una pensi\u00f3n privada procedente de su\n    actividad econ\u00f3mica y procedente, en definitiva, de su trabajo en las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello nos ha llevado a acelerar el\n    proceso de reformas fiscales que ya ten\u00edamos previsto para esta\n    legislatura, adelantando medidas fiscales importantes para la peque\u00f1a\n    y mediana empresa, como es la aplicaci\u00f3n del r\u00e9gimen fiscal de la\n    PYME para las empresas que facturan hasta cinco millones de euros, de\n    manera que ello permitir\u00e1 que pr\u00e1cticamente el 90 por ciento de las\n    pymes espa\u00f1olas puedan beneficiarse del r\u00e9gimen fiscal concerniente y\n    el r\u00e9gimen fiscal tambi\u00e9n de tributaci\u00f3n de tipo impositivo m\u00e1s bajo\n    para estas sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a ello hemos promovido una\n    modificaci\u00f3n de nuestro sistema de protecci\u00f3n social complementaria,\n    favoreciendo tanto a los planes individuales de pensiones como a los\n    de empresa, de forma que ello ayudar\u00e1 sin duda alguna a capitalizar\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero ayudar\u00e1 tambi\u00e9n a dar seguridad a millones\n    de ciudadanos espa\u00f1oles, que podr\u00e1n completar su pensi\u00f3n p\u00fablica con\n    una pensi\u00f3n privada procedente de su\n    actividad econ\u00f3mica y procedente, en definitiva, de su trabajo en las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a ello hemos promovido una\n    modificaci\u00f3n de nuestro sistema de protecci\u00f3n social complementaria,\n    favoreciendo tanto a los planes individuales de pensiones como a los\n    de empresa, de forma que ello ayudar\u00e1 sin duda alguna a capitalizar\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero ayudar\u00e1 tambi\u00e9n a dar seguridad a millones\n    de ciudadanos espa\u00f1oles, que podr\u00e1n completar su pensi\u00f3n p\u00fablica con\n    una pensi\u00f3n privada procedente de su\n    actividad econ\u00f3mica y procedente, en definitiva, de su trabajo en las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LAS ACTUACIONES DEL PLAN DE IGUALDAD\n    DE LAS MUJERES, REFERENTE  A LA INTENSIFICACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS DE\n    ORIENTACI\u00d3N ESCOLAR Y PROFESIONAL EN LOS CENTROS, CON EL FIN DE QUE\n    LAS ALUMNAS PUEDAN AMPLIAR SU CAMPO DE OPCIONES EN AQUELLOS QUE\n    GENERALMENTE EST\u00c1N MENOS REPRESENTADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LAS ACTUACIONES DEL PLAN DE IGUALDAD\n    DE LAS MUJERES, REFERENTE  A LA INTENSIFICACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS DE\n    ORIENTACI\u00d3N ESCOLAR Y PROFESIONAL EN LOS CENTROS, CON EL FIN DE QUE\n    LAS ALUMNAS PUEDAN AMPLIAR SU CAMPO DE OPCIONES EN AQUELLOS QUE\n    GENERALMENTE EST\u00c1N MENOS REPRESENTADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4], "mujeres": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Siguiendo\n    con estas efem\u00e9rides dentro de unos meses tendremos el vig\u00e9simo\n    tercer aniversario de nuestra Carta Magna, que en su art\u00edculo 14\n    reconoce y avala la igualdad real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos hechos ponen de manifiesto\n    algo indiscutible como es la igualdad jur\u00eddica de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    bien, esta igualdad se debe\n    extender a todos los campos de participaci\u00f3n y en concreto al\n    laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consciente de\n    ello y sabiendo que la mejor f\u00f3rmula para acceder a un puesto de\n    trabajo es la formaci\u00f3n profesional y acad\u00e9mica, el Gobierno present\u00f3\n    10 \u00e1reas de actuaci\u00f3n dentro del tercer Plan para la igualdad de\n    oportunidades entre mujeres y hombres, entre ellas una espec\u00edfica, el\n    \u00e1rea de educaci\u00f3n, con el objetivo de paliar esas carencias y\n    promover la igualdad de acceso de las mujeres a todos los procesos\n    educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, yo le pregunto qu\u00e9\n    valoraci\u00f3n hace el Gobierno de las actuaciones del Plan de igualdad\n    de las mujeres referente a la intensificaci\u00f3n de los servicios de\n    orientaci\u00f3n escolar y profesional en los centros, con el fin de que\n    las alumnas puedan ampliar su campo de opciones en aquellos en las\n    que generalmente no est\u00e1n bien representadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos hechos ponen de manifiesto\n    algo indiscutible como es la igualdad jur\u00eddica de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, despu\u00e9s de cinco a\u00f1os, se van\n    consiguiendo esos objetivos con unos par\u00e1metros similares a los de la\n    Uni\u00f3n Europea, aunque el desempleo femenino todav\u00eda no es el deseable\n    ni para el Ejecutivo ni para las propias mujeres, porque creemos que\n    son un activo del que la sociedad no puede prescindir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consciente de\n    ello y sabiendo que la mejor f\u00f3rmula para acceder a un puesto de\n    trabajo es la formaci\u00f3n profesional y acad\u00e9mica, el Gobierno present\u00f3\n    10 \u00e1reas de actuaci\u00f3n dentro del tercer Plan para la igualdad de\n    oportunidades entre mujeres y hombres, entre ellas una espec\u00edfica, el\n    \u00e1rea de educaci\u00f3n, con el objetivo de paliar esas carencias y\n    promover la igualdad de acceso de las mujeres a todos los procesos\n    educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, yo le pregunto qu\u00e9\n    valoraci\u00f3n hace el Gobierno de las actuaciones del Plan de igualdad\n    de las mujeres referente a la intensificaci\u00f3n de los servicios de\n    orientaci\u00f3n escolar y profesional en los centros, con el fin de que\n    las alumnas puedan ampliar su campo de opciones en aquellos en las\n    que generalmente no est\u00e1n bien representadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3], "investigaci\u00f3n": [4], "mujeres": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, el 24 de junio del a\u00f1o 2001 se\n    firm\u00f3, como sabe, el convenio espec\u00edfico al acuerdo marco de\n    colaboraci\u00f3n suscrito entre el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte y el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales, de 8 de marzo\n    de 1990, para actividades correspondientes al a\u00f1o 2001 en materia de\n    igualdad de oportunidades entre mujeres y hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este convenio\n    tiene como objetivo prioritario fomentar desde el sistema educativo\n    la igualdad de oportunidades, evitando cualquier tipo de\n    discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n del g\u00e9nero y fomentando el respeto y la\n    valoraci\u00f3n entre hombres y mujeres desde su infancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa\n    para el a\u00f1o 2001 incluye las siguientes actuaciones: promoci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n b\u00e1sica y profesional de las mujeres adultas, ense\u00f1anza de\n    las nuevas tecnolog\u00edas para promover la igualdad de oportunidades en\n    la educaci\u00f3n, investigaci\u00f3n  y realizaci\u00f3n de materiales did\u00e1cticos\n    relacionados con la igualdad de oportunidades entre los sexos en la\n    educaci\u00f3n y formaci\u00f3n del profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la consecuci\u00f3n de estos\n    objetivos han sido previstas las siguientes actividades: celebraci\u00f3n\n    de jornadas de difusi\u00f3n del modelo de intervenci\u00f3n desarrollado en el\n    proyecto Alba para vincular la formaci\u00f3n b\u00e1sica y profesional\n    de las mujeres paradas sin titulaci\u00f3n; colaboraci\u00f3n para\n    promover la igualdad de oportunidades entre los sexos en programas\n    educativos -hay distintos programas en este caso-; promoci\u00f3n de\n    actividades de formaci\u00f3n del profesorado apoyadas por el Instituto\n    Superior de Formaci\u00f3n del Profesorado en planes de formaci\u00f3n del\n    territorio de gesti\u00f3n del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte,\n    as\u00ed como de las instituciones colaboradoras que tienen o puedan\n    mantener convenios con el ministerio; y por \u00faltimo, publicaci\u00f3n de\n    una convocatoria espec\u00edfica de ayudas a asociaciones  e instituciones\n    colaboradoras que tengan suscrito un convenio con el Instituto\n    Superior de Formaci\u00f3n del Profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa\n    para el a\u00f1o 2001 incluye las siguientes actuaciones: promoci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n b\u00e1sica y profesional de las mujeres adultas, ense\u00f1anza de\n    las nuevas tecnolog\u00edas para promover la igualdad de oportunidades en\n    la educaci\u00f3n, investigaci\u00f3n  y realizaci\u00f3n de materiales did\u00e1cticos\n    relacionados con la igualdad de oportunidades entre los sexos en la\n    educaci\u00f3n y formaci\u00f3n del profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, el 24 de junio del a\u00f1o 2001 se\n    firm\u00f3, como sabe, el convenio espec\u00edfico al acuerdo marco de\n    colaboraci\u00f3n suscrito entre el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte y el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales, de 8 de marzo\n    de 1990, para actividades correspondientes al a\u00f1o 2001 en materia de\n    igualdad de oportunidades entre mujeres y hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este convenio\n    tiene como objetivo prioritario fomentar desde el sistema educativo\n    la igualdad de oportunidades, evitando cualquier tipo de\n    discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n del g\u00e9nero y fomentando el respeto y la\n    valoraci\u00f3n entre hombres y mujeres desde su infancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa\n    para el a\u00f1o 2001 incluye las siguientes actuaciones: promoci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n b\u00e1sica y profesional de las mujeres adultas, ense\u00f1anza de\n    las nuevas tecnolog\u00edas para promover la igualdad de oportunidades en\n    la educaci\u00f3n, investigaci\u00f3n  y realizaci\u00f3n de materiales did\u00e1cticos\n    relacionados con la igualdad de oportunidades entre los sexos en la\n    educaci\u00f3n y formaci\u00f3n del profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la consecuci\u00f3n de estos\n    objetivos han sido previstas las siguientes actividades: celebraci\u00f3n\n    de jornadas de difusi\u00f3n del modelo de intervenci\u00f3n desarrollado en el\n    proyecto Alba para vincular la formaci\u00f3n b\u00e1sica y profesional\n    de las mujeres paradas sin titulaci\u00f3n; colaboraci\u00f3n para\n    promover la igualdad de oportunidades entre los sexos en programas\n    educativos -hay distintos programas en este caso-; promoci\u00f3n de\n    actividades de formaci\u00f3n del profesorado apoyadas por el Instituto\n    Superior de Formaci\u00f3n del Profesorado en planes de formaci\u00f3n del\n    territorio de gesti\u00f3n del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte,\n    as\u00ed como de las instituciones colaboradoras que tienen o puedan\n    mantener convenios con el ministerio; y por \u00faltimo, publicaci\u00f3n de\n    una convocatoria espec\u00edfica de ayudas a asociaciones  e instituciones\n    colaboradoras que tengan suscrito un convenio con el Instituto\n    Superior de Formaci\u00f3n del Profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, no nos l\u00ede con datos y no ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, no nos l\u00ede con datos y no\n    pretenda liarse usted mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el cultivo del algod\u00f3n ha sido una preocupaci\u00f3n\n    constante de este diputado por ser de gran importancia para\n    Andaluc\u00eda, mi comunidad, en la que se siembra el 96 por ciento de la\n    superficie nacional, por la riqueza que genera, por la mano de obra\n    que ocupa y por ser un cultivo fundamental de much\u00edsimas\n    explotaciones peque\u00f1as, preocupaci\u00f3n que me consta comparte el se\u00f1or\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tenga la seguridad, se\u00f1or\u00eda, de que\n    Espa\u00f1a va a tratar con car\u00e1cter prioritario el respeto de estas\n    cantidades concedidas en el marco de este acuerdo.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, los residuos de construcci\u00f3n y\n    demolici\u00f3n proceden en su mayor parte de los derribos de edificios,\n    de los rechazos de materiales de construcci\u00f3n; son los que com\u00fanmente\n    podemos denominar escombros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La preocupaci\u00f3n\n    por el medio ambiente es una de las pocas preocupaciones que la clase\n    pol\u00edtica europea entiende que comparten todos los ciudadanos de la\n    Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomando como base lo expuesto, esta diputada pregunta al\n    se\u00f1or ministro de medio ambiente cu\u00e1les son las l\u00edneas directrices\n    del recientemente aprobado Plan Nacional de Residuos de Construcci\u00f3n\n    y Demolici\u00f3n.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Establecer las metas a alcanzar, que son: la recogida\n    controlada y la correcta gesti\u00f3n ambiental, la disminuci\u00f3n del flujo\n    de residuos de construcci\u00f3n y demolici\u00f3n, la adaptaci\u00f3n de los\n    actuales vertederos a la directiva europea, la identificaci\u00f3n de las\n    \u00e1reas degradadas susceptibles de ser restauradas  y la elaboraci\u00f3n de\n    un sistema estad\u00edstico de generaci\u00f3n de datos e informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... EN\n    QU\u00c9 SITUACI\u00d3N SE ENCUENTRAN LAS OBRAS DE ABASTECIMIENTO QUE EST\u00c1\n    LLEVANDO  A CABO EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE EN LA PROVINCIA DE\n    C\u00c1DIZ ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, la disponibilidad de agua, tanto en\n    cantidad como en calidad, de una forma estable y con garant\u00eda de\n    suministro es una necesidad b\u00e1sica para el desarrollo socioecon\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo lo anterior, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente\n    pregunta: \u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentran las obras de abastecimiento\n    que est\u00e1 llevando a cabo el Ministerio de Medio Ambiente en la\n    provincia de C\u00e1diz? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, a trav\u00e9s de su ministerio se han ido potenciando\n    considerablemente los recursos destinados  a investigaci\u00f3n, desarrollo\n    e innovaci\u00f3n, I+D+I. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Canarias, la Universidad de Las Palmas, la Universidad\n    de La Laguna, el centro de Taliarte  y el Instituto Oceanogr\u00e1fico de\n    Canarias utilizan infraestructuras comunes como son los barcos\n    oceanogr\u00e1ficos para desarrollar tareas de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para conseguir esto, se\u00f1ora\n    ministra, es necesario alcanzar los objetivos se\u00f1alados en el\n    Plan Nacional de Investigaci\u00f3n, Desarrollo e Innovaci\u00f3n aprobado para\n    el per\u00edodo 2000-2003 en lo que a investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica y\n    pesquera y ciencias marinas en general se refiere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, le formulo la siguiente pregunta:\n    \u00bfQu\u00e9 medidas de coordinaci\u00f3n va a promover el Gobierno para optimizar\n    la investigaci\u00f3n de los buques oceanogr\u00e1ficos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 claro que en este sentido la mayor parte de estos buques hoy\n    pertenecen a organismos de investigaci\u00f3n adscritos al Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda y en particular al Consejo Superior de\n    Investigaciones Cient\u00edficas, como es el caso de Garc\u00eda del Cid, el\n    Nautilus,  o en el Instituto Espa\u00f1ol de Oceanograf\u00eda, el Cornide de\n    Saavedra, el Od\u00f3n el Bueno y el Franciso de Paula Navarro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos existe una\n    coordinaci\u00f3n entre dichos buques, pero queremos reforzarla para\n    promover no s\u00f3lo un eficaz aprovechamiento de los mismos, sino para\n    dar un fortalecimiento al esfuerzo investigador y adem\u00e1s asesor que\n    vienen realizando en los \u00e1mbitos de la oceanograf\u00eda, de la pesca y de\n    la investigaci\u00f3n marina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda ha promovido la constituci\u00f3n de un \u00f3rgano en el seno de la\n    Administraci\u00f3n general del Estado con funciones de planificaci\u00f3n y\n    coordinaci\u00f3n de las campa\u00f1as de todos los buques oceanogr\u00e1ficos, para\n    lograr que la investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica sea no s\u00f3lo priorizada,\n    sino adem\u00e1s organizada conjuntamente, racionalizando el uso de los\n    buques y de los esfuerzos de nuestros cient\u00edficos y de los que\n    trabajan en ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [3], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El programa Ram\u00f3n  y Cajal, con estos 800\n    cient\u00edficos, junto a las plazas de investigadores, de t\u00e9cnicos de\n    investigaci\u00f3n y al aumento del n\u00famero de becarios, sit\u00faa el esfuerzo\n    de soporte a los recursos humanos en el a\u00f1o 2001 en un nivel nunca\n    visto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el Consejo Superior de Investigaciones\n    Cient\u00edficas ha llevado a cabo una contrataci\u00f3n de casi mil personas,\n    y el Ram\u00f3n y Cajal, 800 puestos estables de personal de investigaci\u00f3n\n    altamente cualificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ha dado fuerza a otro objetivo: tener de verdad\n    una carrera de investigador en Espa\u00f1a, apostando claramente por la\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta selecci\u00f3n, llevada a cabo por las comisiones de\n    evaluaci\u00f3n de la Agencia Nacional de Evaluaci\u00f3n y Prospectiva, se ha\n    buscado la mayor excelencia cient\u00edfica y el superior nivel de\n    competencia en su \u00e1rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, un asunto prioritario en salud p\u00fablica lo\n    constituyen los sistemas y programas de inmunizaci\u00f3n  y vacunaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello conduce a la mejor protecci\u00f3n de la salud de la comunidad,\n    defendi\u00e9ndola de las epidemias, sobre todo de las enfermedades\n    infecciosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0], "atenci\u00f3n": [2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1ora diputada, uno de los elementos fundamentales de\n    la sanidad moderna es la prevenci\u00f3n de la enfermedad y, por tanto,\n    todos los programas de salud p\u00fablica; la vacunaci\u00f3n es el primero y\n    fundamental de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se\u00f1ora diputada, uno de los elementos fundamentales de\n    la sanidad moderna es la prevenci\u00f3n de la enfermedad y, por tanto,\n    todos los programas de salud p\u00fablica; la vacunaci\u00f3n es el primero y\n    fundamental de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, tenemos la\n    obligaci\u00f3n y la necesidad de llamar la atenci\u00f3n sobre esta vacuna, en\n    primer lugar, para los grupos de riesgo: mayores de 65 a\u00f1os y ni\u00f1os\n    con enfermedades cr\u00f3nicas, tanto de origen cardiovascular como del\n    tracto respiratorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, todos los residentes en\n    cl\u00ednicas e instituciones que prestan atenci\u00f3n a enfermos -no\n    solamente los miembros del colectivo sanitario, que ya lo hacen, sino\n    tambi\u00e9n los que acompa\u00f1an a los enfermos en esos hospitales- deben\n    vacunarse de la gripe; todas las personas mayores de 65 a\u00f1os; todos\n    los ni\u00f1os, aparte de los que tengan enfermedades cr\u00f3nicas, que tengan\n    enfermedades metab\u00f3licas como, por ejemplo, la diabetes es necesario\n    que se inmunicen frente a esta enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [2], "sanidad": [1], "seguridad": [3], "seguridad social": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    ES EL ESTADO DEL PROCESO DE TRANSFERENCIAS DE LA GESTI\u00d3N DE LA\n    ASISTENCIA SANITARIA DE LA SEGURIDAD SOCIAL QUE INICI\u00d3 EL MINISTERIO\n    DE SANIDAD Y CONSUMO A PRINCIPIOS DE ESTE A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L\n    ES EL ESTADO DEL PROCESO DE TRANSFERENCIAS DE LA GESTI\u00d3N DE LA\n    ASISTENCIA SANITARIA DE LA SEGURIDAD SOCIAL QUE INICI\u00d3 EL MINISTERIO\n    DE SANIDAD Y CONSUMO A PRINCIPIOS DE ESTE A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L\n    ES EL ESTADO DEL PROCESO DE TRANSFERENCIAS DE LA GESTI\u00d3N DE LA\n    ASISTENCIA SANITARIA DE LA SEGURIDAD SOCIAL QUE INICI\u00d3 EL MINISTERIO\n    DE SANIDAD Y CONSUMO A PRINCIPIOS DE ESTE A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L\n    ES EL ESTADO DEL PROCESO DE TRANSFERENCIAS DE LA GESTI\u00d3N DE LA\n    ASISTENCIA SANITARIA DE LA SEGURIDAD SOCIAL QUE INICI\u00d3 EL MINISTERIO\n    DE SANIDAD Y CONSUMO A PRINCIPIOS DE ESTE A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [7, 8], "sanidad": [3, 4], "salud": [0, 1, 2], "sistema nacional": [5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Entre ellas se encontraba el transferir\n    la asistencia sanitaria p\u00fablica a todas las comunidades que todav\u00eda\n    no la gestionan para culminar de esta forma la autonom\u00eda sanitaria de\n    todo el Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que se\u00f1alar, adem\u00e1s, que esto\n    se ha hecho sin olvidar lo m\u00e1s importante, que es la salud de los\n    ciudadanos; es decir, manteniendo un nivel \u00f3ptimo de calidad\n    asistencial en todo el territorio gestionado por el Insalud que\n    todav\u00eda es de su competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, dada la trascendental\n    importancia que tiene la culminaci\u00f3n de las transferencias sanitarias\n    en todo el Sistema Nacional de Salud, no s\u00f3lo por el montante\n    econ\u00f3mico que suponen sino, por lo que es m\u00e1s importante, por el\n    grado de cohesi\u00f3n social que garantiza una cobertura universal de\n    calidad de la asistencia sanitaria, para conocimiento  y tranquilidad\n    de todos los espa\u00f1oles, le ruego que me conteste a la siguiente\n    pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el estado del proceso de transferencias de la\n    gesti\u00f3n de la asistencia sanitaria que inici\u00f3 el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo  a principios de este a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos consta que desde ese d\u00eda ha sido prioritario para el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo conseguir en esta legislatura unas\n    transferencias a todas las comunidades aut\u00f3nomas con el mayor grado\n    de equidad posible y asegurar adem\u00e1s su financiaci\u00f3n futura, pudiendo\n    decir hoy que ya est\u00e1 garantizado con el nuevo pacto de financiaci\u00f3n\n    que se destine una cantidad m\u00ednima fija suficiente para los gastos\n    sanitarios en cada comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, dada la trascendental\n    importancia que tiene la culminaci\u00f3n de las transferencias sanitarias\n    en todo el Sistema Nacional de Salud, no s\u00f3lo por el montante\n    econ\u00f3mico que suponen sino, por lo que es m\u00e1s importante, por el\n    grado de cohesi\u00f3n social que garantiza una cobertura universal de\n    calidad de la asistencia sanitaria, para conocimiento  y tranquilidad\n    de todos los espa\u00f1oles, le ruego que me conteste a la siguiente\n    pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el estado del proceso de transferencias de la\n    gesti\u00f3n de la asistencia sanitaria que inici\u00f3 el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo  a principios de este a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre ellas se encontraba el transferir\n    la asistencia sanitaria p\u00fablica a todas las comunidades que todav\u00eda\n    no la gestionan para culminar de esta forma la autonom\u00eda sanitaria de\n    todo el Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, dada la trascendental\n    importancia que tiene la culminaci\u00f3n de las transferencias sanitarias\n    en todo el Sistema Nacional de Salud, no s\u00f3lo por el montante\n    econ\u00f3mico que suponen sino, por lo que es m\u00e1s importante, por el\n    grado de cohesi\u00f3n social que garantiza una cobertura universal de\n    calidad de la asistencia sanitaria, para conocimiento  y tranquilidad\n    de todos los espa\u00f1oles, le ruego que me conteste a la siguiente\n    pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el estado del proceso de transferencias de la\n    gesti\u00f3n de la asistencia sanitaria que inici\u00f3 el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo  a principios de este a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre ellas se encontraba el transferir\n    la asistencia sanitaria p\u00fablica a todas las comunidades que todav\u00eda\n    no la gestionan para culminar de esta forma la autonom\u00eda sanitaria de\n    todo el Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, dada la trascendental\n    importancia que tiene la culminaci\u00f3n de las transferencias sanitarias\n    en todo el Sistema Nacional de Salud, no s\u00f3lo por el montante\n    econ\u00f3mico que suponen sino, por lo que es m\u00e1s importante, por el\n    grado de cohesi\u00f3n social que garantiza una cobertura universal de\n    calidad de la asistencia sanitaria, para conocimiento  y tranquilidad\n    de todos los espa\u00f1oles, le ruego que me conteste a la siguiente\n    pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el estado del proceso de transferencias de la\n    gesti\u00f3n de la asistencia sanitaria que inici\u00f3 el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo  a principios de este a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [4], "sanidad": [0, 1, 2], "atenci\u00f3n": [5], "igualdad": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1or diputado, hay una voluntad real del Gobierno de\n    complementar el proceso transferencial de la sanidad al conjunto de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, porque no tiene sentido que haya\n    comunidades aut\u00f3nomas con la suficiente capacidad de llevar  a cabo la\n    gesti\u00f3n de la asistencia sanitaria y no se haya transferido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    necesario completar el mapa de responsabilidades  y de competencias\n    del conjunto de las comunidades aut\u00f3nomas, es necesario cerrar este\n    proceso  y la sanidad es el gran proceso que quedaba por finalizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario que todos los consejeros de sanidad puedan enfrentarse a\n    los problemas de la sanidad p\u00fablica como son las listas de espera,\n    una atenci\u00f3n m\u00e1s humanizada, la elaboraci\u00f3n de un mapa de servicios\n    adecuado; es necesario que todas las comunidades tengan esas mismas\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, guiados desde el ministerio por el principio de lealtad\n    institucional y de transparencia y en un clima de colaboraci\u00f3n con\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas, hemos trasladado toda la\n    documentaci\u00f3n, que se finaliza con este acuerdo de financiaci\u00f3n de\n    comunidades aut\u00f3nomas, y estoy convencida que el 1 de enero de 2002\n    la igualdad en las transferencias ser\u00e1 para todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se\u00f1or diputado, hay una voluntad real del Gobierno de\n    complementar el proceso transferencial de la sanidad al conjunto de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, porque no tiene sentido que haya\n    comunidades aut\u00f3nomas con la suficiente capacidad de llevar  a cabo la\n    gesti\u00f3n de la asistencia sanitaria y no se haya transferido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario que todos los consejeros de sanidad puedan enfrentarse a\n    los problemas de la sanidad p\u00fablica como son las listas de espera,\n    una atenci\u00f3n m\u00e1s humanizada, la elaboraci\u00f3n de un mapa de servicios\n    adecuado; es necesario que todas las comunidades tengan esas mismas\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3], "salud": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Menos\n    crecimiento, m\u00e1s inflaci\u00f3n, frenazo  e incertidumbre de la econom\u00eda,\n    tendencia a reducir las inversiones de car\u00e1cter social, a reducir los\n    salarios y a laminar poco a poco el sistema p\u00fablico de salud y\n    educaci\u00f3n  y corregir paulatinamente, sin casi darse cuenta, el\n    sistema p\u00fablico de pensiones; eso s\u00ed, intentando convencer  a los que\n    ser\u00e1n los propios afectados, que son ya los mismos, de que el sistema\n    p\u00fablico no se podr\u00e1 sostener eternamente y, por tanto, corran ustedes\n    a hacerse\n    un sistema privado de pensiones que, como se dice en t\u00e9rminos\n    b\u00e9licos, es aquello de machacar el terreno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos\n    los camachos del mundo se esconden en estos para\u00edsos fiscales\n    tolerados, auspiciados, impulsados por ese tipo de econom\u00eda, que es\n    econom\u00eda que tiene una zona legal y otras ilegales, pero el conjunto\n    de esta econom\u00eda es lo que impulsa estos para\u00edsos fiscales, donde se\n    va a esconder el dinero de la especulaci\u00f3n y del saqueo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos\n    crecimiento, m\u00e1s inflaci\u00f3n, frenazo  e incertidumbre de la econom\u00eda,\n    tendencia a reducir las inversiones de car\u00e1cter social, a reducir los\n    salarios y a laminar poco a poco el sistema p\u00fablico de salud y\n    educaci\u00f3n  y corregir paulatinamente, sin casi darse cuenta, el\n    sistema p\u00fablico de pensiones; eso s\u00ed, intentando convencer  a los que\n    ser\u00e1n los propios afectados, que son ya los mismos, de que el sistema\n    p\u00fablico no se podr\u00e1 sostener eternamente y, por tanto, corran ustedes\n    a hacerse\n    un sistema privado de pensiones que, como se dice en t\u00e9rminos\n    b\u00e9licos, es aquello de machacar el terreno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos\n    centenares de locos y provocadores, a veces fomentados desde los\n    propios servicios de informaci\u00f3n y de polic\u00eda del poder, no van a\n    acabar con este movimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [6], "empresas": [4, 5], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "peque\u00f1as": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Frutos, tengo que decir que el se\u00f1or Frutos plantea\n    un debate apasionante, probablemente el debate de nuestra \u00e9poca, pero\n    no s\u00e9 hasta qu\u00e9 punto estoy en condiciones de responder por el\n    Gobierno, en el sentido de que muchas de las cosas que me ha\n    planteado no s\u00f3lo no son responsabilidad del Ministerio de Econom\u00eda\n    sino que ni siquiera son responsabilidad del Gobierno espa\u00f1ol, y\n    tienen que ver en algunos casos con la naturaleza humana y en otros\n    con el devenir de la historia, que no es necesariamente\n    responsabilidad pol\u00edtica de un Gobierno determinado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo sinceramente que Espa\u00f1a, dentro\n    de sus responsabilidades, que son limitadas, en los \u00faltimos a\u00f1os, a\n    trav\u00e9s de varios gobiernos, est\u00e1 haciendo esfuerzos considerables por\n    tener una pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n, por tener una actuaci\u00f3n en el\n    conjunto de la econom\u00eda mundial superior a nuestro tama\u00f1o y por tener\n    una visi\u00f3n m\u00e1s generosa que la media -no s\u00e9 si eso es una buena\n    definici\u00f3n, a lo mejor no- en cosas como pueden ser el comercio y la\n    apertura de nuestras fronteras al Tercer Mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, antes de entrar en cuestiones coyunturales concretas, le\n    dir\u00eda, se\u00f1or\u00eda, que los mercados de capitales no son monstruos que\n    atacan a la pobreza en el mundo; los mercados de capitales son hoy un\n    sistema de financiaci\u00f3n de la econom\u00eda desconocido hasta ahora y con\n    una potencia que en muchos casos es muy positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos\n    no es f\u00e1cil hacer previsiones ni predicciones sobre cu\u00e1l va a ser la\n    evoluci\u00f3n, por ejemplo, de la econom\u00eda norteamericana a partir de\n    primeros de a\u00f1o, donde si bien los acontecimientos de septiembre\n    act\u00faan sobre las expectativas de los consumidores  y eso acelera la\n    crisis norteamericana, tambi\u00e9n es cierto que la reacci\u00f3n que se ha\n    producido, desde el punto de vista monetario, desde el punto de vista\n    de gasto p\u00fablico y desde el punto de vista de materias primas, tiene\n    efectos que pueden permitirnos una recuperaci\u00f3n durante el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando un pa\u00eds tiene un problema de balanza de pagos, muchas veces\n    tiene que ver con que en ese pa\u00eds se han estado haciendo trampas en\n    la contabilidad p\u00fablica y en la gesti\u00f3n de las empresas como\n    consecuencia de una determinada pol\u00edtica que ha sido un error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted sabe cu\u00e1ntas\n    empresas europeas, americanas, asi\u00e1ticas han conseguido capital para\n    poder crear empleos gracias a la existencia de un mercado de\n    capitales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de las grandes superficies, que no son homog\u00e9neos en todo\n    el pa\u00eds, pero que son los que podemos tener de una manera m\u00e1s\n    concreta en este momento, indicar\u00edan un crecimiento del consumo en\n    ese tipo de establecimientos a lo largo de este a\u00f1o entre el 3,5 y el\n    4 por ciento, que es un crecimiento sostenido de lo que estaba\n    sucediendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hace muy bien en destacar que esta es la primera\n    crisis desde probablemente los a\u00f1os setenta, en que todas las\n    econom\u00edas del mundo, con muy peque\u00f1as excepciones, est\u00e1n creciendo\n    menos o creciendo cero o negativamente, lo cual indicar\u00eda la seriedad\n    de la crisis  y los efectos no siempre beneficiosos de los mercados\n    globalizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Bien, continuar\u00e9 en la\n    r\u00e9plica dando los datos concretos que pueden ser de inter\u00e9s para la\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque ustedes han\n    eliminado la pol\u00edtica, han eliminado la democracia del mercado, de\n    las relaciones econ\u00f3micas y comerciales, y han introducido la\n    pol\u00edtica del m\u00e1s fuerte, es decir, de los estados mayores econ\u00f3micos\n    que hay en cada pa\u00eds, los que controlan en el \u00e1mbito internacional la\n    econom\u00eda, las finanzas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe va a decir usted a m\u00ed que esto es una econom\u00eda\n    sana, que esto es un desarrollo sano y sostenible, desde el punto de\n    vista social y desde el punto de vista ecol\u00f3gico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no he hablado de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica se\u00f1or Rato, usted me hablaba\n    de esos pa\u00edses que se han derrumbado pero sepa usted, porque hay\n    datos suficientes para saberlo, que en la antigua Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, lo\n    que son ahora rep\u00fablicas como la Federaci\u00f3n rusa, etc\u00e9tera, nunca\n    hab\u00eda habido el nivel de hambre, el nivel de enfermedad, la reducci\u00f3n\n    de las expectativas de vida de la gente como ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [4, 5, 6], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "peque\u00f1as": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En un sector muy importante para nuestra econom\u00eda como es\n    el de la alimentaci\u00f3n, no vemos en este momento significativas\n    variaciones en las ventas interiores, que estar\u00edan en consonancia con\n    los datos de consumo que he dado, pero sin embargo nuestro gran\n    problema, como en el conjunto de la Uni\u00f3n Europea, va a estar en una\n    muy intensa desaceleraci\u00f3n del comercio internacional que nos llevar\u00e1\n    a tasas muy peque\u00f1as de crecimiento de las exportaciones en el\n    segundo semestre de este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el conjunto de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola contin\u00faa en un proceso de desaceleraci\u00f3n pero sin que este\n    vaya a suponer ninguna situaci\u00f3n\n    ni mucho menos dram\u00e1tica ni nos haga renunciar  a algunos de\n    nuestros principales objetivos, como es la convergencia real y la\n    reducci\u00f3n de la tasa de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esa preponderancia de lo que usted llama la pol\u00edtica sobre la\n    econom\u00eda no ha sido siempre excesivamente rentable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que ha\n    habido decisiones equivocadas que han tomado responsables pol\u00edticos\n    de esos pa\u00edses, no de otros, pero tambi\u00e9n es cierto que la situaci\u00f3n\n    en la que se encontraba la econom\u00eda de esos pa\u00edses en su momento,\n    cuando cae el muro, no me parece a m\u00ed que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    ah\u00ed, exactamente igual que en el consumo de grandes superficies,\n    tenemos datos de expectativas que pueden ser m\u00e1s negativos pero\n    tambi\u00e9n datos extraordinariamente positivos desde el punto de vista\n    de la financiaci\u00f3n del coste de los cr\u00e9ditos  o tambi\u00e9n del coste de\n    la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un sector muy importante para nuestra econom\u00eda como es\n    el de la alimentaci\u00f3n, no vemos en este momento significativas\n    variaciones en las ventas interiores, que estar\u00edan en consonancia con\n    los datos de consumo que he dado, pero sin embargo nuestro gran\n    problema, como en el conjunto de la Uni\u00f3n Europea, va a estar en una\n    muy intensa desaceleraci\u00f3n del comercio internacional que nos llevar\u00e1\n    a tasas muy peque\u00f1as de crecimiento de las exportaciones en el\n    segundo semestre de este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tengo que decir que, desde el punto de vista financiero, los\n    datos de morosidad de la banca y de las cajas contin\u00faan siendo\n    hist\u00f3ricamente muy bajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un sector muy importante para nuestra econom\u00eda como es\n    el de la alimentaci\u00f3n, no vemos en este momento significativas\n    variaciones en las ventas interiores, que estar\u00edan en consonancia con\n    los datos de consumo que he dado, pero sin embargo nuestro gran\n    problema, como en el conjunto de la Uni\u00f3n Europea, va a estar en una\n    muy intensa desaceleraci\u00f3n del comercio internacional que nos llevar\u00e1\n    a tasas muy peque\u00f1as de crecimiento de las exportaciones en el\n    segundo semestre de este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LOS RECURSOS EXISTENTES\n    EN EL SISTEMA NACIONAL DE SALUD PARA TRATAR DE FORMA ADECUADA A LOS\n    AFECTADOS POR TRASTORNOS DE LA CONDUCTA ALIMENTARIA (ANOREXIA Y\n    BULIMIA).  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LOS RECURSOS EXISTENTES\n    EN EL SISTEMA NACIONAL DE SALUD PARA TRATAR DE FORMA ADECUADA A LOS\n    AFECTADOS POR TRASTORNOS DE LA CONDUCTA ALIMENTARIA (ANOREXIA Y\n    BULIMIA).  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [9], "mujeres": [11], "sistema nacional": [12, 13], "atenci\u00f3n": [17], "salud": [0, 1, 2, 3, 4], "datos": [14, 15, 16], "sanidad": [5, 6, 7, 8], "investigaci\u00f3n": [10]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Si los enfermos y\n    las familias no se rinden, el Grupo Socialista tampoco se conforma\n    con despachar este grave problema de salud p\u00fablica con una pregunta\n    oral en Pleno y con dos minutos y medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso precisamente\n    presentamos esta interpelaci\u00f3n urgente, para conocer de una forma m\u00e1s\n    sosegada, m\u00e1s tranquila, se\u00f1ora ministra, cu\u00e1les son las medidas\n    espec\u00edficas que se est\u00e1n llevando a cabo en el Sistema Nacional de\n    Salud para la atenci\u00f3n y tratamiento de estos enfermos de anorexia y\n    bulimia y aquellas que el Ministerio de Sanidad piensa poner en\n    marcha en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para la atenci\u00f3n\n    sanitaria e integral de estos enfermos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, no podemos permanecer impasibles ante este grave\n    problema de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero junto a estas\n    actuaciones a largo plazo, los miles de adolescentes afectados y sus\n    familias necesitan ya una respuesta inmediata de los poderes p\u00fablicos\n    para solucionar este grave problema de salud, con independencia de su\n    lugar de residencia, para hacer efectivo el principio de igualdad de\n    oportunidades de todos los ciudadanos ante los servicios sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, muchos buenos prop\u00f3sitos, pero el resultado es que hoy\n    todav\u00eda no existe ning\u00fan recurso espec\u00edfico suficiente para el\n    tratamiento adecuado con car\u00e1cter integral de estas enfermedades en\n    el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin quitar importancia al tema, es\n    un problema pr\u00e1cticamente resuelto y lo \u00fanico que necesita es, cuando\n    se incluye una nueva vacuna en el calendario vacunal, que desde el\n    Ministerio de Sanidad se incluyan los recursos econ\u00f3micos para que en\n    cada comunidad aut\u00f3noma se pueda hacer frente a esta nueva\n    prestaci\u00f3n, cosa que no se hace \u00faltimamente, por ejemplo, con la\n    vacuna de la meningitis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso precisamente\n    presentamos esta interpelaci\u00f3n urgente, para conocer de una forma m\u00e1s\n    sosegada, m\u00e1s tranquila, se\u00f1ora ministra, cu\u00e1les son las medidas\n    espec\u00edficas que se est\u00e1n llevando a cabo en el Sistema Nacional de\n    Salud para la atenci\u00f3n y tratamiento de estos enfermos de anorexia y\n    bulimia y aquellas que el Ministerio de Sanidad piensa poner en\n    marcha en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para la atenci\u00f3n\n    sanitaria e integral de estos enfermos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apelo a su\n    responsabilidad y a su sensibilidad, le deseo de todo coraz\u00f3n,\n    sinceramente, que triunfe usted y que salga usted bien con respecto a\n    las soluciones que tienen que poner sobre la mesa como ministra de\n    Sanidad para resolver este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las familias se siguen quejando porque es\n    una enfermedad que no responde a un tratamiento farmacol\u00f3gico, sino\n    que su curaci\u00f3n o su mejor\u00eda depende de la correcta aplicaci\u00f3n de un\n    programa de psicoterapia que no se asegura en las consultas de la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero junto a estas\n    actuaciones a largo plazo, los miles de adolescentes afectados y sus\n    familias necesitan ya una respuesta inmediata de los poderes p\u00fablicos\n    para solucionar este grave problema de salud, con independencia de su\n    lugar de residencia, para hacer efectivo el principio de igualdad de\n    oportunidades de todos los ciudadanos ante los servicios sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ntos proyectos de investigaci\u00f3n sobre\n    anorexia y bulimia se han financiado a trav\u00e9s del CISS? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sobrevaloraci\u00f3n del aspecto f\u00edsico que hace nuestra\n    sociedad, sobre todo en las mujeres, como dec\u00eda anteriormente, el\n    culto a la delgadez, la potenciaci\u00f3n de este ideal a trav\u00e9s de los\n    medios de comunicaci\u00f3n, la moda y la publicidad, la modificaci\u00f3n de\n    los h\u00e1bitos alimentarios o la p\u00e9rdida de la relevancia de factores\n    culturales, intelectuales y \u00e9ticos, influyen en el grado de\n    autoestima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso precisamente\n    presentamos esta interpelaci\u00f3n urgente, para conocer de una forma m\u00e1s\n    sosegada, m\u00e1s tranquila, se\u00f1ora ministra, cu\u00e1les son las medidas\n    espec\u00edficas que se est\u00e1n llevando a cabo en el Sistema Nacional de\n    Salud para la atenci\u00f3n y tratamiento de estos enfermos de anorexia y\n    bulimia y aquellas que el Ministerio de Sanidad piensa poner en\n    marcha en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para la atenci\u00f3n\n    sanitaria e integral de estos enfermos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, muchos buenos prop\u00f3sitos, pero el resultado es que hoy\n    todav\u00eda no existe ning\u00fan recurso espec\u00edfico suficiente para el\n    tratamiento adecuado con car\u00e1cter integral de estas enfermedades en\n    el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento no disponemos de datos epidemiol\u00f3gicos completos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias al trabajo de algunos profesionales, muy interesados en este\n    problema, hemos podido conocer datos interesantes, aunque desde todo\n    punto de vista parciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTiene datos epidemiol\u00f3gicos de la incidencia de la\n    anorexia y la bulimia en cada una de las provincias del territorio\n    nacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso precisamente\n    presentamos esta interpelaci\u00f3n urgente, para conocer de una forma m\u00e1s\n    sosegada, m\u00e1s tranquila, se\u00f1ora ministra, cu\u00e1les son las medidas\n    espec\u00edficas que se est\u00e1n llevando a cabo en el Sistema Nacional de\n    Salud para la atenci\u00f3n y tratamiento de estos enfermos de anorexia y\n    bulimia y aquellas que el Ministerio de Sanidad piensa poner en\n    marcha en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para la atenci\u00f3n\n    sanitaria e integral de estos enfermos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [22], "mujeres": [11, 12], "sistema nacional": [13, 14, 15, 16], "atenci\u00f3n": [23, 24], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "datos": [17, 18, 19, 20, 21], "sanidad": [8, 9], "investigaci\u00f3n": [10]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Debo\n    recordarles que la salud mental es una competencia de las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me hace una pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero\n    de unidades integrales del Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s usted\n    podr\u00e1 decir lo que quiera, pero no le puedo contestar, se\u00f1ora\n    diputada, porque me parece tambi\u00e9n profundamente atrevido por su\n    parte decir que en todo el Sistema Nacional de Salud no hay ninguna\n    unidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Sistema Nacional de Salud quiere decir que es todo\n    el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La interpelaci\u00f3n habla del Sistema Nacional\n    de Salud, que es el territorio nacional en su conjunto, y he pedido\n    urgentemente, al recibir su interpelaci\u00f3n, datos  a Andaluc\u00eda,\n    Canarias, Catalu\u00f1a, Pa\u00eds Vasco, Navarra, Galicia, Valencia,\n    comunidades a las que se han transferido las competencias y que por\n    lo tanto tendr\u00e1n que proporcionarnos los datos para poder contestarle\n    a esa pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1rea de investigaci\u00f3n, se\u00f1ora diputada, y\n    usted sabe que existe el Instituto de Salud Carlos III, responsable\n    de la investigaci\u00f3n, en este momento existe el proyecto COST-B6, que\n    es el proyecto de la Uni\u00f3n Europea donde se est\u00e1n analizando de forma\n    importante estos problemas de anorexia y de bulimia y est\u00e1n\n    representadas once unidades de todo el territorio nacional: el\n    Hospital Ram\u00f3n y Cajal, La Paz, La Princesa, el Ni\u00f1o Jes\u00fas, el\n    Cl\u00ednico de Barcelona, el Hospital de Ciudad Real, el Cl\u00ednico de\n    Zaragoza, el Hospital de Bellvitge, el Hospital de Valdecilla en\n    Santander, el Hospital de Sevilla y el de Vitoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero da igual, bajos en relaci\u00f3n con la estad\u00edstica, porque\n    comprender\u00e1, se\u00f1ora diputada, que en esto, como en cualquier otro\n    caso de salud, un caso ya es lamentable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el Ministerio con el resto\n    de las comunidades aut\u00f3nomas en salud p\u00fablica, debo decirle que desde\n    el a\u00f1o 1999 el Ministerio de Sanidad firma protocolos con las\n    diferentes comunidades aut\u00f3nomas para programas y proyectos\n    relacionados con las enfermedades emergentes, como son esta de la\n    anorexia y bulimia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa mesa sectorial, que la\n    constituimos en el Ministerio de Sanidad, y en ning\u00fan otro organismo,\n    ha seguido avanzando en intentar resolver problemas que tienen que\n    nacer del consenso en la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el Ministerio con el resto\n    de las comunidades aut\u00f3nomas en salud p\u00fablica, debo decirle que desde\n    el a\u00f1o 1999 el Ministerio de Sanidad firma protocolos con las\n    diferentes comunidades aut\u00f3nomas para programas y proyectos\n    relacionados con las enfermedades emergentes, como son esta de la\n    anorexia y bulimia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1rea de investigaci\u00f3n, se\u00f1ora diputada, y\n    usted sabe que existe el Instituto de Salud Carlos III, responsable\n    de la investigaci\u00f3n, en este momento existe el proyecto COST-B6, que\n    es el proyecto de la Uni\u00f3n Europea donde se est\u00e1n analizando de forma\n    importante estos problemas de anorexia y de bulimia y est\u00e1n\n    representadas once unidades de todo el territorio nacional: el\n    Hospital Ram\u00f3n y Cajal, La Paz, La Princesa, el Ni\u00f1o Jes\u00fas, el\n    Cl\u00ednico de Barcelona, el Hospital de Ciudad Real, el Cl\u00ednico de\n    Zaragoza, el Hospital de Bellvitge, el Hospital de Valdecilla en\n    Santander, el Hospital de Sevilla y el de Vitoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar debo decir que la sensibilidad sobre esta enfermedad\n    la tenemos todos y, si hablamos entre mujeres, me da la sensaci\u00f3n de\n    que la tenemos todas, todas tenemos la preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que la prevalencia en la poblaci\u00f3n\n    de mujeres de entre 13 y 22 a\u00f1os es del 4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me hace una pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero\n    de unidades integrales del Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s usted\n    podr\u00e1 decir lo que quiera, pero no le puedo contestar, se\u00f1ora\n    diputada, porque me parece tambi\u00e9n profundamente atrevido por su\n    parte decir que en todo el Sistema Nacional de Salud no hay ninguna\n    unidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Sistema Nacional de Salud quiere decir que es todo\n    el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La interpelaci\u00f3n habla del Sistema Nacional\n    de Salud, que es el territorio nacional en su conjunto, y he pedido\n    urgentemente, al recibir su interpelaci\u00f3n, datos  a Andaluc\u00eda,\n    Canarias, Catalu\u00f1a, Pa\u00eds Vasco, Navarra, Galicia, Valencia,\n    comunidades a las que se han transferido las competencias y que por\n    lo tanto tendr\u00e1n que proporcionarnos los datos para poder contestarle\n    a esa pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La interpelaci\u00f3n habla del Sistema Nacional\n    de Salud, que es el territorio nacional en su conjunto, y he pedido\n    urgentemente, al recibir su interpelaci\u00f3n, datos  a Andaluc\u00eda,\n    Canarias, Catalu\u00f1a, Pa\u00eds Vasco, Navarra, Galicia, Valencia,\n    comunidades a las que se han transferido las competencias y que por\n    lo tanto tendr\u00e1n que proporcionarnos los datos para poder contestarle\n    a esa pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son solamente los datos del Insalud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo a\n    decirle que los datos globales del sistema no los tengo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo\n    decir los datos que en este proyecto COST-B6 de la Uni\u00f3n Europea los\n    diferentes cient\u00edficos de esos once hospitales han aportado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00fanicos datos que\n    le puedo proporcionar son los siguientes: n\u00famero de ingresos\n    hospitalarios en el a\u00f1o 1998, 556; en el a\u00f1o 1999, 661; y de enero a\n    junio del a\u00f1o 2000, 306. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Insalud se cre\u00f3 la\n    primera unidad de gesti\u00f3n de asistencia sanitaria en la que se\n    elabora el protocolo de atenci\u00f3n a pacientes con trastornos de\n    comportamiento en la asistencia primaria, realizado con la\n    colaboraci\u00f3n inestimable de la sociedad Semfyc, que representa a\n    todos los m\u00e9dicos de asistencia primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un tema sanitario la atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica, porque\n    efectivamente es una enfermedad psiqui\u00e1trica, pero tampoco es una\n    responsabilidad exclusiva de la Administraci\u00f3n central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Insalud se cre\u00f3 la\n    primera unidad de gesti\u00f3n de asistencia sanitaria en la que se\n    elabora el protocolo de atenci\u00f3n a pacientes con trastornos de\n    comportamiento en la asistencia primaria, realizado con la\n    colaboraci\u00f3n inestimable de la sociedad Semfyc, que representa a\n    todos los m\u00e9dicos de asistencia primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0], "datos": [3, 4], "investigaci\u00f3n": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La salud\n    mental y los recursos espec\u00edficos para el tratamiento de los\n    trastornos de la alimentaci\u00f3n, anorexia y bulimia, tiene que\n    aportarlos el Ministerio de Sanidad, en ello tiene que poner todo su\n    empe\u00f1o; y me alegro si es por iniciativa de este grupo, del Grupo\n    Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La salud\n    mental y los recursos espec\u00edficos para el tratamiento de los\n    trastornos de la alimentaci\u00f3n, anorexia y bulimia, tiene que\n    aportarlos el Ministerio de Sanidad, en ello tiene que poner todo su\n    empe\u00f1o; y me alegro si es por iniciativa de este grupo, del Grupo\n    Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que me explicara qu\u00e9 saben\n    usted y el personal del ministerio sobre la anorexia, sobre el tiempo\n    medio de recuperaci\u00f3n de esta enfermedad y el n\u00famero de enfermos\n    afectados, sobre el sufrimiento que padecen centenares de miles de\n    adolescentes que en algunos casos les ha llevado hasta la muerte,\n    sobre el padecimiento de sus familiares m\u00e1s pr\u00f3ximos y las grandes\n    dificultades  e incomprensi\u00f3n social, familiar y laboral que soportan,\n    sobre la escasez de medios en nuestro pa\u00eds tanto para investigaci\u00f3n\n    como en centros o en profesionales expertos, y sobre cu\u00e1ndo vamos a\n    empezar a considerar la anorexia como una enfermedad y no como una\n    tonter\u00eda de adolescente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, dar datos es f\u00e1cil, pero aportar soluciones es un\n    tanto complicado para su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda saber, se\u00f1ora ministra, con qu\u00e9 compara usted los datos\n    que nos daba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [4, 5], "sanidad": [1, 2], "salud": [0], "mujeres": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Entiendo a todos los padres,\n     a todos los hermanos y maridos que tienen un problema de salud en sus\n    familias; \u00a1c\u00f3mo no lo voy a entender! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco conozco a ning\u00fan\n    responsable de Sanidad que se tome  a risa enfermedad alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQuiere esto decir\n    que en lo que no es sanitario pero que, desde mi punto de vista tiene\n    que ver mucho con la sanidad, como es la cultura de la juventud,\n    tenemos mucho que hacer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    importante que en televisi\u00f3n no aparezca un se\u00f1or, creador de moda,\n    que dice que le gustan las mujeres que parecen hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que no puedo transmitir -y ser\u00eda malo que usted transmitiera a la\n    opini\u00f3n p\u00fablica- es que desde este ministerio podemos decidir qu\u00e9 se\n    hace en comunidades aut\u00f3nomas que tienen competencias plenas en\n    asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no puedo decirles a Galicia, al Pa\u00eds Vasco,\n    a Catalu\u00f1a o a Andaluc\u00eda qu\u00e9 unidades tienen que crear; no lo puedo\n    hacer, porque tienen competencias exclusivas en la estructura y\n    organizaci\u00f3n de su asistencia sanitaria y, por tanto, tengo que\n    respetar esas transferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "seguridad": [14, 15, 16, 17], "datos": [13], "seguridad social": [9, 10, 11, 12]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro,\n    lo que el Bloque Nacionalista Galego pretende con esta interpelaci\u00f3n\n    es conocer la posici\u00f3n del Gobierno, que el Gobierno concrete cu\u00e1les\n    son sus planes respecto de los reg\u00edmenes especiales de la Seguridad\n    Social y, en particular, de la anunciada -al menos recogida en el\n    acuerdo suscrito por el Gobierno en abril de este a\u00f1o con la CEOE y\n    con Comisiones Obreras- integraci\u00f3n de los trabajadores por cuenta\n    propia, actualmente afiliados al r\u00e9gimen especial de trabajadores del\n    mar y al r\u00e9gimen especial agrario, en el r\u00e9gimen especial de\n    trabajadores aut\u00f3nomos, al mismo tiempo que conocer si est\u00e1 dispuesto\n    o no a una convergencia real que nosotros entendemos entre los\n    diferentes sectores, es decir, acercar el nivel de protecci\u00f3n\n    establecido para estos reg\u00edmenes especiales al dispuesto actualmente\n    para el r\u00e9gimen general,  y convergencia real tambi\u00e9n en el sentido de\n    corregir la tendencia que, de acuerdo con los \u00faltimos informes de que\n    se dispone de los a\u00f1os 1999 y 2000 del Consejo Econ\u00f3mico y Social,\n    nos est\u00e1 alejando de los niveles medios de protecci\u00f3n social en\n    Europa; es decir, que el sistema espa\u00f1ol de Seguridad Social se\n    acerque  a estos niveles medios europeos que, como digo, no es la\n    tendencia que se sigue en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es especialmente preocupante que, manteniendo el Estado espa\u00f1ol unos\n    gastos en protecci\u00f3n social inferiores  a la media de la Uni\u00f3n\n    Europea, existan reg\u00edmenes especiales de la Seguridad Social, los ya\n    mencionados de trabajadores aut\u00f3nomos, agrarios y trabajadores del\n    mar, que presentan a\u00fan cifras de financiaci\u00f3n p\u00fablica inferiores a la\n    media estatal y que adem\u00e1s mantienen respecto del r\u00e9gimen general\n    diferencias en aspectos como protecci\u00f3n de contingencias, que en\n    muchos casos no puede encontrar una justificaci\u00f3n suficiente en las\n    caracter\u00edsticas propias, en las especiales condiciones de trabajo en\n    cada uno de estos sectores o, incluso, en la diferenciaci\u00f3n entre\n    trabajo por cuenta propia  y por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... porque las hizo\n    p\u00fablicas el Consejo Econ\u00f3mico y Social en un informe del a\u00f1o pasado,\n    pero es cierto que existen notables diferencias en la cuant\u00eda de las\n    diferentes prestaciones, por ejemplo en la pensi\u00f3n de viudedad; la\n    pensi\u00f3n de viudedad media en el r\u00e9gimen general es de 57.085 pesetas;\n    en el r\u00e9gimen de trabajadores aut\u00f3nomos supera por poco las 41.000\n    pesetas; en el r\u00e9gimen agrario por cuenta ajena, 45.000 pesetas; en\n    el r\u00e9gimen agrario por cuenta propia, 38.000 y en el r\u00e9gimen de\n    trabajadores del mar, 51.000, divergencias\n    que para nosotros no est\u00e1n justificadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La media del r\u00e9gimen general asciende a casi\n    100.000 pesetas, mientras que en aut\u00f3nomos es de 57.700; agrarios por\n    cuenta ajena, 53.000; agrarios por cuenta propia, 46.000;\n    trabajadores del mar, 82.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las diferencias m\u00e1s notables se aprecian en el r\u00e9gimen de\n    trabajadores aut\u00f3nomos y en el r\u00e9gimen agrario por cuenta propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    nos referimos al r\u00e9gimen de aut\u00f3nomos esta desigualdad es\n    especialmente grave, pues muchos de los actuales afiliados a este\n    r\u00e9gimen son falsos aut\u00f3nomos, es decir, son trabajadores que\n    provienen del r\u00e9gimen general y que siguen afiliados al r\u00e9gimen de\n    trabajadores aut\u00f3nomos realizando las mismas funciones con un cierto\n    grado de riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n parece l\u00f3gico extender al r\u00e9gimen especial\n    de trabajadores aut\u00f3nomos,  a los trabajadores por cuenta propia\n    incluidos en el r\u00e9gimen especial del mar y en el de trabajadores\n    agrarios la protecci\u00f3n que brinda el r\u00e9gimen general ante\n    determinadas contingencias, en incapacidad temporal, en donde el\n    subsidio se percibe desde el cuarto d\u00eda de la baja en la actividad y\n    no como actualmente se\n    dispone desde el decimosexto d\u00eda a contar desde la baja m\u00e9dica; que\n    se bonifiquen las cuotas que deben satisfacer los trabajadores\n    aut\u00f3nomos en los supuestos de baja por maternidad, aparte de las\n    ayudas que ya establecen para las cotizaciones de los trabajadores\n    sustitutos y que en estos supuestos de trabajadores por cuenta propia\n    estar\u00edan incluso m\u00e1s justificadas, porque es la madre en este caso,\n    la trabajadora, quien ingresa las cotizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto habr\u00eda que extender tambi\u00e9n a los trabajadores aut\u00f3nomos y a\n    los trabajadores por cuenta propia afiliados a los otros reg\u00edmenes\n    especiales la posibilidad de beneficiarse de una prestaci\u00f3n por\n    desempleo, permitiendo una cotizaci\u00f3n voluntaria para esta\n    contingencia  y estableciendo las causas ajenas a la negligencia\n    profesional, al abandono voluntario de la actividad cuando el cese en\n    esta actividad permita acceder  a tales prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a este argumento, cabr\u00eda\n    recordar ciertos datos con relaci\u00f3n al r\u00e9gimen de trabajadores\n    aut\u00f3nomos, que es en este momento el r\u00e9gimen de la Seguridad Social\n    m\u00e1s equilibrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro,\n    lo que el Bloque Nacionalista Galego pretende con esta interpelaci\u00f3n\n    es conocer la posici\u00f3n del Gobierno, que el Gobierno concrete cu\u00e1les\n    son sus planes respecto de los reg\u00edmenes especiales de la Seguridad\n    Social y, en particular, de la anunciada -al menos recogida en el\n    acuerdo suscrito por el Gobierno en abril de este a\u00f1o con la CEOE y\n    con Comisiones Obreras- integraci\u00f3n de los trabajadores por cuenta\n    propia, actualmente afiliados al r\u00e9gimen especial de trabajadores del\n    mar y al r\u00e9gimen especial agrario, en el r\u00e9gimen especial de\n    trabajadores aut\u00f3nomos, al mismo tiempo que conocer si est\u00e1 dispuesto\n    o no a una convergencia real que nosotros entendemos entre los\n    diferentes sectores, es decir, acercar el nivel de protecci\u00f3n\n    establecido para estos reg\u00edmenes especiales al dispuesto actualmente\n    para el r\u00e9gimen general,  y convergencia real tambi\u00e9n en el sentido de\n    corregir la tendencia que, de acuerdo con los \u00faltimos informes de que\n    se dispone de los a\u00f1os 1999 y 2000 del Consejo Econ\u00f3mico y Social,\n    nos est\u00e1 alejando de los niveles medios de protecci\u00f3n social en\n    Europa; es decir, que el sistema espa\u00f1ol de Seguridad Social se\n    acerque  a estos niveles medios europeos que, como digo, no es la\n    tendencia que se sigue en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es especialmente preocupante que, manteniendo el Estado espa\u00f1ol unos\n    gastos en protecci\u00f3n social inferiores  a la media de la Uni\u00f3n\n    Europea, existan reg\u00edmenes especiales de la Seguridad Social, los ya\n    mencionados de trabajadores aut\u00f3nomos, agrarios y trabajadores del\n    mar, que presentan a\u00fan cifras de financiaci\u00f3n p\u00fablica inferiores a la\n    media estatal y que adem\u00e1s mantienen respecto del r\u00e9gimen general\n    diferencias en aspectos como protecci\u00f3n de contingencias, que en\n    muchos casos no puede encontrar una justificaci\u00f3n suficiente en las\n    caracter\u00edsticas propias, en las especiales condiciones de trabajo en\n    cada uno de estos sectores o, incluso, en la diferenciaci\u00f3n entre\n    trabajo por cuenta propia  y por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de una situaci\u00f3n que, por cierto,\n    contradice lo dispuesto en la recomendaci\u00f3n cuarta del Pacto de\n    Toledo, en cuya virtud la acci\u00f3n protectora de la Seguridad Social\n    debe ser similar en los distintos reg\u00edmenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a este argumento, cabr\u00eda\n    recordar ciertos datos con relaci\u00f3n al r\u00e9gimen de trabajadores\n    aut\u00f3nomos, que es en este momento el r\u00e9gimen de la Seguridad Social\n    m\u00e1s equilibrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a este argumento, cabr\u00eda\n    recordar ciertos datos con relaci\u00f3n al r\u00e9gimen de trabajadores\n    aut\u00f3nomos, que es en este momento el r\u00e9gimen de la Seguridad Social\n    m\u00e1s equilibrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro,\n    lo que el Bloque Nacionalista Galego pretende con esta interpelaci\u00f3n\n    es conocer la posici\u00f3n del Gobierno, que el Gobierno concrete cu\u00e1les\n    son sus planes respecto de los reg\u00edmenes especiales de la Seguridad\n    Social y, en particular, de la anunciada -al menos recogida en el\n    acuerdo suscrito por el Gobierno en abril de este a\u00f1o con la CEOE y\n    con Comisiones Obreras- integraci\u00f3n de los trabajadores por cuenta\n    propia, actualmente afiliados al r\u00e9gimen especial de trabajadores del\n    mar y al r\u00e9gimen especial agrario, en el r\u00e9gimen especial de\n    trabajadores aut\u00f3nomos, al mismo tiempo que conocer si est\u00e1 dispuesto\n    o no a una convergencia real que nosotros entendemos entre los\n    diferentes sectores, es decir, acercar el nivel de protecci\u00f3n\n    establecido para estos reg\u00edmenes especiales al dispuesto actualmente\n    para el r\u00e9gimen general,  y convergencia real tambi\u00e9n en el sentido de\n    corregir la tendencia que, de acuerdo con los \u00faltimos informes de que\n    se dispone de los a\u00f1os 1999 y 2000 del Consejo Econ\u00f3mico y Social,\n    nos est\u00e1 alejando de los niveles medios de protecci\u00f3n social en\n    Europa; es decir, que el sistema espa\u00f1ol de Seguridad Social se\n    acerque  a estos niveles medios europeos que, como digo, no es la\n    tendencia que se sigue en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es especialmente preocupante que, manteniendo el Estado espa\u00f1ol unos\n    gastos en protecci\u00f3n social inferiores  a la media de la Uni\u00f3n\n    Europea, existan reg\u00edmenes especiales de la Seguridad Social, los ya\n    mencionados de trabajadores aut\u00f3nomos, agrarios y trabajadores del\n    mar, que presentan a\u00fan cifras de financiaci\u00f3n p\u00fablica inferiores a la\n    media estatal y que adem\u00e1s mantienen respecto del r\u00e9gimen general\n    diferencias en aspectos como protecci\u00f3n de contingencias, que en\n    muchos casos no puede encontrar una justificaci\u00f3n suficiente en las\n    caracter\u00edsticas propias, en las especiales condiciones de trabajo en\n    cada uno de estos sectores o, incluso, en la diferenciaci\u00f3n entre\n    trabajo por cuenta propia  y por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de una situaci\u00f3n que, por cierto,\n    contradice lo dispuesto en la recomendaci\u00f3n cuarta del Pacto de\n    Toledo, en cuya virtud la acci\u00f3n protectora de la Seguridad Social\n    debe ser similar en los distintos reg\u00edmenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a este argumento, cabr\u00eda\n    recordar ciertos datos con relaci\u00f3n al r\u00e9gimen de trabajadores\n    aut\u00f3nomos, que es en este momento el r\u00e9gimen de la Seguridad Social\n    m\u00e1s equilibrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36], "atenci\u00f3n": [37], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "seguridad social": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "econom\u00eda": [11], "datos": [23], "salud": [10]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Estoy seguro de que este mismo inter\u00e9s por los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, sobre todo por los aspectos de Seguridad\n    Social que ha abordado, lo mantendr\u00e1 -no digo que lo retrotraer\u00e1\n    porque ser\u00e1 imposible- en los aspectos de fiscalidad y de mejora de\n    la situaci\u00f3n de nuestros aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de las pensiones que perciben un\n    complemento, algo que no surge de la cotizaci\u00f3n sino de la\n    solidaridad del resto de trabajadores y sectores, est\u00e1n los\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si algo deja\n    claro el Pacto de Toledo es que no se trata de un \u00fanico r\u00e9gimen\n    general ni el especial de aut\u00f3nomos, sino que hay esos dos grandes\n    grupos: el r\u00e9gimen de trabajadores aut\u00f3nomos y el r\u00e9gimen de\n    trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -salvo que desde esta\n    tribuna me lo indique o en su pr\u00f3xima moci\u00f3n- que los trabajadores\n    aut\u00f3nomos coticen por el total de sus ingresos productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 sugiriendo que desaparezca la posibilidad de elegir\n    una base de cotizaci\u00f3n, cosa que no pueden hacer casi 12 millones de\n    personas que son trabajadores por cuenta ajena? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe est\u00e1 diciendo que\n    hay reglas de c\u00e1lculo distintas, que a igual esfuerzo, penalizan a\n    los trabajadores aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, no leamos aisladamente las\n    documentaciones del Pacto de Toledo, porque me parecer\u00eda\n    absolutamente cruel si hablamos de ingresos que estuviesen obligados\n    a cotizaciones sin margen alguno de flexibilidad todos los\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que parece razonable no\n    integrar en un solo r\u00e9gimen a aut\u00f3nomos y a trabajadores por cuenta\n    ajena, pero s\u00ed buscar la mayor homogeneidad entre los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, sean agrarios sean del r\u00e9gimen que veamos m\u00e1s com\u00fan, el\n    que viene siendo conocido como RETA, o de cualquier otro \u00e1mbito en el\n    que exista la figura del trabajador aut\u00f3nomo, porque  a m\u00ed me parece\n    m\u00e1s dif\u00edcil de justificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda, tras varios a\u00f1os creo que tambi\u00e9n la propia evoluci\u00f3n\n    de los indicadores y de las cifras de crecimiento de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos e incluso, como antes le se\u00f1alaba, de la incorporaci\u00f3n al\n    r\u00e9gimen de Seguridad Social de muchas personas parece demostrarnos\n    que se est\u00e1 actuando en una l\u00ednea correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no puedo cambiar el pasado de las personas que han estado\n    cotizando durante casi toda su vida, muchas veces pocos a\u00f1os, sobre\n    bases tarifadas  y sobre cuant\u00edas evidentemente menores que otros\n    trabajadores y, le vuelvo a insistir, desde la obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo\n    decir que siento con satisfacci\u00f3n que exista un super\u00e1vit en la\n    Seguridad Social, pero perm\u00edtame tambi\u00e9n que tenga una preocupaci\u00f3n:\n    yo quiero una Seguridad Social que funcione bien, que est\u00e9 sana\n    financieramente en momentos de bonanza econ\u00f3mica y que sea igual de\n    soportable y goce de buena salud en momentos de recesi\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me permito recordar que fue este Gobierno y no otro el que\n    modul\u00f3 y adapt\u00f3 de manera distinta y m\u00e1s eficaz la cotizaci\u00f3n de los\n    pescadores gallegos; el que ha permitido el afloramiento de econom\u00eda\n    irregular en sectores como el del marisqueo o el de las redeiras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me permito recordar que su grupo\n    y otros grupos, cuando lo que hemos tra\u00eddo han sido propuestas de\n    mejora de la fiscalidad productiva, en este caso del r\u00e9gimen fiscal\n    que es tan importante como la Seguridad Social, nos\n    hemos encontrado con la desagradable sorpresa de cierta soledad en el\n    Grupo Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las cosas que\n    dice tambi\u00e9n el Pacto de Toledo es que tenemos que conseguir que al\n    final del camino, cuando haya dos pensiones iguales, haya habido un\n    esfuerzo de contribuci\u00f3n  a la Seguridad Social semejante -no digo\n    totalmente igual sino semejante- y, sensu contrario, que cuando dos\n    espa\u00f1oles realicen igual esfuerzo de cotizaci\u00f3n, tengan tambi\u00e9n la\n    posibilidad de alcanzar dos pensiones equivalentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprendo que dentro de la Seguridad Social hay una parte que siempre\n    es m\u00e1s gratificante, que es atender a las necesidades de los\n    ciudadanos, pero hace falta allegar los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas se han recogido en el \u00faltimo acuerdo\n    sobre desarrollo  y mejora de la Seguridad Social, se han citado y se\n    van a poner en marcha, se lo garantizo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo\n    decir que siento con satisfacci\u00f3n que exista un super\u00e1vit en la\n    Seguridad Social, pero perm\u00edtame tambi\u00e9n que tenga una preocupaci\u00f3n:\n    yo quiero una Seguridad Social que funcione bien, que est\u00e9 sana\n    financieramente en momentos de bonanza econ\u00f3mica y que sea igual de\n    soportable y goce de buena salud en momentos de recesi\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La beneficencia est\u00e1 muy bien, pero yo prefiero una\n    Seguridad Social, prefiero un sistema que base sus derechos en las\n    contribuciones y en el ejercicio de obligaciones, que participe de\n    esa solidaridad entre sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda, tras varios a\u00f1os creo que tambi\u00e9n la propia evoluci\u00f3n\n    de los indicadores y de las cifras de crecimiento de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos e incluso, como antes le se\u00f1alaba, de la incorporaci\u00f3n al\n    r\u00e9gimen de Seguridad Social de muchas personas parece demostrarnos\n    que se est\u00e1 actuando en una l\u00ednea correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro\n    sistema de Seguridad Social, aunque la palabra sea dura, es un\n    sistema coactivo, coactivo en el r\u00e9gimen general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le insisto, cuando hablemos de cu\u00e1l debe ser el\n    r\u00e9gimen fiscal aplicable, cuando hablemos de cu\u00e1les deben ser las\n    garant\u00edas jur\u00eddicas, las posibilidades societarias, los accesos a\n    formaci\u00f3n, los accesos a tecnolog\u00edas espero recibir el mismo apoyo y\n    entusiasmo que a veces encontramos, pero solamente cuando se habla de\n    la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo a insistir en que tenemos la obligaci\u00f3n\n    de leer en sus t\u00e9rminos el propio Pacto de Toledo, y en el que yo\n    suscrib\u00ed tambi\u00e9n figura mantener las necesarias peculiaridades en el\n    caso de la pesca, en el caso de la miner\u00eda del carb\u00f3n y en\n    cualesquiera otras situaciones en las que est\u00e9 acreditada esa\n    necesidad, pero tampoco creo que hagamos ning\u00fan favor a nuestro\n    sistema de Seguridad Social con el camino de la dispersi\u00f3n y menos\n    a\u00fan intentando llevar al mismo algo que no le es consustancial, y se\n    lo voy a decir muy claro: la distribuci\u00f3n territorial del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Seguridad Social -y con esto concluyo esta\n    primera intervenci\u00f3n- al menos para m\u00ed es la expresi\u00f3n de otra\n    solidaridad entre generaciones, entre sectores y entre ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 sucede con algunos\n    de los datos que usted se\u00f1alaba de cuant\u00eda de las pensiones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que este mismo inter\u00e9s por los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, sobre todo por los aspectos de Seguridad\n    Social que ha abordado, lo mantendr\u00e1 -no digo que lo retrotraer\u00e1\n    porque ser\u00e1 imposible- en los aspectos de fiscalidad y de mejora de\n    la situaci\u00f3n de nuestros aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me permito recordar que su grupo\n    y otros grupos, cuando lo que hemos tra\u00eddo han sido propuestas de\n    mejora de la fiscalidad productiva, en este caso del r\u00e9gimen fiscal\n    que es tan importante como la Seguridad Social, nos\n    hemos encontrado con la desagradable sorpresa de cierta soledad en el\n    Grupo Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las cosas que\n    dice tambi\u00e9n el Pacto de Toledo es que tenemos que conseguir que al\n    final del camino, cuando haya dos pensiones iguales, haya habido un\n    esfuerzo de contribuci\u00f3n  a la Seguridad Social semejante -no digo\n    totalmente igual sino semejante- y, sensu contrario, que cuando dos\n    espa\u00f1oles realicen igual esfuerzo de cotizaci\u00f3n, tengan tambi\u00e9n la\n    posibilidad de alcanzar dos pensiones equivalentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprendo que dentro de la Seguridad Social hay una parte que siempre\n    es m\u00e1s gratificante, que es atender a las necesidades de los\n    ciudadanos, pero hace falta allegar los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas se han recogido en el \u00faltimo acuerdo\n    sobre desarrollo  y mejora de la Seguridad Social, se han citado y se\n    van a poner en marcha, se lo garantizo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo\n    decir que siento con satisfacci\u00f3n que exista un super\u00e1vit en la\n    Seguridad Social, pero perm\u00edtame tambi\u00e9n que tenga una preocupaci\u00f3n:\n    yo quiero una Seguridad Social que funcione bien, que est\u00e9 sana\n    financieramente en momentos de bonanza econ\u00f3mica y que sea igual de\n    soportable y goce de buena salud en momentos de recesi\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La beneficencia est\u00e1 muy bien, pero yo prefiero una\n    Seguridad Social, prefiero un sistema que base sus derechos en las\n    contribuciones y en el ejercicio de obligaciones, que participe de\n    esa solidaridad entre sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A veces, convendr\u00e1 conmigo que no basta solamente con el\n    buen \u00e1nimo que todos debemos compartir, sino que tambi\u00e9n hay que\n    contar con la posibilidad de gestionar y de dar seguridad jur\u00eddica a\n    nuestras ideas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda, tras varios a\u00f1os creo que tambi\u00e9n la propia evoluci\u00f3n\n    de los indicadores y de las cifras de crecimiento de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos e incluso, como antes le se\u00f1alaba, de la incorporaci\u00f3n al\n    r\u00e9gimen de Seguridad Social de muchas personas parece demostrarnos\n    que se est\u00e1 actuando en una l\u00ednea correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro\n    sistema de Seguridad Social, aunque la palabra sea dura, es un\n    sistema coactivo, coactivo en el r\u00e9gimen general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le insisto, cuando hablemos de cu\u00e1l debe ser el\n    r\u00e9gimen fiscal aplicable, cuando hablemos de cu\u00e1les deben ser las\n    garant\u00edas jur\u00eddicas, las posibilidades societarias, los accesos a\n    formaci\u00f3n, los accesos a tecnolog\u00edas espero recibir el mismo apoyo y\n    entusiasmo que a veces encontramos, pero solamente cuando se habla de\n    la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo a insistir en que tenemos la obligaci\u00f3n\n    de leer en sus t\u00e9rminos el propio Pacto de Toledo, y en el que yo\n    suscrib\u00ed tambi\u00e9n figura mantener las necesarias peculiaridades en el\n    caso de la pesca, en el caso de la miner\u00eda del carb\u00f3n y en\n    cualesquiera otras situaciones en las que est\u00e9 acreditada esa\n    necesidad, pero tampoco creo que hagamos ning\u00fan favor a nuestro\n    sistema de Seguridad Social con el camino de la dispersi\u00f3n y menos\n    a\u00fan intentando llevar al mismo algo que no le es consustancial, y se\n    lo voy a decir muy claro: la distribuci\u00f3n territorial del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Seguridad Social -y con esto concluyo esta\n    primera intervenci\u00f3n- al menos para m\u00ed es la expresi\u00f3n de otra\n    solidaridad entre generaciones, entre sectores y entre ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que su fuerza pol\u00edtica\n    -he tenido ocasi\u00f3n de o\u00edr hablar a personas a las que admiro por su\n    coherencia- no estar\u00e1 proponiendo en este instante que sea el sector\n    p\u00fablico, el Estado, el que asuma el riesgo de cualquier actividad\n    privada, porque la mayor parte de ese posible desempleo de los\n    aut\u00f3nomos surgir\u00eda de algo que a m\u00ed me parece digno de atenci\u00f3n, que\n    es el fracaso, la frustraci\u00f3n, tambi\u00e9n personal, de una iniciativa\n    privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "empresas": [6, 7], "peque\u00f1as": [8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, acerca de la soledad del Grupo Popular cuando usted\n    defend\u00eda determinadas reformas fiscales, yo le podr\u00eda hablar de la\n    soledad del Bloque Nacionalista Galego cuando hace un a\u00f1o, por tanto\n    a un a\u00f1o y pico de las elecciones gallegas, una proposici\u00f3n no de ley\n    de dicho grupo sobre mejora de la prestaci\u00f3n  y de la protecci\u00f3n\n    social a los trabajadores aut\u00f3nomos no se vio apoyada por su grupo,\n    pero hay soledades y soledades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto del desempleo de los trabajadores aut\u00f3nomos, le dije en mi\n    primera intervenci\u00f3n y lo repetir\u00e9 ahora que el Bloque Nacionalista\n    Galego no pretende que el Estado se convierta en una especie de\n    asegurador universal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay empresas que debido a\n    las modificaciones en el mercado de trabajo que tambi\u00e9n su Gobierno y\n    su partido promueven est\u00e1n sustituyendo trabajadores asalariados por\n    subcontratas con empresas que en realidad son cobertura de un\n    trabajador aut\u00f3nomo, de un trabajador por cuenta propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso hay cuestiones en\n    ese acuerdo que, coincidir\u00e1 conmigo, no son especialmente\n    beneficiosas para los trabajadores por cuenta propia del mar o para\n    los trabajadores por cuenta propia del campo, agricultores o\n    ganaderos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el acuerdo establece la posibilidad de que\n    puedan acceder a la jubilaci\u00f3n anticipada los trabajadores mayores de\n    61 a\u00f1os que acrediten 30 a\u00f1os cotizados -se elimina la necesidad de\n    acreditar cotizaciones anteriores a 1987-, pero luego vienen las\n    rebajas con dos condiciones, en primer lugar, que esta posibilidad\n    est\u00e9 reconocida en el r\u00e9gimen de encuadramiento y, en segundo lugar,\n    que figure inscrito como demandante de empleo en el INEM durante al\n    menos seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le aseguro que no existe electoralismo en absoluto, que,\n    por otra parte, estar\u00eda plenamente justificado y ser\u00eda totalmente\n    leg\u00edtimo, y que hace un a\u00f1o fue su grupo el que nos dej\u00f3 a nosotros\n    solos intentando proteger a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de mejorar el tratamiento\n    fiscal a las peque\u00f1as y medianas empresas lo que sucede es que eso,\n    m\u00e1s que el principio activo, es el excipiente y normalmente ustedes\n    presentan la medicina como un paquete, como un todo en lo que lo\n    sustantivo no es esta mejora del r\u00e9gimen fiscal a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas sino todo lo contrario, a otro tipo de empresas y a\n    otro tipo de contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay empresas que debido a\n    las modificaciones en el mercado de trabajo que tambi\u00e9n su Gobierno y\n    su partido promueven est\u00e1n sustituyendo trabajadores asalariados por\n    subcontratas con empresas que en realidad son cobertura de un\n    trabajador aut\u00f3nomo, de un trabajador por cuenta propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de mejorar el tratamiento\n    fiscal a las peque\u00f1as y medianas empresas lo que sucede es que eso,\n    m\u00e1s que el principio activo, es el excipiente y normalmente ustedes\n    presentan la medicina como un paquete, como un todo en lo que lo\n    sustantivo no es esta mejora del r\u00e9gimen fiscal a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas sino todo lo contrario, a otro tipo de empresas y a\n    otro tipo de contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "seguridad": [9, 10, 11, 12], "econom\u00eda": [2, 3], "mujeres": [7, 8], "seguridad social": [4, 5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo no quiero quedarme con mala conciencia respecto  a lo que han sido\n    estos \u00faltimos a\u00f1os en el \u00e1mbito de los trabajadores aut\u00f3nomos de\n    Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    nos vamos a los trabajadores del mar, la pensi\u00f3n media tambi\u00e9n ha\n    subido un 20,68 por ciento, tambi\u00e9n por encima de la media nacional,\n    que es de un 20,40. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que si algo debe\n    preocuparnos en este momento es que si nos ha costado mucho\n    fortalecer y sanear nuestro sistema de Seguridad Social, sigamos\n    tomando decisiones en esa misma direcci\u00f3n, que no significa en modo\n    alguno renunciar a que siga creciendo, pero s\u00ed a que crezca de manera\n    ordenada, s\u00ed a que crezca de manera coherente con lo que crece\n    nuestra econom\u00eda, con lo que crece nuestra riqueza y con lo que\n    crecen las posibilidades de una Espa\u00f1a y una Galicia que, desde\n    luego, creo que est\u00e1n en mucha mejor posici\u00f3n que en la que se\n    encontraban hace cien a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo insisto en que habr\u00e1 que seguir haciendo las cosas, y me acojo a\n    esa prudencia y sabidur\u00eda tradicional del pueblo gallego, a modi\u00f1o\n    con sentidi\u00f1o, con sentido com\u00fan y la suficiente prudencia para saber\n    que estamos tomando decisiones que benefician a quienes hoy son o\n    pueden ser pensionistas, pero tambi\u00e9n a quienes pueden y deben serlo\n    ma\u00f1ana, y que estamos haciendo un esfuerzo enorme de incorporaci\u00f3n de\n    lo que sin duda ninguna ha sido una lacra y una dificultad casi\n    consustancial durante muchos a\u00f1os a la econom\u00eda gallega, esa econom\u00eda\n    irregular y especialmente dura para las mujeres gallegas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que si algo debe\n    preocuparnos en este momento es que si nos ha costado mucho\n    fortalecer y sanear nuestro sistema de Seguridad Social, sigamos\n    tomando decisiones en esa misma direcci\u00f3n, que no significa en modo\n    alguno renunciar a que siga creciendo, pero s\u00ed a que crezca de manera\n    ordenada, s\u00ed a que crezca de manera coherente con lo que crece\n    nuestra econom\u00eda, con lo que crece nuestra riqueza y con lo que\n    crecen las posibilidades de una Espa\u00f1a y una Galicia que, desde\n    luego, creo que est\u00e1n en mucha mejor posici\u00f3n que en la que se\n    encontraban hace cien a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo esta cifra que es cuando se crea lo\n    que hoy conocemos como Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha\n    podido reforzar con un acuerdo sobre pensiones alcanzado este mismo\n    a\u00f1o y yo creo que este tipo de acuerdos sociales son, junto a un buen\n    marco pol\u00edtico, los que nos permitir\u00e1n que la Seguridad Social,\n    espero, cumpla ya no un primer centenario sino varios si es posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo insisto en que habr\u00e1 que seguir haciendo las cosas, y me acojo a\n    esa prudencia y sabidur\u00eda tradicional del pueblo gallego, a modi\u00f1o\n    con sentidi\u00f1o, con sentido com\u00fan y la suficiente prudencia para saber\n    que estamos tomando decisiones que benefician a quienes hoy son o\n    pueden ser pensionistas, pero tambi\u00e9n a quienes pueden y deben serlo\n    ma\u00f1ana, y que estamos haciendo un esfuerzo enorme de incorporaci\u00f3n de\n    lo que sin duda ninguna ha sido una lacra y una dificultad casi\n    consustancial durante muchos a\u00f1os a la econom\u00eda gallega, esa econom\u00eda\n    irregular y especialmente dura para las mujeres gallegas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de\n    que en estos \u00faltimos meses y estos \u00faltimos a\u00f1os se haya producido una\n    incorporaci\u00f3n en cifras relativas y absolutas tan importantes de\n    mujeres creo que debe seguir anim\u00e1ndonos a emprender este camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A modi\u00f1o, porque en la Seguridad\n    Social yo creo que no hay que hacer maniobras bruscas, si me lo\n    permite, sobre todo porque uno de los compromisos que tenemos es que\n    nuestras decisiones tengan en cuenta a futuras generaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que si algo debe\n    preocuparnos en este momento es que si nos ha costado mucho\n    fortalecer y sanear nuestro sistema de Seguridad Social, sigamos\n    tomando decisiones en esa misma direcci\u00f3n, que no significa en modo\n    alguno renunciar a que siga creciendo, pero s\u00ed a que crezca de manera\n    ordenada, s\u00ed a que crezca de manera coherente con lo que crece\n    nuestra econom\u00eda, con lo que crece nuestra riqueza y con lo que\n    crecen las posibilidades de una Espa\u00f1a y una Galicia que, desde\n    luego, creo que est\u00e1n en mucha mejor posici\u00f3n que en la que se\n    encontraban hace cien a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo esta cifra que es cuando se crea lo\n    que hoy conocemos como Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha\n    podido reforzar con un acuerdo sobre pensiones alcanzado este mismo\n    a\u00f1o y yo creo que este tipo de acuerdos sociales son, junto a un buen\n    marco pol\u00edtico, los que nos permitir\u00e1n que la Seguridad Social,\n    espero, cumpla ya no un primer centenario sino varios si es posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 11, 12, 14, 15, 17, 22, 25, 28, 34, 35, 55, 56, 58], "party": "JOAQU\u00cdN LEGUINA HERR\u00c1N", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 4, 6, 8, 9, 10, 13, 16, 18, 19, 20, 21, 24, 26, 27, 29, 30, 31, 32, 33, 36, 37, 38, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 51, 52, 54, 57, 59, 61, 63], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 7], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [23, 60, 62], "party": "Carlos Ignacio Aymerich Cano", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [39], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [50, 53], "party": "Francisco Frutos Gras", "name": "Izquierda Unida"}]}