{"blocks": [{"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, a lo largo de esta legislatura le hemos\n    pedido en numerosas ocasiones un plan econ\u00f3mico y un plan social, unas\n    reglas de juego en suma que generen certidumbre para el futuro. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, debo recordarle que desde el a\u00f1o 2004 lo que ha vivido este\n    pa\u00eds por impulso de este Gobierno ha sido un avance sustancial de las\n    pol\u00edticas sociales y de nuestro Estado del bienestar, tanto en educaci\u00f3n\n    como en sanidad, como en pensiones, como en vivienda. ...\""]}, {"words": {"gasto social": [0], "social": [4], "pol\u00edticas sociales": [1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  ...como con el\n    cuarto pilar del Estado social, que es la Ley de la Dependencia; gran\n    avance de las pol\u00edticas sociales que ha supuesto incrementar un 40 por\n    ciento el gasto social en este pa\u00eds. ...\"", "\"...  ...como con el\n    cuarto pilar del Estado social, que es la Ley de la Dependencia; gran\n    avance de las pol\u00edticas sociales que ha supuesto incrementar un 40 por\n    ciento el gasto social en este pa\u00eds. ...\"", "\"... Y en este periodo de dura crisis\n    econ\u00f3mica, de austeridad, y de ajuste de las cuentas p\u00fablicas, esas\n    grandes pol\u00edticas sociales se mantienen en lo esencial, e incluso en\n    educaci\u00f3n -aun en este presupuesto, que es tan dif\u00edcil- mejoran hasta\n    alcanzar el 5 por ciento del producto interior bruto. ...\"", "\"... Por tanto nada de improvisaci\u00f3n, coherencia y avances en\n    pol\u00edticas sociales, y mantenimiento aun con las dificultades. ...\"", "\"...  ...como con el\n    cuarto pilar del Estado social, que es la Ley de la Dependencia; gran\n    avance de las pol\u00edticas sociales que ha supuesto incrementar un 40 por\n    ciento el gasto social en este pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted ha hecho el mayor recorte social de la historia de\n    la democracia espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"gasto social": [0], "social": [2], "pol\u00edtica social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En definitiva, el gasto social con nosotros ha\n    mejorado un 40 por ciento; con ustedes no se puede discutir de su\n    pol\u00edtica social, sencillamente porque no la hubo en los ocho a\u00f1os de\n    gobierno del Partido Popular. ...\"", "\"... En definitiva, el gasto social con nosotros ha\n    mejorado un 40 por ciento; con ustedes no se puede discutir de su\n    pol\u00edtica social, sencillamente porque no la hubo en los ocho a\u00f1os de\n    gobierno del Partido Popular. ...\"", "\"... En definitiva, el gasto social con nosotros ha\n    mejorado un 40 por ciento; con ustedes no se puede discutir de su\n    pol\u00edtica social, sencillamente porque no la hubo en los ocho a\u00f1os de\n    gobierno del Partido Popular. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VIGENCIA TIENEN LOS\n    PRINCIPIOS DE LA POL\u00cdTICA SOCIAL DEL GOBIERNO ...\""]}, {"words": {"exclusi\u00f3n social": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Entonces, cuando se puso en marcha\n    la medida, el presidente del Gobierno dijo que los 426 euros eran la\n    medida de un gobierno sensible que quer\u00eda evitar la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Entonces, cuando se puso en marcha\n    la medida, el presidente del Gobierno dijo que los 426 euros eran la\n    medida de un gobierno sensible que quer\u00eda evitar la exclusi\u00f3n social. ...\""]}, {"words": {"gasto social": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La acci\u00f3n pol\u00edtica de un gobierno se debe evaluar en su globalidad, y este\n    es un gobierno que encontr\u00f3 un gasto social de 70.000 millones de euros y\n    en este momento lo tiene en 180.000. ...\"", "\"... La acci\u00f3n pol\u00edtica de un gobierno se debe evaluar en su globalidad, y este\n    es un gobierno que encontr\u00f3 un gasto social de 70.000 millones de euros y\n    en este momento lo tiene en 180.000. ...\"", "\"... Esa es la medida de la pol\u00edtica\n    social del Gobierno. ...\""]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 c\u00f3mo\n    calificar\u00eda usted a un gobierno que congela las pensiones, rebaja los\n    salarios, recorta las ayudas a las familias, y\n    quita los 426 euros. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Y no s\u00e9 c\u00f3mo llamar\u00eda usted a un\n    pol\u00edtico que el viernes en el Consejo de Ministros recorta derechos\n    sociales, y el domingo en los m\u00edtines presume de ser la salida social a\n    la crisis. ...\""]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Porque yo, se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, le\n    vi el domingo delante de un cartel que dec\u00eda: la salida social. ...\"", "\"... Y pens\u00e9:\n    premonitorio, se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, premonitorio, porque la salida\n    social de la crisis ser\u00e1 la salida de los socialistas de La Moncloa. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora S\u00e1enz de Santamar\u00eda, como ha explicado el presidente del Gobierno\n    este es un Gobierno que ha hecho ajustes en todas las pol\u00edticas de gasto,\n    como todos los gobiernos de Europa, pero ha tratado siempre de preservar\n    las pol\u00edticas b\u00e1sicas de cohesi\u00f3n social. ...\""]}, {"words": {"social": [1], "pol\u00edtica social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por tanto da igual, con crisis o sin crisis ustedes\n    est\u00e1n en su verdadera naturaleza, en la pol\u00edtica social, y eso no lo va a\n    arreglar preguntando por la m\u00eda, que es muy s\u00f3lida como acabo de\n    demostrar. ...\"", "\"... Por tanto da igual, con crisis o sin crisis ustedes\n    est\u00e1n en su verdadera naturaleza, en la pol\u00edtica social, y eso no lo va a\n    arreglar preguntando por la m\u00eda, que es muy s\u00f3lida como acabo de\n    demostrar. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [3], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Las conclusiones de esa investigaci\u00f3n se\u00f1alan que el chivatazo lo autoriz\u00f3\n    el director general de la Polic\u00eda, lo formaliz\u00f3 el jefe superior del Pa\u00eds\n    Vasco, y finalmente fue el comisario jefe de la Brigada de Francia,\n    adscrita a la Comisar\u00eda General de Informaci\u00f3n, quien impidi\u00f3 que el\n    operativo se activara en territorio franc\u00e9s, una vez consumado el\n    chivatazo en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Las conclusiones de esa investigaci\u00f3n dicen tambi\u00e9n\n    que el chivatazo se dio para evitar que el 4 de mayo de 2006 fuera\n    detenido un conocido dirigente pol\u00edtico vasco, por eso usted ha mentido a\n    esta C\u00e1mara cada vez que ha dicho que era v\u00edctima de una campa\u00f1a de\n    infundios, para tratar as\u00ed de ocultar la verdad. ...\"", "\"... Las conclusiones de esa investigaci\u00f3n se\u00f1alan que el chivatazo lo autoriz\u00f3\n    el director general de la Polic\u00eda, lo formaliz\u00f3 el jefe superior del Pa\u00eds\n    Vasco, y finalmente fue el comisario jefe de la Brigada de Francia,\n    adscrita a la Comisar\u00eda General de Informaci\u00f3n, quien impidi\u00f3 que el\n    operativo se activara en territorio franc\u00e9s, una vez consumado el\n    chivatazo en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Las conclusiones de esa investigaci\u00f3n dicen tambi\u00e9n\n    que el chivatazo se dio para evitar que el 4 de mayo de 2006 fuera\n    detenido un conocido dirigente pol\u00edtico vasco, por eso usted ha mentido a\n    esta C\u00e1mara cada vez que ha dicho que era v\u00edctima de una campa\u00f1a de\n    infundios, para tratar as\u00ed de ocultar la verdad. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Dos cosas: primero, conectar la base\n    de datos de Instituciones Penitenciarias, de Pasaportes y de Justicia\n    -todas ellas-, que estaban sin conectar durante muchos a\u00f1os -no me quiero\n    ir a cu\u00e1ntos, pero muchos-, y por tanto impedir que una cosa de estas\n    vuelva a pasar, porque quien da el pasaporte no tiene la base de datos. ...\"", "\"... Ahora estamos a la espera de la extradici\u00f3n, que\n    quiere la justicia espa\u00f1ola, quiere la justicia argentina y quiere el\n    Gobierno espa\u00f1ol. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este grupo\n    parlamentario tiene las ideas claras en el sentido de que estamos a favor\n    de una privatizaci\u00f3n de esa actividad porque, como grupo que cree en la\n    econom\u00eda de libre mercado, en la sociedad civil y en la iniciativa\n    privada, creemos que es bueno que la actividad de prestaci\u00f3n de servicios\n    que no son servicios p\u00fablicos se presten por empresas privadas. ...\"", "\"... Este grupo\n    parlamentario tiene las ideas claras en el sentido de que estamos a favor\n    de una privatizaci\u00f3n de esa actividad porque, como grupo que cree en la\n    econom\u00eda de libre mercado, en la sociedad civil y en la iniciativa\n    privada, creemos que es bueno que la actividad de prestaci\u00f3n de servicios\n    que no son servicios p\u00fablicos se presten por empresas privadas. ...\"", "\"... Este grupo\n    parlamentario tiene las ideas claras en el sentido de que estamos a favor\n    de una privatizaci\u00f3n de esa actividad porque, como grupo que cree en la\n    econom\u00eda de libre mercado, en la sociedad civil y en la iniciativa\n    privada, creemos que es bueno que la actividad de prestaci\u00f3n de servicios\n    que no son servicios p\u00fablicos se presten por empresas privadas. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En Financial Times usted\n    ha asegurado que por el 30 por ciento espera recibir 5.000 millones de\n    euros, y eso implica que la valoraci\u00f3n que han hecho ustedes de la\n    empresa ha sido muy a la baja. ...\"", "\"... Muy\n    mal tiene que estar la econom\u00eda para que vendan parte de ese grupo tan\n    lucrativo, desde luego. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, vamos a ofrecer a los administradores de\n    loter\u00edas la posibilidad de participar tambi\u00e9n en ese capital privado de\n    la empresa de Loter\u00edas del Estado. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los ayuntamientos no pagan a las pymes y a los\n    aut\u00f3nomos, y cada vez tenemos menos pymes y menos aut\u00f3nomos. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que les hubiera gustado es montarse\n    a lomos de la crisis en el sector a\u00e9reo, igual que han hecho con la\n    crisis econ\u00f3mica, y no lo han conseguido. ...\""]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 SITUACI\u00d3N SE ENCUENTRA LA HOMOLOGACI\u00d3N DE LOS\n    CONTROLADORES MILITARES PARA EJERCER LA LABOR DE CONTROL DE AERONAVES\n    CIVILES EN EL ESPACIO A\u00c9REO ...\""]}, {"words": {"militares": [2, 3, 4, 5], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en el contexto dilatado en el tiempo de la conflictividad\n    de los controladores a\u00e9reos, el pasado verano, concretamente el 20 de\n    julio, el ministro Blanco manifest\u00f3 en el programa Hoy por Hoy de la\n    Cadena SER un titular concreto: Hemos tenido una reuni\u00f3n con el\n    Ministerio de Defensa para habilitar controladores militares. ...\"", "\"... Concretamente ayer en el peri\u00f3dico El Pa\u00eds se dec\u00eda que hab\u00eda\n    un protocolo firmado para preparar un convenio entre Fomento y Defensa. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, en el contexto dilatado en el tiempo de la conflictividad\n    de los controladores a\u00e9reos, el pasado verano, concretamente el 20 de\n    julio, el ministro Blanco manifest\u00f3 en el programa Hoy por Hoy de la\n    Cadena SER un titular concreto: Hemos tenido una reuni\u00f3n con el\n    Ministerio de Defensa para habilitar controladores militares. ...\"", "\"... Siendo m\u00e1s\n    grandilocuente, dijo: Vamos a habilitar controladores militares para\n    garantizar el tr\u00e1fico a\u00e9reo. ...\"", "\"... Despu\u00e9s ha habido diferentes manifestaciones\n    en medios de comunicaci\u00f3n como la preparaci\u00f3n de un grupo de unos 40 \u00f3 50\n    militares. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n\n    se encuentra la homologaci\u00f3n de los controladores militares para ejercer\n    la labor de control en el espacio a\u00e9reo? ...\""]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [2], "militares": [0], "militar": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Una cosa es la homologaci\u00f3n para\n    la obtenci\u00f3n y renovaci\u00f3n de licencias comunitarias y otra la\n    habilitaci\u00f3n\n    espec\u00edfica de los controladores para puestos en centros y torres de\n    control que necesitan militares y civiles. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, no entiendo c\u00f3mo no ha hecho usted esa menci\u00f3n, pero\n    entender\u00e1 que la primera vez que hablamos en el d\u00eda hoy del control\n    militar del espacio a\u00e9reo empecemos por felicitar al Ej\u00e9rcito del Aire,\n    que solo en veinticuatro horas fue capaz de devolver a la normalidad el\n    caos a\u00e9reo producido por el sabotaje de los controladores civiles. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, no entiendo c\u00f3mo no ha hecho usted esa menci\u00f3n, pero\n    entender\u00e1 que la primera vez que hablamos en el d\u00eda hoy del control\n    militar del espacio a\u00e9reo empecemos por felicitar al Ej\u00e9rcito del Aire,\n    que solo en veinticuatro horas fue capaz de devolver a la normalidad el\n    caos a\u00e9reo producido por el sabotaje de los controladores civiles. ...\""]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por supuesto, comprendo que usted ahora tiene que reivindicar mucho las\n    felicitaciones al ej\u00e9rcito, otros estamos convencidos y venimos\n    haci\u00e9ndolo hace mucho. ...\"", "\"... Por supuesto que desde mi grupo\n    felicitamos al Ej\u00e9rcito del Aire... ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [6], "fuerzas armadas": [0], "seguridad": [5], "militares": [2, 3, 4], "defensa": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  ...como venimos siempre felicit\u00e1ndonos\n    por el papel de las Fuerzas Armadas en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Despu\u00e9s, el real\n    decreto que public\u00f3 el Gobierno daba un a\u00f1o a las autoridades -tanto a\n    Fomento como a usted, se\u00f1ora ministra de Defensa- para habilitar a estos\n    militares y darles por lo tanto una adaptaci\u00f3n a las titulaciones de las\n    nuevas licencias europeas. ...\"", "\"... La trasposici\u00f3n ten\u00eda que haberse hecho el 15 de mayo\n    de 2008, era el plazo obligado, sin embargo hasta el 16 de octubre de\n    2009 no se public\u00f3 la trasposici\u00f3n a la legislaci\u00f3n espa\u00f1ola; con un\n    retraso de un a\u00f1o y cinco meses, incumpliendo esta normativa que obligaba\n    a todos los controladores, tanto civiles como militares. ...\"", "\"... Despu\u00e9s, el real\n    decreto que public\u00f3 el Gobierno daba un a\u00f1o a las autoridades -tanto a\n    Fomento como a usted, se\u00f1ora ministra de Defensa- para habilitar a estos\n    militares y darles por lo tanto una adaptaci\u00f3n a las titulaciones de las\n    nuevas licencias europeas. ...\"", "\"... Usted,\n    se\u00f1ora ministra, no lo ha hecho, y as\u00ed lo dice la Asociaci\u00f3n de\n    Controladores Militares y otras asociaciones, y adem\u00e1s esa es la\n    realidad. ...\"", "\"... M\u00e1s grave es que la Ley de Seguridad A\u00e9rea invocada tanto por\n    el presidente del Gobierno exige esa titulaci\u00f3n... ...\"", "\"...  ...como venimos siempre felicit\u00e1ndonos\n    por el papel de las Fuerzas Armadas en Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [5, 6, 7], "militar": [4], "militares": [1, 2, 3], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En segundo\n    lugar, llevamos mucho tiempo trabajando en la aplicaci\u00f3n del decreto de\n    2009 tanto el Ministerio de Fomento como el Ministerio de Defensa. ...\"", "\"... Estamos a punto de culminar el\n    proceso, nos quedan dos pasos: en primer lugar, la orden ministerial que\n    va a regular la licencia comunitaria de control de tr\u00e1fico a\u00e9reo y\n    certificado de aptitud de controlador militar y, en segundo lugar, una\n    resoluci\u00f3n del Estado Mayor del Ej\u00e9rcito del Aire para el canje de estas\n    licencias de controladores militares. ...\"", "\"... La otra distinta\n    es la habilitaci\u00f3n para espec\u00edfico puesto en centro o torre de control\n    que necesitan tanto controladores civiles como controladores militares. ...\"", "\"... El Gobierno lo que va a hacer es habilitar a un n\u00famero determinado de\n    controladores militares para operar espec\u00edficamente en determinados\n    puestos de centros y torres de control ante situaciones de car\u00e1cter\n    excepcional. ...\"", "\"... Estamos a punto de culminar el\n    proceso, nos quedan dos pasos: en primer lugar, la orden ministerial que\n    va a regular la licencia comunitaria de control de tr\u00e1fico a\u00e9reo y\n    certificado de aptitud de controlador militar y, en segundo lugar, una\n    resoluci\u00f3n del Estado Mayor del Ej\u00e9rcito del Aire para el canje de estas\n    licencias de controladores militares. ...\"", "\"... En el Ej\u00e9rcito del Aire se mantienen en vigor los certificados de\n    aptitud de controlador de tr\u00e1nsito a\u00e9reo, eso como punto uno. ...\"", "\"... El\n    objetivo -han sido m\u00e1s de diez actuaciones- fue aprobar los planes de\n    estudio por parte del mando de personal del Ej\u00e9rcito del Aire y evaluar y\n    mejorar el nivel de ingl\u00e9s de nuestros controladores, para lo que hemos\n    invertido ya 700.000 euros en cursos. ...\"", "\"... Estamos a punto de culminar el\n    proceso, nos quedan dos pasos: en primer lugar, la orden ministerial que\n    va a regular la licencia comunitaria de control de tr\u00e1fico a\u00e9reo y\n    certificado de aptitud de controlador militar y, en segundo lugar, una\n    resoluci\u00f3n del Estado Mayor del Ej\u00e9rcito del Aire para el canje de estas\n    licencias de controladores militares. ...\""]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CRITERIOS TIENE EN CUENTA EL MINISTERIO DE ASUNTOS\n    EXTERIORES Y DE COOPERACI\u00d3N EN LA CONCESI\u00d3N DE SUBVENCIONES ...\""]}, {"words": {"exteriores": [2], "asuntos exteriores": [0], "cooperaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 criterios\n    tiene en cuenta el Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n para\n    la concesi\u00f3n de subvenciones a las ONG, habida cuenta de la informaci\u00f3n\n    que se ha publicado en un medio de comunicaci\u00f3n que confirma que se ha\n    dado una subvenci\u00f3n de 24 millones de euros a una ONG en contra del\n    criterio de la Abogac\u00eda del Estado y con dos sentencias judiciales en\n    contra? ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 criterios\n    tiene en cuenta el Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n para\n    la concesi\u00f3n de subvenciones a las ONG, habida cuenta de la informaci\u00f3n\n    que se ha publicado en un medio de comunicaci\u00f3n que confirma que se ha\n    dado una subvenci\u00f3n de 24 millones de euros a una ONG en contra del\n    criterio de la Abogac\u00eda del Estado y con dos sentencias judiciales en\n    contra? ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 criterios\n    tiene en cuenta el Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n para\n    la concesi\u00f3n de subvenciones a las ONG, habida cuenta de la informaci\u00f3n\n    que se ha publicado en un medio de comunicaci\u00f3n que confirma que se ha\n    dado una subvenci\u00f3n de 24 millones de euros a una ONG en contra del\n    criterio de la Abogac\u00eda del Estado y con dos sentencias judiciales en\n    contra? ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la concesi\u00f3n de subvenciones a las ONG, a trav\u00e9s de las\n    convocatorias que formulamos en la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n al\n    Desarrollo, responde a dos tipos de criterios: en primer lugar, de\n    valoraci\u00f3n t\u00e9cnica de cada una de las propuestas individuales que nos\n    llegan y, en segundo lugar, de distribuci\u00f3n de los fondos, de forma que\n    se asegure el cumplimiento de los compromisos que est\u00e1n fijados en el\n    plan director. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Hay una ONG que se llama Asamblea de\n    Cooperaci\u00f3n por la Paz -es p\u00fablico y notorio porque ha salido en los\n    medios de comunicaci\u00f3n estos d\u00edas-, que ha sido condenada judicialmente\n    por el desv\u00edo de fondos, de fondos p\u00fablicos asignados a esta ONG, que han\n    sido desviados de los salarios de los trabajadores a fines distintos de\n    los de esta ONG. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En primer lugar,\n    hay ya una negociaci\u00f3n entre la ONG Asamblea de Cooperaci\u00f3n por la Paz y\n    la Aecid, siguiendo (Rumores.)... ...\"", "\"... En segundo lugar, el cambio de posicionamiento de la Asamblea\n    de Cooperaci\u00f3n por la Paz en octubre hizo que la agencia comunicara a la\n    Abogac\u00eda del Estado la nueva situaci\u00f3n y que abriera de nuevo el\n    expediente para estudiar la retirada de la calificaci\u00f3n, adem\u00e1s de\n    paralizar la ejecuci\u00f3n de la subvenci\u00f3n. ...\"", "\"... Por lo tanto, la Asamblea de\n    Cooperaci\u00f3n por la Paz no ha recibido ni un solo euro de la subvenci\u00f3n. ...\"", "\"... En definitiva, la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n se ha\n    ajustado en todo momento a la legalidad y ha seguido paso a paso las\n    indicaciones de la Abogac\u00eda del Estado. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, quiero ser muy contundente porque el Gobierno sigue\n    escrupulosamente los principios de transparencia y respeto a la\n    legalidad, valorando estrictamente\n    el trabajo que realizan las organizaciones no gubernamentales, y porque\n    este Gobierno adem\u00e1s los considera aliados insustituibles de la\n    cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola y valora muy positivamente el trabajo serio... ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "becas": [5], "formaci\u00f3n profesional": [4], "formaci\u00f3n": [7], "abandono escolar temprano": [6], "resultados": [9], "abandono escolar": [8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como ha se\u00f1alado, la educaci\u00f3n es un asunto estrat\u00e9gico para el\n    desarrollo econ\u00f3mico y social de la regi\u00f3n, por ello me parece importante\n    destacar tres compromisos concretos que se han acordado en esa cumbre. ...\"", "\"... En\n    primer lugar, el compromiso de invertir m\u00e1s y mejor en educaci\u00f3n. ...\"", "\"... En segundo lugar, hemos adoptado el programa Metas 2021, que sin duda es\n    el programa estrella de esa cumbre, para abordar retos que a\u00fan no est\u00e1n\n    resueltos, como el analfabetismo, el abandono escolar temprano, la\n    escolarizaci\u00f3n en la etapa infantil o un mayor acceso a la educaci\u00f3n\n    superior y a la formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... Nos hemos\n    centrado en educaci\u00f3n superior, en ciencia e innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... En segundo lugar, hemos adoptado el programa Metas 2021, que sin duda es\n    el programa estrella de esa cumbre, para abordar retos que a\u00fan no est\u00e1n\n    resueltos, como el analfabetismo, el abandono escolar temprano, la\n    escolarizaci\u00f3n en la etapa infantil o un mayor acceso a la educaci\u00f3n\n    superior y a la formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... Lo importante del proyecto es que\n    cuenta ya con financiaci\u00f3n a trav\u00e9s de programas de becas, firmados por\n    la Organizaci\u00f3n de Estados Iberoamericanos con empresas como el BBVA o\n    Telef\u00f3nica o con instituciones como Unicef o el BID, entre otras. ...\"", "\"... En segundo lugar, hemos adoptado el programa Metas 2021, que sin duda es\n    el programa estrella de esa cumbre, para abordar retos que a\u00fan no est\u00e1n\n    resueltos, como el analfabetismo, el abandono escolar temprano, la\n    escolarizaci\u00f3n en la etapa infantil o un mayor acceso a la educaci\u00f3n\n    superior y a la formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... En segundo lugar, hemos adoptado el programa Metas 2021, que sin duda es\n    el programa estrella de esa cumbre, para abordar retos que a\u00fan no est\u00e1n\n    resueltos, como el analfabetismo, el abandono escolar temprano, la\n    escolarizaci\u00f3n en la etapa infantil o un mayor acceso a la educaci\u00f3n\n    superior y a la formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... En segundo lugar, hemos adoptado el programa Metas 2021, que sin duda es\n    el programa estrella de esa cumbre, para abordar retos que a\u00fan no est\u00e1n\n    resueltos, como el analfabetismo, el abandono escolar temprano, la\n    escolarizaci\u00f3n en la etapa infantil o un mayor acceso a la educaci\u00f3n\n    superior y a la formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, Espa\u00f1a hace una valoraci\u00f3n muy positiva de los resultados de esa\n    cumbre. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde abril de 2004 hasta hoy el Ministerio de Justicia tramit\u00f3\n    tres comisiones rogatorias a Estados Unidos -por cierto, la \u00faltima el 29\n    de noviembre de este mismo a\u00f1o- y una comisi\u00f3n rogatoria a Irak que\n    posibilitar\u00e1 pr\u00f3ximamente el desplazamiento a ese pa\u00eds de una comisi\u00f3n\n    judicial. ...\"", "\"... En nuestro pa\u00eds, los jueces y los fiscales se expresan a\n    trav\u00e9s de procedimientos. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas piensa adoptar para garantizar una defensa\n    letrada competente a los ciudadanos espa\u00f1oles condenados a muerte en el\n    extranjero? ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ha situado la abolici\u00f3n universal de la pena de muerte como\n    un objetivo de su pol\u00edtica exterior y trabaja en\u00e9rgicamente para\n    conseguirlo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno es consciente de la grav\u00edsima situaci\u00f3n que tienen\n    que afrontar los espa\u00f1oles en pa\u00edses donde, desgraciadamente, sigue\n    existiendo la pena de muerte; por eso ha articulado medidas para ayudar a\n    quienes se encuentran en esa situaci\u00f3n. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n\n    ha sido este Gobierno el que ha establecido una l\u00ednea de ayudas\n    econ\u00f3micas para la defensa jur\u00eddica de los espa\u00f1oles condenados a muerte,\n    que desde el a\u00f1o 2009 cuenta con un fondo espec\u00edfico para ello. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "espa\u00f1oles": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Lo que pasa es que en el \u00ednterin de estas posiciones\n    pol\u00edticas, que nosotros alabamos, las partidas o consignaciones\n    presupuestarias que exist\u00edan en el Ministerio de Asuntos Exteriores para\n    garantizar una defensa letrada competente a condenados a muerte espa\u00f1oles\n    en el extranjero han desaparecido de los Presupuestos Generales del\n    Estado. ...\"", "\"... Lo que pasa es que en el \u00ednterin de estas posiciones\n    pol\u00edticas, que nosotros alabamos, las partidas o consignaciones\n    presupuestarias que exist\u00edan en el Ministerio de Asuntos Exteriores para\n    garantizar una defensa letrada competente a condenados a muerte espa\u00f1oles\n    en el extranjero han desaparecido de los Presupuestos Generales del\n    Estado. ...\"", "\"... Lo que pasa es que en el \u00ednterin de estas posiciones\n    pol\u00edticas, que nosotros alabamos, las partidas o consignaciones\n    presupuestarias que exist\u00edan en el Ministerio de Asuntos Exteriores para\n    garantizar una defensa letrada competente a condenados a muerte espa\u00f1oles\n    en el extranjero han desaparecido de los Presupuestos Generales del\n    Estado. ...\"", "\"... Desde esa perspectiva, en estos momentos, a\n    pesar de esas invocaciones te\u00f3ricas y pol\u00edticas para la abolici\u00f3n de la\n    pena de muerte, que veremos a ver en qu\u00e9 fructifican, no tiene usted o no\n    dispone de consignaciones presupuestarias para garantizar una defensa\n    letrada, eficaz y competente a Pablo Ibar o a otros condenados a muerte\n    espa\u00f1oles que puedan existir en el extranjero. ...\""]}, {"words": {"exteriores": [2], "asuntos exteriores": [0], "cooperaci\u00f3n": [1], "espa\u00f1oles": [3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n hace un seguimiento puntual de su situaci\u00f3n jur\u00eddica y\n    personal con contactos frecuentes con \u00e9l y con su familia, con el abogado\n    que ahora lleva la defensa y con las autoridades norteamericanas\n    competentes. ...\"", "\"... El Ministerio de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n hace un seguimiento puntual de su situaci\u00f3n jur\u00eddica y\n    personal con contactos frecuentes con \u00e9l y con su familia, con el abogado\n    que ahora lleva la defensa y con las autoridades norteamericanas\n    competentes. ...\"", "\"... El Ministerio de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n hace un seguimiento puntual de su situaci\u00f3n jur\u00eddica y\n    personal con contactos frecuentes con \u00e9l y con su familia, con el abogado\n    que ahora lleva la defensa y con las autoridades norteamericanas\n    competentes. ...\"", "\"... Como le dec\u00eda, entretanto no se consiga el objetivo de la\n    abolici\u00f3n universal de la pena de muerte, el Gobierno despliega todos los\n    medios a su alcance para asistir a los espa\u00f1oles condenados a la pena\n    capital. ...\"", "\"... Y nuestra actuaci\u00f3n est\u00e1 dando resultados, pues mientras que en\n    noviembre de 2008, cuando usted preguntaba y se interesaba en esta misma\n    C\u00e1mara sobre esta cuesti\u00f3n, eran cinco los espa\u00f1oles que se encontraban\n    en esta situaci\u00f3n, en este momento el \u00fanico caso es el del se\u00f1or Ibar,\n    recluido en una prisi\u00f3n del Estado de Florida. ...\""]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL GOBIERNO DE LOS RESULTADOS DEL \u00daLTIMO INFORME PISA ...\""]}, {"words": {"alumnos": [3], "sistema educativo": [0, 1], "educaci\u00f3n": [2], "resultados": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la evaluaci\u00f3n de los rendimientos escolares para conocer\n    la situaci\u00f3n del sistema educativo es felizmente una de las\n    caracter\u00edsticas del sistema educativo espa\u00f1ol en los \u00faltimos a\u00f1os,\n    fundamentalmente a partir de la aprobaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... El informe PISA pone de relieve que el sistema educativo espa\u00f1ol es uno de\n    los que m\u00e1s compensa esas desigualdades de origen. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la evaluaci\u00f3n de los rendimientos escolares para conocer\n    la situaci\u00f3n del sistema educativo es felizmente una de las\n    caracter\u00edsticas del sistema educativo espa\u00f1ol en los \u00faltimos a\u00f1os,\n    fundamentalmente a partir de la aprobaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Gracias a\n    ello conocemos que hay una diferencia de casi 100 puntos entre aquellos\n    alumnos cuyos padres tienen solo estudios primarios o los que tienen\n    estudios superiores, e incluso que esos puntos aumentan hasta 125 en el\n    caso en el que se tengan libros en casa o no se tengan libros. ...\"", "\"... Recientemente hemos conocido los resultados del informe\n    PISA 2009, en el que se observan mejoras para nuestro pa\u00eds,\n    fundamentalmente en la competencia principal que se ha evaluado, que es\n    la comprensi\u00f3n lectora. ...\"", "\"... En cualquier caso, PISA no es solo una relaci\u00f3n o un\n    ranquin de pa\u00edses sino que tiene un sentido mucho m\u00e1s educativo, puesto\n    que PISA analiza adem\u00e1s los contextos sociales, econ\u00f3micos y culturales\n    que influyen en los resultados escolares y tambi\u00e9n analiza el propio\n    funcionamiento del sistema escolar, de la instituci\u00f3n escolar. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [2], "resultados": [4, 5], "educaci\u00f3n": [0, 1], "centros": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tiene usted raz\u00f3n, por eso nosotros no compartimos el diagn\u00f3stico\n    de que la situaci\u00f3n de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a sea un desastre. ...\"", "\"... Quiero se\u00f1alar, por \u00faltimo, la implicaci\u00f3n de toda la sociedad en la\n    educaci\u00f3n, poner en valor la educaci\u00f3n de forma m\u00e1s contundente y\n    continuada. ...\"", "\"... Quiero destacar el avance en competencia de alumnos en comprensi\u00f3n lectora\n    -se frena as\u00ed una tendencia observada en los resultados del informe\n    2006-, y en el promedio de Espa\u00f1a en competencia en matem\u00e1ticas no hay\n    diferencias sustantivas con Reino Unido, Portugal o Italia; asimismo, en\n    ciencias, la puntuaci\u00f3n nos acerca a la media de pa\u00edses como Francia,\n    Suecia, Austria, Portugal o Italia. ...\"", "\"... PISA 2009 nos ofrece datos de hace veinte meses con\n    resultados globales y niveles de rendimiento, y me ha gustado mucho\n    escuchar que analiza factores que influyen en el \u00e9xito acad\u00e9mico, como\n    son los econ\u00f3micos, los sociales, los culturales, las circunstancias\n    personales, los factores de los centros o el funcionamiento. ...\"", "\"... PISA 2009 nos ofrece datos de hace veinte meses con\n    resultados globales y niveles de rendimiento, y me ha gustado mucho\n    escuchar que analiza factores que influyen en el \u00e9xito acad\u00e9mico, como\n    son los econ\u00f3micos, los sociales, los culturales, las circunstancias\n    personales, los factores de los centros o el funcionamiento. ...\"", "\"... Quiero destacar el avance en competencia de alumnos en comprensi\u00f3n lectora\n    -se frena as\u00ed una tendencia observada en los resultados del informe\n    2006-, y en el promedio de Espa\u00f1a en competencia en matem\u00e1ticas no hay\n    diferencias sustantivas con Reino Unido, Portugal o Italia; asimismo, en\n    ciencias, la puntuaci\u00f3n nos acerca a la media de pa\u00edses como Francia,\n    Suecia, Austria, Portugal o Italia. ...\""]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA\n    FINALIDAD DEL CIRCUITO GPS (GIRANDO POR SALAS) QUE LLEVA A CABO EL\n    MINISTERIO DE CULTURA ...\""]}, {"words": {"cultural": [5], "cultura": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, si a algunos les parece que la cultura no se merece un\n    ministerio, yo le digo que hay muchas razones para que exista y realice\n    la labor importante que est\u00e1 haciendo; casi me atrever\u00eda a decir que\n    vital para la ciudadan\u00eda. ...\"", "\"... En muchas ocasiones hemos disertado sobre la\n    cultura, la importancia que tiene, lo que representa y significa para las\n    personas tanto si se dan cuenta como si es de manera inconsciente. ...\"", "\"... Del\n    mismo modo podemos disertar sobre la m\u00fasica; el efecto que ejerce en\n    general y en particular sobre los individuos; el di\u00e1logo tangible que se\n    experimenta a trav\u00e9s de ella, los sentimientos, las emociones que fluyen\n    y se expresan; la conversi\u00f3n de todo esto en nuestra cultura tanto en el\n    \u00e1mbito concreto como en la cultura globalizada. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, ante los retos que plantea la sociedad, la\n    diversificaci\u00f3n y velocidad de nuestras acciones habituales, precisamos\n    de una acci\u00f3n estructurada que nos permita acercarnos a la cultura, a la\n    m\u00fasica, acceder a ella, valorarla y decidirla, pero a la vez debe cumplir\n    unos objetivos, no solo para los usuarios y consumidores de la m\u00fasica\n    sino tambi\u00e9n para otros colectivos -distribuidores, creadores, salas,\n    etc\u00e9tera-, \u00e1mbitos todos ellos en los que repercute la acci\u00f3n musical. ...\"", "\"... Por todo ello le pregunto: \u00bfCu\u00e1l es\n    la finalidad de esta nueva acci\u00f3n, Girando por Salas, que ha puesto el\n    Ministerio de Cultura en marcha? ...\"", "\"... Adem\u00e1s de la actividad cultural y musical, se desprenden perspectivas\n    econ\u00f3micas y de negocio, expectativas a corto y largo plazo para los\n    artistas noveles al acceder a la exposici\u00f3n de su obra y a los futuros\n    frutos que se pueden recoger de esta. ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [3, 4], "patrimonio hist\u00f3rico": [5], "cultura": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Este proyecto del Ministerio de Cultura ha sido impulsado a trav\u00e9s del\n    Inaem, el Instituto Nacional de Artes Esc\u00e9nicas y M\u00fasica, y tiene como\n    objetivo apoyar la m\u00fasica en vivo espa\u00f1ola. ...\"", "\"... El Ministerio de Cultura\n    tiene muy claro que los cl\u00e1sicos de hoy fueron hace d\u00e9cadas o hace siglos\n    vanguardias y sabemos que hay que combinar pol\u00edticas que preserven y\n    difundan el patrimonio hist\u00f3rico con otras pol\u00edticas m\u00e1s din\u00e1micas que\n    siembren para el futuro. ...\"", "\"... En GPS 2010 hemos implicado a las comunidades aut\u00f3nomas porque\n    queremos que la cultura de cada una de ellas sea tambi\u00e9n la cultura que\n    se vea y que se escuche en las dem\u00e1s. ...\"", "\"... Perm\u00edtanme, se\u00f1or\u00edas, que empiece mi intervenci\u00f3n rindiendo un homenaje al\n    compositor, al creador, al cantaor granadino Enrique Morente, que ha\n    contribuido de manera excepcional a enriquecer el patrimonio musical de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... El Ministerio de Cultura\n    tiene muy claro que los cl\u00e1sicos de hoy fueron hace d\u00e9cadas o hace siglos\n    vanguardias y sabemos que hay que combinar pol\u00edticas que preserven y\n    difundan el patrimonio hist\u00f3rico con otras pol\u00edticas m\u00e1s din\u00e1micas que\n    siembren para el futuro. ...\"", "\"... El Ministerio de Cultura\n    tiene muy claro que los cl\u00e1sicos de hoy fueron hace d\u00e9cadas o hace siglos\n    vanguardias y sabemos que hay que combinar pol\u00edticas que preserven y\n    difundan el patrimonio hist\u00f3rico con otras pol\u00edticas m\u00e1s din\u00e1micas que\n    siembren para el futuro. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0], "econom\u00eda": [4, 5], "industria": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El actual marco\n    legal es un laberinto para las empresas. ...\"", "\"... AENA es la empresa responsable. ...\"", "\"... Yo no les voy\n    a acusar a ustedes del caos, no lo voy a hacer, lo que s\u00ed les digo es que\n    su ineficacia y su ineptitud son da\u00f1inas para nuestro pa\u00eds, especialmente\n    para el sector del turismo, porque quien m\u00e1s ha sufrido todo este l\u00edo es\n    el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol; una industria que es el motor de nuestra\n    econom\u00eda, que representa m\u00e1s del 10 por ciento del producto interior\n    bruto, donde m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de familias viven de este sector,\n    trabajan en este sector, que hoy no est\u00e1 pasando por sus mejores momentos\n    ya que ha sufrido un fuerte deterioro en los \u00faltimos tiempos. ...\"", "\"... Nosotros,\n    desde el Partido Popular les proponemos un plan integral de apoyo al\n    turismo, y urgente, porque urgentes son las necesidades de la segunda\n    industria m\u00e1s importante de nuestro pa\u00eds, el turismo. ...\"", "\"... Cancelar entre el viernes 3 de diciembre y las 20:00 horas del martes 7 de\n    diciembre 5.793 vuelos en Espa\u00f1a y que m\u00e1s de 900.000 personas se vieran\n    atrapadas en los aeropuertos es un tema grave, muy grave, que ha\n    originado un gran coste y unas repercusiones en muchos sectores de la\n    econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Yo no les voy\n    a acusar a ustedes del caos, no lo voy a hacer, lo que s\u00ed les digo es que\n    su ineficacia y su ineptitud son da\u00f1inas para nuestro pa\u00eds, especialmente\n    para el sector del turismo, porque quien m\u00e1s ha sufrido todo este l\u00edo es\n    el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol; una industria que es el motor de nuestra\n    econom\u00eda, que representa m\u00e1s del 10 por ciento del producto interior\n    bruto, donde m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de familias viven de este sector,\n    trabajan en este sector, que hoy no est\u00e1 pasando por sus mejores momentos\n    ya que ha sufrido un fuerte deterioro en los \u00faltimos tiempos. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primero, son los controladores,\n    se\u00f1or\u00edas, los \u00fanicos responsables del ataque a la sociedad y a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, y a todos los sectores que usted ha citado, desde\n    compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas hasta los hoteles y el turismo en general. ...\"", "\"... Primero, son los controladores,\n    se\u00f1or\u00edas, los \u00fanicos responsables del ataque a la sociedad y a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, y a todos los sectores que usted ha citado, desde\n    compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas hasta los hoteles y el turismo en general. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la rapidez y la determinaci\u00f3n de la actuaci\u00f3n del Gobierno han\n    limitado los da\u00f1os sobre la econom\u00eda y la imagen de nuestro pa\u00eds\n    provocados solo por el sabotaje de los controladores. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "industria": [3, 4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "econom\u00eda": [6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y aqu\u00ed hay unos culpables, que son estos se\u00f1ores que no\n    han acudido a su puesto de trabajo; pero hay una empresa, que es la que\n    tiene contratados a los trabajadores, y esta empresa es del Gobierno, con\n    lo cual el Gobierno tiene responsabilidades tambi\u00e9n en eso. ...\"", "\"... Por su manera de gestionar su empresa se han provocado unos\n    da\u00f1os y hay que hacer algo. ...\"", "\"... Es la segunda industria de nuestro pa\u00eds,\n    el turismo puede tirar de la econom\u00eda espa\u00f1ola si las cosas se hacen\n    bien. ...\"", "\"... A m\u00ed como portavoz de turismo, y al Partido Popular, pensando en la\n    segunda industria m\u00e1s importante del pa\u00eds, nos preocupa que el ministro\n    Sebasti\u00e1n, el responsable de esta materia, est\u00e9 desaparecido. ...\"", "\"... Estamos\n    hablando de la segunda industria de nuestro pa\u00eds, nos estamos jugando\n    much\u00edsimos puestos de trabajo en Espa\u00f1a; nos estamos jugando nuestro\n    modelo econ\u00f3mico, nuestro bienestar, nuestro futuro, y usted no me ha\n    dicho nada, no me ha contestado nada, por ejemplo, si van a reducir el\n    IVA al 4 por ciento o no. ...\"", "\"... Es la segunda industria de nuestro pa\u00eds,\n    el turismo puede tirar de la econom\u00eda espa\u00f1ola si las cosas se hacen\n    bien. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ores diputados, se\u00f1or\n    ministro, efectivamente soy candidata al Consell de Mallorca y me\n    preocupa la econom\u00eda de mi isla, me preocupa la econom\u00eda en Mallorca y en\n    Baleares. ...\"", "\"... Nunca hab\u00edamos tenido tanto paro como ahora y lo que ha pasado\n    estos d\u00edas ha perjudicado gravemente la econom\u00eda de Mallorca, al igual\n    que ha perjudicado gravemente la econom\u00eda de toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Es la segunda industria de nuestro pa\u00eds,\n    el turismo puede tirar de la econom\u00eda espa\u00f1ola si las cosas se hacen\n    bien. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Algunas precisiones sobre el tema del turismo, se\u00f1ora Salom, que el\n    ministro de Industria, que es imposible que est\u00e9 hoy aqu\u00ed, podr\u00eda\n    perfectamente explicar y que yo voy a hacer en su nombre. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    DE POL\u00cdTICA ECON\u00d3MICA QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR UN\n    AUMENTO DE LA LIQUIDEZ A LA ACTIVIDAD PRODUCTIVA, ESPECIALMENTE PARA LAS\n    PYMES.  ...\""]}, {"words": {"trabajadores aut\u00f3nomos": [56], "empresa": [25], "industrial": [28], "peque\u00f1as": [46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54], "actividad econ\u00f3mica": [57, 58], "actividad": [42, 43, 44, 45], "crisis econ\u00f3mica": [55], "tejido industrial": [59], "econom\u00eda": [30, 31, 32, 33, 34, 35], "medianas empresas": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [26, 27], "aut\u00f3nomos": [36, 37, 38, 39, 40, 41], "mediana empresa": [29]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta y ministra de Econom\u00eda, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados,\n    el objetivo fundamental de esta interpelaci\u00f3n presentada por el Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 es hablar de uno de los problemas\n    m\u00e1s graves que afectan a la econom\u00eda real espa\u00f1ola, a la econom\u00eda\n    productiva espa\u00f1ola, de la problem\u00e1tica m\u00e1s importante que en estos\n    momentos est\u00e1n padeciendo unos agentes econ\u00f3micos important\u00edsimos dentro\n    del contexto general de la econom\u00eda productiva espa\u00f1ola, como son los\n    empresarios aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y medianas empresas, que consideran\n    la liquidez como principal factor para poder continuar sus actividades\n    empresariales. ...\"", "\"... Por culpa de la falta de liquidez much\u00edsimos empresarios\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas empresas est\u00e1n teniendo que cerrar sus\n    puertas, ya que no pueden desarrollar su actividad econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Si hacemos\n    un peque\u00f1o an\u00e1lisis de las empresas y, concretamente, de empresarios\n    aut\u00f3nomos que han cerrado su actividad por falta de liquidez desde abril\n    del a\u00f1o 2008, nos encontramos ante una cifra espeluznante, y es que\n    300.000 empresarios aut\u00f3nomos han tenido que cerrar sus puertas por la\n    crisis econ\u00f3mica pero much\u00edsimos de ellos tambi\u00e9n por falta de liquidez. ...\"", "\"... Hemos hablado y discutido muchas veces en esta\n    C\u00e1mara de los grandes problemas econ\u00f3micos por los que est\u00e1 atravesando\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, hemos hablado de las grandes problem\u00e1ticas\n    macroecon\u00f3micas por las que est\u00e1n atravesando en diferentes momentos\n    grandes compa\u00f1\u00edas industriales y financieras espa\u00f1olas, pero los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, los empresarios aut\u00f3nomos, las peque\u00f1as y\n    medianas empresas tambi\u00e9n se merecen una sesi\u00f3n parlamentaria para buscar\n    entre todos unas soluciones imaginativas y que les podamos dar este bal\u00f3n\n    de ox\u00edgeno que les permita continuar con sus actividades econ\u00f3micas en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"... A pesar de que este ha sido un problema reconocido por el Gobierno y que a\n    trav\u00e9s de diferentes iniciativas, principalmente del ICO, se han puesto\n    en marcha diferentes propuestas, las empresas, la actividad econ\u00f3mica\n    productiva, siguen considerando el problema de la liquidez como el m\u00e1s\n    importante que tienen para mantener su actividad. ...\"", "\"... Por ejemplo, el 85,5 por ciento de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas que se han dirigido a entidades financieras ha tenido\n    problemas para obtener cr\u00e9dito durante el tercer trimestre de este a\u00f1o. ...\"", "\"... El 33,5 por ciento de las empresas que han\n    encontrado problemas se\u00f1ala que se ha reducido el volumen de cr\u00e9dito\n    ofrecido. ...\"", "\"... Un 46,8 por ciento de las empresas afirma que el plazo de la\n    respuesta de su solicitud se ha dilatado y un 5 por ciento que se les ha\n    exigido un plazo de devoluci\u00f3n m\u00e1s corto. ...\"", "\"... Concretamente, si nos referimos a los datos publicados en el Banco de\n    Espa\u00f1a ponen de manifiesto que las operaciones de pr\u00e9stamos a sociedades\n    consideradas pymes se reducen en el a\u00f1o 2009 en un 26 por ciento,\n    mientras que las concertadas en las grandes empresas se incrementan un 6\n    por ciento. ...\"", "\"... Si le a\u00f1adimos que en la\n    coyuntura que se prev\u00e9 para el a\u00f1o 2011 el acceso a cr\u00e9ditos ser\u00e1 m\u00e1s\n    dif\u00edcil, nos encontrar\u00edamos ante un resultado realmente demoledor que\n    afectar\u00eda todav\u00eda con m\u00e1s intensidad a este tejido empresarial de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y de los empresarios aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... La\n    insuficiente liquidez frena el consumo, frena la inversi\u00f3n e incluso\n    cuestiona la actividad ordinaria de empresas con buenas estructuras\n    productivas y rentables, ya que resulta habitual y tambi\u00e9n l\u00f3gico que las\n    empresas requieran de un cierto nivel de endeudamiento para poder llevar\n    a cabo sus actividades. ...\"", "\"... Es cierto que el Gobierno ha elaborado\n    recientemente una reforma laboral, concretamente ayer pusimos en marcha\n    una serie de iniciativas fiscales orientadas a fomentar la inversi\u00f3n y el\n    crecimiento econ\u00f3mico, pero todos los analistas afirman que las empresas\n    deben internacionalizarse, deben exportar m\u00e1s. ...\"", "\"... Hemos\n    planteado tambi\u00e9n que se agilice y ampl\u00ede la aplicaci\u00f3n del r\u00e9gimen de\n    cuenta corriente tributaria que permita a un mayor n\u00famero de empresas la\n    compensaci\u00f3n de sus deudas tributarias con devoluciones de impuestos. ...\"", "\"... Hemos aprobado en esta C\u00e1mara la posibilidad de que las peque\u00f1as y\n    medianas empresas puedan pedir cr\u00e9ditos directamente al ICO con una l\u00ednea\n    hasta un m\u00e1ximo de 200.000 euros. ...\"", "\"... La\n    pregunta que nos hacemos es que si para la reestructuraci\u00f3n del sistema\n    financiero hemos puesto una base de recursos econ\u00f3micos de hasta 90.000\n    millones de euros, \u00bfc\u00f3mo es posible que para que las peque\u00f1as y medianas\n    empresas sigan funcionando, tengan ayuda y liquidez suficiente para poder\n    operar, solamente pongamos a su disposici\u00f3n solo unos recursos de 158\n    millones de euros? ...\"", "\"... Esta es una reflexi\u00f3n general, ya sabemos que no se\n    puede medir con el mismo rasero a las entidades financieras que a la\n    econom\u00eda productiva en general, sin embargo, hay que buscar alguna\n    soluci\u00f3n, se\u00f1ora vicepresidenta, para evitar que la desaparici\u00f3n de\n    peque\u00f1as y medianas empresas contin\u00fae al mismo ritmo que hasta la fecha. ...\"", "\"... Por tanto, estamos ante un contexto dif\u00edcilmente\n    resoluble y por este motivo hemos presentado esta interpelaci\u00f3n, a fin y\n    efecto de que el Gobierno tome conciencia de la grave problem\u00e1tica por la\n    que est\u00e1 atravesando este sector tan importante como son las peque\u00f1as y\n    medianas empresas y, al mismo tiempo, intentando ser imaginativos para\n    buscar una soluci\u00f3n que permita darles ox\u00edgeno y viabilidad econ\u00f3mica a\n    lo largo del ejercicio del a\u00f1o 2011. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta y ministra de Econom\u00eda, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados,\n    el objetivo fundamental de esta interpelaci\u00f3n presentada por el Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 es hablar de uno de los problemas\n    m\u00e1s graves que afectan a la econom\u00eda real espa\u00f1ola, a la econom\u00eda\n    productiva espa\u00f1ola, de la problem\u00e1tica m\u00e1s importante que en estos\n    momentos est\u00e1n padeciendo unos agentes econ\u00f3micos important\u00edsimos dentro\n    del contexto general de la econom\u00eda productiva espa\u00f1ola, como son los\n    empresarios aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y medianas empresas, que consideran\n    la liquidez como principal factor para poder continuar sus actividades\n    empresariales. ...\"", "\"... Por culpa de la falta de liquidez much\u00edsimos empresarios\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas empresas est\u00e1n teniendo que cerrar sus\n    puertas, ya que no pueden desarrollar su actividad econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Hemos hablado y discutido muchas veces en esta\n    C\u00e1mara de los grandes problemas econ\u00f3micos por los que est\u00e1 atravesando\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, hemos hablado de las grandes problem\u00e1ticas\n    macroecon\u00f3micas por las que est\u00e1n atravesando en diferentes momentos\n    grandes compa\u00f1\u00edas industriales y financieras espa\u00f1olas, pero los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, los empresarios aut\u00f3nomos, las peque\u00f1as y\n    medianas empresas tambi\u00e9n se merecen una sesi\u00f3n parlamentaria para buscar\n    entre todos unas soluciones imaginativas y que les podamos dar este bal\u00f3n\n    de ox\u00edgeno que les permita continuar con sus actividades econ\u00f3micas en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"... Por ejemplo, el 85,5 por ciento de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas que se han dirigido a entidades financieras ha tenido\n    problemas para obtener cr\u00e9dito durante el tercer trimestre de este a\u00f1o. ...\"", "\"... Si le a\u00f1adimos que en la\n    coyuntura que se prev\u00e9 para el a\u00f1o 2011 el acceso a cr\u00e9ditos ser\u00e1 m\u00e1s\n    dif\u00edcil, nos encontrar\u00edamos ante un resultado realmente demoledor que\n    afectar\u00eda todav\u00eda con m\u00e1s intensidad a este tejido empresarial de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y de los empresarios aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Hemos aprobado en esta C\u00e1mara la posibilidad de que las peque\u00f1as y\n    medianas empresas puedan pedir cr\u00e9ditos directamente al ICO con una l\u00ednea\n    hasta un m\u00e1ximo de 200.000 euros. ...\"", "\"... Esta es una reflexi\u00f3n general, ya sabemos que no se\n    puede medir con el mismo rasero a las entidades financieras que a la\n    econom\u00eda productiva en general, sin embargo, hay que buscar alguna\n    soluci\u00f3n, se\u00f1ora vicepresidenta, para evitar que la desaparici\u00f3n de\n    peque\u00f1as y medianas empresas contin\u00fae al mismo ritmo que hasta la fecha. ...\"", "\"... Por tanto, estamos ante un contexto dif\u00edcilmente\n    resoluble y por este motivo hemos presentado esta interpelaci\u00f3n, a fin y\n    efecto de que el Gobierno tome conciencia de la grave problem\u00e1tica por la\n    que est\u00e1 atravesando este sector tan importante como son las peque\u00f1as y\n    medianas empresas y, al mismo tiempo, intentando ser imaginativos para\n    buscar una soluci\u00f3n que permita darles ox\u00edgeno y viabilidad econ\u00f3mica a\n    lo largo del ejercicio del a\u00f1o 2011. ...\"", "\"... Pero realmente los resultados de estas\n    medidas que hemos aprobado, concretamente las de las l\u00edneas de\n    financiaci\u00f3n aprobadas por el ICO, no son positivos, aunque siempre que\n    hay una solicitud aprobada por el ICO a una peque\u00f1a y mediana empresa es\n    positiva pero, quiz\u00e1, la respuesta que necesitaba el mercado de aprobar\n    muchas operaciones planteadas ante el ICO sea poco esperanzadora. ...\"", "\"... Por tanto, quisi\u00e9ramos plantear al Gobierno esta interpelaci\u00f3n y, como\n    consecuencia de la misma, vamos a plantear una moci\u00f3n en el sentido de\n    intentar buscar f\u00f3rmulas novedosas, f\u00f3rmulas imaginativas para dar\n    subsistencia a esta legi\u00f3n de peque\u00f1os y medianos empresarios, a esta\n    legi\u00f3n de empresarios aut\u00f3nomos que, en definitiva, son los que sustentan\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Hemos hablado y discutido muchas veces en esta\n    C\u00e1mara de los grandes problemas econ\u00f3micos por los que est\u00e1 atravesando\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, hemos hablado de las grandes problem\u00e1ticas\n    macroecon\u00f3micas por las que est\u00e1n atravesando en diferentes momentos\n    grandes compa\u00f1\u00edas industriales y financieras espa\u00f1olas, pero los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, los empresarios aut\u00f3nomos, las peque\u00f1as y\n    medianas empresas tambi\u00e9n se merecen una sesi\u00f3n parlamentaria para buscar\n    entre todos unas soluciones imaginativas y que les podamos dar este bal\u00f3n\n    de ox\u00edgeno que les permita continuar con sus actividades econ\u00f3micas en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"... Si\n    adem\u00e1s de estas encuestas o a estas contestaciones, que no dejan de\n    reflejar una visi\u00f3n generalista de lo que pasa en el pa\u00eds, tomamos en\n    consideraci\u00f3n algunos aspectos y datos relevantes publicados por el Banco\n    de Espa\u00f1a, se pone de manifiesto que esta es una grave problem\u00e1tica que\n    est\u00e1 padeciendo el tejido industrial espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Pero realmente los resultados de estas\n    medidas que hemos aprobado, concretamente las de las l\u00edneas de\n    financiaci\u00f3n aprobadas por el ICO, no son positivos, aunque siempre que\n    hay una solicitud aprobada por el ICO a una peque\u00f1a y mediana empresa es\n    positiva pero, quiz\u00e1, la respuesta que necesitaba el mercado de aprobar\n    muchas operaciones planteadas ante el ICO sea poco esperanzadora. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta y ministra de Econom\u00eda, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados,\n    el objetivo fundamental de esta interpelaci\u00f3n presentada por el Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 es hablar de uno de los problemas\n    m\u00e1s graves que afectan a la econom\u00eda real espa\u00f1ola, a la econom\u00eda\n    productiva espa\u00f1ola, de la problem\u00e1tica m\u00e1s importante que en estos\n    momentos est\u00e1n padeciendo unos agentes econ\u00f3micos important\u00edsimos dentro\n    del contexto general de la econom\u00eda productiva espa\u00f1ola, como son los\n    empresarios aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y medianas empresas, que consideran\n    la liquidez como principal factor para poder continuar sus actividades\n    empresariales. ...\"", "\"... La liquidez es el bien m\u00e1s preciado para la econom\u00eda\n    productiva y es en estos momentos la falta de liquidez el enemigo p\u00fablico\n    n\u00famero uno. ...\"", "\"... Por tanto, quisi\u00e9ramos plantear al Gobierno esta interpelaci\u00f3n y, como\n    consecuencia de la misma, vamos a plantear una moci\u00f3n en el sentido de\n    intentar buscar f\u00f3rmulas novedosas, f\u00f3rmulas imaginativas para dar\n    subsistencia a esta legi\u00f3n de peque\u00f1os y medianos empresarios, a esta\n    legi\u00f3n de empresarios aut\u00f3nomos que, en definitiva, son los que sustentan\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Hemos hablado y discutido muchas veces en esta\n    C\u00e1mara de los grandes problemas econ\u00f3micos por los que est\u00e1 atravesando\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, hemos hablado de las grandes problem\u00e1ticas\n    macroecon\u00f3micas por las que est\u00e1n atravesando en diferentes momentos\n    grandes compa\u00f1\u00edas industriales y financieras espa\u00f1olas, pero los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, los empresarios aut\u00f3nomos, las peque\u00f1as y\n    medianas empresas tambi\u00e9n se merecen una sesi\u00f3n parlamentaria para buscar\n    entre todos unas soluciones imaginativas y que les podamos dar este bal\u00f3n\n    de ox\u00edgeno que les permita continuar con sus actividades econ\u00f3micas en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"... Esta es una reflexi\u00f3n general, ya sabemos que no se\n    puede medir con el mismo rasero a las entidades financieras que a la\n    econom\u00eda productiva en general, sin embargo, hay que buscar alguna\n    soluci\u00f3n, se\u00f1ora vicepresidenta, para evitar que la desaparici\u00f3n de\n    peque\u00f1as y medianas empresas contin\u00fae al mismo ritmo que hasta la fecha. ...\"", "\"... Efectivamente, esta medida fue aprobada por esta C\u00e1mara con el fin de\n    incrementar la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda, pero despu\u00e9s de haber sido\n    aprobada por esta C\u00e1mara ha sido suprimida en la ley de Presupuestos\n    Generales del Estado. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta y ministra de Econom\u00eda, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados,\n    el objetivo fundamental de esta interpelaci\u00f3n presentada por el Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 es hablar de uno de los problemas\n    m\u00e1s graves que afectan a la econom\u00eda real espa\u00f1ola, a la econom\u00eda\n    productiva espa\u00f1ola, de la problem\u00e1tica m\u00e1s importante que en estos\n    momentos est\u00e1n padeciendo unos agentes econ\u00f3micos important\u00edsimos dentro\n    del contexto general de la econom\u00eda productiva espa\u00f1ola, como son los\n    empresarios aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y medianas empresas, que consideran\n    la liquidez como principal factor para poder continuar sus actividades\n    empresariales. ...\"", "\"... Por culpa de la falta de liquidez much\u00edsimos empresarios\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas empresas est\u00e1n teniendo que cerrar sus\n    puertas, ya que no pueden desarrollar su actividad econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Si hacemos\n    un peque\u00f1o an\u00e1lisis de las empresas y, concretamente, de empresarios\n    aut\u00f3nomos que han cerrado su actividad por falta de liquidez desde abril\n    del a\u00f1o 2008, nos encontramos ante una cifra espeluznante, y es que\n    300.000 empresarios aut\u00f3nomos han tenido que cerrar sus puertas por la\n    crisis econ\u00f3mica pero much\u00edsimos de ellos tambi\u00e9n por falta de liquidez. ...\"", "\"... Por tanto, quisi\u00e9ramos plantear al Gobierno esta interpelaci\u00f3n y, como\n    consecuencia de la misma, vamos a plantear una moci\u00f3n en el sentido de\n    intentar buscar f\u00f3rmulas novedosas, f\u00f3rmulas imaginativas para dar\n    subsistencia a esta legi\u00f3n de peque\u00f1os y medianos empresarios, a esta\n    legi\u00f3n de empresarios aut\u00f3nomos que, en definitiva, son los que sustentan\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Hemos hablado y discutido muchas veces en esta\n    C\u00e1mara de los grandes problemas econ\u00f3micos por los que est\u00e1 atravesando\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, hemos hablado de las grandes problem\u00e1ticas\n    macroecon\u00f3micas por las que est\u00e1n atravesando en diferentes momentos\n    grandes compa\u00f1\u00edas industriales y financieras espa\u00f1olas, pero los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, los empresarios aut\u00f3nomos, las peque\u00f1as y\n    medianas empresas tambi\u00e9n se merecen una sesi\u00f3n parlamentaria para buscar\n    entre todos unas soluciones imaginativas y que les podamos dar este bal\u00f3n\n    de ox\u00edgeno que les permita continuar con sus actividades econ\u00f3micas en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"... Si le a\u00f1adimos que en la\n    coyuntura que se prev\u00e9 para el a\u00f1o 2011 el acceso a cr\u00e9ditos ser\u00e1 m\u00e1s\n    dif\u00edcil, nos encontrar\u00edamos ante un resultado realmente demoledor que\n    afectar\u00eda todav\u00eda con m\u00e1s intensidad a este tejido empresarial de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y de los empresarios aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Por culpa de la falta de liquidez much\u00edsimos empresarios\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas empresas est\u00e1n teniendo que cerrar sus\n    puertas, ya que no pueden desarrollar su actividad econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Si hacemos\n    un peque\u00f1o an\u00e1lisis de las empresas y, concretamente, de empresarios\n    aut\u00f3nomos que han cerrado su actividad por falta de liquidez desde abril\n    del a\u00f1o 2008, nos encontramos ante una cifra espeluznante, y es que\n    300.000 empresarios aut\u00f3nomos han tenido que cerrar sus puertas por la\n    crisis econ\u00f3mica pero much\u00edsimos de ellos tambi\u00e9n por falta de liquidez. ...\"", "\"... A pesar de que este ha sido un problema reconocido por el Gobierno y que a\n    trav\u00e9s de diferentes iniciativas, principalmente del ICO, se han puesto\n    en marcha diferentes propuestas, las empresas, la actividad econ\u00f3mica\n    productiva, siguen considerando el problema de la liquidez como el m\u00e1s\n    importante que tienen para mantener su actividad. ...\"", "\"... La\n    insuficiente liquidez frena el consumo, frena la inversi\u00f3n e incluso\n    cuestiona la actividad ordinaria de empresas con buenas estructuras\n    productivas y rentables, ya que resulta habitual y tambi\u00e9n l\u00f3gico que las\n    empresas requieran de un cierto nivel de endeudamiento para poder llevar\n    a cabo sus actividades. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta y ministra de Econom\u00eda, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados,\n    el objetivo fundamental de esta interpelaci\u00f3n presentada por el Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 es hablar de uno de los problemas\n    m\u00e1s graves que afectan a la econom\u00eda real espa\u00f1ola, a la econom\u00eda\n    productiva espa\u00f1ola, de la problem\u00e1tica m\u00e1s importante que en estos\n    momentos est\u00e1n padeciendo unos agentes econ\u00f3micos important\u00edsimos dentro\n    del contexto general de la econom\u00eda productiva espa\u00f1ola, como son los\n    empresarios aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y medianas empresas, que consideran\n    la liquidez como principal factor para poder continuar sus actividades\n    empresariales. ...\"", "\"... Por culpa de la falta de liquidez much\u00edsimos empresarios\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas empresas est\u00e1n teniendo que cerrar sus\n    puertas, ya que no pueden desarrollar su actividad econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Hemos hablado y discutido muchas veces en esta\n    C\u00e1mara de los grandes problemas econ\u00f3micos por los que est\u00e1 atravesando\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, hemos hablado de las grandes problem\u00e1ticas\n    macroecon\u00f3micas por las que est\u00e1n atravesando en diferentes momentos\n    grandes compa\u00f1\u00edas industriales y financieras espa\u00f1olas, pero los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, los empresarios aut\u00f3nomos, las peque\u00f1as y\n    medianas empresas tambi\u00e9n se merecen una sesi\u00f3n parlamentaria para buscar\n    entre todos unas soluciones imaginativas y que les podamos dar este bal\u00f3n\n    de ox\u00edgeno que les permita continuar con sus actividades econ\u00f3micas en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"... Por ejemplo, el 85,5 por ciento de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas que se han dirigido a entidades financieras ha tenido\n    problemas para obtener cr\u00e9dito durante el tercer trimestre de este a\u00f1o. ...\"", "\"... Si le a\u00f1adimos que en la\n    coyuntura que se prev\u00e9 para el a\u00f1o 2011 el acceso a cr\u00e9ditos ser\u00e1 m\u00e1s\n    dif\u00edcil, nos encontrar\u00edamos ante un resultado realmente demoledor que\n    afectar\u00eda todav\u00eda con m\u00e1s intensidad a este tejido empresarial de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y de los empresarios aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Hemos aprobado en esta C\u00e1mara la posibilidad de que las peque\u00f1as y\n    medianas empresas puedan pedir cr\u00e9ditos directamente al ICO con una l\u00ednea\n    hasta un m\u00e1ximo de 200.000 euros. ...\"", "\"... La\n    pregunta que nos hacemos es que si para la reestructuraci\u00f3n del sistema\n    financiero hemos puesto una base de recursos econ\u00f3micos de hasta 90.000\n    millones de euros, \u00bfc\u00f3mo es posible que para que las peque\u00f1as y medianas\n    empresas sigan funcionando, tengan ayuda y liquidez suficiente para poder\n    operar, solamente pongamos a su disposici\u00f3n solo unos recursos de 158\n    millones de euros? ...\"", "\"... Esta es una reflexi\u00f3n general, ya sabemos que no se\n    puede medir con el mismo rasero a las entidades financieras que a la\n    econom\u00eda productiva en general, sin embargo, hay que buscar alguna\n    soluci\u00f3n, se\u00f1ora vicepresidenta, para evitar que la desaparici\u00f3n de\n    peque\u00f1as y medianas empresas contin\u00fae al mismo ritmo que hasta la fecha. ...\"", "\"... Por tanto, estamos ante un contexto dif\u00edcilmente\n    resoluble y por este motivo hemos presentado esta interpelaci\u00f3n, a fin y\n    efecto de que el Gobierno tome conciencia de la grave problem\u00e1tica por la\n    que est\u00e1 atravesando este sector tan importante como son las peque\u00f1as y\n    medianas empresas y, al mismo tiempo, intentando ser imaginativos para\n    buscar una soluci\u00f3n que permita darles ox\u00edgeno y viabilidad econ\u00f3mica a\n    lo largo del ejercicio del a\u00f1o 2011. ...\"", "\"... Si hacemos\n    un peque\u00f1o an\u00e1lisis de las empresas y, concretamente, de empresarios\n    aut\u00f3nomos que han cerrado su actividad por falta de liquidez desde abril\n    del a\u00f1o 2008, nos encontramos ante una cifra espeluznante, y es que\n    300.000 empresarios aut\u00f3nomos han tenido que cerrar sus puertas por la\n    crisis econ\u00f3mica pero much\u00edsimos de ellos tambi\u00e9n por falta de liquidez. ...\"", "\"... Hemos hablado y discutido muchas veces en esta\n    C\u00e1mara de los grandes problemas econ\u00f3micos por los que est\u00e1 atravesando\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, hemos hablado de las grandes problem\u00e1ticas\n    macroecon\u00f3micas por las que est\u00e1n atravesando en diferentes momentos\n    grandes compa\u00f1\u00edas industriales y financieras espa\u00f1olas, pero los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, los empresarios aut\u00f3nomos, las peque\u00f1as y\n    medianas empresas tambi\u00e9n se merecen una sesi\u00f3n parlamentaria para buscar\n    entre todos unas soluciones imaginativas y que les podamos dar este bal\u00f3n\n    de ox\u00edgeno que les permita continuar con sus actividades econ\u00f3micas en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"... Por culpa de la falta de liquidez much\u00edsimos empresarios\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas empresas est\u00e1n teniendo que cerrar sus\n    puertas, ya que no pueden desarrollar su actividad econ\u00f3mica. ...\"", "\"... A pesar de que este ha sido un problema reconocido por el Gobierno y que a\n    trav\u00e9s de diferentes iniciativas, principalmente del ICO, se han puesto\n    en marcha diferentes propuestas, las empresas, la actividad econ\u00f3mica\n    productiva, siguen considerando el problema de la liquidez como el m\u00e1s\n    importante que tienen para mantener su actividad. ...\"", "\"... Si\n    adem\u00e1s de estas encuestas o a estas contestaciones, que no dejan de\n    reflejar una visi\u00f3n generalista de lo que pasa en el pa\u00eds, tomamos en\n    consideraci\u00f3n algunos aspectos y datos relevantes publicados por el Banco\n    de Espa\u00f1a, se pone de manifiesto que esta es una grave problem\u00e1tica que\n    est\u00e1 padeciendo el tejido industrial espa\u00f1ol. ...\""]}, {"words": {"empresa": [6], "medianas empresas": [5], "peque\u00f1as": [16], "actividad": [13, 14, 15], "econom\u00eda": [7, 8, 9, 10], "crisis econ\u00f3mica": [17], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "aut\u00f3nomos": [11, 12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la reducci\u00f3n de impuestos supone que las empresas puedan\n    contar con m\u00e1s recursos; la libertad de amortizaci\u00f3n con car\u00e1cter general\n    que establece el real decreto-ley que ayer convalidamos tambi\u00e9n supone\n    que las empresas puedan contar con m\u00e1s recursos; la ampliaci\u00f3n de 8 a 10\n    millones de euros del umbral relativo al importe neto de la cifra de\n    negocios que posibilita acogerse al r\u00e9gimen especial de las entidades de\n    reducida dimensi\u00f3n, tambi\u00e9n supone mayores recursos para las empresas; y\n    tambi\u00e9n supone mayores recursos para las empresas algo que su se\u00f1or\u00eda no\n    menciona nunca y es que fue este Gobierno el que en el a\u00f1o 2006 redujo\n    los tipos del impuesto sobre sociedades con car\u00e1cter general para todas\n    las empresas, por cierto, en una norma que cont\u00f3 con su aprobaci\u00f3n, con\n    la participaci\u00f3n de su grupo. ...\"", "\"... Porque, para estimular la creaci\u00f3n de\n    empresas, para reforzar la estructura financiera de las ya existentes,\n    para facilitar, como usted, dice que puedan llevarse a cabo actividades\n    de internacionalizaci\u00f3n, en este real decreto-ley que hemos convalidado\n    ayer exoneramos de tributaci\u00f3n en la modalidad de operaciones societarias\n    la constituci\u00f3n de sociedades, las aportaciones de los socios, las\n    ampliaciones de capital, porque se trata de facilitar que las empresas se\n    financien cada vez m\u00e1s con recursos propios y que hagan un menor uso, si\n    es posible, de la financiaci\u00f3n ajena. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n las vamos a hacer en el\n    proyecto de ley de econom\u00eda sostenible, siguiendo la pol\u00edtica de apoyo a\n    las actividades de I+D+i para todo tipo de empresas de cualquier tama\u00f1o. ...\"", "\"... Esto, sin duda, va a\n    permitir una nueva forma de financiaci\u00f3n de nuestras empresas de menor\n    tama\u00f1o. ...\"", "\"... Hemos hecho esfuerzos importantes, hemos hecho todos\n    los esfuerzos que el proceso de consolidaci\u00f3n fiscal nos permite y, en\n    todo caso, estamos, como sabe su se\u00f1or\u00eda, abiertos a que en esa ley de\n    econom\u00eda sostenible podamos seguir contando con su apoyo introduciendo\n    mejoras para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Hemos hecho esfuerzos importantes, hemos hecho todos\n    los esfuerzos que el proceso de consolidaci\u00f3n fiscal nos permite y, en\n    todo caso, estamos, como sabe su se\u00f1or\u00eda, abiertos a que en esa ley de\n    econom\u00eda sostenible podamos seguir contando con su apoyo introduciendo\n    mejoras para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Se han adaptado los\n    criterios para valorar la concesi\u00f3n del aplazamiento en el contexto\n    econ\u00f3mico actual con atenci\u00f3n a circunstancias tales como el retraso en\n    el cobro de clientes, el pago de indemnizaciones por ajuste de\n    plantillas, la reducci\u00f3n temporal del volumen de actividad o el\n    mantenimiento del nivel de empleo por la empresa solicitante; y, as\u00ed,\n    hemos elevado el importe exento de la prestaci\u00f3n de garant\u00eda de 6.000\n    euros a 18.000 euros, hemos reducido tambi\u00e9n los tipos de inter\u00e9s de\n    demora y legal vigentes, lo cual supone una importante reducci\u00f3n de\n    costes asociada al aplazamiento en concepto de intereses de demora. ...\"", "\"... Por eso,\n    esa es la raz\u00f3n por la cual el Gobierno ha prestado una atenci\u00f3n especial\n    al sector financiero; no por el sector financiero en s\u00ed mismo -que\n    tambi\u00e9n-, sino fundamentalmente para que se vuelva a regenerar ese flujo\n    de cr\u00e9dito tan necesario como usted afirma para que funcione nuestra\n    econom\u00eda. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n las vamos a hacer en el\n    proyecto de ley de econom\u00eda sostenible, siguiendo la pol\u00edtica de apoyo a\n    las actividades de I+D+i para todo tipo de empresas de cualquier tama\u00f1o. ...\"", "\"... En todo caso, se\u00f1or\u00eda, desde el inicio de la crisis financiera\n    internacional hemos estado facilitando medidas que puedan garantizar el\n    acceso al cr\u00e9dito para la buena marcha de la econom\u00eda. ...\"", "\"... Hemos hecho esfuerzos importantes, hemos hecho todos\n    los esfuerzos que el proceso de consolidaci\u00f3n fiscal nos permite y, en\n    todo caso, estamos, como sabe su se\u00f1or\u00eda, abiertos a que en esa ley de\n    econom\u00eda sostenible podamos seguir contando con su apoyo introduciendo\n    mejoras para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos establecido un instrumento para el reafianzamiento\n    del Estado a los avales que conceden las sociedades de garant\u00eda rec\u00edproca\n    a aut\u00f3nomos y a pymes, algo a lo que usted tampoco ha hecho referencia. ...\"", "\"... Quiero se\u00f1alarle que entre los a\u00f1os 2007 y 2010, y particularmente\n    durante los momentos de m\u00e1s aguda crisis econ\u00f3mica, la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola\n    de Reafianzamiento ha reafianzado operaciones por importe de 1.420\n    millones de euros que han supuesto una inversi\u00f3n inducida de otros 5.800,\n    beneficiando a 18.000 aut\u00f3nomos y pymes, con un incremento de recursos\n    propios del 59 por ciento, y est\u00e1 previsto,\n    como sabe, un incremento adicional del 75 por ciento en 2011, poniendo en\n    marcha adem\u00e1s un nuevo programa de avales para emprendedores. ...\"", "\"... Se han adaptado los\n    criterios para valorar la concesi\u00f3n del aplazamiento en el contexto\n    econ\u00f3mico actual con atenci\u00f3n a circunstancias tales como el retraso en\n    el cobro de clientes, el pago de indemnizaciones por ajuste de\n    plantillas, la reducci\u00f3n temporal del volumen de actividad o el\n    mantenimiento del nivel de empleo por la empresa solicitante; y, as\u00ed,\n    hemos elevado el importe exento de la prestaci\u00f3n de garant\u00eda de 6.000\n    euros a 18.000 euros, hemos reducido tambi\u00e9n los tipos de inter\u00e9s de\n    demora y legal vigentes, lo cual supone una importante reducci\u00f3n de\n    costes asociada al aplazamiento en concepto de intereses de demora. ...\"", "\"... Por\n    darle unas cifras le dir\u00e9 que hasta finales de noviembre en este a\u00f1o 2010\n    se han concedido 905.843 aplazamientos, se\u00f1or\u00eda, un 28 por ciento m\u00e1s que\n    en el mismo periodo del a\u00f1o pasado, a pesar de que el a\u00f1o 2009 fue\n    seguramente el m\u00e1s agudo en t\u00e9rminos de reducci\u00f3n de la actividad\n    econ\u00f3mica; y el importe en lo que va de a\u00f1o es de 6.776 millones de\n    euros, que han ido destinados a facilitar la liquidez. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, se trata de todo un conjunto de medidas adoptadas por\n    el Gobierno para garantizar el aumento de la liquidez en la actividad\n    productiva, un conjunto de medidas a las que quiero a\u00f1adir que, como su\n    se\u00f1or\u00eda sabe, no hemos suprimido la posibilidad de que el ICO pueda\n    financiar a los ayuntamientos. ...\"", "\"... Hemos hecho esfuerzos importantes, hemos hecho todos\n    los esfuerzos que el proceso de consolidaci\u00f3n fiscal nos permite y, en\n    todo caso, estamos, como sabe su se\u00f1or\u00eda, abiertos a que en esa ley de\n    econom\u00eda sostenible podamos seguir contando con su apoyo introduciendo\n    mejoras para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Quiero se\u00f1alarle que entre los a\u00f1os 2007 y 2010, y particularmente\n    durante los momentos de m\u00e1s aguda crisis econ\u00f3mica, la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola\n    de Reafianzamiento ha reafianzado operaciones por importe de 1.420\n    millones de euros que han supuesto una inversi\u00f3n inducida de otros 5.800,\n    beneficiando a 18.000 aut\u00f3nomos y pymes, con un incremento de recursos\n    propios del 59 por ciento, y est\u00e1 previsto,\n    como sabe, un incremento adicional del 75 por ciento en 2011, poniendo en\n    marcha adem\u00e1s un nuevo programa de avales para emprendedores. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [6, 7, 8, 9], "peque\u00f1as": [17, 18, 19, 20], "actividad": [15, 16], "econom\u00eda": [10, 11], "trabajadores aut\u00f3nomos": [21, 22, 23], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "aut\u00f3nomos": [12, 13, 14]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, evidentemente que en\n    mi intervenci\u00f3n he dejado de mencionar much\u00edsimas cuestiones que hemos\n    acordado entre su grupo parlamentario y Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en el sentido\n    de plantear mecanismos que facilitaran la liquidez de las empresas y que\n    motivaran la inversi\u00f3n en la econom\u00eda productiva, pero realmente lo que\n    nosotros le planteamos en esta interpelaci\u00f3n es una problem\u00e1tica que\n    todav\u00eda est\u00e1 latente en este sector de las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    de los trabajadores aut\u00f3nomos que tienen verdaderas dificultades para\n    conseguir liquidez, financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Lo que nosotros pretendemos a trav\u00e9s de\n    este mecanismo es intentar incrementar los procedimientos, mejorar la\n    legislaci\u00f3n y, en cierta medida, ser m\u00e1s imaginativos para que estas\n    empresas finalmente puedan subsistir. ...\"", "\"... Nosotros entendemos que ser\u00eda muy importante\n    como aspecto novedoso que se pudiera promover en el seno de la Uni\u00f3n\n    Europea una pol\u00edtica m\u00e1s expansiva de liquidez por parte de las\n    autoridades europeas y especialmente del Banco Central Europeo con objeto\n    de favorecer el aumento de los flujos financieros a la actividad\n    econ\u00f3mica y en particular del acceso al cr\u00e9dito de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos en todos aquellos aspectos que\n    hacen referencia a la financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Este es un aspecto novedoso que nunca\n    se ha discutido en esta C\u00e1mara, y justamente en Estados Unidos han\n    iniciado una pol\u00edtica similar a la que yo le estoy planteando para que\n    las peque\u00f1as y medianas empresas y los trabajadores aut\u00f3nomos, en este\n    caso en Espa\u00f1a, pudieran tener un acceso m\u00e1s fluido a la liquidez y\n    captar financiaci\u00f3n para su actividad circulante. ...\"", "\"... Por ejemplo, que pudi\u00e9ramos\n    plantear la posibilidad de permitir el aplazamiento autom\u00e1tico y sin\n    coste alguno, con car\u00e1cter extraordinario y de forma temporal, de todos\n    aquellos pagos de impuestos directos e indirectos y de cotizaciones a la\n    Seguridad Social para todas aquellas empresas que en los \u00faltimos a\u00f1os\n    hayan mantenido su plantilla y con unos topes determinados en funci\u00f3n del\n    impuesto de sociedades y del impuesto sobre la renta de las personas\n    f\u00edsicas que hayan podido liquidar en los \u00faltimos cinco a\u00f1os. ...\"", "\"... Hay otras cuestiones que entendemos que ser\u00edan novedosas y tampoco\n    incrementar\u00edan el d\u00e9ficit p\u00fablico de las arcas del Estado, como ser\u00eda\n    plantear la flexibilizaci\u00f3n de los requisitos actuales para acogerse al\n    sistema de compensaci\u00f3n, a fin y efecto de que pueda haber una\n    compensaci\u00f3n entre lo que le pueda adeudar la Administraci\u00f3n del Estado a\n    las empresas y lo que estas adeudan al Estado, o el establecimiento de un\n    procedimiento simplificado dirigido a los sujetos exportadores,\n    especialmente a las peque\u00f1as y medianas empresas, para la compensaci\u00f3n\n    sobre el impuesto del valor a\u00f1adido, impuesto sobre sociedades o impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, evidentemente que en\n    mi intervenci\u00f3n he dejado de mencionar much\u00edsimas cuestiones que hemos\n    acordado entre su grupo parlamentario y Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en el sentido\n    de plantear mecanismos que facilitaran la liquidez de las empresas y que\n    motivaran la inversi\u00f3n en la econom\u00eda productiva, pero realmente lo que\n    nosotros le planteamos en esta interpelaci\u00f3n es una problem\u00e1tica que\n    todav\u00eda est\u00e1 latente en este sector de las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    de los trabajadores aut\u00f3nomos que tienen verdaderas dificultades para\n    conseguir liquidez, financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Nosotros entendemos que ser\u00eda muy importante\n    como aspecto novedoso que se pudiera promover en el seno de la Uni\u00f3n\n    Europea una pol\u00edtica m\u00e1s expansiva de liquidez por parte de las\n    autoridades europeas y especialmente del Banco Central Europeo con objeto\n    de favorecer el aumento de los flujos financieros a la actividad\n    econ\u00f3mica y en particular del acceso al cr\u00e9dito de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos en todos aquellos aspectos que\n    hacen referencia a la financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Este es un aspecto novedoso que nunca\n    se ha discutido en esta C\u00e1mara, y justamente en Estados Unidos han\n    iniciado una pol\u00edtica similar a la que yo le estoy planteando para que\n    las peque\u00f1as y medianas empresas y los trabajadores aut\u00f3nomos, en este\n    caso en Espa\u00f1a, pudieran tener un acceso m\u00e1s fluido a la liquidez y\n    captar financiaci\u00f3n para su actividad circulante. ...\"", "\"... Hay otras cuestiones que entendemos que ser\u00edan novedosas y tampoco\n    incrementar\u00edan el d\u00e9ficit p\u00fablico de las arcas del Estado, como ser\u00eda\n    plantear la flexibilizaci\u00f3n de los requisitos actuales para acogerse al\n    sistema de compensaci\u00f3n, a fin y efecto de que pueda haber una\n    compensaci\u00f3n entre lo que le pueda adeudar la Administraci\u00f3n del Estado a\n    las empresas y lo que estas adeudan al Estado, o el establecimiento de un\n    procedimiento simplificado dirigido a los sujetos exportadores,\n    especialmente a las peque\u00f1as y medianas empresas, para la compensaci\u00f3n\n    sobre el impuesto del valor a\u00f1adido, impuesto sobre sociedades o impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, evidentemente que en\n    mi intervenci\u00f3n he dejado de mencionar much\u00edsimas cuestiones que hemos\n    acordado entre su grupo parlamentario y Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en el sentido\n    de plantear mecanismos que facilitaran la liquidez de las empresas y que\n    motivaran la inversi\u00f3n en la econom\u00eda productiva, pero realmente lo que\n    nosotros le planteamos en esta interpelaci\u00f3n es una problem\u00e1tica que\n    todav\u00eda est\u00e1 latente en este sector de las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    de los trabajadores aut\u00f3nomos que tienen verdaderas dificultades para\n    conseguir liquidez, financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... De lo que se trata es de buscar soluciones para un aparato productivo muy\n    importante que existe en Espa\u00f1a, que es esta econom\u00eda productiva real,\n    que lo est\u00e1 padeciendo d\u00eda a d\u00eda y que tiene much\u00edsimas dificultades para\n    acceder a la financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, evidentemente que en\n    mi intervenci\u00f3n he dejado de mencionar much\u00edsimas cuestiones que hemos\n    acordado entre su grupo parlamentario y Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en el sentido\n    de plantear mecanismos que facilitaran la liquidez de las empresas y que\n    motivaran la inversi\u00f3n en la econom\u00eda productiva, pero realmente lo que\n    nosotros le planteamos en esta interpelaci\u00f3n es una problem\u00e1tica que\n    todav\u00eda est\u00e1 latente en este sector de las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    de los trabajadores aut\u00f3nomos que tienen verdaderas dificultades para\n    conseguir liquidez, financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Nosotros entendemos que ser\u00eda muy importante\n    como aspecto novedoso que se pudiera promover en el seno de la Uni\u00f3n\n    Europea una pol\u00edtica m\u00e1s expansiva de liquidez por parte de las\n    autoridades europeas y especialmente del Banco Central Europeo con objeto\n    de favorecer el aumento de los flujos financieros a la actividad\n    econ\u00f3mica y en particular del acceso al cr\u00e9dito de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos en todos aquellos aspectos que\n    hacen referencia a la financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Este es un aspecto novedoso que nunca\n    se ha discutido en esta C\u00e1mara, y justamente en Estados Unidos han\n    iniciado una pol\u00edtica similar a la que yo le estoy planteando para que\n    las peque\u00f1as y medianas empresas y los trabajadores aut\u00f3nomos, en este\n    caso en Espa\u00f1a, pudieran tener un acceso m\u00e1s fluido a la liquidez y\n    captar financiaci\u00f3n para su actividad circulante. ...\"", "\"... Nosotros entendemos que ser\u00eda muy importante\n    como aspecto novedoso que se pudiera promover en el seno de la Uni\u00f3n\n    Europea una pol\u00edtica m\u00e1s expansiva de liquidez por parte de las\n    autoridades europeas y especialmente del Banco Central Europeo con objeto\n    de favorecer el aumento de los flujos financieros a la actividad\n    econ\u00f3mica y en particular del acceso al cr\u00e9dito de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos en todos aquellos aspectos que\n    hacen referencia a la financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Este es un aspecto novedoso que nunca\n    se ha discutido en esta C\u00e1mara, y justamente en Estados Unidos han\n    iniciado una pol\u00edtica similar a la que yo le estoy planteando para que\n    las peque\u00f1as y medianas empresas y los trabajadores aut\u00f3nomos, en este\n    caso en Espa\u00f1a, pudieran tener un acceso m\u00e1s fluido a la liquidez y\n    captar financiaci\u00f3n para su actividad circulante. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, evidentemente que en\n    mi intervenci\u00f3n he dejado de mencionar much\u00edsimas cuestiones que hemos\n    acordado entre su grupo parlamentario y Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en el sentido\n    de plantear mecanismos que facilitaran la liquidez de las empresas y que\n    motivaran la inversi\u00f3n en la econom\u00eda productiva, pero realmente lo que\n    nosotros le planteamos en esta interpelaci\u00f3n es una problem\u00e1tica que\n    todav\u00eda est\u00e1 latente en este sector de las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    de los trabajadores aut\u00f3nomos que tienen verdaderas dificultades para\n    conseguir liquidez, financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Nosotros entendemos que ser\u00eda muy importante\n    como aspecto novedoso que se pudiera promover en el seno de la Uni\u00f3n\n    Europea una pol\u00edtica m\u00e1s expansiva de liquidez por parte de las\n    autoridades europeas y especialmente del Banco Central Europeo con objeto\n    de favorecer el aumento de los flujos financieros a la actividad\n    econ\u00f3mica y en particular del acceso al cr\u00e9dito de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos en todos aquellos aspectos que\n    hacen referencia a la financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Este es un aspecto novedoso que nunca\n    se ha discutido en esta C\u00e1mara, y justamente en Estados Unidos han\n    iniciado una pol\u00edtica similar a la que yo le estoy planteando para que\n    las peque\u00f1as y medianas empresas y los trabajadores aut\u00f3nomos, en este\n    caso en Espa\u00f1a, pudieran tener un acceso m\u00e1s fluido a la liquidez y\n    captar financiaci\u00f3n para su actividad circulante. ...\"", "\"... Hay otras cuestiones que entendemos que ser\u00edan novedosas y tampoco\n    incrementar\u00edan el d\u00e9ficit p\u00fablico de las arcas del Estado, como ser\u00eda\n    plantear la flexibilizaci\u00f3n de los requisitos actuales para acogerse al\n    sistema de compensaci\u00f3n, a fin y efecto de que pueda haber una\n    compensaci\u00f3n entre lo que le pueda adeudar la Administraci\u00f3n del Estado a\n    las empresas y lo que estas adeudan al Estado, o el establecimiento de un\n    procedimiento simplificado dirigido a los sujetos exportadores,\n    especialmente a las peque\u00f1as y medianas empresas, para la compensaci\u00f3n\n    sobre el impuesto del valor a\u00f1adido, impuesto sobre sociedades o impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, evidentemente que en\n    mi intervenci\u00f3n he dejado de mencionar much\u00edsimas cuestiones que hemos\n    acordado entre su grupo parlamentario y Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en el sentido\n    de plantear mecanismos que facilitaran la liquidez de las empresas y que\n    motivaran la inversi\u00f3n en la econom\u00eda productiva, pero realmente lo que\n    nosotros le planteamos en esta interpelaci\u00f3n es una problem\u00e1tica que\n    todav\u00eda est\u00e1 latente en este sector de las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    de los trabajadores aut\u00f3nomos que tienen verdaderas dificultades para\n    conseguir liquidez, financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Nosotros entendemos que ser\u00eda muy importante\n    como aspecto novedoso que se pudiera promover en el seno de la Uni\u00f3n\n    Europea una pol\u00edtica m\u00e1s expansiva de liquidez por parte de las\n    autoridades europeas y especialmente del Banco Central Europeo con objeto\n    de favorecer el aumento de los flujos financieros a la actividad\n    econ\u00f3mica y en particular del acceso al cr\u00e9dito de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos en todos aquellos aspectos que\n    hacen referencia a la financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Este es un aspecto novedoso que nunca\n    se ha discutido en esta C\u00e1mara, y justamente en Estados Unidos han\n    iniciado una pol\u00edtica similar a la que yo le estoy planteando para que\n    las peque\u00f1as y medianas empresas y los trabajadores aut\u00f3nomos, en este\n    caso en Espa\u00f1a, pudieran tener un acceso m\u00e1s fluido a la liquidez y\n    captar financiaci\u00f3n para su actividad circulante. ...\""]}, {"words": {"actividad": [8], "aut\u00f3nomos": [7], "medianas empresas": [6], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "peque\u00f1as": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, creo que no se puede dudar de la intenci\u00f3n del Gobierno de\n    facilitar el cr\u00e9dito a las empresas, a todas ellas, en particular a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Este a\u00f1o 2010 el ICO ha participado en\n    operaciones a m\u00e1s de 265.000 empresas, m\u00e1s del 60 por ciento de ellas\n    empresas de tama\u00f1o reducido, y si se suman los aut\u00f3nomos el porcentaje es\n    todav\u00eda mucho mayor. ...\"", "\"... Estamos en la l\u00ednea de facilitar el acceso al\n    cr\u00e9dito de las empresas y su financiaci\u00f3n, y por tanto su liquidez. ...\"", "\"... M\u00e1s\n    de 20.000 millones han sido puestos por el ICO a disposici\u00f3n de las\n    empresas de nuestro pa\u00eds, e insisto en que una buena parte de esos fondos\n    ha ido dirigida a las empresas menores. ...\"", "\"... Estamos absolutamente dispuestos\n    a seguir mejorando nuestra gesti\u00f3n, y si eso puede redundar en una mayor\n    liquidez para las empresas de peque\u00f1a y mediana dimensi\u00f3n tenga la\n    seguridad de que escucharemos con atenci\u00f3n las propuestas que nos tenga\n    que hacer. ...\"", "\"... Con esas condiciones, tenga la seguridad de que\n    colaboraremos lo m\u00e1ximo posible para que las empresas tengan mayor\n    liquidez. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, creo que no se puede dudar de la intenci\u00f3n del Gobierno de\n    facilitar el cr\u00e9dito a las empresas, a todas ellas, en particular a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Este a\u00f1o 2010 el ICO ha participado en\n    operaciones a m\u00e1s de 265.000 empresas, m\u00e1s del 60 por ciento de ellas\n    empresas de tama\u00f1o reducido, y si se suman los aut\u00f3nomos el porcentaje es\n    todav\u00eda mucho mayor. ...\"", "\"... El segundo compromiso es seguir garantizando la solvencia de nuestro\n    sistema financiero y por tanto seguir permitiendo que nuestro sistema\n    financiero, a la hora de proporcionar un cr\u00e9dito, cuente con garant\u00edas\n    razonables que permitan que los niveles de morosidad no crezcan o al\n    menos que su crecimiento no ponga en riesgo la actividad de esa entidad\n    financiera en particular. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, creo que no se puede dudar de la intenci\u00f3n del Gobierno de\n    facilitar el cr\u00e9dito a las empresas, a todas ellas, en particular a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 5, 6, 8, 9, 10, 13, 16, 18, 20, 21, 23, 24, 26, 27, 29, 39, 42, 43, 45], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 7, 11, 12, 14, 15, 17, 19, 22, 25, 28, 30, 31, 32, 34, 36, 37, 38, 40, 41, 44, 46, 49, 51], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [33, 35], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [47, 48, 50], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}