{"blocks": [{"words": {"resultados": [1], "formaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estos d\u00edas, a ra\u00edz de las elecciones y de la consiguiente formaci\u00f3n del\n    Gobierno de Catalu\u00f1a, se habla mucho de apoyos parlamentarios que tendr\u00e1\n    o que dejar\u00e1 de tener el Gobierno. ...\"", "\"... Conoce p\u00fablicamente nuestra posici\u00f3n y\n    sabe el se\u00f1or presidente que hemos manifestado que, en la medida en que\n    hubiese resultados concretos, este grupo parlamentario, c\u00f3mo no, estar\u00eda\n    dispuesto a dialogar con el Gobierno sobre leyes determinadas. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "ense\u00f1anza": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Puedo coincidir tambi\u00e9n con el se\u00f1or Duran en que esta\n    reforma de nuestras universidades debe caminar en la direcci\u00f3n de dotar\n    de m\u00e1s autonom\u00eda a las universidades, de dotarlas de una mayor capacidad\n    de vinculaci\u00f3n con las empresas y de incorporar r\u00e1pidamente a las\n    universidades con el espacio europeo de Educaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Esos\n    son los objetivos de la ley, son unos objetivos positivos para nuestra\n    ense\u00f1anza superior y, por tanto, espero poder contar con el apoyo de su\n    grupo y de la mayor\u00eda de los grupos de la C\u00e1mara para dicha reforma. ...\""]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE LOS JUECES DIFICULTAN EL LLAMADO PROCESO DE\n    PAZ ...\""]}, {"words": {"consejo general": [0], "proceso": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Son actos de presi\u00f3n que han sido denunciados por profesionales,\n    asociaciones, el Consejo General del Poder Judicial o por cualquier\n    dem\u00f3crata normal. ...\"", "\"... Su Gobierno parece estar poco preocupado por este\n    asunto, incluso usted mismo ha dicho que algunas actuaciones judiciales\n    dificultan el proceso de paz. ...\""]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El Gobierno en el\n    proceso de paz\n    hace lo que tiene que hacer y, en todo caso, est\u00e1n en otro lado aquellos\n    que pueden intentar dificultar el resultado del proceso de paz. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1], "justicia": [2], "juana chaos": [3], "fiscal general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo que desde luego no da seguridad a nadie son las declaraciones de\n    algunos dirigentes pol\u00edticos, el silencio de otros y actuaciones como las\n    del fiscal general del Estado, que interpreta la ley seg\u00fan sopla el\n    viento. ...\"", "\"... Lo que desde luego no da seguridad a nadie son las declaraciones de\n    algunos dirigentes pol\u00edticos, el silencio de otros y actuaciones como las\n    del fiscal general del Estado, que interpreta la ley seg\u00fan sopla el\n    viento. ...\"", "\"... Eso es justicia\n    y eso es seguridad y si alguien no est\u00e1 de acuerdo con la ley en esta\n    C\u00e1mara puede propiciar su cambio, pero la ley hay que aplicarla y eso le\n    corresponde a los jueces. ...\"", "\"... Primero fue lo de De Juana Chaos, antes otras muchas cosas y\n    ahora sorprendentemente nos hemos enterado de que las herriko tabernas no\n    tienen nada que ver con Batasuna. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1], "justicia": [2], "fiscal general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Desde mi punto de vista forma parte tambi\u00e9n del adecuado funcionamiento\n    del Estado de derecho respetar c\u00f3mo interpreta la ley el fiscal general\n    del Estado porque es su cometido en el ordenamiento de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Desde mi punto de vista forma parte tambi\u00e9n del adecuado funcionamiento\n    del Estado de derecho respetar c\u00f3mo interpreta la ley el fiscal general\n    del Estado porque es su cometido en el ordenamiento de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda que ese grupo que usted preside tambi\u00e9n\n    respetara la instrucci\u00f3n de alg\u00fan sumario como el del 11-M despu\u00e9s de\n    llevar dos a\u00f1os cuestionando la actuaci\u00f3n de la justicia. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Cerd\u00e0, el Gobierno quiere que este\n    sea un esfuerzo conjunto, especialmente con los gobiernos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, pero si este esfuerzo conjunto no es posible, el\n    Gobierno asumir\u00e1 su responsabilidad y seguir\u00e1 avanzando en la l\u00ednea, que\n    conf\u00edo que usted comparta, de garantizar que nuestro crecimiento sea\n    compatible con el respeto al medio ambiente. ...\""]}, {"words": {"guerra": [0], "derechos": [2], "memoria": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA POSICI\u00d3N DEL GOBIERNO, ANTE LA\n    PETICI\u00d3N DE ORGANIZACIONES REPRESENTATIVAS DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA Y DE\n    DERECHOS HUMANOS DE RETIRADA DEL PROYECTO POR LA QUE SE RECONOCEN Y\n    AMPL\u00cdAN DERECHOS Y SE ESTABLECEN MEDIDAS A FAVOR DE QUIENES PADECIERON\n    PERSECUCI\u00d3N O VIOLENCIA DURANTE LA GUERRA CIVL Y LA DICTADURA ...\"", "\"... CU\u00c1L ES LA POSICI\u00d3N DEL GOBIERNO, ANTE LA\n    PETICI\u00d3N DE ORGANIZACIONES REPRESENTATIVAS DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA Y DE\n    DERECHOS HUMANOS DE RETIRADA DEL PROYECTO POR LA QUE SE RECONOCEN Y\n    AMPL\u00cdAN DERECHOS Y SE ESTABLECEN MEDIDAS A FAVOR DE QUIENES PADECIERON\n    PERSECUCI\u00d3N O VIOLENCIA DURANTE LA GUERRA CIVL Y LA DICTADURA ...\"", "\"... CU\u00c1L ES LA POSICI\u00d3N DEL GOBIERNO, ANTE LA\n    PETICI\u00d3N DE ORGANIZACIONES REPRESENTATIVAS DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA Y DE\n    DERECHOS HUMANOS DE RETIRADA DEL PROYECTO POR LA QUE SE RECONOCEN Y\n    AMPL\u00cdAN DERECHOS Y SE ESTABLECEN MEDIDAS A FAVOR DE QUIENES PADECIERON\n    PERSECUCI\u00d3N O VIOLENCIA DURANTE LA GUERRA CIVL Y LA DICTADURA ...\""]}, {"words": {"memoria": [1], "memoria hist\u00f3rica": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el\n    Gobierno, como usted muy bien sabe,\n    se ha reunido pr\u00e1cticamente con todas las organizaciones representativas\n    de la memoria hist\u00f3rica y ha analizado m\u00e1s de 14.000 escritos de\n    ciudadanos. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el\n    Gobierno, como usted muy bien sabe,\n    se ha reunido pr\u00e1cticamente con todas las organizaciones representativas\n    de la memoria hist\u00f3rica y ha analizado m\u00e1s de 14.000 escritos de\n    ciudadanos. ...\""]}, {"words": {"guerra": [1, 2], "derechos": [4, 5], "v\u00edctimas": [3], "democracia": [6], "guerra civil": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, tanto los\n    informes como el proyecto de ley que el Gobierno ha remitido a la C\u00e1mara\n    obedecen, como usted muy bien sabe, a mandatos parlamentarios para\n    resolver en el esp\u00edritu de la reconciliaci\u00f3n, la concordia y el respeto\n    al pluralismo algunas consecuencias a\u00fan no resueltas de la guerra civil y\n    de la dictadura. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, tanto los\n    informes como el proyecto de ley que el Gobierno ha remitido a la C\u00e1mara\n    obedecen, como usted muy bien sabe, a mandatos parlamentarios para\n    resolver en el esp\u00edritu de la reconciliaci\u00f3n, la concordia y el respeto\n    al pluralismo algunas consecuencias a\u00fan no resueltas de la guerra civil y\n    de la dictadura. ...\"", "\"... Ahora de lo que se trata es de concluir de alguna manera esa obra\n    colectiva de reparaci\u00f3n material y moral de las v\u00edctimas de la guerra\n    civil y del franquismo. ...\"", "\"... Ahora de lo que se trata es de concluir de alguna manera esa obra\n    colectiva de reparaci\u00f3n material y moral de las v\u00edctimas de la guerra\n    civil y del franquismo. ...\"", "\"... sabe,\n    trata de revisar la historia, sino de ampliar derechos, de resolver\n    situaciones jur\u00eddicas individuales injustas, colectivas, econ\u00f3micas y\n    jur\u00eddicas, profesionales y personales, y el proyecto lo hace, adem\u00e1s,\n    completando un trabajo intenso y constante desarrollado a lo largo de la\n    transici\u00f3n y de toda la democracia. ...\"", "\"... Por eso, el Gobierno cree que lo m\u00e1s adecuado en\n    estos momentos es continuar normalmente con la tramitaci\u00f3n en este\n    Parlamento, escuchando a todos hasta que consigamos reflejar el acuerdo\n    mayoritario que existe en la sociedad espa\u00f1ola sobre el car\u00e1cter injusto,\n    efectivamente, de las condenas, de las sanciones y las expresiones de\n    violencia personal sufridas por motivos pol\u00edticos e ideol\u00f3gicos, la\n    mejora de derechos econ\u00f3micos, as\u00ed como, en su caso, la necesidad de un\n    procedimiento de reparaci\u00f3n individual, moral y jur\u00eddica. ...\"", "\"... sabe,\n    trata de revisar la historia, sino de ampliar derechos, de resolver\n    situaciones jur\u00eddicas individuales injustas, colectivas, econ\u00f3micas y\n    jur\u00eddicas, profesionales y personales, y el proyecto lo hace, adem\u00e1s,\n    completando un trabajo intenso y constante desarrollado a lo largo de la\n    transici\u00f3n y de toda la democracia. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0], "consejo general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... TIENE\n    PENSADO EL GOBIERNO SUSTITUIR CON PRONTITUD A LOS MINISTROS QUE EST\u00c1N\n    OCUPANDO SU CARGO COMO \"MUERTOS VIVIENTES\", UTILIZANDO LA TERMINOLOG\u00cdA\n    CON LA QUE SE HA REFERIDO EL MINISTRO DE JUSTICIA A LOS MIEMBROS DEL\n    CONSEJO GENERAL DEL PODER JUDICIAL ...\"", "\"... TIENE\n    PENSADO EL GOBIERNO SUSTITUIR CON PRONTITUD A LOS MINISTROS QUE EST\u00c1N\n    OCUPANDO SU CARGO COMO \"MUERTOS VIVIENTES\", UTILIZANDO LA TERMINOLOG\u00cdA\n    CON LA QUE SE HA REFERIDO EL MINISTRO DE JUSTICIA A LOS MIEMBROS DEL\n    CONSEJO GENERAL DEL PODER JUDICIAL ...\""]}, {"words": {"justicia": [0], "consejo general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El \u00faltimo -por no citarle todos- ha sido nada m\u00e1s y nada menos\n    que el propio ministro de Justicia, que les ha llamado muertos\n    vivientes. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, este mismo mes hace muy pocos d\u00edas ha vencido el\n    periodo de mandato del Consejo General del Poder Judicial, pero desde que\n    ustedes gobiernan se ha producido un hecho ins\u00f3lito, ya que nunca desde\n    el Gobierno se hab\u00edan realizado descalificaciones hacia el Poder\n    Judicial. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "consejo general": [2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ya que dice usted que\n    el ministro de Justicia ha dicho lo que ten\u00eda que decir, le voy a citar a\n    otros portavoces destacados de su Gobierno que han dicho tambi\u00e9n algunas\n    cosas sobre los miembros del Consejo General del Poder Judicial. ...\"", "\"... El caso del ministro de Justicia ha sido el \u00faltimo, tan\n    aficionado que es a la caricatura, en retratar a su Gobierno. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, los miembros del Consejo General del Poder Judicial\n    son los responsables, l\u00f3gicamente de forma transitoria, de un poder\n    b\u00e1sico de nuestra democracia y de nuestro Estado. ...\"", "\"... Ya que dice usted que\n    el ministro de Justicia ha dicho lo que ten\u00eda que decir, le voy a citar a\n    otros portavoces destacados de su Gobierno que han dicho tambi\u00e9n algunas\n    cosas sobre los miembros del Consejo General del Poder Judicial. ...\"", "\"... Y no ha sido el \u00fanico caso el del presidente\n    del Consejo General del Poder Judicial. ...\""]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Precisamente el Consejo General del\n    Poder Judicial es un \u00f3rgano pol\u00edtico que deber\u00eda responder de la pol\u00edtica\n    judicial que tiene constitucionalmente encomendada. ...\""]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y, se\u00f1ora vicepresidenta, tambi\u00e9n se ha\n    ordenado que se paralice una determinada investigaci\u00f3n -en estos \u00faltimos\n    d\u00edas lo hemos conocido- por la que personas de su partido est\u00e1n acusadas\n    de corrupci\u00f3n urban\u00edstica. ...\""]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted, que tanto dice que la respeta, primero, habla de un\n    caso que en estos momentos est\u00e1 sometido a una investigaci\u00f3n judicial\n    para determinar si tiene relevancia judicial un documento en orden a su\n    consideraci\u00f3n como prueba pericial -deje que termine la investigaci\u00f3n\n    judicial- (Rumores. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta primera del Gobierno, aun a riesgo de saber que\n    tiene usted una extra\u00f1a costumbre de hablar mucho en las preguntas y\n    contestar muy poco, lo que demuestra muy poco respeto por la oposici\u00f3n\n    democr\u00e1ticamente elegida por 10.300.000 espa\u00f1oles y que tienen derecho a\n    saber la opini\u00f3n del Gobierno sobre las cuestiones que preocupan a\n    much\u00edsimos espa\u00f1oles, incluso a aquellos que les votan a ustedes, le\n    vamos a hacer una pregunta sobre lo que consideramos una peligrosa\n    iniciativa, que no es otra cosa que un potente disolvente de los derechos\n    y libertades fundamentales que es la Alianza de las Civilizaciones. ...\""]}, {"words": {"actividad": [3], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2], "actividad econ\u00f3mica": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las\n    medidas tanto fiscales como econ\u00f3micas que recoge el REF, tales como la\n    reserva de inversiones en la zona especial de Canarias y otra serie de\n    ayudas al funcionamiento, han posibilitado la actividad econ\u00f3mica en el\n    Archipi\u00e9lago y permitido a las empresas establecidas en el mismo superar\n    sus desventajas estructurales naturales. ...\"", "\"... El R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal se\n    ha mostrado como un instrumento muy \u00fatil tanto para el desarrollo de las\n    empresas all\u00ed ubicadas como para la econom\u00eda de las islas en su conjunto. ...\"", "\"... El R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal se\n    ha mostrado como un instrumento muy \u00fatil tanto para el desarrollo de las\n    empresas all\u00ed ubicadas como para la econom\u00eda de las islas en su conjunto. ...\"", "\"... Las\n    medidas tanto fiscales como econ\u00f3micas que recoge el REF, tales como la\n    reserva de inversiones en la zona especial de Canarias y otra serie de\n    ayudas al funcionamiento, han posibilitado la actividad econ\u00f3mica en el\n    Archipi\u00e9lago y permitido a las empresas establecidas en el mismo superar\n    sus desventajas estructurales naturales. ...\"", "\"... Las\n    medidas tanto fiscales como econ\u00f3micas que recoge el REF, tales como la\n    reserva de inversiones en la zona especial de Canarias y otra serie de\n    ayudas al funcionamiento, han posibilitado la actividad econ\u00f3mica en el\n    Archipi\u00e9lago y permitido a las empresas establecidas en el mismo superar\n    sus desventajas estructurales naturales. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La \u00faltima reuni\u00f3n tuvo lugar el\n    pasado mes de octubre entre representantes del Ministerio de Econom\u00eda y\n    Hacienda y del Gobierno de la comunidad aut\u00f3noma con la Direcci\u00f3n General\n    de Competencia de la Comisi\u00f3n para tener un cambio de impresiones sobre\n    la tramitaci\u00f3n del expediente. ...\"", "\"... Las peticiones de aclaraci\u00f3n por parte de\n    las autoridades comunitarias han sido respondidas por los servicios del\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, que han reiterado a la Comisi\u00f3n la\n    importancia que tiene para Espa\u00f1a y para Canarias obtener la autorizaci\u00f3n\n    en el plazo m\u00e1s breve posible y as\u00ed iniciar el procedimiento legislativo\n    para que el nuevo r\u00e9gimen entre en vigor el 1 de enero. ...\""]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No va a haber ning\u00fan conflicto de competencias porque, como\n    usted sabe, seg\u00fan lo establecido en la Ley 25/2003, por la que se aprueba\n    la modificaci\u00f3n del convenio econ\u00f3mico entre el Estado y Navarra, las\n    competencias traspasadas a esa comunidad, Navarra, se financian con los\n    recursos tributarios de que esta dispone, y as\u00ed va a ser en todas las\n    leyes sociales. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El turismo termal es un producto del futuro, es\n    moderno, es respetuoso con el medio ambiente y adem\u00e1s contribuir\u00e1 a la\n    consecuci\u00f3n de dos de los principales objetivos de nuestra pol\u00edtica\n    tur\u00edstica: la desestacionalizaci\u00f3n en el tiempo y la diversificaci\u00f3n\n    geogr\u00e1fica en nuestra oferta tur\u00edstica. ...\""]}, {"words": {"salud": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS OBJETIVOS DEL PROYECTO DE LEY DE MEDIDAS\n    SANITARIAS PARA LA PROTECCI\u00d3N DE LA SALUD Y LA PREVENCI\u00d3N DEL CONSUMO DE\n    BEBIDAS ALCOH\u00d3LICAS POR MENORES ...\"", "\"... CU\u00c1LES SON LOS OBJETIVOS DEL PROYECTO DE LEY DE MEDIDAS\n    SANITARIAS PARA LA PROTECCI\u00d3N DE LA SALUD Y LA PREVENCI\u00d3N DEL CONSUMO DE\n    BEBIDAS ALCOH\u00d3LICAS POR MENORES ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1, 2, 3], "consumo": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, dentro del contexto de las pol\u00edticas que se est\u00e1n\n    llevando a cabo en el Ministerio de Sanidad y Consumo de prevenci\u00f3n y\n    promoci\u00f3n de la salud como son la Ley del Tabaco, la estrategia NAOS\n    destinada a la nutrici\u00f3n saludable de los m\u00e1s peque\u00f1os sobre todo, la\n    prevenci\u00f3n del consumo de drogas, el uso del preservativo por un sexo\n    seguro, entre otras, no se pod\u00eda olvidar la prevenci\u00f3n del consumo de\n    alcohol por menores. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, dentro del contexto de las pol\u00edticas que se est\u00e1n\n    llevando a cabo en el Ministerio de Sanidad y Consumo de prevenci\u00f3n y\n    promoci\u00f3n de la salud como son la Ley del Tabaco, la estrategia NAOS\n    destinada a la nutrici\u00f3n saludable de los m\u00e1s peque\u00f1os sobre todo, la\n    prevenci\u00f3n del consumo de drogas, el uso del preservativo por un sexo\n    seguro, entre otras, no se pod\u00eda olvidar la prevenci\u00f3n del consumo de\n    alcohol por menores. ...\"", "\"... Pero la soluci\u00f3n no es tan simple ni se limita a la restricci\u00f3n, por lo\n    que mi grupo estar\u00eda m\u00e1s cercano a los principios \u00e9ticos y a las metas\n    para promover y proteger la salud y el bienestar de la poblaci\u00f3n de la\n    Carta europea sobre alcohol, de 1995, que habla de protecci\u00f3n, de\n    educaci\u00f3n e informaci\u00f3n. ...\"", "\"... Dicho esto, le pregunto acerca de cu\u00e1les son los objetivos del proyecto de\n    ley de medidas sanitarias para la protecci\u00f3n de la salud y la prevenci\u00f3n\n    del consumo de bebidas alcoh\u00f3licas por menores. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, dentro del contexto de las pol\u00edticas que se est\u00e1n\n    llevando a cabo en el Ministerio de Sanidad y Consumo de prevenci\u00f3n y\n    promoci\u00f3n de la salud como son la Ley del Tabaco, la estrategia NAOS\n    destinada a la nutrici\u00f3n saludable de los m\u00e1s peque\u00f1os sobre todo, la\n    prevenci\u00f3n del consumo de drogas, el uso del preservativo por un sexo\n    seguro, entre otras, no se pod\u00eda olvidar la prevenci\u00f3n del consumo de\n    alcohol por menores. ...\"", "\"... Las estad\u00edsticas nos muestran que cada vez es m\u00e1s\n    precoz el consumo de alcohol por menores, estando m\u00e1s cercano casi a la\n    infancia que a la adolescencia y, aunque el consumo de alcohol est\u00e1\n    aceptado socialmente, no debemos olvidar los problemas que se derivan de\n    su consumo temprano y abuso. ...\"", "\"... Aunque es cierto que las diferentes comunidades aut\u00f3nomas tienen normas\n    sobre el consumo de alcohol, \u00e9stas son dispares en sus criterios, no\n    abarcan todos los \u00e1mbitos de la cuesti\u00f3n y se limitan a la prohibici\u00f3n. ...\"", "\"... Dicho esto, le pregunto acerca de cu\u00e1les son los objetivos del proyecto de\n    ley de medidas sanitarias para la protecci\u00f3n de la salud y la prevenci\u00f3n\n    del consumo de bebidas alcoh\u00f3licas por menores. ...\""]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4], "consumo": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Sabemos que el consumo masivo de alcohol es un importante problema de\n    salud p\u00fablica que est\u00e1 relacionado con el desarrollo de m\u00e1s de 60\n    enfermedades y es el tercer factor de riesgo para la salud en los pa\u00edses\n    desarrollados. ...\"", "\"... El problema es de tal\n    dimensi\u00f3n que, sin esperar a los resultados de un estudio cl\u00ednico sobre\n    los efectos del alcohol en menores que estamos desarrollando, ya el\n    pasado 15 de septiembre present\u00e9 en el Consejo de Ministros un informe\n    sobre el anteproyecto de ley de medidas sanitarias para la protecci\u00f3n de\n    la salud y la prevenci\u00f3n del consumo de bebidas alcoh\u00f3licas por menores. ...\"", "\"... Un proyecto que est\u00e1 en sinton\u00eda con los planes de actuaci\u00f3n de la\n    Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y de la Comisi\u00f3n Europea, que recoge\n    recomendaciones de expertos nacionales y extranjeros, que recoge\n    experiencias eficaces en pa\u00edses de nuestro entorno y que se basa tambi\u00e9n\n    en un estudio cualitativo que hemos realizado entre los propios j\u00f3venes,\n    los educadores y los padres. ...\"", "\"... As\u00ed, la ley prev\u00e9 un conjunto de medidas que\n    se apoyan en tres l\u00edneas de actuaci\u00f3n: prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la\n    salud, restricciones a la venta y consumo de bebidas alcoh\u00f3licas y, por\n    \u00faltimo, limitaciones a la publicidad y promoci\u00f3n del tipo de bebidas. ...\"", "\"... Insisto en que el objetivo de este anteproyecto\n    es sobre todo el contribuir a la protecci\u00f3n de la salud de nuestros\n    j\u00f3venes y es el resultado de un esfuerzo de an\u00e1lisis e identificaci\u00f3n de\n    aquellas pol\u00edticas preventivas que m\u00e1s beneficiosas y efectivas se han\n    mostrado. ...\"", "\"... Sabemos que el consumo masivo de alcohol es un importante problema de\n    salud p\u00fablica que est\u00e1 relacionado con el desarrollo de m\u00e1s de 60\n    enfermedades y es el tercer factor de riesgo para la salud en los pa\u00edses\n    desarrollados. ...\"", "\"... El problema es de tal\n    dimensi\u00f3n que, sin esperar a los resultados de un estudio cl\u00ednico sobre\n    los efectos del alcohol en menores que estamos desarrollando, ya el\n    pasado 15 de septiembre present\u00e9 en el Consejo de Ministros un informe\n    sobre el anteproyecto de ley de medidas sanitarias para la protecci\u00f3n de\n    la salud y la prevenci\u00f3n del consumo de bebidas alcoh\u00f3licas por menores. ...\"", "\"... As\u00ed, la ley prev\u00e9 un conjunto de medidas que\n    se apoyan en tres l\u00edneas de actuaci\u00f3n: prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la\n    salud, restricciones a la venta y consumo de bebidas alcoh\u00f3licas y, por\n    \u00faltimo, limitaciones a la publicidad y promoci\u00f3n del tipo de bebidas. ...\"", "\"... Dentro de las primeras se incluyen aquellas que tratan de prevenir el\n    consumo y retrasar la edad de inicio, la informaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n sobre\n    da\u00f1os asociados y la implantaci\u00f3n de programas en los \u00e1mbitos educativo,\n    familiar y comunitario. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, se ha recibido ya la depuradora de Benidorm,\n    construida por la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del J\u00facar, a la que en estos\n    momentos se est\u00e1n incorporando mejoras adicionales de seguridad para\n    hacer frente a lo que fue en su momento un grav\u00edsimo incidente, que cost\u00f3\n    incluso el fallecimiento de una persona. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el\n    Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 desarrollando obras que estaban\n    previstas en el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional y que ten\u00edan un baj\u00edsimo grado\n    de ejecuci\u00f3n en la Comunidad Valenciana, desde luego en la provincia de\n    Valencia, con menos del 8 por ciento de ejecuci\u00f3n al inicio de esta\n    legislatura. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EFECTOS POSITIVOS VA A APORTAR EL PLAN ESPECIAL DE\n    SEGURIDAD DE PRESAS ELABORADO RECIENTEMENTE POR EL MINISTERIO DE MEDIO\n    AMBIENTE ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [5, 6, 7], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, el Grupo Parlamentario Socialista le\n    manifiesta su satisfacci\u00f3n por la elaboraci\u00f3n del Plan especial de\n    seguridad de presas, y le preguntamos esto porque este tema fue objeto de\n    un amplio trabajo parlamentario en la anterior legislatura por parte del\n    Grupo Parlamentario Socialista. ...\"", "\"... Desarrollamos ese amplio trabajo\n    parlamentario porque el tema de seguridad de presas fue tratado de forma\n    fr\u00edvola y preocupante por el Partido Popular, que hizo una clara dejaci\u00f3n\n    de funciones, ya que incumpli\u00f3 la legislaci\u00f3n vigente. ...\"", "\"... Me estoy\n    refiriendo a la Orden de 12 de marzo de 1996, por la que se aprob\u00f3 el\n    reglamento t\u00e9cnico sobre la seguridad de presas y embalses. ...\"", "\"... No es solamente que no cumplieran la normativa en vigor;\n    es que tambi\u00e9n eliminaron la unidad de seguridad de presas, de la que\n    dispon\u00eda el Ministerio de Medio Ambiente, y tambi\u00e9n disminuyeron las\n    partidas presupuestarias en esta materia desde el a\u00f1o 1997. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, porque somos un pa\u00eds con un rico patrimonio de presas y\n    embalses y por el hecho del envejecimiento t\u00e9cnico estructural de la\n    mayor\u00eda de ellas es por lo que valoramos eficazmente la elaboraci\u00f3n del\n    Plan especial de seguridad de presas y por lo que nos gustar\u00eda conocer\n    qu\u00e9 aspectos positivos tendr\u00e1 en la salvaguarda de las personas, los\n    bienes econ\u00f3micos y el medio ambiente. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, el Grupo Parlamentario Socialista le\n    manifiesta su satisfacci\u00f3n por la elaboraci\u00f3n del Plan especial de\n    seguridad de presas, y le preguntamos esto porque este tema fue objeto de\n    un amplio trabajo parlamentario en la anterior legislatura por parte del\n    Grupo Parlamentario Socialista. ...\"", "\"... No es solamente que no cumplieran la normativa en vigor;\n    es que tambi\u00e9n eliminaron la unidad de seguridad de presas, de la que\n    dispon\u00eda el Ministerio de Medio Ambiente, y tambi\u00e9n disminuyeron las\n    partidas presupuestarias en esta materia desde el a\u00f1o 1997. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, porque somos un pa\u00eds con un rico patrimonio de presas y\n    embalses y por el hecho del envejecimiento t\u00e9cnico estructural de la\n    mayor\u00eda de ellas es por lo que valoramos eficazmente la elaboraci\u00f3n del\n    Plan especial de seguridad de presas y por lo que nos gustar\u00eda conocer\n    qu\u00e9 aspectos positivos tendr\u00e1 en la salvaguarda de las personas, los\n    bienes econ\u00f3micos y el medio ambiente. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [5, 6], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En esa\n    reforma de la Ley de Aguas habr\u00e1 una clasificaci\u00f3n y registro de todas\n    las presas y balsas de una altura mayor de 5 metros y 50.000 metros\n    c\u00fabicos de capacidad, en funci\u00f3n de su riesgo potencial, con una clara\n    definici\u00f3n de la titularidad y de las responsabilidades respecto del\n    mantenimiento y la seguridad. ...\"", "\"... Se crear\u00e1 la agencia estatal de seguridad\n    encargada de la gesti\u00f3n de la seguridad de las presas y los embalses. ...\"", "\"... Se\n    est\u00e1 modificando todo el conjunto de normativa t\u00e9cnica sobre seguridad de\n    presas en Espa\u00f1a, algo absolutamente necesario para adecuar esa normativa\n    a los conocimientos cient\u00edficos y t\u00e9cnicos actuales. ...\"", "\"... Asimismo, se\u00f1or\u00eda,\n    puedo decirle que desde el principio de la legislatura hemos incrementado\n    significativamente el gasto del ministerio para llevar a cabo tanto las\n    labores de mantenimiento y conservaci\u00f3n de presas\n    como la adecuaci\u00f3n a la normativa de seguridad y la implantaci\u00f3n de\n    sistemas de alarma. ...\"", "\"... Como digo, se trata sobre todo de\n    preservar la seguridad de las personas y tambi\u00e9n de poder hacer un uso\n    \u00f3ptimo de las infraestructuras de almacenamiento de agua en nuestro pa\u00eds,\n    que en algunos casos no pueden almacenar todo el agua que ser\u00eda posible\n    simplemente porque no se han tenido suficientemente en cuenta cuestiones\n    de seguridad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el Ministerio de Medio Ambiente ha trabajado a lo\n    largo de los \u00faltimos meses para culminar esa reforma de la Ley de Aguas,\n    que tiene su precedente en los trabajos que se llevaron a cabo por parte\n    del Grupo Parlamentario Socialista en la anterior legislatura. ...\"", "\"... Ha sido objeto de aprobaci\u00f3n en la\n    Conferencia Sectorial de Medio Ambiente, en el Consejo Asesor de Medio\n    Ambiente y tambi\u00e9n en el Consejo Nacional del Agua. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [9, 10, 11], "organismos p\u00fablicos": [8], "investigaci\u00f3n cient\u00edfica": [3], "innovaci\u00f3n": [6, 7], "desarrollo tecnol\u00f3gico": [4, 5], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "ciencia": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, el desarrollo tecnol\u00f3gico y\n    su aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica forman el tri\u00e1ngulo b\u00e1sico de cualquier proceso\n    innovador que busca ser eficaz y lograr que los nuevos conocimientos,\n    ideas y tecnolog\u00edas se pongan al servicio de la sociedad y se transformen\n    en nuevos productos que generen riqueza y bienestar social. ...\"", "\"... Lo ha logrado sola\n    en ocasiones o en compa\u00f1\u00eda de otros, como los organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n, las universidades y los centros tecnol\u00f3gicos o de empresas\n    que se han implicado en la tarea y el compromiso de estimular y fomentar\n    el desarrollo de iniciativas que permiten impulsar el esfuerzo\n    investigador y nuestro tejido productivo mediante la mejora de la\n    productividad y la competitividad. ...\"", "\"... La ciencia es una aventura intelectual que conlleva\n    creatividad y progreso. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, el desarrollo tecnol\u00f3gico y\n    su aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica forman el tri\u00e1ngulo b\u00e1sico de cualquier proceso\n    innovador que busca ser eficaz y lograr que los nuevos conocimientos,\n    ideas y tecnolog\u00edas se pongan al servicio de la sociedad y se transformen\n    en nuevos productos que generen riqueza y bienestar social. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, el desarrollo tecnol\u00f3gico y\n    su aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica forman el tri\u00e1ngulo b\u00e1sico de cualquier proceso\n    innovador que busca ser eficaz y lograr que los nuevos conocimientos,\n    ideas y tecnolog\u00edas se pongan al servicio de la sociedad y se transformen\n    en nuevos productos que generen riqueza y bienestar social. ...\"", "\"... El sistema de innovaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico en Galicia est\u00e1\n    sustentado en el entorno p\u00fablico, universidades y Administraci\u00f3n, donde\n    en 2004 se concentraban el 62,4 por ciento del gasto en I+D+i, el 67,5\n    por ciento del personal y un escaso 0,86 por ciento del PIB en esfuerzo\n    de gasto. ...\"", "\"... El \u00e9xito se\n    lograr\u00e1 gracias a la interacci\u00f3n de todos los agentes implicados en el\n    ecosistema de innovaci\u00f3n, caracterizado por ser abierto, interdisciplinar\n    y competitivo, con la excelencia y la creatividad como gu\u00eda de referencia\n    y actuaci\u00f3n. ...\"", "\"... El sistema de innovaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico en Galicia est\u00e1\n    sustentado en el entorno p\u00fablico, universidades y Administraci\u00f3n, donde\n    en 2004 se concentraban el 62,4 por ciento del gasto en I+D+i, el 67,5\n    por ciento del personal y un escaso 0,86 por ciento del PIB en esfuerzo\n    de gasto. ...\"", "\"... Lo ha logrado sola\n    en ocasiones o en compa\u00f1\u00eda de otros, como los organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n, las universidades y los centros tecnol\u00f3gicos o de empresas\n    que se han implicado en la tarea y el compromiso de estimular y fomentar\n    el desarrollo de iniciativas que permiten impulsar el esfuerzo\n    investigador y nuestro tejido productivo mediante la mejora de la\n    productividad y la competitividad. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, el desarrollo tecnol\u00f3gico y\n    su aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica forman el tri\u00e1ngulo b\u00e1sico de cualquier proceso\n    innovador que busca ser eficaz y lograr que los nuevos conocimientos,\n    ideas y tecnolog\u00edas se pongan al servicio de la sociedad y se transformen\n    en nuevos productos que generen riqueza y bienestar social. ...\"", "\"... Lo ha logrado sola\n    en ocasiones o en compa\u00f1\u00eda de otros, como los organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n, las universidades y los centros tecnol\u00f3gicos o de empresas\n    que se han implicado en la tarea y el compromiso de estimular y fomentar\n    el desarrollo de iniciativas que permiten impulsar el esfuerzo\n    investigador y nuestro tejido productivo mediante la mejora de la\n    productividad y la competitividad. ...\"", "\"... El sistema de innovaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico en Galicia est\u00e1\n    sustentado en el entorno p\u00fablico, universidades y Administraci\u00f3n, donde\n    en 2004 se concentraban el 62,4 por ciento del gasto en I+D+i, el 67,5\n    por ciento del personal y un escaso 0,86 por ciento del PIB en esfuerzo\n    de gasto. ...\""]}, {"words": {"proyectos": [7, 8, 9], "investigaci\u00f3n cient\u00edfica": [5], "tecnolog\u00eda": [6], "investigaciones cient\u00edficas": [10], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "ciencia": [3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con las primeras, con las de concurrencia\n    competitiva, hay programas de ayudas otorgadas en convocatorias p\u00fablicas\n    y, por ejemplo, en la convocatoria de 2005, en proyectos de\n    investigaci\u00f3n, Galicia recibir\u00e1 casi 13 millones de euros. ...\"", "\"... Asimismo hay\n    ayudas a proyectos de infraestructuras cient\u00edficas, que suponen una\n    inversi\u00f3n de casi 44 millones de euros, de las que se beneficiar\u00e1n las\n    universidades de A Coru\u00f1a, Vigo y Santiago de Compostela, as\u00ed como varios\n    centros de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, en este momento se est\u00e1 trabajando\n    en otro convenio para un centro de I+D+i en electr\u00f3nica avanzada del\n    autom\u00f3vil y, muy recientemente, hemos firmado un acuerdo con la Xunta de\n    Galicia para trabajar conjuntamente en la constituci\u00f3n de cuatro nuevos\n    centros de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica en Galicia con la\n    participaci\u00f3n del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas y las\n    universidades gallegas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, de las actuaciones del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia en\n    materia de I+D+i en la Comunidad Aut\u00f3noma gallega me gustar\u00eda distinguir\n    dos tipos de iniciativas: por un lado las ayudas en concurrencia\n    competitiva y por otro los convenios de colaboraci\u00f3n en temas m\u00e1s\n    concretos. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, quisiera destacar la firma tambi\u00e9n\n    reciente de un acuerdo para que la sede central del Museo Nacional de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda se sit\u00fae en A Coru\u00f1a. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, en este momento se est\u00e1 trabajando\n    en otro convenio para un centro de I+D+i en electr\u00f3nica avanzada del\n    autom\u00f3vil y, muy recientemente, hemos firmado un acuerdo con la Xunta de\n    Galicia para trabajar conjuntamente en la constituci\u00f3n de cuatro nuevos\n    centros de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica en Galicia con la\n    participaci\u00f3n del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas y las\n    universidades gallegas. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, quisiera destacar la firma tambi\u00e9n\n    reciente de un acuerdo para que la sede central del Museo Nacional de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda se sit\u00fae en A Coru\u00f1a. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con las primeras, con las de concurrencia\n    competitiva, hay programas de ayudas otorgadas en convocatorias p\u00fablicas\n    y, por ejemplo, en la convocatoria de 2005, en proyectos de\n    investigaci\u00f3n, Galicia recibir\u00e1 casi 13 millones de euros. ...\"", "\"... Asimismo hay\n    ayudas a proyectos de infraestructuras cient\u00edficas, que suponen una\n    inversi\u00f3n de casi 44 millones de euros, de las que se beneficiar\u00e1n las\n    universidades de A Coru\u00f1a, Vigo y Santiago de Compostela, as\u00ed como varios\n    centros de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Galicia cuenta tambi\u00e9n con dos iniciativas\n    financiadas dentro del programa de proyectos singulares estrat\u00e9gicos,\n    proyectos que recibir\u00e1n un respaldo que supera los 9 millones de euros y\n    se enfocan hacia la reducci\u00f3n del consumo energ\u00e9tico en la pesca y el\n    control de toxinas en el cultivo del mejill\u00f3n. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, en este momento se est\u00e1 trabajando\n    en otro convenio para un centro de I+D+i en electr\u00f3nica avanzada del\n    autom\u00f3vil y, muy recientemente, hemos firmado un acuerdo con la Xunta de\n    Galicia para trabajar conjuntamente en la constituci\u00f3n de cuatro nuevos\n    centros de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica en Galicia con la\n    participaci\u00f3n del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas y las\n    universidades gallegas. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "sistema educativo": [0, 1, 2, 3], "ense\u00f1anza": [29], "alumnos": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "calidad": [18, 19], "centros": [30, 31], "comunidad educativa": [15, 16, 17]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En ese estudio, el 59 por ciento de\n    los alumnos reclama mejores medidas en el sistema educativo para poder\n    estudiar, medidas que hagan posible que exista la autoridad del profesor\n    y que el silencio se haga en las aulas para que el profesor pueda\n    explicar. ...\"", "\"... Es evidente que, con estos datos, nuestro sistema educativo est\u00e1 fallando\n    y la gravedad del problema no solo queda ah\u00ed, sino que tambi\u00e9n se\n    extiende a un profesorado que ve impotente c\u00f3mo ha ido perdiendo su\n    autoridad y que tambi\u00e9n es v\u00edctima de las agresiones. ...\"", "\"... Por ello, la educaci\u00f3n en valores como el esfuerzo, la tolerancia y el\n    respeto debe ser prioridad en nuestro sistema educativo. ...\"", "\"... Es ahora, se\u00f1ora\n    ministra, cuando la sociedad y todos los sectores implicados en el\n    sistema educativo denuncian la envergadura del problema. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 ha hecho usted como\n    responsable de la educaci\u00f3n? ...\"", "\"... Me gustar\u00eda que\n    esta tarde reconociera que en este pa\u00eds hubo un Gobierno, el Gobierno del\n    Partido Popular, que aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n,\n    una norma que reformaba la ense\u00f1anza adapt\u00e1ndola a la realidad del\n    momento y que apostaba por el esfuerzo, la calidad de la educaci\u00f3n, el\n    respeto y la convivencia en las aulas y, adem\u00e1s, dignificaba a los\n    profesores y a toda la comunidad educativa. ...\"", "\"... Y sin ning\u00fan motivo,\n    simplemente porque era una ley del Partido Popular, fue derogada por el\n    Gobierno socialista, que aprob\u00f3 una nueva ley, la LOE, que sigue la\n    p\u00e9sima y fracasada filosof\u00eda de la Logse, sin resolver los grandes\n    problemas que hoy presenta la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Volvemos a los\n    principios del dejar hacer y la permisividad en las aulas como\n    principales se\u00f1as de identidad de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, la LOE, lejos de acabar con los problemas de la educaci\u00f3n\n    en Espa\u00f1a, no combate la indisciplina y ha perjudicado el clima de\n    convivencia y estudio que debe existir en las aulas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n quiero\n    decirle -y usted lo sabe como yo- que sin convivencia y respeto no hay\n    educaci\u00f3n, y sin educaci\u00f3n un pueblo no tiene futuro. ...\"", "\"... Por ello, vuelvo a\n    preguntarle, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 pasando con la educaci\u00f3n de\n    nuestros ni\u00f1os y nuestras ni\u00f1as? ...\"", "\"... Nos encontramos con\n    profesores y profesoras desmotivados y sin alicientes que piden la puesta\n    en marcha de medidas urgentes que les devuelvan la autoridad necesaria,\n    que no el autoritarismo, para poder continuar con su tarea de ense\u00f1antes,\n    en un ambiente normalizado de convivencia y propicio para el aprendizaje,\n    porque la convivencia unida a la educaci\u00f3n y al estudio es lo que permite\n    a una sociedad avanzar, desarrollarse y prosperar en el ejercicio de su\n    propia libertad. ...\"", "\"... Sin duda,\n    atajar la violencia y el acoso en el entorno educativo es tarea de todos\n    los que participamos en el proceso -padres, madres, profesores y\n    responsables pol\u00edticos-, pero corresponde a usted, como m\u00e1xima autoridad\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n del Gobierno de la naci\u00f3n, establecer unas\n    normas de convivencia, as\u00ed como poner en marcha herramientas adecuadas\n    que permitan que en los centros educativos se establezca el clima de\n    trabajo adecuado para formar a los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes, que ser\u00e1n\n    los adultos del futuro. ...\"", "\"... Por ello, la educaci\u00f3n en valores como el esfuerzo, la tolerancia y el\n    respeto debe ser prioridad en nuestro sistema educativo. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el mayor\n    compromiso debe ser el de usted, como m\u00e1xima responsable del Ministerio\n    de Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda que\n    esta tarde reconociera que en este pa\u00eds hubo un Gobierno, el Gobierno del\n    Partido Popular, que aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n,\n    una norma que reformaba la ense\u00f1anza adapt\u00e1ndola a la realidad del\n    momento y que apostaba por el esfuerzo, la calidad de la educaci\u00f3n, el\n    respeto y la convivencia en las aulas y, adem\u00e1s, dignificaba a los\n    profesores y a toda la comunidad educativa. ...\"", "\"... En la actualidad, el bulling es un fen\u00f3meno que\n    afecta a la comunidad educativa en general y que se encuentra por igual\n    en colegios p\u00fablicos, privados o concertados, que no distingue edades,\n    que no distingue niveles econ\u00f3micos ni culturales ni sociales. ...\"", "\"... Es lo que estamos esperando toda la sociedad, en especial\n    la comunidad educativa, y espero que esta tarde nos diga cu\u00e1les son esas\n    medidas que va a poner en marcha para erradicar una lacra social que\n    nuestros ni\u00f1os y ni\u00f1as y la comunidad educativa no se merecen. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda que\n    esta tarde reconociera que en este pa\u00eds hubo un Gobierno, el Gobierno del\n    Partido Popular, que aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n,\n    una norma que reformaba la ense\u00f1anza adapt\u00e1ndola a la realidad del\n    momento y que apostaba por el esfuerzo, la calidad de la educaci\u00f3n, el\n    respeto y la convivencia en las aulas y, adem\u00e1s, dignificaba a los\n    profesores y a toda la comunidad educativa. ...\"", "\"... Un sistema que\n    debe buscar la calidad, no solo en las materias curriculares sino tambi\u00e9n\n    a la hora de formar \u00edntegramente a ni\u00f1os y ni\u00f1as, que ser\u00e1n los hombres y\n    mujeres del futuro. ...\"", "\"... Hoy, dos a\u00f1os despu\u00e9s, se\u00f1ora\n    ministra, vemos d\u00eda a d\u00eda historias de ni\u00f1os y ni\u00f1as que sufren las\n    agresiones f\u00edsicas y verbales de sus iguales, y de profesores que son\n    agredidos y acosados por sus alumnos. ...\"", "\"... Vemos alumnos\n    indefensos y profesores a los que se ha despojado de su total autoridad. ...\"", "\"... La ley recoge el derecho de la inasistencia a clase por\n    decisi\u00f3n de los alumnos, los famosos novillos. ...\"", "\"... Yo no me los\n    invento, ni mi grupo parlamentario; son datos de organizaciones\n    importantes y serias, que dicen que uno de cada cuatro alumnos sufre el\n    acoso y la violencia de sus compa\u00f1eros, lo que supone que un 25 por\n    ciento de los escolares en Espa\u00f1a es v\u00edctima de acoso y de violencia\n    escolar. ...\"", "\"... Siguiendo con los mismos estudios que se han realizado, el 5 por\n    ciento de los alumnos, entre los 11 y los 18 a\u00f1os, se siente maltratado\n    por sus compa\u00f1eros; el 3 por ciento admite que comete maltrato, y el 8,2\n    por ciento reconoce hacerlo algunas veces. ...\"", "\"... En ese estudio, el 59 por ciento de\n    los alumnos reclama mejores medidas en el sistema educativo para poder\n    estudiar, medidas que hagan posible que exista la autoridad del profesor\n    y que el silencio se haga en las aulas para que el profesor pueda\n    explicar. ...\"", "\"... Hay alumnos que piden un buen ambiente en los centros\n    educativos. ...\"", "\"... El 86 por ciento de los profesores y profesoras se\n    sienten menospreciados por sus alumnos y han sufrido alguna vez la falta\n    de respeto, mientras que el 13 por ciento de los maestros y maestras\n    reconocen haber sido agredidos f\u00edsicamente en alguna ocasi\u00f3n. ...\"", "\"... El acoso y\n    la violencia ejercida contra los profesores, tanto por parte de alumnos\n    como de padres, hace que una de cada tres bajas por enfermedad de los\n    docentes se deban a los factores de ansiedad y estr\u00e9s en los que\n    desembocan estas situaciones que, en muchos casos, tienen que vivir d\u00eda\n    tras d\u00eda. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda que\n    esta tarde reconociera que en este pa\u00eds hubo un Gobierno, el Gobierno del\n    Partido Popular, que aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n,\n    una norma que reformaba la ense\u00f1anza adapt\u00e1ndola a la realidad del\n    momento y que apostaba por el esfuerzo, la calidad de la educaci\u00f3n, el\n    respeto y la convivencia en las aulas y, adem\u00e1s, dignificaba a los\n    profesores y a toda la comunidad educativa. ...\"", "\"... Hay alumnos que piden un buen ambiente en los centros\n    educativos. ...\"", "\"... Sin duda,\n    atajar la violencia y el acoso en el entorno educativo es tarea de todos\n    los que participamos en el proceso -padres, madres, profesores y\n    responsables pol\u00edticos-, pero corresponde a usted, como m\u00e1xima autoridad\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n del Gobierno de la naci\u00f3n, establecer unas\n    normas de convivencia, as\u00ed como poner en marcha herramientas adecuadas\n    que permitan que en los centros educativos se establezca el clima de\n    trabajo adecuado para formar a los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes, que ser\u00e1n\n    los adultos del futuro. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "sistema educativo": [0, 1, 2], "ense\u00f1anza": [32, 33], "alumnos": [29, 30, 31], "formaci\u00f3n": [23, 24, 25], "calidad": [26, 27, 28], "centros": [34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46], "comunidad educativa": [22]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La nueva ley, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, incorpora medidas de\n    \u00e9xito probado en el resto de Europa que van a mejorar sin duda la calidad\n    de nuestro sistema educativo, que es lo que efectivamente nos preocupa. ...\"", "\"... Adem\u00e1s de estas\n    exigencias, la ley pretende que todos los agentes implicados en el\n    sistema educativo se involucren en las mejoras previstas, porque en la\n    sociedad de hoy es necesario que todos apostemos por la mejora de la\n    educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Y lamento que la imagen\n    apocal\u00edptica y catastrofista de nuestro sistema educativo que usted ha\n    presentado no haya sabido acompa\u00f1arla de una imagen positiva que impulse\n    y refuerce lo que en los centros escolares se est\u00e1 haciendo ya, lo que\n    las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n haciendo ya y lo que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n en este sentido. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no hace falta que usted me reclame responsabilidad; me educaron a\n    ser responsable desde peque\u00f1a y he continuado si\u00e9ndolo a lo largo de toda\n    mi vida, o por lo menos lo he intentado, y desde luego lo sigo intentando\n    al frente del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"", "\"... El hecho de que estemos ante casos\n    aislados que de ninguna manera reflejan el clima habitual que se vive en\n    los centros, no rebaja ni un\n    \u00e1pice la preocupaci\u00f3n de este Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia ni la\n    disposici\u00f3n a hacer frente a este fen\u00f3meno, pero tambi\u00e9n debemos tener en\n    cuenta que en la mayor\u00eda de ocasiones no es responsable el centro\n    escolar, sino que el centro escolar debe formar parte de la soluci\u00f3n del\n    problema, de la mano, por supuesto, de otras administraciones, instancias\n    e instituciones sociales. ...\"", "\"... En primer\n    lugar, la puesta en marcha de una Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n que no surgi\u00f3\n    porque hubiera una ley que por el simple hecho de ser del Partido Popular\n    nos pareciera err\u00f3nea, sino porque pens\u00e1bamos que hab\u00eda alternativas\n    mejores a lo que planteaba la Ley de Calidad de la Ense\u00f1anza del Partido\n    Popular. ...\"", "\"... La nueva ley, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, incorpora medidas de\n    \u00e9xito probado en el resto de Europa que van a mejorar sin duda la calidad\n    de nuestro sistema educativo, que es lo que efectivamente nos preocupa. ...\"", "\"... Vamos a reforzar las tutor\u00edas, vamos a practicar una educaci\u00f3n m\u00e1s\n    individualizada, vamos a impulsar las competencias b\u00e1sicas, la\n    diversificaci\u00f3n curricular, los desdobles de grupos y la mayor autonom\u00eda\n    de los centros para que desarrollen mejor su proyecto docente, y todo\n    ello -ya lo he repetido, pero no me cansar\u00e9 de hacerlo- con una memoria\n    econ\u00f3mica detr\u00e1s que redundar\u00e1 sin duda en la mejora de la calidad y la\n    equidad de nuestra educaci\u00f3n y, del mismo modo -estoy segura-, de la\n    convivencia escolar. ...\"", "\"... Partiendo del convencimiento de que ni las medidas\n    ocasionales ni los modelos puramente punitivos ni el tratamiento\n    excesivamente reglamentista sirven para abordar con \u00e9xito los problemas\n    de acoso e indisciplina, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n plantea un modelo\n    integrado de educaci\u00f3n para la convivencia que supone un planteamiento\n    global del centro escolar con implicaciones organizativas, recursos\n    espec\u00edficos para la prevenci\u00f3n, el tratamiento y la resoluci\u00f3n pac\u00edfica y\n    educativa de los conflictos. ...\"", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, es\n    una ley exigente; es una ley que valora el esfuerzo e incluye el deber de\n    estudiar como la primera obligaci\u00f3n del estudiante. ...\"", "\"... Adem\u00e1s de estas\n    exigencias, la ley pretende que todos los agentes implicados en el\n    sistema educativo se involucren en las mejoras previstas, porque en la\n    sociedad de hoy es necesario que todos apostemos por la mejora de la\n    educaci\u00f3n. ...\"", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n se sustenta en cuatro pilares. ...\"", "\"... En tercer lugar -me alegro que lo\n    haya mencionado-, la educaci\u00f3n en valores, porque la escuela, adem\u00e1s de\n    instruir en conocimiento, debe ense\u00f1ar a aprender a convivir, y creo que\n    esto es fundamental, e insistir\u00e9 despu\u00e9s en ello. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, la ley ha tenido muy en cuenta que\n    la educaci\u00f3n para la convivencia est\u00e9 presente en el desarrollo de todo\n    el articulado: en los fines de la educaci\u00f3n, en los objetivos de las\n    diferentes etapas, en el plan de convivencia que debe figurar en el\n    proyecto educativo de los centros, en las normas de organizaci\u00f3n y\n    funcionamiento, en la programaci\u00f3n general anual, en las competencias del\n    consejo escolar del centro, en las competencias del claustro de\n    profesores y en las competencias del director. ...\"", "\"... Lo que\n    deber\u00edamos hacer es apoyar el desarrollo de esta ley org\u00e1nica de\n    educaci\u00f3n, una ley org\u00e1nica que se adapta a una sociedad cada vez m\u00e1s\n    compleja y diversificada en el plano cultural, donde el papel de la\n    escuela como servicio p\u00fablico pone de manifiesto su funci\u00f3n indispensable\n    en la cohesi\u00f3n social y el aprendizaje de la vida en comunidad. ...\"", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n se caracteriza por su car\u00e1cter preventivo. ...\"", "\"... Este es precisamente uno de los objetivos de la educaci\u00f3n\n    para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos, una materia que la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n incorpora al curriculo de la ense\u00f1anza primaria y\n    secundaria, y, en vista de su intervenci\u00f3n, estoy convencida que usted\n    coincidir\u00e1 conmigo en la importancia de esta materia. ...\"", "\"... Todo esto es la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, una ley que ha entrado en vigor hace unos meses y\n    que, salvo efectos milagrosos, tiene poco que ver con los casos de\n    violencia que estamos viviendo ahora mismo, salvo que tenga una capacidad\n    de influencia sobre la realidad inmediata realmente vertiginosa. ...\"", "\"... Precisamente, lo que estamos intentando hacer con la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n es contribuir a ese clima preventivo de situaciones de\n    conflicto y de deterioro de la convivencia en los centros. ...\"", "\"... Y en cuarto lugar,\n    proporcionar orientaciones, estrategias y material para la puesta en\n    pr\u00e1ctica de la educaci\u00f3n en la convivencia y el desarrollo de habilidades\n    sociales que faciliten la transici\u00f3n de los alumnos a la vida adulta y su\n    incorporaci\u00f3n a una formaci\u00f3n superior o al mercado de trabajo de manera\n    que puedan ser utilizadas por las distintas comunidades aut\u00f3nomas,\n    centros y profesores. ...\"", "\"... El Ministerio de Educaci\u00f3n por supuesto que asume su responsabilidad -la\n    lleva asumiendo desde hace bastante tiempo- para hacer frente a un\n    problema que lamentablemente no es de ahora mismo por mucho que sea en\n    d\u00edas recientes cuando este tipo de conflictos, desgraciadamente, ha\n    ocupado las primeras p\u00e1ginas de la prensa. ...\"", "\"... Y lamento que la imagen\n    apocal\u00edptica y catastrofista de nuestro sistema educativo que usted ha\n    presentado no haya sabido acompa\u00f1arla de una imagen positiva que impulse\n    y refuerce lo que en los centros escolares se est\u00e1 haciendo ya, lo que\n    las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n haciendo ya y lo que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n en este sentido. ...\"", "\"... Es una ley que tiene muy en cuenta el valor formativo de la\n    disciplina, entendida, eso s\u00ed, como la necesidad de exigir que todos los\n    miembros de la comunidad educativa respeten las normas que ellos mismos\n    se han dado para garantizar el respeto y la libertad de todos. ...\"", "\"... En primer\n    lugar, actuaciones de atenci\u00f3n a la diversidad, entre las que destaca el\n    plan de promoci\u00f3n, refuerzo, orientaci\u00f3n y apoyo en colaboraci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas que pretende atenuar las desigualdades y garantizar\n    una atenci\u00f3n espec\u00edfica a los colectivos m\u00e1s vulnerables, de forma que\n    puedan mejorar su formaci\u00f3n y prevengamos los riesgos de exclusi\u00f3n\n    social. ...\"", "\"... Y\n    si estamos de acuerdo en que la prevenci\u00f3n es fundamental para evitar\n    conflictos en las escuelas, debemos conseguir que el respeto al otro sea\n    uno de los pilares de la formaci\u00f3n, debemos fomentar la cultura de la\n    convivencia. ...\"", "\"... Y en cuarto lugar,\n    proporcionar orientaciones, estrategias y material para la puesta en\n    pr\u00e1ctica de la educaci\u00f3n en la convivencia y el desarrollo de habilidades\n    sociales que faciliten la transici\u00f3n de los alumnos a la vida adulta y su\n    incorporaci\u00f3n a una formaci\u00f3n superior o al mercado de trabajo de manera\n    que puedan ser utilizadas por las distintas comunidades aut\u00f3nomas,\n    centros y profesores. ...\"", "\"... En primer\n    lugar, la puesta en marcha de una Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n que no surgi\u00f3\n    porque hubiera una ley que por el simple hecho de ser del Partido Popular\n    nos pareciera err\u00f3nea, sino porque pens\u00e1bamos que hab\u00eda alternativas\n    mejores a lo que planteaba la Ley de Calidad de la Ense\u00f1anza del Partido\n    Popular. ...\"", "\"... La nueva ley, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, incorpora medidas de\n    \u00e9xito probado en el resto de Europa que van a mejorar sin duda la calidad\n    de nuestro sistema educativo, que es lo que efectivamente nos preocupa. ...\"", "\"... Vamos a reforzar las tutor\u00edas, vamos a practicar una educaci\u00f3n m\u00e1s\n    individualizada, vamos a impulsar las competencias b\u00e1sicas, la\n    diversificaci\u00f3n curricular, los desdobles de grupos y la mayor autonom\u00eda\n    de los centros para que desarrollen mejor su proyecto docente, y todo\n    ello -ya lo he repetido, pero no me cansar\u00e9 de hacerlo- con una memoria\n    econ\u00f3mica detr\u00e1s que redundar\u00e1 sin duda en la mejora de la calidad y la\n    equidad de nuestra educaci\u00f3n y, del mismo modo -estoy segura-, de la\n    convivencia escolar. ...\"", "\"... Para analizar este fen\u00f3meno\n    deber\u00edamos deslindar y tener mucho cuidado en separar y saber distinguir\n    entre el acoso escolar y los incidentes violentos aislados u ocasionales\n    entre alumnos o estudiantes. ...\"", "\"... Pero adem\u00e1s\n    del desarrollo normativo de esta ley que ha entrado en vigor, el\n    ministerio ha puesto en marcha, desde el mes de marzo, un plan para la\n    promoci\u00f3n y mejora de la convivencia escolar, que est\u00e1 sustentado,\n    apoyado y firmado por las siete mayores organizaciones sindicales, la\n    mayor\u00eda representantes de padres y madres de alumnos y los titulares de\n    centros educativos. ...\"", "\"... Y en cuarto lugar,\n    proporcionar orientaciones, estrategias y material para la puesta en\n    pr\u00e1ctica de la educaci\u00f3n en la convivencia y el desarrollo de habilidades\n    sociales que faciliten la transici\u00f3n de los alumnos a la vida adulta y su\n    incorporaci\u00f3n a una formaci\u00f3n superior o al mercado de trabajo de manera\n    que puedan ser utilizadas por las distintas comunidades aut\u00f3nomas,\n    centros y profesores. ...\"", "\"... En primer\n    lugar, la puesta en marcha de una Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n que no surgi\u00f3\n    porque hubiera una ley que por el simple hecho de ser del Partido Popular\n    nos pareciera err\u00f3nea, sino porque pens\u00e1bamos que hab\u00eda alternativas\n    mejores a lo que planteaba la Ley de Calidad de la Ense\u00f1anza del Partido\n    Popular. ...\"", "\"... Este es precisamente uno de los objetivos de la educaci\u00f3n\n    para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos, una materia que la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n incorpora al curriculo de la ense\u00f1anza primaria y\n    secundaria, y, en vista de su intervenci\u00f3n, estoy convencida que usted\n    coincidir\u00e1 conmigo en la importancia de esta materia. ...\"", "\"... Somos conscientes de que la aparici\u00f3n de\n    algunos casos en los centros educativos est\u00e1 suscitando una mayor\n    preocupaci\u00f3n de la opini\u00f3n p\u00fablica sobre el tema, opini\u00f3n y preocupaci\u00f3n\n    que por supuesto tambi\u00e9n compartimos. ...\"", "\"... El hecho de que estemos ante casos\n    aislados que de ninguna manera reflejan el clima habitual que se vive en\n    los centros, no rebaja ni un\n    \u00e1pice la preocupaci\u00f3n de este Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia ni la\n    disposici\u00f3n a hacer frente a este fen\u00f3meno, pero tambi\u00e9n debemos tener en\n    cuenta que en la mayor\u00eda de ocasiones no es responsable el centro\n    escolar, sino que el centro escolar debe formar parte de la soluci\u00f3n del\n    problema, de la mano, por supuesto, de otras administraciones, instancias\n    e instituciones sociales. ...\"", "\"... Vamos a reforzar las tutor\u00edas, vamos a practicar una educaci\u00f3n m\u00e1s\n    individualizada, vamos a impulsar las competencias b\u00e1sicas, la\n    diversificaci\u00f3n curricular, los desdobles de grupos y la mayor autonom\u00eda\n    de los centros para que desarrollen mejor su proyecto docente, y todo\n    ello -ya lo he repetido, pero no me cansar\u00e9 de hacerlo- con una memoria\n    econ\u00f3mica detr\u00e1s que redundar\u00e1 sin duda en la mejora de la calidad y la\n    equidad de nuestra educaci\u00f3n y, del mismo modo -estoy segura-, de la\n    convivencia escolar. ...\"", "\"... Y, en cuarto lugar, una\n    mayor autonom\u00eda de los centros para adecuar sus intervenciones a las\n    caracter\u00edsticas del alumnado. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, la ley ha tenido muy en cuenta que\n    la educaci\u00f3n para la convivencia est\u00e9 presente en el desarrollo de todo\n    el articulado: en los fines de la educaci\u00f3n, en los objetivos de las\n    diferentes etapas, en el plan de convivencia que debe figurar en el\n    proyecto educativo de los centros, en las normas de organizaci\u00f3n y\n    funcionamiento, en la programaci\u00f3n general anual, en las competencias del\n    consejo escolar del centro, en las competencias del claustro de\n    profesores y en las competencias del director. ...\"", "\"... De hecho, esta materia, crucial para la prevenci\u00f3n\n    de situaciones de conflicto en los centros escolares, se imparte en 19\n    pa\u00edses europeos, 16 de ellos socios nuestros en la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Precisamente, lo que estamos intentando hacer con la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n es contribuir a ese clima preventivo de situaciones de\n    conflicto y de deterioro de la convivencia en los centros. ...\"", "\"... Pero adem\u00e1s\n    del desarrollo normativo de esta ley que ha entrado en vigor, el\n    ministerio ha puesto en marcha, desde el mes de marzo, un plan para la\n    promoci\u00f3n y mejora de la convivencia escolar, que est\u00e1 sustentado,\n    apoyado y firmado por las siete mayores organizaciones sindicales, la\n    mayor\u00eda representantes de padres y madres de alumnos y los titulares de\n    centros educativos. ...\"", "\"... En primer lugar, la investigaci\u00f3n\n    sobre los problemas de convivencia en los centros educativos para tener\n    el mejor conocimiento posible de esta cuesti\u00f3n y no utilizarla para\n    presentar im\u00e1genes catastrofistas de la situaci\u00f3n del sistema. ...\"", "\"... En segundo\n    lugar, este plan tiene como objetivo fomentar la mejora de la convivencia\n    en los centros educativos, colaborando con las comunidades aut\u00f3nomas que,\n    por cierto, tienen planes de convivencia desde hace mucho tiempo, como\n    los tienen muchos centros escolares. ...\"", "\"... Y en cuarto lugar,\n    proporcionar orientaciones, estrategias y material para la puesta en\n    pr\u00e1ctica de la educaci\u00f3n en la convivencia y el desarrollo de habilidades\n    sociales que faciliten la transici\u00f3n de los alumnos a la vida adulta y su\n    incorporaci\u00f3n a una formaci\u00f3n superior o al mercado de trabajo de manera\n    que puedan ser utilizadas por las distintas comunidades aut\u00f3nomas,\n    centros y profesores. ...\"", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, un marco normativo que nos va\n    a permitir afrontar este problema de la convivencia en los centros\n    escolares. ...\"", "\"... Y lamento que la imagen\n    apocal\u00edptica y catastrofista de nuestro sistema educativo que usted ha\n    presentado no haya sabido acompa\u00f1arla de una imagen positiva que impulse\n    y refuerce lo que en los centros escolares se est\u00e1 haciendo ya, lo que\n    las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n haciendo ya y lo que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n en este sentido. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Creo que es important\u00edsimo\n    que en ese observatorio -aunque se re\u00fane una vez al a\u00f1o- y en la comisi\u00f3n\n    permanente, que se va a reunir m\u00e1s, est\u00e9n representados los padres como\n    figura y como pilar important\u00edsimo en la educaci\u00f3n de sus hijos. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, desde nuestro grupo parlamentario estamos dispuestos a tenderle la\n    mano, a trabajar codo a codo con el Ministerio de Educaci\u00f3n para poner en\n    marcha medidas que ya le anuncio. ...\"", "\"... Pero por otro lado ya le he dado un dato clave, y\n    es que el 59 por ciento de los alumnos en Espa\u00f1a quiere estudiar. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0, 1], "educaci\u00f3n": [2, 3], "centros": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "comunidad educativa": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lamento profundamente que la\n    \u00fanica imagen p\u00fablica que estemos dando del sistema educativo de este pa\u00eds\n    y del funcionamiento de los centros escolares sea esta, cuando -me ha\n    preguntado usted por mi agenda- usted se re\u00fane con muchos y no le quepa\n    duda de que yo tambi\u00e9n lo hago y en reuniones con directores de centros\n    escolares me han transmitido exactamente esta preocupaci\u00f3n. ...\"", "\"... Esta otra imagen del sistema educativo que no somos\n    capaces de transmitir y en la que a algunos nos caben m\u00e1s\n    responsabilidades que a otros es la que deber\u00edamos estar emitiendo,\n    porque es la \u00fanica que va a ser \u00fatil para mejorar el clima de convivencia\n    en los centros escolares: el apoyo sistem\u00e1tico a quienes est\u00e1n poniendo\n    en vigor desde hace mucho tiempo planes de este tipo. ...\"", "\"... Perm\u00edtame, se\u00f1or\u00eda, que le lea las conclusiones de la\n    asamblea celebrada a finales del mes de octubre de este a\u00f1o, es decir,\n    hace pocos d\u00edas, por la Federaci\u00f3n de asociaciones de directivos de\n    centros educativos p\u00fablicos y los representantes de los directores de los\n    institutos de educaci\u00f3n secundaria de 15 comunidades aut\u00f3nomas del\n    Estado, conclusiones que dicen cosas como las siguientes: En nuestros\n    centros p\u00fablicos las relaciones entre sus miembros se caracterizan por el\n    respeto mutuo, la solidaridad, la tolerancia e incluso el afecto, aunque,\n    como en toda colectividad, surjan problemas, tensiones y conflictos que\n    en ocasiones puedan revestir gravedad y que demanden soluciones\n    inmediatas. ...\"", "\"... No le quepa ninguna duda, como he dicho en mi intervenci\u00f3n, que no\n    solamente la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n sale al paso de estas cuestiones,\n    en todos y cada uno de los escalones necesarios para hacer frente a este\n    problema, sino que adem\u00e1s hemos puesto en marcha un plan de convivencia\n    que tiene un respaldo mayoritario en la comunidad educativa. ...\"", "\"... El clima de convivencia y las relaciones entre los miembros\n    de la comunidad educativa son sustancialmente mejores en los centros\n    escolares que en el entorno en que se ubican. ...\"", "\"... No le quepa ninguna duda, como he dicho en mi intervenci\u00f3n, que no\n    solamente la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n sale al paso de estas cuestiones,\n    en todos y cada uno de los escalones necesarios para hacer frente a este\n    problema, sino que adem\u00e1s hemos puesto en marcha un plan de convivencia\n    que tiene un respaldo mayoritario en la comunidad educativa. ...\"", "\"... Perm\u00edtame, se\u00f1or\u00eda, que le lea las conclusiones de la\n    asamblea celebrada a finales del mes de octubre de este a\u00f1o, es decir,\n    hace pocos d\u00edas, por la Federaci\u00f3n de asociaciones de directivos de\n    centros educativos p\u00fablicos y los representantes de los directores de los\n    institutos de educaci\u00f3n secundaria de 15 comunidades aut\u00f3nomas del\n    Estado, conclusiones que dicen cosas como las siguientes: En nuestros\n    centros p\u00fablicos las relaciones entre sus miembros se caracterizan por el\n    respeto mutuo, la solidaridad, la tolerancia e incluso el afecto, aunque,\n    como en toda colectividad, surjan problemas, tensiones y conflictos que\n    en ocasiones puedan revestir gravedad y que demanden soluciones\n    inmediatas. ...\"", "\"... El clima de convivencia y las relaciones entre los miembros\n    de la comunidad educativa son sustancialmente mejores en los centros\n    escolares que en el entorno en que se ubican. ...\"", "\"... Lamento profundamente que la\n    \u00fanica imagen p\u00fablica que estemos dando del sistema educativo de este pa\u00eds\n    y del funcionamiento de los centros escolares sea esta, cuando -me ha\n    preguntado usted por mi agenda- usted se re\u00fane con muchos y no le quepa\n    duda de que yo tambi\u00e9n lo hago y en reuniones con directores de centros\n    escolares me han transmitido exactamente esta preocupaci\u00f3n. ...\"", "\"... Hay muchos\n    centros escolares con planes de convivencia en funcionamiento desde hace\n    mucho tiempo absolutamente eficaces en la resoluci\u00f3n de conflictos que, a\n    Dios gracias, no salen a la luz y que por tanto no son explotados de\n    manera intencionada. ...\"", "\"... Esta otra imagen del sistema educativo que no somos\n    capaces de transmitir y en la que a algunos nos caben m\u00e1s\n    responsabilidades que a otros es la que deber\u00edamos estar emitiendo,\n    porque es la \u00fanica que va a ser \u00fatil para mejorar el clima de convivencia\n    en los centros escolares: el apoyo sistem\u00e1tico a quienes est\u00e1n poniendo\n    en vigor desde hace mucho tiempo planes de este tipo. ...\"", "\"... Decir que no\n    se est\u00e1 haciendo nada es profundamente injusto no ya con el ministerio,\n    que ser\u00eda un problema menor, sino con el funcionamiento de los centros\n    escolares. ...\""]}, {"words": {"cine": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "lenguas": [20, 21, 22, 23], "lengua oficial": [19], "cultural": [2, 3, 4, 5], "cultura": [0], "lengua": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Me refiero a\n    los criterios que tiene el ministerio a la hora de formular la ley\n    respecto al fomento de la cultura y de la promoci\u00f3n de la diversidad\n    cultural y ling\u00fc\u00edstica. ...\"", "\"... El solo hecho de que hubi\u00e9ramos sido capaces de debatir la\n    ley de lenguas que presentamos y que fue rechazada a la espera de mejores\n    coyunturas, seg\u00fan argument\u00f3 el Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol, hubiera\n    posibilitado la disponibilidad de las obras y producciones audiovisuales\n    distribuidas en Espa\u00f1a en la lengua oficial de las comunidades aut\u00f3nomas\n    con lengua propia, la garant\u00eda de la distribuci\u00f3n efectiva de la versi\u00f3n\n    en dicha lengua simult\u00e1nea a la versi\u00f3n castellana, tanto en lo referente\n    a las proyecciones en salas como a la venta o alquiler en soporte DVD o\n    similar. ...\"", "\"... Pues bien, a nuestro modesto entender, la ley del\n    cine deber\u00eda tener el mismo rango en el haber de esta legislatura en el\n    \u00e1mbito cultural. ...\"", "\"... No deber\u00edamos deslumbrarnos con\n    los \u00e9xitos evidentes de algunos autores, \u00e9xitos por los que hay que velar\n    con el fin de que se mantengan y acrecienten, y seamos conscientes de que\n    lo que est\u00e1 en juego no es solo la suerte de algunos sino la de un sector\n    creativo, claramente estrat\u00e9gico, a la hora de dise\u00f1ar una pol\u00edtica\n    cultural de alcance global. ...\"", "\"... Creemos tambi\u00e9n que, al formular las bases de la nueva ley del\n    cine, se debe mantener el criterio que permita su articulaci\u00f3n con los\n    esfuerzos que llevan a cabo aquellas naciones del Estado que tienen como\n    objetivo cultural prioritario proteger el cine e incentivar y actualizar\n    la formaci\u00f3n, la conservaci\u00f3n, la producci\u00f3n, la distribuci\u00f3n y la\n    exhibici\u00f3n cinematogr\u00e1fica de sus cines, de sus culturas. ...\"", "\"... Me refiero a\n    los criterios que tiene el ministerio a la hora de formular la ley\n    respecto al fomento de la cultura y de la promoci\u00f3n de la diversidad\n    cultural y ling\u00fc\u00edstica. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, la interpelaci\u00f3n que hoy presentamos no tiene mayor\n    pretensi\u00f3n que la de poner a debate en sede parlamentaria la necesidad y\n    el compromiso de su Gobierno de presentar, a poder ser de inmediato, un\n    proyecto de ley del cine y a la vez comprobar si existen los mimbres de\n    complicidades suficientes para que, una vez llegada a esta C\u00e1mara, sea\n    posible un debate constructivo en beneficio de un texto legislativo que\n    permita afrontar los retos que la industria cinematogr\u00e1fica tiene ante s\u00ed\n    en estos inicios del siglo XXI. ...\"", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de la importante actividad legislativa de esta C\u00e1mara relacionada\n    con su ministerio, y me refiero a la celebrada y felicitada Ley de\n    retorno de la documentaci\u00f3n de Salamanca, a la Ley de Propiedad\n    Intelectual que nos dej\u00f3 a todos un cierto sabor agridulce y en nuestro\n    caso incluso nos oblig\u00f3 a abstenernos de su aprobaci\u00f3n por la falta de\n    ambici\u00f3n a la hora de afrontar algunos de los temas m\u00e1s espinosos, y la\n    tarea inmediata que va a ocuparnos en las pr\u00f3ximas semanas relacionada\n    con el proyecto de ley del libro, entendemos que la ley del cine deber\u00eda\n    ser la ley estrella, si se me permite la expresi\u00f3n, de esta legislatura\n    de su ministerio. ...\"", "\"... Pues bien, a nuestro modesto entender, la ley del\n    cine deber\u00eda tener el mismo rango en el haber de esta legislatura en el\n    \u00e1mbito cultural. ...\"", "\"... En verdad, se\u00f1ora ministra, a lo largo de esta legislatura ha habido\n    escasas ocasiones para hablar de cine, a pesar -repito- de la intenci\u00f3n\n    que ya mostr\u00f3 el presidente del Gobierno y a la que hac\u00eda referencia en\n    esta tribuna. ...\"", "\"... Al decir\n    que est\u00e1 a las puertas de, muchos coincidir\u00e1n en rebatir tal concepto de\n    predicci\u00f3n, puesto que resulta evidente que el cine ya est\u00e1 metido de\n    lleno en el profundo cambio tecnol\u00f3gico y globalizador de \u00e1mbito\n    internacional, y que este cambio act\u00faa como un temblor en su estructura\n    que lo sacude hasta los cimientos y, aunque si bien se mantiene en pie de\n    manera bastante heroica -en el caso catal\u00e1n, seguro, porque los\n    profesionales son, como decimos en catal\u00e1n, da pedra picada, de m\u00e1rmol-,\n    es perceptible que empieza a tambalearse. ...\"", "\"... El cine europeo, que es un cine de nacionalidades -lo\n    sabe muy bien-, produce m\u00e1s que Estado Unidos pero solo alcanza un 23 por\n    ciento de la cuota de mercado europeo. ...\"", "\"... En el mundo el p\u00fablico ve en el 80\n    por ciento de los casos cine americano. ...\"", "\"... Hay que pensar en el\n    futuro desde ahora y\n    el presente de nuestro cine necesita de una nueva legislaci\u00f3n auton\u00f3mica y\n    estatal -sabemos perfectamente cu\u00e1l es el problema de competencias que\n    tenemos, las concurrencias son evidentes- o, mejor dicho, de unas nuevas\n    legislaciones auton\u00f3mica y estatal que armonicen los tiempos de cambio\n    con la realidad del sector, m\u00e1xime teniendo en cuenta la fase hist\u00f3rica\n    que estamos iniciando de profundizaci\u00f3n de los autogobiernos mediante las\n    modificaciones estatutarias que para algunos son excesivas, para nosotros\n    cortas y para ustedes, como es l\u00f3gico, son las adecuadas. ...\"", "\"... Hay\n    que evitar que la concentraci\u00f3n empresarial descontrolada ahogue el\n    acceso al mercado de los productores independientes, que junto con los\n    directores y guionistas son las fuentes reconocidas de la renovaci\u00f3n y de\n    la creatividad del cine en todo el mundo. ...\"", "\"... Insistimos en las recientes\n    tecnolog\u00edas: DVD, Internet, m\u00f3viles, filmaci\u00f3n y proyecci\u00f3n digital,\n    etc\u00e9tera, en su particular proceso de integraci\u00f3n con el cine, adem\u00e1s de\n    la dualidad fotoqu\u00edmico y digital. ...\"", "\"... Hay que profundizar y\n    prever en qu\u00e9 sentido hemos de incentivar y promover esa integraci\u00f3n para\n    que se lleve a cabo aqu\u00ed y en beneficio de la mundializaci\u00f3n de nuestro\n    cine. ...\"", "\"... Creemos tambi\u00e9n que, al formular las bases de la nueva ley del\n    cine, se debe mantener el criterio que permita su articulaci\u00f3n con los\n    esfuerzos que llevan a cabo aquellas naciones del Estado que tienen como\n    objetivo cultural prioritario proteger el cine e incentivar y actualizar\n    la formaci\u00f3n, la conservaci\u00f3n, la producci\u00f3n, la distribuci\u00f3n y la\n    exhibici\u00f3n cinematogr\u00e1fica de sus cines, de sus culturas. ...\"", "\"... Digo esto porque su ley, la ley del cine que ustedes\n    deber\u00edan presentar, tiene que asumir tambi\u00e9n su responsabilidad en la\n    parte al\u00edcuota que le corresponde en el compromiso con las culturas\n    nacionales del Estado minoritarias y minorizadas, y este Estado, que es\n    pluricultural y pluriling\u00fc\u00edstico, todav\u00eda no tiene todas las herramientas\n    legislativas necesarias para alcanzar el pleno reconocimiento de lo que\n    realmente es. ...\"", "\"... El solo hecho de que hubi\u00e9ramos sido capaces de debatir la\n    ley de lenguas que presentamos y que fue rechazada a la espera de mejores\n    coyunturas, seg\u00fan argument\u00f3 el Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol, hubiera\n    posibilitado la disponibilidad de las obras y producciones audiovisuales\n    distribuidas en Espa\u00f1a en la lengua oficial de las comunidades aut\u00f3nomas\n    con lengua propia, la garant\u00eda de la distribuci\u00f3n efectiva de la versi\u00f3n\n    en dicha lengua simult\u00e1nea a la versi\u00f3n castellana, tanto en lo referente\n    a las proyecciones en salas como a la venta o alquiler en soporte DVD o\n    similar. ...\"", "\"... En la sociedad actual, las lenguas y culturas\n    nacionales del Estado minoritarias requieren un gran compromiso, en\n    algunas ocasiones hablamos incluso de discriminaci\u00f3n positiva. ...\"", "\"... Lo\n    mismo ocurre con las lenguas y las culturas del Estado minorizadas,\n    aquellas que -me entender\u00e1n si se lo digo de una manera bien llana- no\n    tienen asegurada su pervivencia en el mundo global y globalizador del\n    siglo XXI, aun cuando estemos radicados en la Europa rica y culta del\n    primer mundo, porque es evidente que situadas en un mundo empobrecido ya\n    no existir\u00edamos. ...\"", "\"... El solo hecho de que hubi\u00e9ramos sido capaces de debatir la\n    ley de lenguas que presentamos y que fue rechazada a la espera de mejores\n    coyunturas, seg\u00fan argument\u00f3 el Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol, hubiera\n    posibilitado la disponibilidad de las obras y producciones audiovisuales\n    distribuidas en Espa\u00f1a en la lengua oficial de las comunidades aut\u00f3nomas\n    con lengua propia, la garant\u00eda de la distribuci\u00f3n efectiva de la versi\u00f3n\n    en dicha lengua simult\u00e1nea a la versi\u00f3n castellana, tanto en lo referente\n    a las proyecciones en salas como a la venta o alquiler en soporte DVD o\n    similar. ...\"", "\"... Dicho que estamos donde estamos y aceptada la realidad, porque la realidad\n    es imperativa, tambi\u00e9n es cierto que hay que actuar en clave progresista,\n    y actuar en clave progresista -clave de izquierdas, si se me permite-\n    significa asumir el hecho de que actuamos contrarreloj, porque las\n    lenguas y las culturas minorizadas en general en alguna ocasi\u00f3n en otros\n    tiempos no lo fueron, y la variable tiempo es importante. ...\""]}, {"words": {"cine": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31], "lenguas": [32, 33], "cine espa\u00f1ol": [34, 35, 36], "cultural": [7, 8, 9, 10], "lenguas cooficiales": [11, 12], "cultura": [0, 1, 2, 3, 4], "lengua": [5, 6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, hemos de ir desterrando un mensaje que es radicalmente falso y es\n    que los ciudadanos, los espa\u00f1oles en particular, no vean cine, sino que\n    ven mucho m\u00e1s cine porque forma parte del lenguaje de contemporaneidad de\n    la cultura. ...\"", "\"... Desde el punto de\n    vista de los ministros de Cultura son muchas pero se distribuyen mal, se\n    ven poco en el conjunto de los Estados de la Uni\u00f3n y, naturalmente,\n    siendo as\u00ed, es un asunto fallido. ...\"", "\"... Si hemos tardado un a\u00f1o es porque en el\n    Ministerio de Cultura hemos estado esperando a que el sector, que es\n    complejo por la articulaci\u00f3n de los diferentes intereses que hay en toda\n    la cadena de producci\u00f3n del cine, a trav\u00e9s de la f\u00f3rmula que ha\n    considerado oportuna -pensaron que un congreso y as\u00ed me lo comunicaron-\n    encontrara acuerdos internos para plantear las propuestas sobre las que\n    se quer\u00eda que el Gobierno diera una respuesta a la Ley de 2001. ...\"", "\"... conoce muy bien, especialmente aquellas que tienen que ver con la\n    creaci\u00f3n de un fondo de garant\u00edas rec\u00edprocas, con el aumento del fondo de\n    la cinematograf\u00eda, con el apoyo decidido que el Ministerio de Econom\u00eda y\n    Hacienda ha\n    dado a la propuesta que se hizo desde el Ministerio de Cultura para que en\n    la reforma del impuesto sobre sociedades se retardara el recorte que iba\n    a ayudar a la inversi\u00f3n del cine no cinematogr\u00e1fico, es decir, a la\n    inversi\u00f3n pura y dura en el \u00e1mbito de la cinematograf\u00eda, lo cual\n    significa un avance importante del que estamos viendo frutos en este\n    momento, adem\u00e1s de la trasposici\u00f3n de la Directiva de Televisi\u00f3n sin\n    Fronteras que realizamos el Ministerio de Industria y el Ministerio de\n    Cultura muy al inicio de la legislatura para cumplir en nuestro pa\u00eds con\n    el famoso 5 por ciento que protege el cine comunitario y particularmente\n    el cine de cada uno de los Estados. ...\"", "\"... Usted sabe que la opini\u00f3n que sostenemos desde el Ministerio de Cultura -y\n    en la ley tendr\u00e1 cabida muy especial este asunto- es que lo que conviene\n    es subtitular. ...\"", "\"... Subtitular es ayudar al conocimiento de las lenguas,\n    respetar la lengua original de la pel\u00edcula o del hecho cultural en soporte\n    audiovisual y permitir en este caso que en el tr\u00e1nsito de los mercados\n    internacionales en los que el cine espa\u00f1ol est\u00e9 puedan estar tambi\u00e9n las\n    lenguas cooficiales, lenguas minoritarias en cuanto a la cantidad de los\n    usuarios. ...\"", "\"... Estamos seguros de\n    que en las circunstancias en las que nos movemos estamos en condiciones\n    de dar una respuesta que, repito, es parte de lo que el sector demanda,\n    parte de lo que hemos hecho, parte de lo que hemos reflexionado y parte\n    tambi\u00e9n del modelo de cooperaci\u00f3n en este caso territorial, no solo en\n    las comunidades con lengua propia sino tambi\u00e9n en el marco del\n    favorecimiento de las pol\u00edticas auton\u00f3micas en materia de cine. ...\"", "\"... Tenemos datos razonablemente buenos seg\u00fan las \u00faltimas cifras,\n    especialmente de algunas de las \u00faltimas pel\u00edculas tambi\u00e9n del a\u00f1o en\n    curso que han sido notablemente importantes, algunas de las cuales tienen\n    reconocimientos y premios extranjeros que desde el punto de vista del\n    hecho art\u00edstico, desde el punto de vista del valor cultural de las\n    pel\u00edculas, tambi\u00e9n nos reconfortan, independientemente de que el cine\n    suponga tambi\u00e9n ocio en t\u00e9rminos puros y una aut\u00e9ntica industria, como\n    usted bien dec\u00eda, en el caso de los Estados Unidos, la segunda industria\n    econ\u00f3mica y la primera industria, entre comillas, ideol\u00f3gica de\n    traslaci\u00f3n de valores y de visiones de la vida al resto del planeta. ...\"", "\"... La\n    experiencia que tenemos desde el punto de vista cultural es que los\n    directores j\u00f3venes nuevos, con algunas pel\u00edculas verdaderamente\n    importantes estrenadas en los \u00faltimos cuatro o cinco meses, vienen todos\n    de entrenarse en cortos. ...\"", "\"... tambi\u00e9n conoce, en la\n    distribuci\u00f3n, en la exhibici\u00f3n y en la propaganda de las pel\u00edculas para\n    que, una vez hechas, teniendo en cuenta que hemos tomado decisiones ya\n    con frutos de diversificar lo que dedicamos a largo, a animaci\u00f3n, a\n    documentales y naturalmente a cortos, que era una decisi\u00f3n importante que\n    hab\u00eda que tomar y que ahora vemos en los medios de comunicaci\u00f3n pero que\n    est\u00e1 tomada en el ministerio, que ya est\u00e1 funcionando y que se reforzar\u00e1\n    en la ley porque necesitamos diversificar el apoyo del dinero p\u00fablico a\n    los diferentes formatos de cine, porque unos son formativos, otros son\n    necesarios y porque, como dec\u00eda al principio, 730 pel\u00edculas en el \u00e1mbito\n    europeo -la cuota espa\u00f1ola se la acabo de dar a usted- nos parecen a\n    veces m\u00e1s que suficientes para el entrenamiento, la diversidad cultural\n    de esos formatos y la oferta que el p\u00fablico tambi\u00e9n espera y necesita. ...\"", "\"... Subtitular es ayudar al conocimiento de las lenguas,\n    respetar la lengua original de la pel\u00edcula o del hecho cultural en soporte\n    audiovisual y permitir en este caso que en el tr\u00e1nsito de los mercados\n    internacionales en los que el cine espa\u00f1ol est\u00e9 puedan estar tambi\u00e9n las\n    lenguas cooficiales, lenguas minoritarias en cuanto a la cantidad de los\n    usuarios. ...\"", "\"... Usted\n    lo hac\u00eda para el doblaje pero lo podemos llevar a otros t\u00e9rminos donde es\n    dif\u00edcil el control taquilla a taquilla, sala a sala, si no contamos con\n    una convergencia de actuaciones que van a favorecer al espectador pero\n    tambi\u00e9n a la red de salas, a la distribuci\u00f3n y a la cuota de las\n    pel\u00edculas en el cine espa\u00f1ol dentro del cine europeo y tambi\u00e9n a las que\n    se hagan en las lenguas cooficiales del Estado. ...\"", "\"... Subtitular es ayudar al conocimiento de las lenguas,\n    respetar la lengua original de la pel\u00edcula o del hecho cultural en soporte\n    audiovisual y permitir en este caso que en el tr\u00e1nsito de los mercados\n    internacionales en los que el cine espa\u00f1ol est\u00e9 puedan estar tambi\u00e9n las\n    lenguas cooficiales, lenguas minoritarias en cuanto a la cantidad de los\n    usuarios. ...\"", "\"... La principal fortaleza que tiene en este momento el cine en nuestro pa\u00eds,\n    con los \u00faltimos datos que tenemos -los del a\u00f1o pasado-, es que hay tres\n    puntos y medio m\u00e1s de espectadores, 2.000.000 m\u00e1s de ciudadanos viendo\n    cine. ...\"", "\"... No es verdad que se vea menos cine, es justo lo contrario, se ve\n    m\u00e1s cine que nunca pero en formatos diferentes, no solamente en salas\n    sino en otras pantallas, la descarga legal en Internet, el m\u00f3vil de\n    manera incipiente y, naturalmente, el v\u00eddeo en alquiler o en compra. ...\"", "\"... Por\n    tanto, hemos de ir desterrando un mensaje que es radicalmente falso y es\n    que los ciudadanos, los espa\u00f1oles en particular, no vean cine, sino que\n    ven mucho m\u00e1s cine porque forma parte del lenguaje de contemporaneidad de\n    la cultura. ...\"", "\"... Tenemos datos razonablemente buenos seg\u00fan las \u00faltimas cifras,\n    especialmente de algunas de las \u00faltimas pel\u00edculas tambi\u00e9n del a\u00f1o en\n    curso que han sido notablemente importantes, algunas de las cuales tienen\n    reconocimientos y premios extranjeros que desde el punto de vista del\n    hecho art\u00edstico, desde el punto de vista del valor cultural de las\n    pel\u00edculas, tambi\u00e9n nos reconfortan, independientemente de que el cine\n    suponga tambi\u00e9n ocio en t\u00e9rminos puros y una aut\u00e9ntica industria, como\n    usted bien dec\u00eda, en el caso de los Estados Unidos, la segunda industria\n    econ\u00f3mica y la primera industria, entre comillas, ideol\u00f3gica de\n    traslaci\u00f3n de valores y de visiones de la vida al resto del planeta. ...\"", "\"... dec\u00eda de las\n    escuelas que hay en nuestro pa\u00eds y especialmente del trabajo de fondo que\n    se hace sobre ello, es decir, del entrenamiento que se hace en cortos, en\n    otro formato del cine, para convertirlos en unos buenos directores de\n    largos. ...\"", "\"... El cine europeo -porque el cine espa\u00f1ol en los\n    idiomas cooficiales del Estado hay que incluirlo en la l\u00f3gica del cine\n    europeo- produce alrededor de 730 pel\u00edculas al a\u00f1o. ...\"", "\"... Tenemos un tal\u00f3n de Aquiles en la distribuci\u00f3n\n    europea y tenemos un tal\u00f3n de Aquiles tambi\u00e9n en la distribuci\u00f3n del cine\n    espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Si hemos tardado un a\u00f1o es porque en el\n    Ministerio de Cultura hemos estado esperando a que el sector, que es\n    complejo por la articulaci\u00f3n de los diferentes intereses que hay en toda\n    la cadena de producci\u00f3n del cine, a trav\u00e9s de la f\u00f3rmula que ha\n    considerado oportuna -pensaron que un congreso y as\u00ed me lo comunicaron-\n    encontrara acuerdos internos para plantear las propuestas sobre las que\n    se quer\u00eda que el Gobierno diera una respuesta a la Ley de 2001. ...\"", "\"... No ha\n    sido una tardanza sino un acuerdo de di\u00e1logo con todos los sectores que\n    componen el cine y el audiovisual de nuestro pa\u00eds, para bien de la ley\n    que vamos a tener en esta legislatura y tambi\u00e9n, como dec\u00eda S.S., para\n    encontrar soluciones a los problemas que nos aquejan en este momento,\n    independientemente -repito- de los saltos cualitativos que vamos dando en\n    el cine de nuestro pa\u00eds y especialmente en el apoyo del p\u00fablico. ...\"", "\"... conoce muy bien, especialmente aquellas que tienen que ver con la\n    creaci\u00f3n de un fondo de garant\u00edas rec\u00edprocas, con el aumento del fondo de\n    la cinematograf\u00eda, con el apoyo decidido que el Ministerio de Econom\u00eda y\n    Hacienda ha\n    dado a la propuesta que se hizo desde el Ministerio de Cultura para que en\n    la reforma del impuesto sobre sociedades se retardara el recorte que iba\n    a ayudar a la inversi\u00f3n del cine no cinematogr\u00e1fico, es decir, a la\n    inversi\u00f3n pura y dura en el \u00e1mbito de la cinematograf\u00eda, lo cual\n    significa un avance importante del que estamos viendo frutos en este\n    momento, adem\u00e1s de la trasposici\u00f3n de la Directiva de Televisi\u00f3n sin\n    Fronteras que realizamos el Ministerio de Industria y el Ministerio de\n    Cultura muy al inicio de la legislatura para cumplir en nuestro pa\u00eds con\n    el famoso 5 por ciento que protege el cine comunitario y particularmente\n    el cine de cada uno de los Estados. ...\"", "\"... Es decir, no hemos parado de hacer\n    cosas, y la prueba evidente es que tenemos algunas cifras que nos colocan\n    en una perspectiva razonable pero buena, y alguna he dado a su se\u00f1or\u00eda,\n    pero en este momento le puedo decir que estamos en 142 largometrajes de\n    los que tenemos conocimiento, en 185 cortometrajes que se est\u00e1n haciendo\n    entre 2005 y 2006, lo que da la medida de que hay m\u00e1s dinero, m\u00e1s apoyo y\n    m\u00e1s instrumentos que est\u00e1n permitiendo al mundo industrial del cine\n    espa\u00f1ol arriesgarse a hacer proyectos que despu\u00e9s nos tenemos que\n    encargar de que sean queridos, aplaudidos y apoyados por el p\u00fablico, por\n    la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... El diagn\u00f3stico se puede hacer desde\n    muchas \u00f3rbitas, pero es verdad que la pirater\u00eda afecta de una manera\n    fundamental al cine en general, al cine en todo el planeta, porque se\n    cierran salas y el il\u00edcito que comporta la vulneraci\u00f3n de los derechos de\n    autor a trav\u00e9s de las copias piratas en la cinematograf\u00eda se persigue\n    aqu\u00ed, en Estados Unidos y en cualquier pa\u00eds del resto del mundo. ...\"", "\"... Es\n    verdad que en nuestro caso, con una comunidad de hispanohablantes muy\n    amplia, se nos agrava, y se nos agrava de tal manera que tomamos medidas,\n    pero hay que seguir intensificando esta consciencia porque es uno de los\n    problemas que tiene el cine de nuestro pa\u00eds a la hora de tener en cuenta\n    las medidas que hemos de seguir tomando, insistiendo en algunas y\n    reflej\u00e1ndolas en la ley. ...\"", "\"... Las\n    nuevas tecnolog\u00edas impulsan, por un lado, el cine en nuevos formatos y la\n    actividad il\u00edcita de una manera importante, pero por otro lado facilitan\n    formatos extraordinariamente importantes y r\u00e1pidos, especialmente para\n    las generaciones j\u00f3venes de creadores y para las generaciones m\u00e1s j\u00f3venes\n    de consumidores. ...\"", "\"... Estamos calculando que esos formatos, de aqu\u00ed\n    a 2010, van a suponer un incremento del 6,5 por ciento para la industria\n    espa\u00f1ola en general, para la industria del cine, pero tambi\u00e9n para los\n    medios de comunicaci\u00f3n. ...\"", "\"... tambi\u00e9n conoce, en la\n    distribuci\u00f3n, en la exhibici\u00f3n y en la propaganda de las pel\u00edculas para\n    que, una vez hechas, teniendo en cuenta que hemos tomado decisiones ya\n    con frutos de diversificar lo que dedicamos a largo, a animaci\u00f3n, a\n    documentales y naturalmente a cortos, que era una decisi\u00f3n importante que\n    hab\u00eda que tomar y que ahora vemos en los medios de comunicaci\u00f3n pero que\n    est\u00e1 tomada en el ministerio, que ya est\u00e1 funcionando y que se reforzar\u00e1\n    en la ley porque necesitamos diversificar el apoyo del dinero p\u00fablico a\n    los diferentes formatos de cine, porque unos son formativos, otros son\n    necesarios y porque, como dec\u00eda al principio, 730 pel\u00edculas en el \u00e1mbito\n    europeo -la cuota espa\u00f1ola se la acabo de dar a usted- nos parecen a\n    veces m\u00e1s que suficientes para el entrenamiento, la diversidad cultural\n    de esos formatos y la oferta que el p\u00fablico tambi\u00e9n espera y necesita. ...\"", "\"... Usted\n    lo hac\u00eda para el doblaje pero lo podemos llevar a otros t\u00e9rminos donde es\n    dif\u00edcil el control taquilla a taquilla, sala a sala, si no contamos con\n    una convergencia de actuaciones que van a favorecer al espectador pero\n    tambi\u00e9n a la red de salas, a la distribuci\u00f3n y a la cuota de las\n    pel\u00edculas en el cine espa\u00f1ol dentro del cine europeo y tambi\u00e9n a las que\n    se hagan en las lenguas cooficiales del Estado. ...\"", "\"... Subtitular es ayudar al conocimiento de las lenguas,\n    respetar la lengua original de la pel\u00edcula o del hecho cultural en soporte\n    audiovisual y permitir en este caso que en el tr\u00e1nsito de los mercados\n    internacionales en los que el cine espa\u00f1ol est\u00e9 puedan estar tambi\u00e9n las\n    lenguas cooficiales, lenguas minoritarias en cuanto a la cantidad de los\n    usuarios. ...\"", "\"... Estamos seguros de\n    que en las circunstancias en las que nos movemos estamos en condiciones\n    de dar una respuesta que, repito, es parte de lo que el sector demanda,\n    parte de lo que hemos hecho, parte de lo que hemos reflexionado y parte\n    tambi\u00e9n del modelo de cooperaci\u00f3n en este caso territorial, no solo en\n    las comunidades con lengua propia sino tambi\u00e9n en el marco del\n    favorecimiento de las pol\u00edticas auton\u00f3micas en materia de cine. ...\"", "\"... Usted\n    lo hac\u00eda para el doblaje pero lo podemos llevar a otros t\u00e9rminos donde es\n    dif\u00edcil el control taquilla a taquilla, sala a sala, si no contamos con\n    una convergencia de actuaciones que van a favorecer al espectador pero\n    tambi\u00e9n a la red de salas, a la distribuci\u00f3n y a la cuota de las\n    pel\u00edculas en el cine espa\u00f1ol dentro del cine europeo y tambi\u00e9n a las que\n    se hagan en las lenguas cooficiales del Estado. ...\"", "\"... Subtitular es ayudar al conocimiento de las lenguas,\n    respetar la lengua original de la pel\u00edcula o del hecho cultural en soporte\n    audiovisual y permitir en este caso que en el tr\u00e1nsito de los mercados\n    internacionales en los que el cine espa\u00f1ol est\u00e9 puedan estar tambi\u00e9n las\n    lenguas cooficiales, lenguas minoritarias en cuanto a la cantidad de los\n    usuarios. ...\"", "\"... El cine europeo -porque el cine espa\u00f1ol en los\n    idiomas cooficiales del Estado hay que incluirlo en la l\u00f3gica del cine\n    europeo- produce alrededor de 730 pel\u00edculas al a\u00f1o. ...\"", "\"... Usted\n    lo hac\u00eda para el doblaje pero lo podemos llevar a otros t\u00e9rminos donde es\n    dif\u00edcil el control taquilla a taquilla, sala a sala, si no contamos con\n    una convergencia de actuaciones que van a favorecer al espectador pero\n    tambi\u00e9n a la red de salas, a la distribuci\u00f3n y a la cuota de las\n    pel\u00edculas en el cine espa\u00f1ol dentro del cine europeo y tambi\u00e9n a las que\n    se hagan en las lenguas cooficiales del Estado. ...\"", "\"... Subtitular es ayudar al conocimiento de las lenguas,\n    respetar la lengua original de la pel\u00edcula o del hecho cultural en soporte\n    audiovisual y permitir en este caso que en el tr\u00e1nsito de los mercados\n    internacionales en los que el cine espa\u00f1ol est\u00e9 puedan estar tambi\u00e9n las\n    lenguas cooficiales, lenguas minoritarias en cuanto a la cantidad de los\n    usuarios. ...\""]}, {"words": {"lenguas": [15], "cultural": [3, 4, 5], "cine": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "cultura": [0, 1, 2], "pol\u00edtica cultural": [13, 14]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si en su intervenci\u00f3n anterior\n    dec\u00eda ley estrella; da igual, lo que es importante es el sector del\n    libro, de la lectura, de las bibliotecas, del cine, con lo que eso\n    representa de rapidez y de democratizaci\u00f3n en el acceso a la cultura, a\n    la cultura contempor\u00e1nea, a la modernidad de este pa\u00eds. ...\"", "\"... En este caso estamos hablando de las\n    pel\u00edculas como espacio de traslaci\u00f3n de valores, de cultura, de est\u00e9tica\n    y de lenguas. ...\"", "\"... Desde el Ministerio de Cultura, pol\u00edticamente hablando, hemos hecho\n    un ejercicio de coherencia entre Espa\u00f1a y las posiciones internacionales,\n    pero es verdad que nada de esto es importante si no conseguimos el\n    compromiso de la propia industria para atajar el tema mayor, que es todo\n    lo que destruye a esa industria, y para persuadir a quienes quieren\n    iniciarse por ese camino, porque es dificil\u00edsimo pelear en el peque\u00f1o y\n    en el mediano formato, cuando se arranca, con el destrozo que causa la\n    pirater\u00eda sobre todo en la m\u00fasica y en el cine. ...\"", "\"... que dif\u00edcilmente encontrar\u00e1 un Gobierno que haya\n    peleado m\u00e1s por la diversidad cultural dentro y fuera del Estado que\n    este. ...\"", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a trabaja con las\n    comunidades aut\u00f3nomas en pol\u00edtica cultural como nunca se hab\u00eda hecho. ...\"", "\"... No obstante, tendr\u00edamos que alcanzar un fondo de acuerdo en algunos de\n    los criterios sobre contenidos, en los que no me va a dar tiempo a\n    entrar, que tendr\u00edamos que tener como m\u00ednimo en la conferencia sectorial\n    -repito- y que deber\u00eda ser la t\u00f3nica de muchas otras cuestiones de la\n    pol\u00edtica cultural del Gobierno. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo creo que s\u00ed es refrescante decirle a los espa\u00f1oles desde el\n    Congreso de los Diputados que afortunadamente hablamos de cine y que no\n    tenemos que hablar ya de subdesarrollo. ...\"", "\"... En esta legislatura\n    hemos alcanzado un formato bastante homologable en tres presupuestos,\n    independientemente de las caracter\u00edsticas del cine de estos pa\u00edses que\n    les he nombrado y de las caracter\u00edsticas propias del nuestro. ...\"", "\"... No s\u00e9 si en su intervenci\u00f3n anterior\n    dec\u00eda ley estrella; da igual, lo que es importante es el sector del\n    libro, de la lectura, de las bibliotecas, del cine, con lo que eso\n    representa de rapidez y de democratizaci\u00f3n en el acceso a la cultura, a\n    la cultura contempor\u00e1nea, a la modernidad de este pa\u00eds. ...\"", "\"... Pero me sigue preocupando, se\u00f1or\u00eda, una cosa: cada vez habr\u00e1\n    m\u00e1s cine en Internet, especialmente para la gente joven y en el m\u00f3vil. ...\"", "\"... Se lo digo porque cualquier cifra de p\u00e9rdidas del\n    cine en Espa\u00f1a, en el resto de Europa o en cualquier lugar del mundo es\n    muy grave para la industria. ...\"", "\"... Desde el Ministerio de Cultura, pol\u00edticamente hablando, hemos hecho\n    un ejercicio de coherencia entre Espa\u00f1a y las posiciones internacionales,\n    pero es verdad que nada de esto es importante si no conseguimos el\n    compromiso de la propia industria para atajar el tema mayor, que es todo\n    lo que destruye a esa industria, y para persuadir a quienes quieren\n    iniciarse por ese camino, porque es dificil\u00edsimo pelear en el peque\u00f1o y\n    en el mediano formato, cuando se arranca, con el destrozo que causa la\n    pirater\u00eda sobre todo en la m\u00fasica y en el cine. ...\"", "\"... Hagamos ese discurso, porque la industria y el\n    mundo del cine esperan esto y no lo contrario, que supondr\u00eda algo as\u00ed\n    como una micronizaci\u00f3n de recorte. ...\"", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a trabaja con las\n    comunidades aut\u00f3nomas en pol\u00edtica cultural como nunca se hab\u00eda hecho. ...\"", "\"... No obstante, tendr\u00edamos que alcanzar un fondo de acuerdo en algunos de\n    los criterios sobre contenidos, en los que no me va a dar tiempo a\n    entrar, que tendr\u00edamos que tener como m\u00ednimo en la conferencia sectorial\n    -repito- y que deber\u00eda ser la t\u00f3nica de muchas otras cuestiones de la\n    pol\u00edtica cultural del Gobierno. ...\"", "\"... En este caso estamos hablando de las\n    pel\u00edculas como espacio de traslaci\u00f3n de valores, de cultura, de est\u00e9tica\n    y de lenguas. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 4, 6, 7, 9, 10, 14, 16, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 33, 35, 36, 37, 38], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 3, 5, 11, 12, 13, 15, 17, 32, 34], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [8], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}]}