{"blocks": [{"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RESULTADOS HA DADO SEG\u00daN EL GOBIERNO EL PLAN DE ACCI\u00d3N\n    CONTRA LAVIOLENCIADOM\u00c9STICA1998-2000 APROBADO PARA LUCHAR CONTRA LA\n    DESIGUALDAD  Y LA VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En los \u00faltimos cinco a\u00f1os ha habido cerca de 300 mujeres\n    asesinadas en nuestro pa\u00eds como consecuencia de estas acciones; en el\n    a\u00f1o 2000, 30.000 denuncias por malos tratos formuladas por mujeres en\n    nuestro pa\u00eds; en lo que va de a\u00f1o, siete mujeres asesinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, la violencia dom\u00e9stica o de g\u00e9nero es, quiz\u00e1s, uno de\n    los problemas sociales m\u00e1s graves y que m\u00e1s degradan nuestra realidad\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2, 3, 4, 5], "mujeres": [0, 1], "social": [6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No habr\u00e1\n    una democracia plena en Espa\u00f1a mientras no haya una igualdad entre\n    hombres y mujeres en todos los \u00e1mbitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabamos de recordar cu\u00e1l es\n    la cifra de actividad en el empleo de las mujeres, acabamos de ver\n    cu\u00e1l es la precariedad tan sangrante que hay para las mujeres en el\n    mercado laboral, sabemos que en este pa\u00eds s\u00f3lo un 2 por ciento de los\n    ni\u00f1os y ni\u00f1as de menos de tres a\u00f1os tienen una plaza p\u00fablica en una\n    guarder\u00eda, frente al 18 por ciento de Francia y el 48 por ciento de\n    Finlandia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La violencia dom\u00e9stica tiene mucho que ver con la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No habr\u00e1\n    una democracia plena en Espa\u00f1a mientras no haya una igualdad entre\n    hombres y mujeres en todos los \u00e1mbitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay medidas pol\u00edticas ni sociales para luchar por la\n    igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le digo: haga un esfuerzo, haga una vicepresidencia para\n    la pol\u00edtica social y para la igualdad en este pa\u00eds, que ser\u00e1 el gran\n    objetivo del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dedic\u00f3, se\u00f1or Aznar, tres l\u00edneas a este\n    problema en su prolijo discurso de investidura y no le ha dedicado ni\n    un minuto en su acci\u00f3n de Gobierno como prioridad social, como a\n    otras muchas cuestiones que son prioritarias socialmente en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le digo: haga un esfuerzo, haga una vicepresidencia para\n    la pol\u00edtica social y para la igualdad en este pa\u00eds, que ser\u00e1 el gran\n    objetivo del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Menos mal que en\n    estos a\u00f1os solamente se ha creado m\u00e1s del 50 por ciento de los\n    puestos de trabajo para las mujeres y adem\u00e1s de eso, se\u00f1or\u00edas, se ha\n    reducido la tasa de paro femenina en m\u00e1s de 10 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir al respecto que afortunadamente se ha podido mejorar\n    la protecci\u00f3n legal de las v\u00edctimas modificando art\u00edculos del C\u00f3digo\n    Penal y de la Ley de Enjuiciamiento Criminal; le puedo decir que se\n    han creado 97 unidades especializadas en la Polic\u00eda y en la Guardia\n    Civil, 37 oficinas de asistencia a las v\u00edctimas, 119 casas de\n    acogida, 153 programas para atenci\u00f3n a mujeres v\u00edctimas  y se ha\n    formado a m\u00e1s de 30.000 profesionales de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado y de \u00f3rganos judiciales, docentes y personal\n    sanitario en la lucha contra la violencia dom\u00e9stica, cosa que hace\n    unos a\u00f1os no exist\u00eda en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir al respecto que afortunadamente se ha podido mejorar\n    la protecci\u00f3n legal de las v\u00edctimas modificando art\u00edculos del C\u00f3digo\n    Penal y de la Ley de Enjuiciamiento Criminal; le puedo decir que se\n    han creado 97 unidades especializadas en la Polic\u00eda y en la Guardia\n    Civil, 37 oficinas de asistencia a las v\u00edctimas, 119 casas de\n    acogida, 153 programas para atenci\u00f3n a mujeres v\u00edctimas  y se ha\n    formado a m\u00e1s de 30.000 profesionales de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado y de \u00f3rganos judiciales, docentes y personal\n    sanitario en la lucha contra la violencia dom\u00e9stica, cosa que hace\n    unos a\u00f1os no exist\u00eda en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 VAA IMPONER EL GOBIERNO LA REFORMA LABORAL AL\n    MARGEN DELACUERDO DE LAS PARTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "di\u00e1logo social": [2], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha esperado los frutos del di\u00e1logo social\n    porque es partidario del di\u00e1logo social, pero no es partidario de que\n    el di\u00e1logo social se extienda indefinidamente sin producir\n    resultados, y es por eso por lo que ha aprobado un paquete de medidas\n    de reforma laboral que continuar\u00e1n ayudando a que nuestro pa\u00eds siga\n    en el proceso de creaci\u00f3n de empleo en el que est\u00e1 hasta el momento.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha esperado los frutos del di\u00e1logo social\n    porque es partidario del di\u00e1logo social, pero no es partidario de que\n    el di\u00e1logo social se extienda indefinidamente sin producir\n    resultados, y es por eso por lo que ha aprobado un paquete de medidas\n    de reforma laboral que continuar\u00e1n ayudando a que nuestro pa\u00eds siga\n    en el proceso de creaci\u00f3n de empleo en el que est\u00e1 hasta el momento.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha esperado los frutos del di\u00e1logo social\n    porque es partidario del di\u00e1logo social, pero no es partidario de que\n    el di\u00e1logo social se extienda indefinidamente sin producir\n    resultados, y es por eso por lo que ha aprobado un paquete de medidas\n    de reforma laboral que continuar\u00e1n ayudando a que nuestro pa\u00eds siga\n    en el proceso de creaci\u00f3n de empleo en el que est\u00e1 hasta el momento.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [7], "contrato": [6], "di\u00e1logo social": [4, 5], "mujeres": [0], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... alguna medida que proponer, esa reforma se va a\n    tramitar en esta C\u00e1mara como proyecto de ley; presente usted las\n    medidas, por favor, se lo pido encarecidamente y d\u00edgame qu\u00e9 es lo que\n    le parece mal, si es que se bonifiquen los contratos de las mujeres\n    desempleadas, que se fomente el contrato indefinido o que por primera\n    vez se indemnicen los contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, yo creo que\n    el Gobierno tiene bastante acreditada la importancia que le da al\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El di\u00e1logo social es un instrumento muy importante\n    para conseguir objetivos, es un instrumento muy importante pero no es\n    un objetivo en s\u00ed mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero cuando no se\n    produce un acuerdo social despu\u00e9s de haber adquirido un compromiso\n    hasta el 31 de diciembre del a\u00f1o 2000, despu\u00e9s de haberlo prorrogado\n    hasta final del mes de febrero y cuando no se llega a un acuerdo,\n    \u00bfqu\u00e9 es lo que le pide S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, yo creo que\n    el Gobierno tiene bastante acreditada la importancia que le da al\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El di\u00e1logo social es un instrumento muy importante\n    para conseguir objetivos, es un instrumento muy importante pero no es\n    un objetivo en s\u00ed mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... alguna medida que proponer, esa reforma se va a\n    tramitar en esta C\u00e1mara como proyecto de ley; presente usted las\n    medidas, por favor, se lo pido encarecidamente y d\u00edgame qu\u00e9 es lo que\n    le parece mal, si es que se bonifiquen los contratos de las mujeres\n    desempleadas, que se fomente el contrato indefinido o que por primera\n    vez se indemnicen los contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... alguna medida que proponer, esa reforma se va a\n    tramitar en esta C\u00e1mara como proyecto de ley; presente usted las\n    medidas, por favor, se lo pido encarecidamente y d\u00edgame qu\u00e9 es lo que\n    le parece mal, si es que se bonifiquen los contratos de las mujeres\n    desempleadas, que se fomente el contrato indefinido o que por primera\n    vez se indemnicen los contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "mujeres": [0], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por tanto, le preguntamos, se\u00f1or\n    presidente, c\u00f3mo cree el Gobierno que es posible impulsar la creaci\u00f3n\n    de empleo, en especial el de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de decir que nuestra preocupaci\u00f3n por la incentivaci\u00f3n del empleo\n    parte de una constataci\u00f3n de la preocupaci\u00f3n social por esta cuesti\u00f3n\n    y tambi\u00e9n del objetivo, hoy cre\u00edble, de alcanzar el pleno empleo\n    gracias a una pol\u00edtica econ\u00f3mica y social eficaz del Gobierno que\n    usted preside, se\u00f1or Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, el pasado d\u00eda 28 de febrero concluy\u00f3\n    el plazo prorrogado que se dieron libremente sindicatos y empresarios\n    a fin de llegar a un acuerdo de reforma laboral que todos entendemos\n    necesario y que adem\u00e1s coincid\u00eda con la finalizaci\u00f3n, el 16 de mayo\n    de este a\u00f1o, de la vigencia de la reforma del a\u00f1o 1997. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3, 4], "seguridad social": [9], "di\u00e1logo social": [8], "reforma laboral": [7], "contrato": [10], "contratos": [11, 12], "social": [5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, de los dos millones y medio de nuevos empleos creados en\n    Espa\u00f1a, m\u00e1s de la mitad han sido para mujeres y el empleo femenino ha\n    crecido en Espa\u00f1a m\u00e1s del 28 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo a\u00f1o, de los\n    600.000 nuevos empleos creados, m\u00e1s de la mitad han sido para\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que el Gobierno ha acordado ahora sustancialmente es lo\n    siguiente: es eximir de las cotizaciones de la Seguridad Social a las\n    mujeres en el caso de que sean paradas de larga duraci\u00f3n, durante un\n    a\u00f1o despu\u00e9s de que den a luz y por un per\u00edodo m\u00e1ximo de dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, son un conjunto de medidas que van\n    destinadas a que uno de los principales problemas del desempleo en\n    Espa\u00f1a, que es el desempleo femenino, siga sustancialmente\n    rebaj\u00e1ndose y cada vez haya m\u00e1s mujeres con m\u00e1s oportunidades de\n    empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este a\u00f1o 2001, de los 400.000 empleos\n    nuevos que se crear\u00e1n, estimamos tambi\u00e9n que m\u00e1s del 50 por ciento\n    ser\u00e1n nuevas oportunidades para las mujeres espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene una importancia muy\n    relevante en ese proceso de creaci\u00f3n de empleo la reforma laboral de\n    1997, que es en lo que se ha profundizado\n    ahora, y \u00e9sa es la tarea que quiere continuar el Gobierno, en\n    la medida de lo posible, siguiendo e impulsando el di\u00e1logo social en\n    aspectos tan importantes como la negociaci\u00f3n colectiva, la protecci\u00f3n\n    social  o la siniestralidad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que el Gobierno ha acordado ahora sustancialmente es lo\n    siguiente: es eximir de las cotizaciones de la Seguridad Social a las\n    mujeres en el caso de que sean paradas de larga duraci\u00f3n, durante un\n    a\u00f1o despu\u00e9s de que den a luz y por un per\u00edodo m\u00e1ximo de dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene una importancia muy\n    relevante en ese proceso de creaci\u00f3n de empleo la reforma laboral de\n    1997, que es en lo que se ha profundizado\n    ahora, y \u00e9sa es la tarea que quiere continuar el Gobierno, en\n    la medida de lo posible, siguiendo e impulsando el di\u00e1logo social en\n    aspectos tan importantes como la negociaci\u00f3n colectiva, la protecci\u00f3n\n    social  o la siniestralidad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene una importancia muy\n    relevante en ese proceso de creaci\u00f3n de empleo la reforma laboral de\n    1997, que es en lo que se ha profundizado\n    ahora, y \u00e9sa es la tarea que quiere continuar el Gobierno, en\n    la medida de lo posible, siguiendo e impulsando el di\u00e1logo social en\n    aspectos tan importantes como la negociaci\u00f3n colectiva, la protecci\u00f3n\n    social  o la siniestralidad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que el Gobierno ha acordado ahora sustancialmente es lo\n    siguiente: es eximir de las cotizaciones de la Seguridad Social a las\n    mujeres en el caso de que sean paradas de larga duraci\u00f3n, durante un\n    a\u00f1o despu\u00e9s de que den a luz y por un per\u00edodo m\u00e1ximo de dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno lo que ha querido es, primero, potenciar la contrataci\u00f3n\n    indefinida; segundo, limitar el abuso de la temporalidad y, en tercer\n    lugar, hacer un nuevo contrato  a tiempo parcial que favorezca nuevas\n    oportunidades de empleo para todos con la protecci\u00f3n id\u00e9ntica que\n    tienen los contratos indefinidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno lo que ha querido es, primero, potenciar la contrataci\u00f3n\n    indefinida; segundo, limitar el abuso de la temporalidad y, en tercer\n    lugar, hacer un nuevo contrato  a tiempo parcial que favorezca nuevas\n    oportunidades de empleo para todos con la protecci\u00f3n id\u00e9ntica que\n    tienen los contratos indefinidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    beneficiar todos los contratos de la mujer con car\u00e1cter indefinido,\n    beneficiar con nuevos incentivos esa contrataci\u00f3n indefinida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por eso ha puesto\n    en marcha medidas como son el fomento de las nuevas tecnolog\u00edas y de\n    los nuevos sistemas de financiaci\u00f3n, con una clara apuesta por la\n    calidad y por el desarrollo sostenible y respetuoso con el medio\n    ambiente, sin olvidar, por supuesto, los planes de excelencia\n    y dinamizaci\u00f3n, as\u00ed como el turismo cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo significativo de esta\n    situaci\u00f3n se puede contemplar en el impacto que tiene el turismo\n    sobre el empleo en nuestro pa\u00eds, ya que representa casi el 10 por\n    ciento de la ocupaci\u00f3n, 1.400.000 personas, con un incremento de m\u00e1s\n    de 50.000 personas en el a\u00f1o 2000, lo que representa el 8 por ciento\n    del total de las afiliaciones a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo significativo de esta\n    situaci\u00f3n se puede contemplar en el impacto que tiene el turismo\n    sobre el empleo en nuestro pa\u00eds, ya que representa casi el 10 por\n    ciento de la ocupaci\u00f3n, 1.400.000 personas, con un incremento de m\u00e1s\n    de 50.000 personas en el a\u00f1o 2000, lo que representa el 8 por ciento\n    del total de las afiliaciones a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "fomento": [4], "econom\u00eda": [1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No cabe duda de que, tanto econ\u00f3mica como culturalmente, la\n    eliminaci\u00f3n de fronteras es positiva para todos, permite mejorar la\n    competitividad de los mercados, conocer mejor otras culturas, luchar\n    contra la pobreza y acceder a los conocimientos de los expertos de\n    cualquier parte del mundo con s\u00f3lo encender un ordenador, pero\n    tambi\u00e9n tiene efectos que, de no tomarse medidas oportunas, pueden\n    ser negativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es posible entender la sociedad y la econom\u00eda mundiales\n    sin atender a las intensas relaciones que unen todos los continentes\n    de este planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda americana ha mantenido una irregular evoluci\u00f3n el pasado\n    ejercicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n, desde el Grupo Parlamentario Popular\n    queremos hacer la siguiente pregunta al se\u00f1or vicepresidente del\n    Gobierno y ministro de Econom\u00eda: \u00bfEn qu\u00e9 medida la evoluci\u00f3n\n    descendente de la econom\u00eda americana afecta a la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La especulaci\u00f3n, la falta de inter\u00e9s de algunos pa\u00edses\n    por el fomento de la libre competencia, la insuficiente preparaci\u00f3n\n    de ciertos sectores para afrontar esta apertura  o el posible efecto\n    arrastre que una crisis nacional puede producir en econom\u00edas d\u00e9biles\n    son algunas de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n, desde el Grupo Parlamentario Popular\n    queremos hacer la siguiente pregunta al se\u00f1or vicepresidente del\n    Gobierno y ministro de Econom\u00eda: \u00bfEn qu\u00e9 medida la evoluci\u00f3n\n    descendente de la econom\u00eda americana afecta a la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo que el a\u00f1o 2001 est\u00e1 demostrando que los\n    primeros pasos para que la econom\u00eda europea pueda evolucionar de\n    manera aut\u00f3noma -no independiente ni mucho menos, pero s\u00ed de manera\n    aut\u00f3noma- a los avatares concretos de la pol\u00edtica monetaria o de la\n    coyuntura norteamericanas se han convertido ya en una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha producido efectos claros en la ca\u00edda del crecimiento, que\n    tienen sin duda repercusiones en el conjunto de la econom\u00eda mundial y\n    para Europa desde el punto de vista del crecimiento del comercio, lo\n    cual est\u00e1 afectando a algunas econom\u00edas europeas m\u00e1s que  a otras,\n    como es el caso de Alemania e Italia, pero tambi\u00e9n tiene otras\n    implicaciones que podemos considerar, si no favorables, s\u00ed positivas\n    o atractivas, entre ellas la recuperaci\u00f3n de la moneda europea a\n    niveles m\u00e1s acordes con las necesidades de estabilidad de la econom\u00eda\n    europea, la reducci\u00f3n de los tipos de inter\u00e9s en el contexto de la\n    econom\u00eda norteamericana y tambi\u00e9n los efectos que tiene la\n    desaceleraci\u00f3n norteamericana sobre las materias primas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las previsiones de la Comisi\u00f3n Europea, ratificadas por el Banco\n    Central Europeo ayer mismo, indican que la econom\u00eda europea va a\n    sufrir una peque\u00f1a desaceleraci\u00f3n, mucho menor que la de la econom\u00eda\n    norteamericana, que estar\u00e1 tambi\u00e9n en funci\u00f3n de la duraci\u00f3n de la\n    crisis en Norteam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    seg\u00fan todas las previsiones, seguir\u00e1 manteniendo tasas de crecimiento\n    superiores a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    seg\u00fan todas las previsiones, seguir\u00e1 manteniendo tasas de crecimiento\n    superiores a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO QUE SE PRODUZCAN LAS \u00daLTIMAS INCORPORACIONES DE\n    OBJETORES DE CONCIENCIAALOS DIVERSOS PROGRAMAS EXISTENTES DE LA\n    PRESTACI\u00d3N SOCIAL SUSTITUTORIA, ANTE LA PR\u00d3XIMA EXTINCI\u00d3N DE LA MISMA\n    COMO CONSECUENCIA DE LA SUPRESI\u00d3N DEL SERVICIO MILITAR OBLIGATORIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El pasado oto\u00f1o se celebr\u00f3 el \u00faltimo sorteo para incorporar j\u00f3venes\n    al servicio militar y, en paralelo a este proceso de desaparici\u00f3n de\n    la mili, tambi\u00e9n va a desaparecer la prestaci\u00f3n social sustitutoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, a nuestro grupo le gustar\u00eda sabercu\u00e1ndo se van a\n    producir las \u00faltimas incorporaciones\n    de objetores de conciencia a esa prestaci\u00f3n social sustitutoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, las \u00faltimas\n    incorporaciones de objetores de conciencia a los programas de\n    prestaci\u00f3n social sustitutoria se van a producir a lo largo del\n    presente mes de marzo y la \u00faltima de ellas va a ser el d\u00eda 30. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    usted sabe, la Ley reguladora de objeci\u00f3n de conciencia  y prestaci\u00f3n\n    social sustitutoria establece la exenci\u00f3n del servicio militar a los\n    objetores de conciencia y su sustituci\u00f3n por una prestaci\u00f3n social,\n    que extiende sus efectos en tanto subsista el servicio militar\n    obligatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la desaparici\u00f3n de este \u00faltimo implica\n    necesariamente la supresi\u00f3n de la prestaci\u00f3n social sustitutoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    orden del Ministerio de Defensa de 21 de julio de 2000 dispuso que\n    estas \u00faltimas incorporaciones al servicio militar obligatorio se\n    realizasen a lo largo de los meses de enero, febrero y marzo de este\n    a\u00f1o y, por tanto, hemos aplicado este mismo criterio y se est\u00e1n\n    realizando las \u00faltimas incorporaciones a los programas de prestaci\u00f3n\n    social sustitutoria que, insisto, la \u00faltima ser\u00e1 el d\u00eda 30 de marzo.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta es una buena noticia, porque supone la\n    normalidad en este proceso, pero es bueno que aprovechemos este\n    tr\u00e1mite para recordar al Gobierno que en diciembre del a\u00f1o pasado se\n    aprob\u00f3, con los votos de todos los grupos de esta C\u00e1mara, una moci\u00f3n\n    que mandataba al Gobierno a hacer tres cosas: la primera, entregar a\n    finales del a\u00f1o pasado un informe sobre las consecuencias de la\n    financiaci\u00f3n de la prestaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por cierto, ma\u00f1ana se dar\u00e1 un gran paso en esta\n    C\u00e1mara si efectivamente sale adelante el proyecto de ley general de\n    estabilidad presupuestaria para equiparar las econom\u00edas generales del\n    Estado a las econom\u00edas dom\u00e9sticas, igualadas tambi\u00e9n con la econom\u00eda\n    de la empresa, y que los gastos nunca superen los ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta: \u00bfqu\u00e9\n    repercusi\u00f3n va a tener en la econom\u00eda espa\u00f1ola la reducci\u00f3n del\n    d\u00e9ficit p\u00fablico del a\u00f1o 2000? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta: \u00bfqu\u00e9\n    repercusi\u00f3n va a tener en la econom\u00eda espa\u00f1ola la reducci\u00f3n del\n    d\u00e9ficit p\u00fablico del a\u00f1o 2000? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica\n    presupuestaria, que hemos aplicado desde el a\u00f1o 1996 y que lo\n    recordaba S.S., nos ha permitido tambi\u00e9n contribuir a una\n    estabilizaci\u00f3n de los precios de la econom\u00eda, a corregir los\n    problemas inflacionistas y a mejorar sustancialmente los niveles de\n    tipo de este inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo escenario ha procurado un abundante\n    caudal de financiaci\u00f3n que empuja, dinamiza la econom\u00eda y estimula la\n    creaci\u00f3n de empleo, incrementa las rentas de las familias  y alivia la\n    carga de intereses de las propias administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE EXPLICAR LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO EN QU\u00c9\n    MEDIDA ES RESPONSABLE DEL INCREMENTO DE LAS LISTAS DE ESPERA\n    QUIR\u00daRGICAS DURANTE LOS MESES DE SU GESTI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, como ministra de Sanidad y Consumo mi\n    responsabilidad abarca a todo aquello que forma parte de las\n    competencias del departamento que en este momento dirijo.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2, 3], "salud": [4, 5, 6], "mujeres": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, plantear el problema de\n    las listas de espera en sanidad tiene sentido si somos conscientes de\n    que estamos hablando de hombres y mujeres que, en ocasiones, esperan\n    demasiado tiempo para resolver su problema de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, plantear el problema de\n    las listas de espera en sanidad tiene sentido si somos conscientes de\n    que estamos hablando de hombres y mujeres que, en ocasiones, esperan\n    demasiado tiempo para resolver su problema de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad p\u00fablica tiene que dar respuestas concretas  a estos\n    problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se tienen que rentabilizar desde el Ministerio de Sanidad\n    todos los recursos sanitarios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, plantear el problema de\n    las listas de espera en sanidad tiene sentido si somos conscientes de\n    que estamos hablando de hombres y mujeres que, en ocasiones, esperan\n    demasiado tiempo para resolver su problema de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que no le agrade\n    reconocer que durante los siete primeros meses de su gesti\u00f3n se han\n    incrementado en 6.000 personas las esperas en cirug\u00eda, pero esa\n    solamente es la punta del iceberg, porque al hacer esperar once meses\n    a una persona para hacerle una ecograf\u00eda, como est\u00e1 ocurriendo en\n    algunas \u00e1reas de salud del territorio Insalud, hace que la lista de\n    espera quir\u00fargica crezca de forma controlada; controlada por ustedes,\n    sin tener en cuenta la ansiedad y el malestar que una espera excesiva\n    causa en un enfermo  o en su familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo informe del Defensor del Pueblo se evidencia que las\n    demoras excesivas son uno de los principales problemas del Sistema\n    Nacional de Salud y, lo que es m\u00e1s grave, la demora ha motivado en\n    m\u00e1s de una ocasi\u00f3n la decisi\u00f3n del paciente de recurrir a la medicina\n    privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "atenci\u00f3n": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, el d\u00eda 22 de febrero tuvimos una comparecencia a\n    petici\u00f3n propia, de la ministra, en la Comisi\u00f3n de Sanidad para\n    hablar sobre las listas de espera donde estuvo usted e intervino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, a pesar del aumento de la\n    demanda y, por tanto, de la atenci\u00f3n, la demora media se ha logrado\n    situar en 67 d\u00edas en el territorio Insalud, y usted sabe que la\n    demora media es una utilizaci\u00f3n habitual en el conjunto de\n    comunidades aut\u00f3nomas ya transferidas para medir la satisfacci\u00f3n del\n    sistema,  y debo decirle que en comunidades aut\u00f3nomas que est\u00e1n\n    gestionadas por su partido, en concreto Andaluc\u00eda, la demora media es\n    de 129 d\u00edas; en territorio Insalud 67. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Y esto en todos los\n    \u00e1mbitos, en el comercio, en la energ\u00eda, en los servicios p\u00fablicos, en\n    la sanidad, en la competencia, en la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Sanidad y\n    Consumo agradece profundamente la actitud de colaboraci\u00f3n y de\n    cooperaci\u00f3n de los grupos de esta C\u00e1mara, que han hecho posible que\n    esa ley, y es el prop\u00f3sito de todos, salga con el consenso mayor de\n    esta C\u00e1mara y sea la agencia adecuada que necesita nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trabajo llevado a cabo desde la Comisi\u00f3n sectorial de consumo, en\n    lo que se refiere a la intervenci\u00f3n de las asociaciones de\n    consumidores y por tanto tambi\u00e9n de las administraciones que\n    gestionamos el consumo, ha sido en temas relacionados con la\n    introducci\u00f3n del euro, los servicios financieros, la sociedad de la\n    informaci\u00f3n, los servicios de inter\u00e9s general, la prevenci\u00f3n de\n    accidentes dom\u00e9sticos, la salud y la seguridad en materia alimentaria\n    y la modificaci\u00f3n del Tratado de Amsterdam. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el Ministerio que usted dirige se compone de dos\n    \u00e1reas que, a mi juicio, tienen similar importancia, y es que en\n    muchas ocasiones resulta imposible disociar las funciones\n    encomendadas a la sanidad de aquellas otras que ata\u00f1en al consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de las misiones de esta segunda parcela, la vigilancia\n    y protecci\u00f3n del consumidor, as\u00ed como el fomento de h\u00e1bitos de consumo\n    saludables y responsables, son tareas encomendadas por ley al\n    Instituto Nacional de Consumo, cuyo fin \u00faltimo no es sino garantizar\n    e incrementar, en la medida de lo posible, la calidad de vida de\n    todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Los objetivos son: promover y mejorar la\n    protecci\u00f3n del consumidor mediante la presentaci\u00f3n de las\n    disposiciones legales que la regulan, mejorar la presentaci\u00f3n de la\n    informaci\u00f3n, a fin de reforzar los derechos de los consumidores en\n    materia de salud, seguridad  y calidad de los bienes y servicios; al\n    mismo tiempo, promover la protecci\u00f3n de los consumidores,\n    facilit\u00e1ndoles el acceso a la informaci\u00f3n a trav\u00e9s de los centros de\n    arbitrajes de consumo virtual que hemos creado en el Instituto\n    Nacional de Consumo, facilitando a las asociaciones de consumidores y\n    al propio Instituto,  a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web del Ministerio, la\n    informaci\u00f3n adecuada en colaboraci\u00f3n con cada una de estas\n    asociaciones que haga posible que el ciudadano tenga un acceso mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, en las pasadas semanas vimos\n    anunciado en todos los medios de comunicaci\u00f3n que se hab\u00eda encontrado\n    el borrador del mapa gen\u00e9tico humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "tren": [10], "investigadores": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Va  a funcionar con una aportaci\u00f3n importante de fondos\n    p\u00fablicos del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda y del Ministerio de\n    Sanidad, pero con esto no es suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, Espa\u00f1a no puede perder el tren que va a\n    significar en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n y mejora de la calidad de\n    vida de todos los ciudadanos del mundo la investigaci\u00f3n gen\u00f3mica; no\n    podemos perder esta oportunidad de conseguir que los investigadores\n    espa\u00f1oles, que tienen un magn\u00edfico nivel profesional, puedan\n    desarrollar todas sus actividades con una financiaci\u00f3n y con unos\n    proyectos adecuados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido la Comisi\u00f3n interministerial de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda, que preside el presidente del Gobierno, acord\u00f3\n    poner en marcha la fundaci\u00f3n del genoma humano, fundaci\u00f3n que nace\n    con la voluntad de aunar todos los esfuerzos, tanto p\u00fablicos como\n    privados, que en al \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n gen\u00f3mica se puedan\n    desarrollar en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La proyecci\u00f3n 2001-2003 de\n    esta financiaci\u00f3n p\u00fablica gira en torno a 29.000 millones de pesetas,\n    pero somos conscientes de que la investigaci\u00f3n necesita m\u00e1s\n    inversiones  y en este sentido estamos planteando una fundaci\u00f3n en la\n    que puedan participar activamente la empresa privada, haciendo\n    posible generar m\u00e1s fondos financieros y al mismo tiempo que los\n    logros que consigamos de la investigaci\u00f3n de todos estos centros y de\n    todos estos grupos pueda revertir a esos mismos investigadores para\n    que puedan seguir avanzando en otros proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, es un proyecto a largo plazo, es un proyecto muy\n    mbicioso, pero corresponde a lo que los espa\u00f1oles se merecen, a la\n    decidida voluntad pol\u00edtica del Gobierno de apostar por la\n    investigaci\u00f3n y a lo que nuestros investigadores necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    proyecto merece la pena y estoy convencida que de esta forma Espa\u00f1a\n    estar\u00e1 en la cabecera de la investigaci\u00f3n gen\u00f3mica, que como he dicho\n    antes significa grandes avances para el bienestar y la calidad de\n    vida de muchos ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, Espa\u00f1a no puede perder el tren que va a\n    significar en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n y mejora de la calidad de\n    vida de todos los ciudadanos del mundo la investigaci\u00f3n gen\u00f3mica; no\n    podemos perder esta oportunidad de conseguir que los investigadores\n    espa\u00f1oles, que tienen un magn\u00edfico nivel profesional, puedan\n    desarrollar todas sus actividades con una financiaci\u00f3n y con unos\n    proyectos adecuados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa que la fundaci\u00f3n va a trabajar\n    en red con los investigadores y todos los grupos de investigadores,\n    insisto, fant\u00e1sticos que tiene nuestro pa\u00eds en todo el territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La proyecci\u00f3n 2001-2003 de\n    esta financiaci\u00f3n p\u00fablica gira en torno a 29.000 millones de pesetas,\n    pero somos conscientes de que la investigaci\u00f3n necesita m\u00e1s\n    inversiones  y en este sentido estamos planteando una fundaci\u00f3n en la\n    que puedan participar activamente la empresa privada, haciendo\n    posible generar m\u00e1s fondos financieros y al mismo tiempo que los\n    logros que consigamos de la investigaci\u00f3n de todos estos centros y de\n    todos estos grupos pueda revertir a esos mismos investigadores para\n    que puedan seguir avanzando en otros proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, es un proyecto a largo plazo, es un proyecto muy\n    mbicioso, pero corresponde a lo que los espa\u00f1oles se merecen, a la\n    decidida voluntad pol\u00edtica del Gobierno de apostar por la\n    investigaci\u00f3n y a lo que nuestros investigadores necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, Espa\u00f1a no puede perder el tren que va a\n    significar en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n y mejora de la calidad de\n    vida de todos los ciudadanos del mundo la investigaci\u00f3n gen\u00f3mica; no\n    podemos perder esta oportunidad de conseguir que los investigadores\n    espa\u00f1oles, que tienen un magn\u00edfico nivel profesional, puedan\n    desarrollar todas sus actividades con una financiaci\u00f3n y con unos\n    proyectos adecuados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... La atenci\u00f3n educativa  a estos alumnos se inicia, por otra\n    parte y sea cual fuera su edad, en el momento que se produce la\n    detecci\u00f3n de una discapacidad, y tiene por objeto corregir\n    precozmente  y siempre en la medida de lo posible, las secuelas\n    de la discapacidad detectada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html# 000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    ello es necesario que los centros re\u00fanan los recursos personales\n    y materiales que permitan garantizar a estos alumnos una atenci\u00f3n\n    educativa de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html# 000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tren": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo mismo ocurre,\n    desde luego nos anima en Huelva y por eso dec\u00eda lo del \u00e1nimo, en\n    relaci\u00f3n con el tren de alta velocidad en Huelva, que en el 2000 se\n    catalogaba de fantasma,  y hoy ha aparecido en el Bolet\u00edn Oficial del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo ocurre,\n    desde luego nos anima en Huelva y por eso dec\u00eda lo del \u00e1nimo, en\n    relaci\u00f3n con el tren de alta velocidad en Huelva, que en el 2000 se\n    catalogaba de fantasma,  y hoy ha aparecido en el Bolet\u00edn Oficial del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a va a contar,\n    gracias al corredor Huelva-Ayamonte, con un corredor por autov\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CONSIDERA\n    ACEPTABLE EL MINISTERIO DE FOMENTO QUE ELTRAZADO DEFINITIVO DELTAV\n    POR GIRONA SE RESUELVA A TRAV\u00c9S DE UN CORREDOR \u00daNICO, SOTERRADO YQUE\n    PERMITA LA SUPRESI\u00d3N DEL VIADUCTO QUE ACTUALMENTE ATRAVIESA LA\n    CIUDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA\n    ACEPTABLE EL MINISTERIO DE FOMENTO QUE ELTRAZADO DEFINITIVO DELTAV\n    POR GIRONA SE RESUELVA A TRAV\u00c9S DE UN CORREDOR \u00daNICO, SOTERRADO YQUE\n    PERMITA LA SUPRESI\u00d3N DEL VIADUCTO QUE ACTUALMENTE ATRAVIESA LA\n    CIUDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tren": [9, 10, 11], "corredor": [1, 2], "fomento": [3, 4], "alta velocidad": [5, 6, 7, 8], "social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La llegada del tren de alta\n    velocidad supondr\u00e1 para la ciudad, sin duda, la llegada de una\n    infraestructura fundamental que contribuir\u00e1 poderosamente al\n    desarrollo econ\u00f3mico y social de la ciudad y a fortalecer el esp\u00edritu\n    de por s\u00ed din\u00e1mico y emprendedor de los gerundenses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la ciudad de Girona se incorporar\u00e1 en los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os al corredor de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, considerando la envergadura hist\u00f3rica que\n    tendr\u00eda esta propuesta para la bella y centenaria ciudad de Girona,\n    le formulo la siguiente pregunta: \u00bfConsidera aceptable el Ministerio\n    de Fomento que el trazado definitivo del tren de alta velocidad por\n    Girona se resuelva a trav\u00e9s de un corredor \u00fanico, soterrado, y que\n    permita la supresi\u00f3n del viaducto que actualmente atraviesa la\n    ciudad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, el\n    actual estudio informativo aprobado inicialmente por el Ministerio de\n    Fomento supon\u00eda cierta marginaci\u00f3n de Gerona capital en el circuito\n    de alta velocidad, toda vez que el actual trazado circunda por el\n    exterior y prev\u00e9 un enlace con el n\u00facleo urbano a trav\u00e9s de una\n    variante ferroviaria especialmente construida al efecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, considerando la envergadura hist\u00f3rica que\n    tendr\u00eda esta propuesta para la bella y centenaria ciudad de Girona,\n    le formulo la siguiente pregunta: \u00bfConsidera aceptable el Ministerio\n    de Fomento que el trazado definitivo del tren de alta velocidad por\n    Girona se resuelva a trav\u00e9s de un corredor \u00fanico, soterrado, y que\n    permita la supresi\u00f3n del viaducto que actualmente atraviesa la\n    ciudad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la ciudad de Girona se incorporar\u00e1 en los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os al corredor de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, el\n    actual estudio informativo aprobado inicialmente por el Ministerio de\n    Fomento supon\u00eda cierta marginaci\u00f3n de Gerona capital en el circuito\n    de alta velocidad, toda vez que el actual trazado circunda por el\n    exterior y prev\u00e9 un enlace con el n\u00facleo urbano a trav\u00e9s de una\n    variante ferroviaria especialmente construida al efecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para paliar\n    esta situaci\u00f3n, el Partido Popular de Girona present\u00f3 a la sociedad\n    gerundense una propuesta de modificaci\u00f3n de trazado, que supone\n    potenciar la centralidad del tren de alta velocidad mediante un\n    trazado que pasar\u00eda soterrado por el centro de la ciudad, con una\n    estaci\u00f3n central subterr\u00e1nea en la que confluir\u00edan el tren\n    convencional y el tren de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, considerando la envergadura hist\u00f3rica que\n    tendr\u00eda esta propuesta para la bella y centenaria ciudad de Girona,\n    le formulo la siguiente pregunta: \u00bfConsidera aceptable el Ministerio\n    de Fomento que el trazado definitivo del tren de alta velocidad por\n    Girona se resuelva a trav\u00e9s de un corredor \u00fanico, soterrado, y que\n    permita la supresi\u00f3n del viaducto que actualmente atraviesa la\n    ciudad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La llegada del tren de alta\n    velocidad supondr\u00e1 para la ciudad, sin duda, la llegada de una\n    infraestructura fundamental que contribuir\u00e1 poderosamente al\n    desarrollo econ\u00f3mico y social de la ciudad y a fortalecer el esp\u00edritu\n    de por s\u00ed din\u00e1mico y emprendedor de los gerundenses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para paliar\n    esta situaci\u00f3n, el Partido Popular de Girona present\u00f3 a la sociedad\n    gerundense una propuesta de modificaci\u00f3n de trazado, que supone\n    potenciar la centralidad del tren de alta velocidad mediante un\n    trazado que pasar\u00eda soterrado por el centro de la ciudad, con una\n    estaci\u00f3n central subterr\u00e1nea en la que confluir\u00edan el tren\n    convencional y el tren de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, considerando la envergadura hist\u00f3rica que\n    tendr\u00eda esta propuesta para la bella y centenaria ciudad de Girona,\n    le formulo la siguiente pregunta: \u00bfConsidera aceptable el Ministerio\n    de Fomento que el trazado definitivo del tren de alta velocidad por\n    Girona se resuelva a trav\u00e9s de un corredor \u00fanico, soterrado, y que\n    permita la supresi\u00f3n del viaducto que actualmente atraviesa la\n    ciudad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1], "fomento": [2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La propuesta es aceptable, primero, porque supone que\n    el eje del corredor elige el camino m\u00e1s recto, que es lo que suelen\n    hacer en principio las infraestructuras, evitar los rodeos y elegir\n    el camino recto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa propuesta recupera el camino recto del eje del\n    corredor; segundo, porque refuerza la centralidad ferroviaria de la\n    estaci\u00f3n, que es un aspecto muy importante para la captaci\u00f3n de\n    tr\u00e1ficos, es decir, para facilitar a los viajeros el acceso al\n    sistema ferroviario; tercero, porque es verdad que elimina un claro\n    obst\u00e1culo urban\u00edstico, que es el viaducto por el que discurre en\n    estos momentos el corredor ferroviario que atraviesa Girona; cuarto,\n    porque la propuesta est\u00e1 planteada en t\u00e9rminos de compensaci\u00f3n de\n    gastos y de ahorro, y por tanto es una propuesta en t\u00e9rminos\n    econ\u00f3micos tambi\u00e9n razonablemente planteada, y porque adem\u00e1s en\n    principio es ambientalmente menos impactante que otras soluciones m\u00e1s\n    complejas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo creo que para ser aceptada, se\u00f1or diputado, las\n    instituciones de Girona deber\u00edan confirmar que esta propuesta\n    responde al consenso de trazados que preconiza el Ministerio de\n    Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Ministerio de Fomento debe confirmar, si este consenso es posible, la\n    viabilidad constructiva de esta soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si ambas circunstancias se producen,\n    la voluntad de consenso de las instituciones de Girona y de Catalu\u00f1a\n    y la viabilidad constructiva aceptada por el Ministerio de Fomento,\n    pienso que entre ambos debemos rematar un compromiso de consenso\n    tambi\u00e9n sobre la capacidad econ\u00f3mica de las instituciones y\n    principalmente del Ministerio de Fomento para afrontarla y ponerla en\n    ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE HA HECHO TODO LO POSIBLE\n    PARA FAVORECER EL ACUERDO SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfConsidera el Gobierno que\n    ha hecho todo lo posible para favorecer el acuerdo social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [2], "di\u00e1logo social": [3], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfa qu\u00e9 vienen las prisas por\n    parte del Gobierno en romper de manera unilateral un acuerdo social\n    como el de 1997, cuya duraci\u00f3n iba hasta el pr\u00f3ximo mes de mayo, y\n    otro acuerdo sobre tiempo parcial del que no han convocado ni tan\n    siquiera la Comisi\u00f3n de seguimiento, sobre todo para aprobar algo que\n    ni mejorar\u00e1 la cantidad de empleo en nuestra econom\u00eda ni mucho menos\n    la calidad del mismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Da la sensaci\u00f3n de que con mayor\u00eda\n    absoluta y en plena desbandada ante el problema sucesorio, los\n    acuerdos con los sindicatos y el di\u00e1logo social ya no les parecen tan\n    importantes y pueden manifestar sin temor su mayor identificaci\u00f3n con\n    las tesis empresariales; y lo hacen adem\u00e1s enmascarando con nuevos\n    llamamientos a seguir dialogando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfa qu\u00e9 vienen las prisas por\n    parte del Gobierno en romper de manera unilateral un acuerdo social\n    como el de 1997, cuya duraci\u00f3n iba hasta el pr\u00f3ximo mes de mayo, y\n    otro acuerdo sobre tiempo parcial del que no han convocado ni tan\n    siquiera la Comisi\u00f3n de seguimiento, sobre todo para aprobar algo que\n    ni mejorar\u00e1 la cantidad de empleo en nuestra econom\u00eda ni mucho menos\n    la calidad del mismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Da la sensaci\u00f3n de que con mayor\u00eda\n    absoluta y en plena desbandada ante el problema sucesorio, los\n    acuerdos con los sindicatos y el di\u00e1logo social ya no les parecen tan\n    importantes y pueden manifestar sin temor su mayor identificaci\u00f3n con\n    las tesis empresariales; y lo hacen adem\u00e1s enmascarando con nuevos\n    llamamientos a seguir dialogando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, el Gobierno, con el consenso de las\n    organizaciones profesionales y las comunidades aut\u00f3nomas, tiene\n    previsto tomar otras decisiones para producir carne de calidad\n    mediante procedimientos respetuosos con el medio ambiente y en\n    condiciones de sanidad y seguridad alimentarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estos env\u00edos se comunicaron a las comunidades aut\u00f3nomas\n    para proceder a la localizaci\u00f3n, inmovilizaci\u00f3n  e investigaci\u00f3n\n    cl\u00ednica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su\n    Gobierno, desde el a\u00f1o 1997, tiene comprometido aqu\u00ed un proyecto de\n    ley de sanidad animal que ustedes no traen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Afortunadamente en Espa\u00f1a no existe cabeza de ganado afectada por\n    esta fiebre aftosa, por lo que la sociedad espa\u00f1ola puede estar\n    tranquila y segura de los productos que consume, m\u00e1xime cuando este\n    virus no conlleva consecuencias graves para la salud humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html# 000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LAS\n    MUJERES ESPA\u00d1OLAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58], "igualdad": [59, 60, 61, 62], "econom\u00eda": [64, 65, 66, 67], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42], "social": [63]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Vamos a tratar aqu\u00ed esta tarde un tema que tal vez por la cercan\u00eda\n    del 8 de marzo pueda resultar empachoso, porque hablamos demasiado de\n    las mujeres \u00faltimamente en el Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La IV Conferencia mundial de mujeres de Pek\u00edn, celebrada en\n    septiembre de 1995, reconoce en su declaraci\u00f3n final que la situaci\u00f3n\n    de las mujeres en todo el mundo se ve cada vez m\u00e1s agravada por una\n    creciente pobreza que tiene su origen en diversas causas\n    estructurales bien definidas y que, como tal, se recogen en el punto\n    seis de la declaraci\u00f3n de esta conferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, los gobiernos\n    que firmaron la declaraci\u00f3n de Pek\u00edn, entre los que se encuentra el\n    Gobierno espa\u00f1ol, se compromet\u00edan muy seria y rigurosamente a\n    erradicar la pobreza, promoviendo la independencia econ\u00f3mica de las\n    mujeres, incluyendo el empleo, combatiendo las causas estructurales\n    de esta pobreza mediante cambios en las estructuras econ\u00f3micas y\n    garantizando la igualdad de acceso para todas las mujeres como\n    agentes vitales de desarrollo, incluidas las que viven en zonas\n    rurales, a los recursos productivos, a las oportunidades  y a los\n    servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos tres cambios, se\u00f1or\u00edas, han propiciado que las\n    mujeres se encuentren en una situaci\u00f3n peor frente al riesgo de\n    pobreza que los varones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, voy a hacer una peque\u00f1a radiograf\u00eda de c\u00f3mo\n    son las mujeres pobres espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, tienen m\u00e1s posibilidades de verse afectadas\n    por la pobreza las mujeres que viven solas que los hombres que viven\n    solos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hogares pobres encabezados por mujeres se concentran en\n    hogares de peque\u00f1as dimensiones, uno o dos miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son mujeres\n    mayores, se\u00f1or ministro, viudas en la mayor\u00eda de los casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A medida\n    que las mujeres avanzan en edad tienen m\u00e1s posibilidades de\n    convertirse en mujeres solas al frente de sus hogares, debido a la\n    diferente esperanza de vida que hay entre los g\u00e9neros, y en los\n    pa\u00edses industrializados la mayor esperanza de vida de las mujeres se\n    ha convertido, en muchos casos, en una condena m\u00e1s a a\u00f1adir a nuestro\n    calvario vital, en una condena que inexorablemente nos conduce hacia\n    una mayor pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, las estad\u00edsticas demuestran que la mayor\u00eda de\n    los hogares encabezados por mujeres pobres lo est\u00e1n por una viuda,\n    nada menos que el 62 por ciento del total de los hogares pobres en\n    este pa\u00eds est\u00e1n encabezados por una mujer viuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La deficiente protecci\u00f3n que\n    se ofrece a las mujeres separadas y divorciadas, a las que el ex\n    marido, el ex c\u00f3nyuge, o el ex lo que sea no pasa pensi\u00f3n de\n    alimentos de ning\u00fan tipo, as\u00ed como la dificultad que tienen estas\n    mujeres para cobrar esta pensi\u00f3n, incide tambi\u00e9n en que un 20 por\n    ciento de los hogares pobres en este pa\u00eds est\u00e9 encabezado por una\n    mujer separada o divorciada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son solteras tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, en\n    un 14 por ciento los hogares pobres de este pa\u00eds est\u00e1n encabezados\n    por mujeres solteras, en su mayor parte madres solteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda de estas mujeres, seg\u00fan las\n    estad\u00edsticas, son mujeres inactivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un t\u00e9rmino inocuo, porque\n    quiero decir aqu\u00ed, en defensa del colectivo de las mujeres, que, por\n    desgracia, lo que no hay para las mujeres es empleo, pero trabajo hay\n    mucho, no hay ni una sola mujer parada ni en Espa\u00f1a ni en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo se va a ocupar el Gobierno del Partido\n    Popular de las mujeres que padecen la econom\u00eda sumergida, sin\n    derechos sociales, sin vacaciones, sometidas al aislamiento, a la\n    soledad y al ostracismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo, c\u00f3mo y qu\u00e9 medidas piensan poner\n    ustedes en marcha para hacer aflorar la econom\u00eda sumergida, que se\n    sit\u00faa ya por los expertos en el 23 por ciento -es una cuesti\u00f3n\n    altamente preocupante-, econom\u00eda sumergida, se\u00f1or ministro, en la que\n    las mujeres somos legi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo piensan ustedes hacer visible el\n    trabajo de este amplio colectivo de las mujeres que, a comienzos del\n    siglo XXI, sobreviven en condiciones de sobreexplotaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara\n    cu\u00e1ndo, se\u00f1or ministro, empleo estable y seguro para las mujeres\n    espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo el derecho al empleo de todas las mujeres que lo deseen,\n    acercando nuestras tasas de actividad femenina a la europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que\n    recordar en esta C\u00e1mara que, lamentablemente, estamos todav\u00eda a trece\n    puntos de distancia en la tasa de ocupaci\u00f3n femenina con respecto a\n    las mujeres europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo la formaci\u00f3n para el empleo en\n    condiciones de igualdad con los hombres y sin circuitos paralelos,\n    que esconden, como todo el mundo sabe, trampas mortales para las\n    mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo las medidas que nos acerquen al cumplimiento de\n    los acuerdos de la cumbre europea de Lisboa del a\u00f1o pasado, en la que\n    se concret\u00f3 el objetivo de alcanzar la tasa de ocupaci\u00f3n femenina de\n    las mujeres al 60 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo el reconocimiento, se\u00f1or ministro,\n    en los grandes macroindicadores econ\u00f3micos, en el producto interior\n    bruto de la econom\u00eda de este pa\u00eds, del trabajo que las mujeres\n    hacemos silenciosamente cada d\u00eda ya que, cuantificado, ahorra\n    billones de pesetas -con b- al Estado, en especial ese colectivo de\n    mujeres mal llamado amas de casa, porque en realidad esto de amas de\n    casa es un eufemismo para tenerlas contentas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHasta cu\u00e1ndo tenemos que seguir sometidas las mujeres al tercer\n    grado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que, sabiendo que el 95,5 por\n    ciento de las llamadas familias monoparentales est\u00e1n encabezadas por\n    mujeres, derrochemos tantas palabras y no seamos capaces de\n    comprender que este fondo de garant\u00eda es un mecanismo esencial para\n    corregir el fen\u00f3meno de la feminizaci\u00f3n de la pobreza en nuestro\n    pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo, se\u00f1or\n    ministro, las escuelas infantiles, los centros que atiendan a los\n    dependientes para que las mujeres dejemos, adem\u00e1s de ser pobres en lo\n    econ\u00f3mico, tambi\u00e9n de ser pobres en tiempo libre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece que aqu\u00ed hay una cosa que no cuadra, que ustedes\n    todav\u00eda no tienen claro que, detr\u00e1s del sufrimiento de las mujeres,\n    en general est\u00e1 la feminizaci\u00f3n de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Detr\u00e1s del sufrimiento\n    de las mujeres inmigrantes est\u00e1 la feminizaci\u00f3n de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs\n    que acaso ustedes todav\u00eda no han descubierto que, detr\u00e1s del\n    sufrimiento de las mujeres prostitutas, explotadas vilmente, est\u00e1 la\n    feminizaci\u00f3n de la pobreza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs que acaso tampoco se han puesto a\n    pensar que, detr\u00e1s de los malos tratos a las mujeres, de la violencia\n    que se ejerce contra nosotras, est\u00e1 tambi\u00e9n bien escondida la\n    feminizaci\u00f3n de la pobreza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo es la pobreza una de las causas\n    estructurales de los grandes males del colectivo de las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    de verdad hay voluntad pol\u00edtica para cambiar nuestra vida, se\u00f1or\n    ministro, nuestra vida con may\u00fasculas, si de verdad hay voluntad,\n    pong\u00e1monos  a trabajar para erradicar la pobreza de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara\n    cu\u00e1ndo, se\u00f1or ministro, la respuesta solidaria y obligatoria de este\n    Gobierno a las mujeres de Sintel, las propias trabajadoras de Sintel\n    y las compa\u00f1eras de los trabajadores de Sintel, que est\u00e1n encerradas\n    en La Almudena reclamando que se les paguen esos siete meses de\n    salario que se les adeuda y adem\u00e1s defendiendo sus puestos de\n    trabajo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, tenemos problemas concretos\n    que se resuelven con pol\u00edticas concretas, con pol\u00edticas de igualdad,\n    pero no basta con cambios en las estructuras econ\u00f3micas; hay que\n    llevar  a cabo pol\u00edticas sociales, transformadoras, no pol\u00edticas de\n    beneficencia que lo \u00fanico que hacen es convertirnos\n    en un colectivo de limosneras que nos pasamos el tiempo haciendo cola\n    en las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le hago una sugerencia que a\n    lo mejor no le parece rigurosa, pero que espero que usted me permita\n    hacerle: contabilice usted ese dinero que aportamos las mujeres a la\n    sociedad con nuestro trabajo cotidiano  y silencioso y nos conformamos\n    con el 50 por ciento de ese dinero para pol\u00edticas de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    segura que con eso ser\u00eda suficiente para que en los pr\u00f3ximos cinco\n    a\u00f1os sent\u00e1ramos las bases de la erradicaci\u00f3n de la pobreza de las\n    mujeres espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas maneras de abordar la cuesti\u00f3n de las\n    mujeres, de la feminizaci\u00f3n de la pobreza de las mujeres, pero hay\n    algunas que, por activa o por pasiva, no queremos abordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos\n    todo el d\u00eda de la violencia contra las mujeres, de la violencia que\n    se ejerce,  y queremos ponerles nombres a los maltratadores y\n    publicarlos en Internet o donde haga falta -no todos, pero hay\n    algunos que tienen esas ideas-, porque eso en realidad descarga las\n    conciencias de las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, \u00bfqu\u00e9 hay de la violencia\n    institucional que se ejerce contra nuestro colectivo, contra las\n    mujeres de este pa\u00eds, cuando por activa o por pasiva nos pasamos aqu\u00ed\n    la vida debatiendo sobre nuestros problemas pero sin resolverlos, sin\n    poner dinero encima de la mesa, manifestando una voluntad pol\u00edtica\n    que nunca se concreta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres tambi\u00e9n denunciamos en esta C\u00e1mara\n    la violencia institucional que se ejerce contra nosotras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero acabar mi intervenci\u00f3n sin prestar hoy de un modo especial\n    mi voz, como parlamentaria de este pa\u00eds, a las mujeres inmigrantes,\n    para las que desde esta tribuna reclamo, en nombre de mi grupo y de\n    todas las personas de bien de este pa\u00eds, respeto a los derechos\n    humanos, solidaridad para resolver su integraci\u00f3n, desde el respeto a\n    los derechos humanos y tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, desde la\n    perspectiva de g\u00e9nero, generadora de solidaridad, de confianza y de\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvide usted que este colectivo al que quiero hoy prestar\n    mi voz no solamente viene a este pa\u00eds buscando pan, al que tiene\n    derecho, sino que a veces viene huyendo de otras culturas en las que\n    todav\u00eda la discriminaci\u00f3n  y la violencia que se ejerce contra el\n    mundo de las mujeres es mucho m\u00e1s grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reclamo de la sensibilidad\n    de este C\u00e1mara y de los se\u00f1ores del Gobierno medidas o considerandos\n    especiales a la hora de tratar al colectivo de mujeres inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La IV Conferencia mundial de mujeres de Pek\u00edn, celebrada en\n    septiembre de 1995, reconoce en su declaraci\u00f3n final que la situaci\u00f3n\n    de las mujeres en todo el mundo se ve cada vez m\u00e1s agravada por una\n    creciente pobreza que tiene su origen en diversas causas\n    estructurales bien definidas y que, como tal, se recogen en el punto\n    seis de la declaraci\u00f3n de esta conferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, los gobiernos\n    que firmaron la declaraci\u00f3n de Pek\u00edn, entre los que se encuentra el\n    Gobierno espa\u00f1ol, se compromet\u00edan muy seria y rigurosamente a\n    erradicar la pobreza, promoviendo la independencia econ\u00f3mica de las\n    mujeres, incluyendo el empleo, combatiendo las causas estructurales\n    de esta pobreza mediante cambios en las estructuras econ\u00f3micas y\n    garantizando la igualdad de acceso para todas las mujeres como\n    agentes vitales de desarrollo, incluidas las que viven en zonas\n    rurales, a los recursos productivos, a las oportunidades  y a los\n    servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pobreza femenina, se\u00f1or\u00edas, cabalga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El marco general en el\n    que deber\u00eda contextualizarse la aparici\u00f3n de la pobreza femenina en\n    Espa\u00f1a es en el surgimiento de nuevas formas de pobreza ligadas  a una\n    serie de procesos sociales que se vienen experimentando desde hace\n    algo m\u00e1s de unas d\u00e9cadas en los pa\u00edses industrializados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos tres cambios, se\u00f1or\u00edas, han propiciado que las\n    mujeres se encuentren en una situaci\u00f3n peor frente al riesgo de\n    pobreza que los varones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, tienen m\u00e1s posibilidades de verse afectadas\n    por la pobreza las mujeres que viven solas que los hombres que viven\n    solos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A medida\n    que las mujeres avanzan en edad tienen m\u00e1s posibilidades de\n    convertirse en mujeres solas al frente de sus hogares, debido a la\n    diferente esperanza de vida que hay entre los g\u00e9neros, y en los\n    pa\u00edses industrializados la mayor esperanza de vida de las mujeres se\n    ha convertido, en muchos casos, en una condena m\u00e1s a a\u00f1adir a nuestro\n    calvario vital, en una condena que inexorablemente nos conduce hacia\n    una mayor pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que, sabiendo que el 95,5 por\n    ciento de las llamadas familias monoparentales est\u00e1n encabezadas por\n    mujeres, derrochemos tantas palabras y no seamos capaces de\n    comprender que este fondo de garant\u00eda es un mecanismo esencial para\n    corregir el fen\u00f3meno de la feminizaci\u00f3n de la pobreza en nuestro\n    pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece que aqu\u00ed hay una cosa que no cuadra, que ustedes\n    todav\u00eda no tienen claro que, detr\u00e1s del sufrimiento de las mujeres,\n    en general est\u00e1 la feminizaci\u00f3n de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Detr\u00e1s del sufrimiento\n    de las mujeres inmigrantes est\u00e1 la feminizaci\u00f3n de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs\n    que acaso ustedes todav\u00eda no han descubierto que, detr\u00e1s del\n    sufrimiento de las mujeres prostitutas, explotadas vilmente, est\u00e1 la\n    feminizaci\u00f3n de la pobreza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs que acaso tampoco se han puesto a\n    pensar que, detr\u00e1s de los malos tratos a las mujeres, de la violencia\n    que se ejerce contra nosotras, est\u00e1 tambi\u00e9n bien escondida la\n    feminizaci\u00f3n de la pobreza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo es la pobreza una de las causas\n    estructurales de los grandes males del colectivo de las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    de verdad hay voluntad pol\u00edtica para cambiar nuestra vida, se\u00f1or\n    ministro, nuestra vida con may\u00fasculas, si de verdad hay voluntad,\n    pong\u00e1monos  a trabajar para erradicar la pobreza de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    segura que con eso ser\u00eda suficiente para que en los pr\u00f3ximos cinco\n    a\u00f1os sent\u00e1ramos las bases de la erradicaci\u00f3n de la pobreza de las\n    mujeres espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas maneras de abordar la cuesti\u00f3n de las\n    mujeres, de la feminizaci\u00f3n de la pobreza de las mujeres, pero hay\n    algunas que, por activa o por pasiva, no queremos abordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, los gobiernos\n    que firmaron la declaraci\u00f3n de Pek\u00edn, entre los que se encuentra el\n    Gobierno espa\u00f1ol, se compromet\u00edan muy seria y rigurosamente a\n    erradicar la pobreza, promoviendo la independencia econ\u00f3mica de las\n    mujeres, incluyendo el empleo, combatiendo las causas estructurales\n    de esta pobreza mediante cambios en las estructuras econ\u00f3micas y\n    garantizando la igualdad de acceso para todas las mujeres como\n    agentes vitales de desarrollo, incluidas las que viven en zonas\n    rurales, a los recursos productivos, a las oportunidades  y a los\n    servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo la formaci\u00f3n para el empleo en\n    condiciones de igualdad con los hombres y sin circuitos paralelos,\n    que esconden, como todo el mundo sabe, trampas mortales para las\n    mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, tenemos problemas concretos\n    que se resuelven con pol\u00edticas concretas, con pol\u00edticas de igualdad,\n    pero no basta con cambios en las estructuras econ\u00f3micas; hay que\n    llevar  a cabo pol\u00edticas sociales, transformadoras, no pol\u00edticas de\n    beneficencia que lo \u00fanico que hacen es convertirnos\n    en un colectivo de limosneras que nos pasamos el tiempo haciendo cola\n    en las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le hago una sugerencia que a\n    lo mejor no le parece rigurosa, pero que espero que usted me permita\n    hacerle: contabilice usted ese dinero que aportamos las mujeres a la\n    sociedad con nuestro trabajo cotidiano  y silencioso y nos conformamos\n    con el 50 por ciento de ese dinero para pol\u00edticas de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que una mujer que se queda viuda, que ha\n    colaborado no s\u00f3lo a la econom\u00eda familiar sino al desarrollo y al\n    bienestar social del conjunto de la sociedad, adem\u00e1s tiene que\n    recibir una pensi\u00f3n de miseria derivada del derecho de haberse casado\n    con un se\u00f1or? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo se va a ocupar el Gobierno del Partido\n    Popular de las mujeres que padecen la econom\u00eda sumergida, sin\n    derechos sociales, sin vacaciones, sometidas al aislamiento, a la\n    soledad y al ostracismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo, c\u00f3mo y qu\u00e9 medidas piensan poner\n    ustedes en marcha para hacer aflorar la econom\u00eda sumergida, que se\n    sit\u00faa ya por los expertos en el 23 por ciento -es una cuesti\u00f3n\n    altamente preocupante-, econom\u00eda sumergida, se\u00f1or ministro, en la que\n    las mujeres somos legi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo el reconocimiento, se\u00f1or ministro,\n    en los grandes macroindicadores econ\u00f3micos, en el producto interior\n    bruto de la econom\u00eda de este pa\u00eds, del trabajo que las mujeres\n    hacemos silenciosamente cada d\u00eda ya que, cuantificado, ahorra\n    billones de pesetas -con b- al Estado, en especial ese colectivo de\n    mujeres mal llamado amas de casa, porque en realidad esto de amas de\n    casa es un eufemismo para tenerlas contentas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que una mujer que se queda viuda, que ha\n    colaborado no s\u00f3lo a la econom\u00eda familiar sino al desarrollo y al\n    bienestar social del conjunto de la sociedad, adem\u00e1s tiene que\n    recibir una pensi\u00f3n de miseria derivada del derecho de haberse casado\n    con un se\u00f1or? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [14, 15, 16], "igualdad": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "seguridad social": [28], "contratos": [30, 31, 32, 33], "reforma laboral": [27], "contrato": [29], "social": [24, 25, 26]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Una buena\n    forma de conseguir eso es que todas las personas, y especialmente\n    todas las mujeres, puedan acceder al mercado de trabajo en\n    condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora Castro tambi\u00e9n ha realizado un repaso a todas las causas\n    que a lo largo de la historia nos han llevado a que las mujeres\n    tuviesen una posici\u00f3n, como ella bien dec\u00eda, siembre dif\u00edcil en la\n    sociedad y, como se ha dicho esta misma tarde y lo dec\u00eda el\n    presidente del Gobierno, qu\u00e9 duda cabe que si por algo merecer\u00eda\n    destacarse este siglo es por ser el siglo en que si no logramos la\n    plena igualdad, s\u00ed daremos pasos irreversibles, importantes y\n    concretos en esa direcci\u00f3n.Ese es el objetivo que debe marcarse un\n    Gobierno, esto es, que su acci\u00f3n sea una acci\u00f3n consistente con los\n    objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, me dec\u00eda tambi\u00e9n, y en esto\n    coincido plenamente, que hay dos grandes universos: un mundo de\n    mujeres j\u00f3venes que est\u00e1n teniendo igualdad de oportunidades no\n    solamente en el estudio, consecuencia del mejor sistema p\u00fablico de\n    ense\u00f1anza que hoy tiene nuestra Espa\u00f1a  y desde luego tambi\u00e9n de la\n    fuerte insistencia y presi\u00f3n social que se ha generado a favor de que\n    no haya discriminaciones de este tipo, que creo que resultar\u00edan\n    ininteligibles especialmente en el \u00e1mbito de las mujeres j\u00f3venes,\n    pero tambi\u00e9n conviven, como se dec\u00eda hace unos instantes, esas\n    mujeres que en su d\u00eda sacrificaron oportunidades educativas y\n    laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo que sacrificaron porque en aquellas familias en las\n    que se dec\u00eda siempre: si hay pocos posibles la educaci\u00f3n tiene que\n    ser a favor del chico, segu\u00edan unas tradiciones no voy a decir\n    malintencionadas, pero que se han demostrado enormemente lesivas para\n    muchas mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando en una pareja o en un hogar hab\u00eda que\n    decidir sobre qui\u00e9n continuaba y qui\u00e9n no continuaba su vida laboral,\n    no es menos cierto que sistem\u00e1ticamente se sacrificaban las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso\n    de nuestras mujeres j\u00f3venes la principal demanda es de oportunidades\n    reales de demostrar lo que ya tienen: capacidad y ganas de trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conforta saber que en este momento ya tenemos, por lo menos, una\n    razonable concordancia entre nuestra demograf\u00eda absoluta y nuestra\n    poblaci\u00f3n universitaria, ya hay m\u00e1s mujeres que hombres en el \u00e1mbito\n    universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tendr\u00e9 ocasi\u00f3n ahora de comentar, no\n    solamente se apuesta sistem\u00e1ticamente  y en forma de bonificaciones\n    por todos los contratos de mujeres que ganen en calidad, y tambi\u00e9n\n    coincido con usted que calidad es estabilidad, y todos, ante igualdad\n    de situaci\u00f3n, ser\u00e1n m\u00e1s bonificados en el caso de la mujer que en el\n    caso de los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame tambi\u00e9n decirle, para evitar ese\n    argumento -yo dir\u00eda excusa- de muchos empresarios de que no es bueno\n    contratar a las mujeres en riesgo, como les gusta decir  a algunos, de\n    maternidad, que no solamente en la anterior legislatura se suprimi\u00f3\n    la cotizaci\u00f3n de la persona que sustituya a una mujer en baja por\n    maternidad, sino que en este real decreto, tan criticado por algunos\n    y tan impuesto para otros, tambi\u00e9n se suprime la cotizaci\u00f3n de la\n    madre que est\u00e1 de baja, se sustituya o no se sustituya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que llevamos, por ejemplo, una\n    contabilidad separada de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social que nos\n    permite saber los hombres y mujeres que se van incorporando -y en\n    este caso estar\u00edamos hablando de la variaci\u00f3n entre marzo de 1996 y\n    febrero de este a\u00f1o-, felizmente, de esos tres millones casi exactos\n    de nuevos afiliados a la Seguridad Social ya podemos hablar de\n    1.500.000 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que hay que\n    aplicar esos dos tratamientos diferenciados y que tiene que haber\n    especial\u00edsima intensidad de ayuda en el caso de las mujeres que, como\n    usted se\u00f1alaba, tienen m\u00e1s riesgo, sin duda ninguna, de caer en la\n    pobreza porque tienen m\u00e1s riesgo de exclusi\u00f3n laboral, que es el\n    principal riesgo al final. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para esas mujeres de m\u00e1s de 45 a\u00f1os y m\u00e1s\n    de 50 a\u00f1os que no tuvieron en su d\u00eda oportunidad educativa o laboral\n    o que la sacrificaron en favor de la vida familiar yo creo que tienen\n    que ser especialmente importantes, y as\u00ed son -creo que eso est\u00e1\n    bastante claro- las bonificaciones que se han introducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, coincido en que tambi\u00e9n tiene que haber un instrumento de\n    sistematizaci\u00f3n de las pol\u00edticas complejas, interrelacionadas, que\n    afectan a las mujeres en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido\n    de que si seguimos construyendo pol\u00edticas econ\u00f3micas sanas y estables\n    y seguimos haciendo las reformas necesarias de nuestro mercado de\n    trabajo, seguiremos traduciendo ese crecimiento econ\u00f3mico de empleo y\n    conf\u00edo que, al igual que ha sucedido en estos \u00faltimos cuatro a\u00f1os,\n    con un ya mucho m\u00e1s razonable reparto del empleo entre hombres\n    y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que hay que\n    aplicar esos dos tratamientos diferenciados y que tiene que haber\n    especial\u00edsima intensidad de ayuda en el caso de las mujeres que, como\n    usted se\u00f1alaba, tienen m\u00e1s riesgo, sin duda ninguna, de caer en la\n    pobreza porque tienen m\u00e1s riesgo de exclusi\u00f3n laboral, que es el\n    principal riesgo al final. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo recuerdo que en el a\u00f1o\n    1996 me encontr\u00e9 con un esquema en el que las pensiones m\u00ednimas,\n    desgraciadamente las m\u00e1s frecuentes en el caso de la viudedad, no\n    distingu\u00edan ning\u00fan otro dato de las personas que no fuese su edad y\n    hab\u00eda un tramo de pensiones m\u00ednimas, uno hasta 60 a\u00f1os, otro entre 60\n    y 64 y otro de 65, en el que no se contemplaban esas otras\n    circunstancias que esta tarde usted se\u00f1alaba de una m\u00e1s que probable\n    pobreza o de una m\u00e1s que probable dificultad a\u00f1adida, si adem\u00e1s\n    exist\u00edan cargas familiares y, sobre todo, si esa pensi\u00f3n era la\n    principal o la \u00fanica fuente de riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y creo\n    que tambi\u00e9n ser\u00e1 posible introducir en esta legislatura avances en\n    ese mejor reflejo de las necesidades de las situaciones de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una buena\n    forma de conseguir eso es que todas las personas, y especialmente\n    todas las mujeres, puedan acceder al mercado de trabajo en\n    condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora Castro tambi\u00e9n ha realizado un repaso a todas las causas\n    que a lo largo de la historia nos han llevado a que las mujeres\n    tuviesen una posici\u00f3n, como ella bien dec\u00eda, siembre dif\u00edcil en la\n    sociedad y, como se ha dicho esta misma tarde y lo dec\u00eda el\n    presidente del Gobierno, qu\u00e9 duda cabe que si por algo merecer\u00eda\n    destacarse este siglo es por ser el siglo en que si no logramos la\n    plena igualdad, s\u00ed daremos pasos irreversibles, importantes y\n    concretos en esa direcci\u00f3n.Ese es el objetivo que debe marcarse un\n    Gobierno, esto es, que su acci\u00f3n sea una acci\u00f3n consistente con los\n    objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, me dec\u00eda tambi\u00e9n, y en esto\n    coincido plenamente, que hay dos grandes universos: un mundo de\n    mujeres j\u00f3venes que est\u00e1n teniendo igualdad de oportunidades no\n    solamente en el estudio, consecuencia del mejor sistema p\u00fablico de\n    ense\u00f1anza que hoy tiene nuestra Espa\u00f1a  y desde luego tambi\u00e9n de la\n    fuerte insistencia y presi\u00f3n social que se ha generado a favor de que\n    no haya discriminaciones de este tipo, que creo que resultar\u00edan\n    ininteligibles especialmente en el \u00e1mbito de las mujeres j\u00f3venes,\n    pero tambi\u00e9n conviven, como se dec\u00eda hace unos instantes, esas\n    mujeres que en su d\u00eda sacrificaron oportunidades educativas y\n    laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tendr\u00e9 ocasi\u00f3n ahora de comentar, no\n    solamente se apuesta sistem\u00e1ticamente  y en forma de bonificaciones\n    por todos los contratos de mujeres que ganen en calidad, y tambi\u00e9n\n    coincido con usted que calidad es estabilidad, y todos, ante igualdad\n    de situaci\u00f3n, ser\u00e1n m\u00e1s bonificados en el caso de la mujer que en el\n    caso de los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que tiene tambi\u00e9n que haber igualdad absoluta de trato y que\n    predise\u00f1ar alg\u00fan contrato como femenino no es bueno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso y por eso se han hecho los\n    planes de igualdad de oportunidades, para eso y por eso tambi\u00e9n,\n    dentro de los Consejos de Ministros europeos -y recientemente ha\n    habido un Consejo de Ministros al que tuve realmente el honor y la\n    responsabilidad de acudir-, se quiso tambi\u00e9n estudiar aspectos a los\n    que estamos abiertos todos los Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo ejemplo es\n    igualdad de g\u00e9nero y protecci\u00f3n social para intentar -y en eso\n    coincido- individualizar los derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, me dec\u00eda tambi\u00e9n, y en esto\n    coincido plenamente, que hay dos grandes universos: un mundo de\n    mujeres j\u00f3venes que est\u00e1n teniendo igualdad de oportunidades no\n    solamente en el estudio, consecuencia del mejor sistema p\u00fablico de\n    ense\u00f1anza que hoy tiene nuestra Espa\u00f1a  y desde luego tambi\u00e9n de la\n    fuerte insistencia y presi\u00f3n social que se ha generado a favor de que\n    no haya discriminaciones de este tipo, que creo que resultar\u00edan\n    ininteligibles especialmente en el \u00e1mbito de las mujeres j\u00f3venes,\n    pero tambi\u00e9n conviven, como se dec\u00eda hace unos instantes, esas\n    mujeres que en su d\u00eda sacrificaron oportunidades educativas y\n    laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que llevamos, por ejemplo, una\n    contabilidad separada de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social que nos\n    permite saber los hombres y mujeres que se van incorporando -y en\n    este caso estar\u00edamos hablando de la variaci\u00f3n entre marzo de 1996 y\n    febrero de este a\u00f1o-, felizmente, de esos tres millones casi exactos\n    de nuevos afiliados a la Seguridad Social ya podemos hablar de\n    1.500.000 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo ejemplo es\n    igualdad de g\u00e9nero y protecci\u00f3n social para intentar -y en eso\n    coincido- individualizar los derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa perspectiva es desde la que me\n    gustar\u00eda valorar el real decreto que configura la reforma laboral\n    aprobada por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que llevamos, por ejemplo, una\n    contabilidad separada de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social que nos\n    permite saber los hombres y mujeres que se van incorporando -y en\n    este caso estar\u00edamos hablando de la variaci\u00f3n entre marzo de 1996 y\n    febrero de este a\u00f1o-, felizmente, de esos tres millones casi exactos\n    de nuevos afiliados a la Seguridad Social ya podemos hablar de\n    1.500.000 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que tiene tambi\u00e9n que haber igualdad absoluta de trato y que\n    predise\u00f1ar alg\u00fan contrato como femenino no es bueno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tendr\u00e9 ocasi\u00f3n ahora de comentar, no\n    solamente se apuesta sistem\u00e1ticamente  y en forma de bonificaciones\n    por todos los contratos de mujeres que ganen en calidad, y tambi\u00e9n\n    coincido con usted que calidad es estabilidad, y todos, ante igualdad\n    de situaci\u00f3n, ser\u00e1n m\u00e1s bonificados en el caso de la mujer que en el\n    caso de los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed creo, como le dec\u00eda hace unos instantes,\n    que hay que seguir dando pasos en la buena direcci\u00f3n, entre otras\n    cosas porque s\u00e9 que el conseguir que los contratos, por ejemplo, a\n    tiempo parcial tengan el peso efectivo -y la calidad, naturalmente-\n    que tienen en el resto de la Uni\u00f3n Europea tambi\u00e9n es mejorar\n    opciones de conciliaci\u00f3n de vida laboral y vida familiar, en el bien\n    entendido, ya se lo digo, de que creo que malo ser\u00eda que los\n    contratos se piensen ya en clave femenina o en clave masculina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede haber\n    contratos buenos y contratos malos, reservar los buenos para un\n    sector de la poblaci\u00f3n y los malos para el resto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que cuando\n    hablamos de la infrautilizaci\u00f3n de los contratos a tiempo parcial\n    conviene recordar tambi\u00e9n que hay una infrautilizaci\u00f3n masculina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [12, 13, 14], "igualdad": [15], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "atenci\u00f3n": [19], "econom\u00eda": [17, 18], "social": [16]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Yo reconozco que las\n    mujeres hemos avanzado, a pesar de ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, aunque las mujeres sabemos poco de econom\u00eda, porque\n    generalmente somos de letras y adem\u00e1s somos humildes, sabe usted\n    mejor que yo que los tiempos de bonanza econ\u00f3mica no los han\n    aprovechado ustedes para mejorar el nivel de vida de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    esta etapa de bonanza econ\u00f3mica ustedes no han conseguido, en\n    absoluto, que el crecimiento econ\u00f3mico y el del empleo hayan\n    repercutido de un modo equilibrado y justo sobre m\u00e1s de la mitad de\n    la poblaci\u00f3n que somos las mujeres en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera que, m\u00e1s all\u00e1 de que coincidamos en cosas, como es obvio,\n    pienso que las medidas que ustedes han puesto en marcha para reducir\n    el desempleo y la precariedad en la contrataci\u00f3n han carecido de la\n    suficiente equidad y eficiencia entre las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero mejorar la vida de las mujeres, pero tambi\u00e9n quiero mejorar la\n    vida de los hombres; no s\u00f3lo reclamo empleo estable y seguro para las\n    mujeres, se\u00f1or ministro, tambi\u00e9n lo reclamo para los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero yo no estoy aqu\u00ed reclamando pol\u00edticas de\n    discriminaci\u00f3n positiva para perjudicar a los hombres, porque lo que\n    queremos las mujeres es erradicar la pobreza y no abrir nuevas bolsas\n    de pobreza en la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, la protecci\u00f3n social de las\n    mujeres,  a pesar de la bonanza econ\u00f3mica, sigue manteniendo\n    importantes d\u00e9ficit en nivel de cobertura de desempleo, en cuant\u00eda de\n    las prestaciones m\u00ednimas, en infraestructuras, en servicios sociales\n    de atenci\u00f3n a la infancia, a los mayores y a las personas\n    dependientes, cuyo cuidado, como usted sabe, repercute principalmente\n    sobre el colectivo de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo creo que si de verdad el Partido Popular est\u00e1\n    preocupado por esta situaci\u00f3n y de verdad quiere corregirla hace\n    falta que ustedes tomen conciencia de que esta es una cuesti\u00f3n de\n    Estado, de que aunque las mujeres no seamos la mitad del cielo s\u00ed\n    somos al menos la mitad de la tierra, y somos la mitad de la\n    poblaci\u00f3n de este pa\u00eds las que padecemos el fen\u00f3meno de la\n    feminizaci\u00f3n de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo creo que esto requiere un pacto de Estado, como el\n    Pacto de Toledo, para sentarnos a charlar, a dialogar, a negociar y\n    resolver las causas estructurales del calvario vital del colectivo de\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese camino, se\u00f1or ministro, nos encontrar\u00e1 usted,\n    pero en el camino de la guerra de cifras, de que hemos hecho muchas\n    cosas, ah\u00ed no nos podemos encontrar porque yo soy, adem\u00e1s de\n    parlamentaria, mujer, porque me relaciono con mujeres todos los d\u00edas,\n    desde mis vecinas, a mis amigas, al resto de las mujeres\n    parlamentarias de todos los grupos que se sientan en esta C\u00e1mara,\n    conozco bastante bien la vida de las mujeres y las mujeres, se\u00f1or\n    ministro, se lo vuelvo a repetir, tenemos prisa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han puesto a\n    mujeres de ministros, han puesto a presidir esta C\u00e1mara a una mujer,\n    en el Senado a una mujer, y todos pensamos: \u00a1A ver si nos van a dar\n    una pasada por la izquierda los\n    se\u00f1ores del Partido Popular y f\u00edjate t\u00fa qu\u00e9 pronto han captado el\n    mensaje de que hay que incorporar a las mujeres al poder y se han\n    enterado de que estamos reivindicando la ponderaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    no ha hecho que cambie la vida de las mujeres ni que los se\u00f1ores que\n    se sientan ah\u00ed enfrenten y controlan  y gestionan el dinero de este\n    pa\u00eds hayan puesto m\u00e1s dinero encima de la mesa para pol\u00edticas de\n    igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, la feminizaci\u00f3n\n    de la pobreza, se\u00f1or ministro, cabalga, sigue cabalgando y aumenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero yo no estoy aqu\u00ed reclamando pol\u00edticas de\n    discriminaci\u00f3n positiva para perjudicar a los hombres, porque lo que\n    queremos las mujeres es erradicar la pobreza y no abrir nuevas bolsas\n    de pobreza en la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo creo que si de verdad el Partido Popular est\u00e1\n    preocupado por esta situaci\u00f3n y de verdad quiere corregirla hace\n    falta que ustedes tomen conciencia de que esta es una cuesti\u00f3n de\n    Estado, de que aunque las mujeres no seamos la mitad del cielo s\u00ed\n    somos al menos la mitad de la tierra, y somos la mitad de la\n    poblaci\u00f3n de este pa\u00eds las que padecemos el fen\u00f3meno de la\n    feminizaci\u00f3n de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    no ha hecho que cambie la vida de las mujeres ni que los se\u00f1ores que\n    se sientan ah\u00ed enfrenten y controlan  y gestionan el dinero de este\n    pa\u00eds hayan puesto m\u00e1s dinero encima de la mesa para pol\u00edticas de\n    igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, la protecci\u00f3n social de las\n    mujeres,  a pesar de la bonanza econ\u00f3mica, sigue manteniendo\n    importantes d\u00e9ficit en nivel de cobertura de desempleo, en cuant\u00eda de\n    las prestaciones m\u00ednimas, en infraestructuras, en servicios sociales\n    de atenci\u00f3n a la infancia, a los mayores y a las personas\n    dependientes, cuyo cuidado, como usted sabe, repercute principalmente\n    sobre el colectivo de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, aunque las mujeres sabemos poco de econom\u00eda, porque\n    generalmente somos de letras y adem\u00e1s somos humildes, sabe usted\n    mejor que yo que los tiempos de bonanza econ\u00f3mica no los han\n    aprovechado ustedes para mejorar el nivel de vida de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad, ahora tambi\u00e9n somos legi\u00f3n en la universidad,\n    no s\u00f3lo en la temporalidad, en la econom\u00eda sumergida, en la\n    precariedad, sino tambi\u00e9n en la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, la protecci\u00f3n social de las\n    mujeres,  a pesar de la bonanza econ\u00f3mica, sigue manteniendo\n    importantes d\u00e9ficit en nivel de cobertura de desempleo, en cuant\u00eda de\n    las prestaciones m\u00ednimas, en infraestructuras, en servicios sociales\n    de atenci\u00f3n a la infancia, a los mayores y a las personas\n    dependientes, cuyo cuidado, como usted sabe, repercute principalmente\n    sobre el colectivo de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [7], "contratos": [8], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "social": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Las cifras nos dicen que hay una mayor actividad, lo cual entiendo\n    que es positivo; nos dicen que se ha reducido de una manera muy\n    importante el paro; nos dicen, por ejemplo, que se est\u00e1n realizando\n    porcentualmente m\u00e1s del doble de contratos estables con mujeres que\n    los que se realizaban en el a\u00f1o 1995; nos dicen que hay una situaci\u00f3n\n    que es m\u00e1s favorable -no dir\u00e9 nunca perfecta- al hecho de la\n    maternidad contemplado en t\u00e9rminos laborales; y nos parecen indicar\n    tambi\u00e9n los niveles de acceso a la formaci\u00f3n y al empleo m\u00e1s\n    razonables que los de hace unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo siempre lo he dicho: uno de los mayores errores que puede cometer\n    la sociedad espa\u00f1ola es ignorar que el 52 por ciento de las personas\n    que viven en ella son mujeres y a todos los efectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere saber datos, le dir\u00e9 que, felizmente, no s\u00f3lo hay m\u00e1s\n    mujeres trabajando, sino que adem\u00e1s han crecido las rentas de trabajo\n    sobre las rentas de capital y que, al fin, tambi\u00e9n felizmente, son\n    m\u00e1s del 50 por ciento, lo cual no me parece mal dato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y perm\u00edtame que le diga que m\u00e1s dif\u00edcil\n    lo tienen las mujeres que tienen menos cualificaci\u00f3n, las mujeres que\n    tienen m\u00e1s edad, las mujeres que han sufrido rupturas importantes en\n    sus carreras laborales, en sus carreras acad\u00e9micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se piense usted que el plan de alfabetizaci\u00f3n que ayer\n    anunciaba el presidente del Gobierno es fruto de una casualidad; es\n    fruto de la preocupaci\u00f3n que en toda Europa est\u00e1 creando el que\n    apenas el 20 por ciento de los puestos que se crean en este sector\n    son ocupados por mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda Europa debe hacer un verdadero esfuerzo para que lo que es una\n    gran oportunidad de corregir discriminaciones hist\u00f3ricas no acabe\n    volvi\u00e9ndose en contra de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece bien que se\n    vayan equilibrando la tasa de actividad femenina  y la masculina; me\n    parece bien que sea mayor la reducci\u00f3n del paro femenino que la del\n    paro masculino, eso me parece bueno; me parece bien que se reparta ya\n    casi al 50 por ciento el empleo generado y la afiliaci\u00f3n  a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece bien que se\n    vayan equilibrando la tasa de actividad femenina  y la masculina; me\n    parece bien que sea mayor la reducci\u00f3n del paro femenino que la del\n    paro masculino, eso me parece bueno; me parece bien que se reparta ya\n    casi al 50 por ciento el empleo generado y la afiliaci\u00f3n  a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las cifras nos dicen que hay una mayor actividad, lo cual entiendo\n    que es positivo; nos dicen que se ha reducido de una manera muy\n    importante el paro; nos dicen, por ejemplo, que se est\u00e1n realizando\n    porcentualmente m\u00e1s del doble de contratos estables con mujeres que\n    los que se realizaban en el a\u00f1o 1995; nos dicen que hay una situaci\u00f3n\n    que es m\u00e1s favorable -no dir\u00e9 nunca perfecta- al hecho de la\n    maternidad contemplado en t\u00e9rminos laborales; y nos parecen indicar\n    tambi\u00e9n los niveles de acceso a la formaci\u00f3n y al empleo m\u00e1s\n    razonables que los de hace unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [5, 6], "econom\u00eda": [8], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quiero saludar esta iniciativa que considero muy oportuna, no s\u00f3lo\n    porque hoy sea la v\u00edspera, como ya se ha dicho, del d\u00eda internacional\n    de la mujer trabajadora, sino porque espero que la semana que viene,\n    cuando se concrete en una moci\u00f3n, ayude, con el apoyo de todos los\n    diputados y diputadas de esta C\u00e1mara, a avanzar de una forma efectiva\n    y real en el camino de la igualdad entre hombres y mujeres,\n    especialmente en lo que se refiere al empleo, al salario y a la\n    permanencia, como se ha dicho tambi\u00e9n, en ese empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se habla tambi\u00e9n de conseguir el pleno empleo de las\n    mujeres; sin embargo, el subempleo, el trabajo en precario, el\n    trabajo sumergido y fuera de la ley, los infrasalarios, el trabajo\n    temporal -y a eso tambi\u00e9n se ha referido el se\u00f1or ministro-, siguen\n    siendo predominantemente de g\u00e9nero femenino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia salarial\n    entre hombres y mujeres por el mismo puesto de trabajo sigue siendo\n    del 28 por ciento en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos hablar de las dificultades que tienen las mujeres para\n    acceder a la titularidad de una explotaci\u00f3n agraria; podemos hablar\n    de que las pol\u00edticas de formaci\u00f3n ocupacional o de promoci\u00f3n del\n    autoempleo,  o la denominada econom\u00eda social no son suficientes, no\n    han absorbido en n\u00famero visible y de una manera real a las aspirantes\n    al primer empleo, o podemos hablar tambi\u00e9n de las reformas que son\n    necesarias para, por ejemplo, eliminar la discriminaci\u00f3n y la\n    contradicci\u00f3n que supone con la pol\u00edtica o, por lo menos, con las\n    declaraciones gubernamentales el que ser mujer siga suponiendo, sobre\n    todo cuando se est\u00e1 en edad f\u00e9rtil, un problema para poder acceder a\n    un puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Bloque Nacionalista Galego espera que la moci\u00f3n que nos presente\n    la semana que viene el Grupo Parlamentario Federal de Izquierda Unida\n    recoja medidas necesarias, compromisos necesarios que puedan ser\n    apoyados por todos en materia de conciliaci\u00f3n de la vida familiar y\n    laboral, en materia de reforma del r\u00e9gimen especial del trabajo\n    dom\u00e9stico, establecimiento de un fondo de garant\u00eda para los casos de\n    falta de pago de las pensiones alimenticias y compensatorias,\n    establecimiento de una pensi\u00f3n no contributiva para las mujeres\n    mayores de 60 a\u00f1os que no dispongan de rentas salariales\n    o patrimoniales propias, ayuda econ\u00f3mica de emergencia  a las mujeres\n    v\u00edctimas de malos tratos o, tambi\u00e9n, comprometer de una manera\n    efectiva a laInspecci\u00f3n de Trabajo en la vigilancia de contrataciones,\n    convenios y salarios a la mujer trabajadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero saludar esta iniciativa que considero muy oportuna, no s\u00f3lo\n    porque hoy sea la v\u00edspera, como ya se ha dicho, del d\u00eda internacional\n    de la mujer trabajadora, sino porque espero que la semana que viene,\n    cuando se concrete en una moci\u00f3n, ayude, con el apoyo de todos los\n    diputados y diputadas de esta C\u00e1mara, a avanzar de una forma efectiva\n    y real en el camino de la igualdad entre hombres y mujeres,\n    especialmente en lo que se refiere al empleo, al salario y a la\n    permanencia, como se ha dicho tambi\u00e9n, en ese empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, podr\u00edamos\n    hablar de condicionar cualquier ayuda p\u00fablica a las empresas al\n    cumplimiento efectivo de este principio de igualdad salarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos hablar de las dificultades que tienen las mujeres para\n    acceder a la titularidad de una explotaci\u00f3n agraria; podemos hablar\n    de que las pol\u00edticas de formaci\u00f3n ocupacional o de promoci\u00f3n del\n    autoempleo,  o la denominada econom\u00eda social no son suficientes, no\n    han absorbido en n\u00famero visible y de una manera real a las aspirantes\n    al primer empleo, o podemos hablar tambi\u00e9n de las reformas que son\n    necesarias para, por ejemplo, eliminar la discriminaci\u00f3n y la\n    contradicci\u00f3n que supone con la pol\u00edtica o, por lo menos, con las\n    declaraciones gubernamentales el que ser mujer siga suponiendo, sobre\n    todo cuando se est\u00e1 en edad f\u00e9rtil, un problema para poder acceder a\n    un puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos hablar de las dificultades que tienen las mujeres para\n    acceder a la titularidad de una explotaci\u00f3n agraria; podemos hablar\n    de que las pol\u00edticas de formaci\u00f3n ocupacional o de promoci\u00f3n del\n    autoempleo,  o la denominada econom\u00eda social no son suficientes, no\n    han absorbido en n\u00famero visible y de una manera real a las aspirantes\n    al primer empleo, o podemos hablar tambi\u00e9n de las reformas que son\n    necesarias para, por ejemplo, eliminar la discriminaci\u00f3n y la\n    contradicci\u00f3n que supone con la pol\u00edtica o, por lo menos, con las\n    declaraciones gubernamentales el que ser mujer siga suponiendo, sobre\n    todo cuando se est\u00e1 en edad f\u00e9rtil, un problema para poder acceder a\n    un puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "atenci\u00f3n": [31], "econom\u00eda": [30], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "social": [27, 28, 29]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ciertamente, se\u00f1or\u00edas, tal como ha manifestado la portavoz del grupo\n    interpelante, m\u00e1s de un 60 por ciento, es decir, la mayor\u00eda de las\n    personas que viven en nuestro pa\u00eds en situaci\u00f3n de pobreza extrema,\n    son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os, el n\u00famero de mujeres que est\u00e1n en\n    situaci\u00f3n de pobreza ha aumentado desproporcionadamente con respecto\n    al n\u00famero de hombres, y el riesgo de caer en una situaci\u00f3n de pobreza\n    es m\u00e1s alto tambi\u00e9n entre las mujeres que entre los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    pobreza afecta, pues, se\u00f1or\u00edas, de manera desigual a los hombres y a\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los factores causantes de esta creciente feminizaci\u00f3n de la\n    pobreza, yo quisiera destacar tambi\u00e9n el incremento cada vez mayor\n    del n\u00famero de mujeres cabeza de familia con personas a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    cada vez m\u00e1s las mujeres solas que tienen responsabilidad de mantener\n    a sus hijos e hijas y que para ello aceptan trabajos en unas\n    condiciones de explotaci\u00f3n, mal remuneradas  y con un trato claramente\n    indigno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, son cada vez m\u00e1s las mujeres cabeza de\n    familia que figuran entre las personas trabajadoras con salarios m\u00e1s\n    bajos y entre las personas paradas de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos\n    que ponga en marcha ya programas realmente eficaces para ayudar a las\n    mujeres que viven en situaci\u00f3n de pobreza y a las mujeres marginadas\n    en el empleo productivo y en la vida econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hasta no\n    hace mucho tiempo los hombres representaban el grueso de los flujos\n    migratorios en tanto que las mujeres supon\u00edan una inmigraci\u00f3n de\n    arrastre que acced\u00eda a nuestro pa\u00eds \u00fanicamente por reagrupaci\u00f3n\n    familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, el modelo est\u00e1 cambiando r\u00e1pidamente y en los\n    \u00faltimos a\u00f1os ha adquirido una gran importancia la llegada de mujeres\n    inmigrantes que acceden de forma individual y directa para integrarse\n    en nuestro mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Casi la mitad de la poblaci\u00f3n inmigrante\n    europea es de sexo femenino,  y en Espa\u00f1a, de acuerdo con las\n    estad\u00edsticas m\u00e1s recientes de las que hemos podido disponer, la\n    presencia de mujeres entre la poblaci\u00f3n inmigrante se sit\u00faa en un 45\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El elevado n\u00famero de mujeres inmigrantes solas, la\n    mayor\u00eda con cargas familiares no compartidas, que se enfrentan sin\n    duda a la doble discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de origen y por raz\u00f3n de\n    g\u00e9nero, hace asimismo imprescindible, se\u00f1or ministro, que desde el\n    Gobierno se deba prestar una atenci\u00f3n muy espec\u00edfica  a las mujeres\n    inmigrantes, al tratarse de un colectivo especialmente vulnerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Datos estad\u00edsticos que contemplan los salarios recibidos\n    por hombres y mujeres nos permiten afirmar sin lugar a dudas que las\n    mujeres, en su conjunto, reciben unas retribuciones inferiores a las\n    de los hombres en un porcentaje que puede estimarse aproximadamente\n    en un 30 por ciento de promedio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por discriminaci\u00f3n social quiero referirme a la situaci\u00f3n social que\n    viven muchas mujeres de inferioridad de condiciones en relaci\u00f3n con\n    los hombres, consecuencia de haber tenido en el transcurso de su vida\n    menos oportunidades de acceso, por ejemplo, a la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    situaci\u00f3n de discriminaci\u00f3n social que padecen muchas mujeres incide\n    claramente sobre el salario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, se\u00f1or ministro, la\n    discriminaci\u00f3n salarial que se materializa en puestos de trabajo\n    concretos no responde habitualmente al patr\u00f3n de una discriminaci\u00f3n\n    directa o abierta en la que, realizando id\u00e9ntico trabajo,\n    las mujeres pueden percibir un salario inferior, sino que casi\n    siempre corresponde a una situaci\u00f3n de discriminaci\u00f3n salarial\n    enmascarada bajo formas muy diversas y que debemos denunciar y tomar\n    medidas para evitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La m\u00e1s habitual, siempre de acuerdo con los\n    datos de que disponemos, es discriminar a las mujeres mediante la\n    ocupaci\u00f3n exclusiva o mayoritaria de mujeres en puestos de trabajo\n    que realmente tienen un valor inferior y por tanto son menos\n    remunerados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es demasiado habitual, se\u00f1or ministro,\n    discriminar a las mujeres mediante la utilizaci\u00f3n de criterios\n    subjetivos cuando el ascenso permite la discrecionalidad, ya sea\n    mediante la simple feminizaci\u00f3n del nombre del puesto de trabajo, ya\n    sea a trav\u00e9s de la clasificaci\u00f3n profesional, fijando salarios\n    inferiores a las categor\u00edas profesionales ocupadas mayoritariamente\n    por mujeres, ya sea a trav\u00e9s de complementos salariales que\n    benefician a los puestos de trabajo que habitualmente no ocupan las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal es el caso cuando se premian \u00fanicamente actitudes como\n    el esfuerzo f\u00edsico  o la nocturnidad, consustanciales con las\n    actividades que desempe\u00f1a el var\u00f3n, olvidando primar otro tipo de\n    cualidades como la paciencia, la destreza o la habilidad, propias de\n    actividades com\u00fanmente desempe\u00f1adas por mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, intervengo para fijar la posici\u00f3n de mi\n    grupo, el Grupo Parlamentario Socialista, en relaci\u00f3n a esta m\u00e1s que\n    oportuna interpelaci\u00f3n presentada por el Grupo Federal de Izquierda\n    Unida para que el Gobierno explique las actuaciones que ha venido\n    realizando durante estos \u00faltimos a\u00f1os y las que piensa realizar en el\n    futuro para acabar con la creciente feminizaci\u00f3n de la pobreza y dar\n    as\u00ed cumplimiento, como bien ha explicado la se\u00f1ora Castro, al acuerdo\n    adoptado por unanimidad de los 189 pa\u00edses que estuvieron presentes en\n    la IV Conferencia Mundial de Naciones Unidas sobre la Mujer y que\n    est\u00e1 recogido en el punto n\u00famero 26 de la llamada Declaraci\u00f3n de\n    Beijing, que re\u00fane las conclusiones de dicha conferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente, se\u00f1or\u00edas, tal como ha manifestado la portavoz del grupo\n    interpelante, m\u00e1s de un 60 por ciento, es decir, la mayor\u00eda de las\n    personas que viven en nuestro pa\u00eds en situaci\u00f3n de pobreza extrema,\n    son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os, el n\u00famero de mujeres que est\u00e1n en\n    situaci\u00f3n de pobreza ha aumentado desproporcionadamente con respecto\n    al n\u00famero de hombres, y el riesgo de caer en una situaci\u00f3n de pobreza\n    es m\u00e1s alto tambi\u00e9n entre las mujeres que entre los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    pobreza afecta, pues, se\u00f1or\u00edas, de manera desigual a los hombres y a\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, la creciente feminizaci\u00f3n de\n    la pobreza es en nuestro pa\u00eds, desgraciadamente, una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los factores causantes de esta creciente feminizaci\u00f3n de la\n    pobreza, yo quisiera destacar tambi\u00e9n el incremento cada vez mayor\n    del n\u00famero de mujeres cabeza de familia con personas a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos\n    que ponga en marcha ya programas realmente eficaces para ayudar a las\n    mujeres que viven en situaci\u00f3n de pobreza y a las mujeres marginadas\n    en el empleo productivo y en la vida econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el objetivo\n    de reducir en un 50 por ciento la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de pobreza\n    extrema para el a\u00f1o 2000, al que se comprometi\u00f3 el Gobierno espa\u00f1ol\n    en Beijing, no se ha cumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00edas, lo que m\u00e1s explica la feminizaci\u00f3n de la pobreza en\n    el contexto de un pa\u00eds desarrollado como el nuestro, con una econom\u00eda\n    de mercado, es la existencia de distintas pautas de empleo en funci\u00f3n\n    del g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la situaci\u00f3n real, se\u00f1or\n    ministro; situaci\u00f3n que, a nuestro entender, tiene su origen en dos\n    hechos claramente constatados: la discriminaci\u00f3n social y la\n    discriminaci\u00f3n salarial, aunque sea dif\u00edcil muchas veces trazar una\n    clara l\u00ednea divisoria entre ambas situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por discriminaci\u00f3n social quiero referirme a la situaci\u00f3n social que\n    viven muchas mujeres de inferioridad de condiciones en relaci\u00f3n con\n    los hombres, consecuencia de haber tenido en el transcurso de su vida\n    menos oportunidades de acceso, por ejemplo, a la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    situaci\u00f3n de discriminaci\u00f3n social que padecen muchas mujeres incide\n    claramente sobre el salario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00edas, lo que m\u00e1s explica la feminizaci\u00f3n de la pobreza en\n    el contexto de un pa\u00eds desarrollado como el nuestro, con una econom\u00eda\n    de mercado, es la existencia de distintas pautas de empleo en funci\u00f3n\n    del g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El elevado n\u00famero de mujeres inmigrantes solas, la\n    mayor\u00eda con cargas familiares no compartidas, que se enfrentan sin\n    duda a la doble discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de origen y por raz\u00f3n de\n    g\u00e9nero, hace asimismo imprescindible, se\u00f1or ministro, que desde el\n    Gobierno se deba prestar una atenci\u00f3n muy espec\u00edfica  a las mujeres\n    inmigrantes, al tratarse de un colectivo especialmente vulnerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2, 3], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La consecuci\u00f3n de la igualdad de trato entre hombres y\n    mujeres constituye un objetivo querido y buscado por la normativa\n    comunitaria, de tal manera que los Estados miembros son libres para\n    escoger los medios e instrumentos que consideren m\u00e1s adecuados a sus\n    diferentes ordenamientos jur\u00eddicos y situaciones sociales para\n    trasponer las directivas sobre igualdad, pero exigimos resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Estado, como Estado miembro debe ejercer una labor\n    de control sobre todo tipo de normativa interna, incluidos los\n    convenios colectivos, de manera que sea eliminado todo tipo de norma\n    o cl\u00e1usula contraria a las directivas, es decir, contraria a la\n    igualdad de trato entre hombres y mujeres en cuanto  a la retribuci\u00f3n\n    salarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La consecuci\u00f3n de la igualdad de trato entre hombres y\n    mujeres constituye un objetivo querido y buscado por la normativa\n    comunitaria, de tal manera que los Estados miembros son libres para\n    escoger los medios e instrumentos que consideren m\u00e1s adecuados a sus\n    diferentes ordenamientos jur\u00eddicos y situaciones sociales para\n    trasponer las directivas sobre igualdad, pero exigimos resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Estado, como Estado miembro debe ejercer una labor\n    de control sobre todo tipo de normativa interna, incluidos los\n    convenios colectivos, de manera que sea eliminado todo tipo de norma\n    o cl\u00e1usula contraria a las directivas, es decir, contraria a la\n    igualdad de trato entre hombres y mujeres en cuanto  a la retribuci\u00f3n\n    salarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [2], "igualdad": [3, 4], "mujeres": [0, 1], "atenci\u00f3n": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Antes de terminar, quisiera decir que, aun\n    en el hipot\u00e9tico supuesto de que se consiguiera eliminar totalmente\n    cualquier actuaci\u00f3n de discriminaci\u00f3n salarial de las mujeres por\n    parte de las empresas, las estad\u00edsticas globales continuar\u00edan dando\n    un porcentaje, aunque mucho menor, claro est\u00e1, de diferencias\n    salariales entre hombres y mujeres, y aqu\u00ed, se\u00f1or ministro, s\u00ed son\n    los poderes p\u00fablicos los que, en cumplimiento del art\u00edculo 9.2 de la\n    Constituci\u00f3n, deben promover las condiciones para que la igualdad sea\n    real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intentaremos hacer aportaciones para, si es el caso, mejorarla, y\n    confiamos que en las pr\u00f3ximas semanas salgan aprobadas de esta C\u00e1mara\n    una serie de medidas claramente eficaces para erradicar la\n    persistente y cada vez mayor carga de pobreza que recae sobre las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intentaremos hacer aportaciones para, si es el caso, mejorarla, y\n    confiamos que en las pr\u00f3ximas semanas salgan aprobadas de esta C\u00e1mara\n    una serie de medidas claramente eficaces para erradicar la\n    persistente y cada vez mayor carga de pobreza que recae sobre las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Antes de terminar, quisiera decir que, aun\n    en el hipot\u00e9tico supuesto de que se consiguiera eliminar totalmente\n    cualquier actuaci\u00f3n de discriminaci\u00f3n salarial de las mujeres por\n    parte de las empresas, las estad\u00edsticas globales continuar\u00edan dando\n    un porcentaje, aunque mucho menor, claro est\u00e1, de diferencias\n    salariales entre hombres y mujeres, y aqu\u00ed, se\u00f1or ministro, s\u00ed son\n    los poderes p\u00fablicos los que, en cumplimiento del art\u00edculo 9.2 de la\n    Constituci\u00f3n, deben promover las condiciones para que la igualdad sea\n    real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se llegar\u00e1 a una situaci\u00f3n de igualdad salarial total en\n    tanto sigamos viviendo en un contexto general de desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, se\u00f1ora Castro, nuestro grupo va\n    a estudiar con atenci\u00f3n la moci\u00f3n que sin duda presentar\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [29], "igualdad": [20, 21, 22, 23], "seguridad social": [30], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "social": [24, 25, 26, 27, 28]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ese trabajo, sin duda, es reflejo del compromiso\n    decidido del Gobierno con el principio de la igualdad de\n    oportunidades entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y me van a permitir que lo haga sin\n    ninguna autocomplacencia, pero la verdad es que si hoy hay algo claro\n    en este pa\u00eds, y demostrable adem\u00e1s, es que la sociedad espa\u00f1ola en su\n    conjunto (por lo tanto, hombres y mujeres) ha experimentado en estos\n    \u00faltimos a\u00f1os un crecimiento econ\u00f3mico importante, que se ha traducido\n    en la creaci\u00f3n de empleo y en la mejora de la calidad de vida para\n    los hombres y tambi\u00e9n para las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n puede discutir hoy que hay\n    1.300.000 mujeres m\u00e1s afiliadas a la Seguridad Social que en el a\u00f1o\n    1996, cuando el Partido Popular accedi\u00f3 al Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ese 1.300.000 mujeres van a tener unos derechos sociales\n    propios, no derivados, como tantas veces se ha indicado, que llevan\n    luego  a esas pensiones de viudedad que reconocemos que, en ocasiones,\n    son claramente bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos de los que han subido  a esta tribuna a interpelar\n    al Gobierno olvidan que han estado gobernando 14 a\u00f1os y que el\n    porcentaje de paro en el que nos han dejado a las mujeres era del 30\n    por ciento, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, el tercer plan de acci\u00f3n tiene un \u00e1rea para la inclusi\u00f3n\n    social de las mujeres menos favorecidas, pero est\u00e1n tambi\u00e9n los tres\n    planes de empleo, como un pilar fundamental para la aplicaci\u00f3n de la\n    igualdad de oportunidades, y otros planes que hacen referencia a las\n    mujeres v\u00edctimas de los malos tratos, pioneros en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha recordado que en el a\u00f1o\n    2000, por primera vez, la contrataci\u00f3n de las mujeres ha sido\n    superior a la de los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hay que reconocer tambi\u00e9n el\n    importante papel que van a jugar en la contrataci\u00f3n de las mujeres\n    las recientes medidas laborales aprobadas por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la\n    misma manera que las reformas de los a\u00f1os 1997  y 1998 ya supusieron\n    un beneficio importante para la contrataci\u00f3n de las mujeres -y aqu\u00ed\n    se ha dicho-, tambi\u00e9n lo van a suponer las medidas contempladas en\n    ese real decreto, porque es absolutamente cierto que el real decreto\n    establece un marco propicio para aumentar de una manera especial el\n    n\u00famero de contrataciones de\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esto no es injusto, esto es justo, porque es\n    fundamental incorporar a m\u00e1s mujeres al mercado laboral, porque somos\n    las m\u00e1s d\u00e9biles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, s\u00ed pedimos medidas espec\u00edficas para\n    incorporar a esas mujeres que tienen tantas dificultades encima,\n    entre ellas el hecho de la maternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso saludamos de manera\n    muy clara las medidas dedicadas a la contrataci\u00f3n de las mujeres que\n    han sido madres y han tenido que abandonar el mercado laboral o bien\n    tienen dificultades para reinsertarse por este hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naturalmente,\n    tambi\u00e9n tenemos que decir que esa reforma laboral no solamente va a\n    beneficiar a las mujeres, sino que va a servir para crear m\u00e1s y mejor\n    empleo; por tanto es eficaz, pero va a serlo todav\u00eda para las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, no quiero dejar de recordar aqu\u00ed que el Gobierno est\u00e1\n    haciendo un esfuerzo por incorporar a los beneficios que se derivan\n    del acceso a un puesto de trabajo a muchas mujeres cuyas\n    cualificaciones son insuficientes hoy d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas mujeres necesitan\n    medios especiales y acciones muy concretas para que puedan salvar las\n    dificultades que tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1n una serie de programas, como el\n    denominado Alba, dirigidos hacia estas mujeres, as\u00ed como los\n    programas concertados con las comunidades aut\u00f3nomas y con las\n    corporaciones locales, que son las que tienen competencia en los\n    asuntos sociales para incorporar a esas mujeres que tienen m\u00e1s\n    dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego creemos sinceramente que se est\u00e1 trabajando\n    en el buen camino para prevenir el desempleo y la exclusi\u00f3n social,\n    promoviendo la incorporaci\u00f3n de la mujer a la formaci\u00f3n profesional\n    e incorporando en general a las mujeres a las nuevas tecnolog\u00edas, ya\n    que son las que van a permitirle una mejor reinserci\u00f3n laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las familias, hay que reconocer el papel duro y dif\u00edcil\n    que juegan muchas mujeres en una situaci\u00f3n monoparental, entre ellas\n    las viudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, existe un compromiso del\n    Gobierno para el futuro en el marco de un pacto social que se est\u00e1\n    negociando y esperamos d\u00e9 perspectivas mucho mejores para esas\n    mujeres, ya que es justo y necesario que as\u00ed sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos tambi\u00e9n que\n    el Gobierno est\u00e1 siguiendo las directrices europeas a la hora de\n    elaborar ese plan para la inclusi\u00f3n social, que va a contemplar\n    medidas especiales para facilitar la inserci\u00f3n laboral de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese trabajo, sin duda, es reflejo del compromiso\n    decidido del Gobierno con el principio de la igualdad de\n    oportunidades entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es que, en los \u00faltimos\n    a\u00f1os, uno de los objetivos fundamentales, junto con la igualdad, ha\n    sido la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, el tercer plan de acci\u00f3n tiene un \u00e1rea para la inclusi\u00f3n\n    social de las mujeres menos favorecidas, pero est\u00e1n tambi\u00e9n los tres\n    planes de empleo, como un pilar fundamental para la aplicaci\u00f3n de la\n    igualdad de oportunidades, y otros planes que hacen referencia a las\n    mujeres v\u00edctimas de los malos tratos, pioneros en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino, se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, diciendo que son muchas las\n    medidas que desde el Gobierno se han programado y se han puesto en\n    marcha para conseguir la igualdad real, planes de acciones positivas\n    que ya hemos enumerado y pol\u00edticas transversales que son b\u00e1sicas y\n    fundamentales, empezando por la educaci\u00f3n en aplicaci\u00f3n de ese\n    principio de igualdad de oportunidades\n    que habla de una voluntad firme del Gobierno del Partido\n    Popular.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n puede discutir hoy que hay\n    1.300.000 mujeres m\u00e1s afiliadas a la Seguridad Social que en el a\u00f1o\n    1996, cuando el Partido Popular accedi\u00f3 al Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, el tercer plan de acci\u00f3n tiene un \u00e1rea para la inclusi\u00f3n\n    social de las mujeres menos favorecidas, pero est\u00e1n tambi\u00e9n los tres\n    planes de empleo, como un pilar fundamental para la aplicaci\u00f3n de la\n    igualdad de oportunidades, y otros planes que hacen referencia a las\n    mujeres v\u00edctimas de los malos tratos, pioneros en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego creemos sinceramente que se est\u00e1 trabajando\n    en el buen camino para prevenir el desempleo y la exclusi\u00f3n social,\n    promoviendo la incorporaci\u00f3n de la mujer a la formaci\u00f3n profesional\n    e incorporando en general a las mujeres a las nuevas tecnolog\u00edas, ya\n    que son las que van a permitirle una mejor reinserci\u00f3n laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, existe un compromiso del\n    Gobierno para el futuro en el marco de un pacto social que se est\u00e1\n    negociando y esperamos d\u00e9 perspectivas mucho mejores para esas\n    mujeres, ya que es justo y necesario que as\u00ed sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos tambi\u00e9n que\n    el Gobierno est\u00e1 siguiendo las directrices europeas a la hora de\n    elaborar ese plan para la inclusi\u00f3n social, que va a contemplar\n    medidas especiales para facilitar la inserci\u00f3n laboral de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naturalmente,\n    tambi\u00e9n tenemos que decir que esa reforma laboral no solamente va a\n    beneficiar a las mujeres, sino que va a servir para crear m\u00e1s y mejor\n    empleo; por tanto es eficaz, pero va a serlo todav\u00eda para las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n puede discutir hoy que hay\n    1.300.000 mujeres m\u00e1s afiliadas a la Seguridad Social que en el a\u00f1o\n    1996, cuando el Partido Popular accedi\u00f3 al Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3], "mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sepan, se\u00f1or\u00edas, que ese camino ha llevado a que muchas mujeres vivan\n    hoy un poco mejor que hace seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos seguros de que las\n    mujeres tambi\u00e9n lo valoran; lo valoraron desde luego muchas mujeres y\n    la sociedad en general cuando apost\u00f3 de nuevo por el Partido Popular\n    en las \u00faltimas elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les puedo decir que \u00e9se es claramente el\n    empe\u00f1o del Grupo Popular que apoya al Gobierno porque est\u00e1\n    convencidos con \u00e9l que es el mejor de los objetivos por el que los\n    pol\u00edticos podemos trabajar: la igualdad entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les puedo decir que \u00e9se es claramente el\n    empe\u00f1o del Grupo Popular que apoya al Gobierno porque est\u00e1\n    convencidos con \u00e9l que es el mejor de los objetivos por el que los\n    pol\u00edticos podemos trabajar: la igualdad entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La Administraci\u00f3n francesa est\u00e1 muy preocupada\n    y su ministro de Sanidad ha dicho textualmente: Ser\u00e1 un verdadero\n    milagro si Francia escapa de la enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, el ministro de Sanidad italiano\n    a\u00f1ad\u00eda: Si Europa no toma esa decisi\u00f3n la deberemos tomar nosotros y\n    cerraremos las fronteras como medida de precauci\u00f3n justa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Muchas gracias se\u00f1or ministro, muchas gracias se\u00f1ora presidenta, por\n    su atenci\u00f3n, muchas gracias se\u00f1oras  y se\u00f1ores diputados.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No entra\u00f1a ning\u00fan riesgo para la salud humana -hay que\n    decirlo con absoluta claridad- pero es una de las enfermedades m\u00e1s\n    contagiosas de la caba\u00f1a ganadera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta es una epizootia que tenemos que dimensionar porque si no\n    volvemos a crear otra alarma social innecesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, hay no solamente una parte\n    del producto interior bruto de la econom\u00eda espa\u00f1ola, sobre todo de la\n    ganadera, sino un patrimonio gen\u00e9tico, y me alegra haber o\u00eddo al\n    se\u00f1or ministro de Agricultura decir que estamos en alerta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay no solamente una parte\n    del producto interior bruto de la econom\u00eda espa\u00f1ola, sobre todo de la\n    ganadera, sino un patrimonio gen\u00e9tico, y me alegra haber o\u00eddo al\n    se\u00f1or ministro de Agricultura decir que estamos en alerta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estoy de acuerdo, se\u00f1or ministro, en\n    que no deber\u00edamos crear ninguna alarma social con este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00edamos\n    aprovechar para hablar del sector ganadero -antes he intentado hablar\n    un poco de ese tema- y de las carencias que tenemos en Espa\u00f1a en\n    sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se\u00f1or ministro, se resiste a hablar de sanidad animal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es bueno que s\u00f3lo hablemos de sanidad\n    animal cuando hay epidemias en el sector ganadero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de Sanidad\n    Animal es un incumplimiento manifiesto del Gobierno del Partido\n    Popular desde el a\u00f1o 1997. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es verdad que esa Ley de Sanidad Animal\n    tenga que tocar competencias auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hablado en Comisi\u00f3n y en Pleno, pero si lo que pretende el\n    programa Animo lo trasladamos al territorio espa\u00f1ol, yo creo que\n    estamos peor, porque nosotros tenemos todav\u00eda m\u00e1s incapacidad, no\n    tenemos los medios para saber c\u00f3mo circula el ganado en el territorio\n    espa\u00f1ol, dada la transferencia de competencias que hay en sanidad\n    animal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quisiera, asimismo, agradecer la\n    lecci\u00f3n magistral de profilaxis y sanidad veterinaria del se\u00f1or\n    Mardones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Companys, de sus palabras deducimos que en la moci\u00f3n\n    subsiguiente a la interpelaci\u00f3n propondr\u00e1 que el Ministerio remita a\n    las comunidades aut\u00f3nomas, puesto que la sanidad animal les est\u00e1\n    transferida en exclusiva, unas normas m\u00e1s estrictas y a\u00fan m\u00e1s\n    severas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos, se\u00f1or ministro, a colaborar desde el Congreso de los\n    Diputados a que el Ministerio salga reforzado en su postura en esta\n    lucha dif\u00edcil de la sanidad animal y a obtener, repito, una moci\u00f3n\n    consensuada, v\u00e1lida y positiva para la ganader\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 19, 21, 35, 36, 37, 40, 48, 49, 50, 58], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 15, 17, 18, 20, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 38, 39, 41, 44, 46, 51, 52, 55, 56, 59], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 42, 43, 45], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [13, 14, 16, 53, 54], "party": "CARLES CAMPUZANO  I CANAD\u00c9S", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [47], "party": "Carlos Ignacio Aymerich Cano", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [57], "party": "Luis Mardones Sevilla", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}]}