{"blocks": [{"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfpiensa el Gobierno que el traslado a\n    Madrid de los centros rectores de las\n    cajas de ahorro es la soluci\u00f3n a la situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica y a su\n    repercusi\u00f3n en el sector financiero? ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No estamos de acuerdo con el divorcio entre la econom\u00eda y la\n    pol\u00edtica. ...\""]}, {"words": {"agentes sociales": [0], "seguridad social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nuestra\n    propuesta, como no puede ser de otra manera, es para el consenso -lo he\n    dicho- en el Pacto de Toledo con los partidos y con los agentes sociales. ...\"", "\"... Hace una propuesta,\n    que incluye la prolongaci\u00f3n de la edad de jubilaci\u00f3n, sobre el futuro del\n    sistema de pensiones para tener un debate de pa\u00eds sereno, porque lo\n    podemos tener sereno, no tenemos urgencia en cuanto a la solvencia y la\n    solidez del sistema de Seguridad Social. ...\"", "\"... No decir a la ciudadan\u00eda que dentro de\n    veinticinco a\u00f1os podemos tener problemas en la Seguridad Social por el\n    proceso de envejecimiento de la poblaci\u00f3n y que queremos mantener buenas\n    pensiones, cada d\u00eda mejores pensiones para todos los que lleguen a la\n    edad de jubilaci\u00f3n ser\u00eda irresponsable. ...\"", "\"... Nosotros vamos a escuchar, y\n    como considero que el inter\u00e9s nacional y la Seguridad Social y el sistema\n    de pensiones est\u00e1n por encima de cualquier otra circunstancia, mi deseo y\n    mi compromiso fundamental es un gran acuerdo nacional sobre el futuro del\n    sistema de pensiones. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Yo le pregunto: \u00bfHa habido\n    alguna instrucci\u00f3n pol\u00edtica detr\u00e1s del chivatazo a ETA? ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Este Gobierno ha hecho\n    del Parlamento el centro del debate pol\u00edtico y las relaciones que tenemos\n    entre los dos poderes son unas relaciones que se gu\u00edan por tres\n    principios: independencia, colaboraci\u00f3n y control. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De estos 25.000 mil\n    millones, 2.229 se invertir\u00e1n con cargo a los Presupuestos Generales del\n    Estado de la siguiente forma, para que usted tome nota, se\u00f1or Mariscal:\n    574 millones en inversi\u00f3n directa -cap\u00edtulo 6-; 811 millones en\n    transferencia de capital a empresas y administraciones -cap\u00edtulo 7-; 752\n    millones en convenios y subvenciones -cap\u00edtulo 4- y 92 millones en\n    operaciones financieras -cap\u00edtulo 8-. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0], "actividad econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Evidentemente necesitamos una estrategia\n    concreta para Canarias por parte de la Administraci\u00f3n General del Estado\n    para reactivar la actividad econ\u00f3mica y frenar el elevado n\u00famero de\n    desempleados, pero el Plan Canarias no contempla ninguna novedad, no hay\n    nada nuevo, ninguna nueva medida, apenas 100 millones de euros m\u00e1s para\n    el a\u00f1o que viene. ...\"", "\"... Evidentemente necesitamos una estrategia\n    concreta para Canarias por parte de la Administraci\u00f3n General del Estado\n    para reactivar la actividad econ\u00f3mica y frenar el elevado n\u00famero de\n    desempleados, pero el Plan Canarias no contempla ninguna novedad, no hay\n    nada nuevo, ninguna nueva medida, apenas 100 millones de euros m\u00e1s para\n    el a\u00f1o que viene. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nosotros dijimos en su\n    momento: Esto debe ser una contingencia de la Seguridad Social para que\n    todo el mundo pueda recibir la financiaci\u00f3n que le corresponde. ...\""]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CONSIDERA USTED QUE SE EST\u00c1N CUMPLIENDO LAS PREVISIONES DE\n    DESPLIEGUE A LA PROTECCI\u00d3N DE LAS TROPAS EN ESCENARIOS DE GUERRA ...\""]}, {"words": {"tropas": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Defensa, \u00bfconsidera que se est\u00e1n cumpliendo las\n    previsiones de despliegue de la protecci\u00f3n de las tropas en escenarios de\n    guerra? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Defensa, \u00bfconsidera que se est\u00e1n cumpliendo las\n    previsiones de despliegue de la protecci\u00f3n de las tropas en escenarios de\n    guerra? ...\""]}, {"words": {"seguridad": [2, 3], "fuerzas": [7, 8], "fuerzas armadas espa\u00f1olas": [4], "espa\u00f1oles": [6], "fuerzas armadas": [0, 1], "militar": [5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le voy a decir un dato: 30 muertos en los a\u00f1os de\n    misiones internacionales de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas en BMR. ...\"", "\"... Esta es la petici\u00f3n:\n    ret\u00edrense los BMR de las misiones que est\u00e1n realizando y donde est\u00e1n\n    muriendo soldados espa\u00f1oles hasta que usted ponga los RG-31 a plena\n    disposici\u00f3n de las Fuerzas Armadas o mientras no se utilicen otros carros\n    de otros ej\u00e9rcitos como, por ejemplo, los Pira\u00f1a, que no hay intenci\u00f3n de\n    utilizarlos. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, hablando de protecci\u00f3n y hablando de seguridad le voy a\n    dar un dato que seguramente conoce y no hablando por boca de ning\u00fan\n    militar, porque no es mi obligaci\u00f3n ni mucho menos mi pretensi\u00f3n como\n    tampoco es la suya. ...\"", "\"... Hablando de seguridad y de protecci\u00f3n, se\u00f1ora\n    ministra, le hago una petici\u00f3n: que ni un soldado espa\u00f1ol m\u00e1s se vuelva a\n    subir a un BMR para realizar las misiones que hasta este momento los han\n    puesto en peligro e incluso han pagado con su vida. ...\"", "\"... Le voy a decir un dato: 30 muertos en los a\u00f1os de\n    misiones internacionales de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas en BMR. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, hablando de protecci\u00f3n y hablando de seguridad le voy a\n    dar un dato que seguramente conoce y no hablando por boca de ning\u00fan\n    militar, porque no es mi obligaci\u00f3n ni mucho menos mi pretensi\u00f3n como\n    tampoco es la suya. ...\"", "\"... Esta es la petici\u00f3n:\n    ret\u00edrense los BMR de las misiones que est\u00e1n realizando y donde est\u00e1n\n    muriendo soldados espa\u00f1oles hasta que usted ponga los RG-31 a plena\n    disposici\u00f3n de las Fuerzas Armadas o mientras no se utilicen otros carros\n    de otros ej\u00e9rcitos como, por ejemplo, los Pira\u00f1a, que no hay intenci\u00f3n de\n    utilizarlos. ...\"", "\"... Le voy a decir un dato: 30 muertos en los a\u00f1os de\n    misiones internacionales de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas en BMR. ...\"", "\"... Esta es la petici\u00f3n:\n    ret\u00edrense los BMR de las misiones que est\u00e1n realizando y donde est\u00e1n\n    muriendo soldados espa\u00f1oles hasta que usted ponga los RG-31 a plena\n    disposici\u00f3n de las Fuerzas Armadas o mientras no se utilicen otros carros\n    de otros ej\u00e9rcitos como, por ejemplo, los Pira\u00f1a, que no hay intenci\u00f3n de\n    utilizarlos. ...\""]}, {"words": {"tropas": [3], "seguridad": [1], "fuerzas": [4], "operaciones": [5], "misi\u00f3n": [2], "fuerzas armadas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Poner en marcha un plan de renovaci\u00f3n de veh\u00edculos, el m\u00e1s\n    ambicioso que jam\u00e1s hayan conocido nuestras Fuerzas Armadas, para tener\n    575 nuevos blindados m\u00e1s, con una inversi\u00f3n de 321 millones de euros y\n    entre tanto hemos modernizado los BMR para que puedan seguir siendo aptos\n    para la misi\u00f3n. ...\"", "\"... Por tanto, la prioridad del Gobierno de\n    Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, con hechos, es la seguridad de nuestras\n    tropas. ...\"", "\"... Poner en marcha un plan de renovaci\u00f3n de veh\u00edculos, el m\u00e1s\n    ambicioso que jam\u00e1s hayan conocido nuestras Fuerzas Armadas, para tener\n    575 nuevos blindados m\u00e1s, con una inversi\u00f3n de 321 millones de euros y\n    entre tanto hemos modernizado los BMR para que puedan seguir siendo aptos\n    para la misi\u00f3n. ...\"", "\"... Por tanto, la prioridad del Gobierno de\n    Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, con hechos, es la seguridad de nuestras\n    tropas. ...\"", "\"... Poner en marcha un plan de renovaci\u00f3n de veh\u00edculos, el m\u00e1s\n    ambicioso que jam\u00e1s hayan conocido nuestras Fuerzas Armadas, para tener\n    575 nuevos blindados m\u00e1s, con una inversi\u00f3n de 321 millones de euros y\n    entre tanto hemos modernizado los BMR para que puedan seguir siendo aptos\n    para la misi\u00f3n. ...\"", "\"... No solo\n    hemos mejorado los veh\u00edculos y hemos puesto en marcha un plan de\n    renovaci\u00f3n, es que ahora nuestros soldados acuden a la zona de\n    operaciones en aviones seguros. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    ES LA IMPLICACI\u00d3N DEL SECRETARIO DE ESTADO DE SEGURIDAD EN EL CASO DEL\n    CHIVATAZO A ETA ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [1], "eta": [0], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La primera\n    anomal\u00eda es que no es nada normal, no ha ocurrido nunca en ning\u00fan pa\u00eds\n    del mundo, que un director general de la Polic\u00eda sea imputado por un\n    delito de colaboraci\u00f3n con banda armada; y en segundo lugar tampoco es\n    normal, se\u00f1or ministro, que cuando un director general de la Polic\u00eda y un\n    secretario de Estado de Seguridad hablan lo hagan con el mismo tel\u00e9fono\n    que utilizaban los terroristas cuando hablaban con el Gobierno, en la\n    negociaci\u00f3n con ETA. ...\"", "\"... Con la misma\n    firmeza que le estamos apoyando en su pol\u00edtica antiterrorista, le\n    exigimos que asuma sus responsabilidades en este caso que jam\u00e1s debi\u00f3\n    ocurrir. ...\"", "\"... La primera\n    anomal\u00eda es que no es nada normal, no ha ocurrido nunca en ning\u00fan pa\u00eds\n    del mundo, que un director general de la Polic\u00eda sea imputado por un\n    delito de colaboraci\u00f3n con banda armada; y en segundo lugar tampoco es\n    normal, se\u00f1or ministro, que cuando un director general de la Polic\u00eda y un\n    secretario de Estado de Seguridad hablan lo hagan con el mismo tel\u00e9fono\n    que utilizaban los terroristas cuando hablaban con el Gobierno, en la\n    negociaci\u00f3n con ETA. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1], "party": "Francisco Xes\u00fas Jorquera Caselas", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 11], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 6, 8, 9, 10, 12, 13], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [7], "party": "Joseba Agirretxea Urresti", "name": "PNV"}]}