{"blocks": [{"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EFECTOS HA TENIDO EN LA SOCIEDAD ESPA\u00d1OLA LA DISMINUCI\u00d3N\n    SALARIAL PROPICIADA POR LA REFORMA LABORAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, \u00bfqu\u00e9 efectos ha tenido para la sociedad espa\u00f1ola la\n    disminuci\u00f3n salarial propiciada por su reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "trabajadores": [3], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La reforma laboral lo \u00fanico que\n    hizo fue introducir algunas modificaciones en las leyes, dando en algunos\n    casos prioridad a los convenios de empresa sobre los otros, pero en\n    cualquier caso siempre ser\u00edan los agentes sociales los que har\u00edan esa\n    negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, se\u00f1or Lara, no es el Gobierno\n    ni es una ley quien fija los salarios del sector privado, sino que son\n    los agentes sociales y los negociadores de convenios colectivos,\n    plenamente soberanos para acordar las retribuciones de los trabajadores,\n    y en este sentido le recuerdo que ya a principios del a\u00f1o 2012 los\n    agentes sociales alcanzaron unos acuerdos en los que se recomendaban unos\n    incrementos salariales moderados y acompasados a la situaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda para los a\u00f1os 2012, 2013 y 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ha sido\n    sensato, e insisto en que yo lo apoy\u00e9, pero no lo impuse, porque no es mi\n    competencia, y creo que ha sido \u00fatil para evitar que se perdieran muchos\n    puestos de trabajo en Espa\u00f1a, para conseguir que hoy se cree empleo y\n    para mejorar la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, se\u00f1or Lara, no es el Gobierno\n    ni es una ley quien fija los salarios del sector privado, sino que son\n    los agentes sociales y los negociadores de convenios colectivos,\n    plenamente soberanos para acordar las retribuciones de los trabajadores,\n    y en este sentido le recuerdo que ya a principios del a\u00f1o 2012 los\n    agentes sociales alcanzaron unos acuerdos en los que se recomendaban unos\n    incrementos salariales moderados y acompasados a la situaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda para los a\u00f1os 2012, 2013 y 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, la reforma laboral s\u00ed ha sido una ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "trabajadores": [3, 4], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, la reforma laboral s\u00ed ha sido una\n    competencia del Gobierno -le cost\u00f3 una huelga general-, y la reforma\n    laboral ha permitido que se hagan despidos baratos a trabajadores que\n    ten\u00edan salarios dignos, y que en muchos casos hayan sido sustituidos por\n    trabajadores con salarios y\n    con contratos basura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia OCDE, que un d\u00eda recomend\u00f3 tambi\u00e9n\n    bajarlos, ahora dice en su \u00faltimo informe que la bajada de salarios\n    aumenta la pobreza, que hay m\u00e1s desigualdad entre pobres y ricos -eso lo\n    decimos nosotros-, que no ha mejorado la competitividad y que no se\n    recupera la econom\u00eda real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La excusa de la exportaci\u00f3n, de bajar los\n    salarios para exportar m\u00e1s, ha sido una patra\u00f1a, y ah\u00ed est\u00e1n los\n    resultados, adem\u00e1s de su propia visita a Jap\u00f3n, adonde fue usted a vender\n    mano de obra barata de nuestro pa\u00eds, y no conocemos cu\u00e1les son los\n    resultados para los salarios, la econom\u00eda y el empleo espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, la reforma laboral s\u00ed ha sido una\n    competencia del Gobierno -le cost\u00f3 una huelga general-, y la reforma\n    laboral ha permitido que se hagan despidos baratos a trabajadores que\n    ten\u00edan salarios dignos, y que en muchos casos hayan sido sustituidos por\n    trabajadores con salarios y\n    con contratos basura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay familias que no\n    pueden pagar los libros en el inicio del curso escolar, y con su Gobierno\n    se ha creado en este pa\u00eds una nueva figura, la figura de trabajadores\n    pobres con contrato; eso ha sido con su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "paro": [2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La OCDE ha hablado de la reforma laboral y ha dicho lo siguiente: la\n    reforma ha contribuido a promover la contrataci\u00f3n, en particular la\n    contrataci\u00f3n indefinida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar otro dato de la reforma laboral: cuando se aprob\u00f3 la\n    reforma laboral en nuestro pa\u00eds el paro crec\u00eda un 12% anual; ahora,\n    cuando la reforma del mercado laboral ya ha entrado en funcionamiento, el\n    paro se est\u00e1 reduciendo en porcentajes del entorno del 6% anual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar otro dato de la reforma laboral: cuando se aprob\u00f3 la\n    reforma laboral en nuestro pa\u00eds el paro crec\u00eda un 12% anual; ahora,\n    cuando la reforma del mercado laboral ya ha entrado en funcionamiento, el\n    paro se est\u00e1 reduciendo en porcentajes del entorno del 6% anual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Lara, le insisto en que fueron los agentes sociales, es decir, las\n    organizaciones empresariales y sindicales, quienes firmaron el acuerdo de\n    moderaci\u00f3n salarial, e insisto en que, en mi opini\u00f3n, fue bueno para la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con una\n    tasa de paro en Espa\u00f1a del 24,5% crecer a ritmos\n    aceptables va a resultar muy dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfla econom\u00eda espa\u00f1ola va mejor hoy que hace\n    un a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, pero lo cierto es que la econom\u00eda real no va bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cuanto al\n    paro, que es el reto m\u00e1s importante que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola, en el\n    segundo trimestre de este a\u00f1o por primera vez en seis a\u00f1os ha habido\n    creaci\u00f3n de empleo neta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay casi 200.000 ocupados m\u00e1s que el a\u00f1o pasado,\n    hay 400.000 ocupados m\u00e1s en el segundo trimestre que en el primer\n    trimestre, y se ha reducido el paro en m\u00e1s de 300.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me pregunta usted -as\u00ed reza el texto de la pregunta- por la valoraci\u00f3n que\n    hacemos de la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al\n    paro, que es el reto m\u00e1s importante que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola, en el\n    segundo trimestre de este a\u00f1o por primera vez en seis a\u00f1os ha habido\n    creaci\u00f3n de empleo neta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO LA SITUACI\u00d3N SOCIAL Y POL\u00cdTICA ACTUAL DE LOS\n    ESPA\u00d1OLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Celebro que usted diga que va a defender los intereses generales, porque\n    yo ya llevo bastantes a\u00f1os haci\u00e9ndolo, en concreto desde que comenc\u00e9 mi\n    actividad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me pregunta c\u00f3mo veo la\n    situaci\u00f3n pol\u00edtica, econ\u00f3mica y social en Espa\u00f1a; la veo con\n    preocupaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n con esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n la veo con\n    esperanza, porque vista la situaci\u00f3n de la que hemos partido, visto c\u00f3mo\n    estamos hoy, y vistas las previsiones que tenemos de cara al futuro\n    podemos decir -como le he dicho a su colega el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre-\n    que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica est\u00e1 mejorando, que la situaci\u00f3n social\n    comienza a remontar, y que la situaci\u00f3n pol\u00edtica creo que la estamos\n    abordando con la sensatez, el sentido com\u00fan y la responsabilidad que\n    requieren algunos de los problemas pol\u00edticos importantes -a ellos se\n    refer\u00eda el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre- que tenemos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [2, 3], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Mire, si usted quiere crear trabajo lo que tiene que hacer es: uno,\n    derogar la reforma laboral; dos, subir el salario m\u00ednimo\n    interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tres a\u00f1os despu\u00e9s, desde que\n    usted es presidente del Gobierno, son ochocientos mil los empleos\n    destruidos, y hay seiscientas mil afiliaciones menos a la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted hace tres a\u00f1os, se\u00f1or Rajoy,\n    se hizo una fotograf\u00eda en la cola del paro, en el INEM, que por cierto le\n    animo a que visite para saber si esas personas defienden su gesti\u00f3n y\n    piensan que usted est\u00e1 haciendo una labor pol\u00edtica por el inter\u00e9s general\n    de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso usted en esa\n    entrevista dijo que iba a bajar el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "econom\u00eda": [3], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A finales del a\u00f1o 2011\n    llegamos al Gobierno despu\u00e9s de una legislatura en la cual se perdieron\n    3.400.000 puestos de trabajo en Espa\u00f1a; de una legislatura en la que se\n    perdieron 70.000 millones de euros de recaudaci\u00f3n; con una tasa de riesgo\n    de pobreza o de exclusi\u00f3n social, con unas cifras de desigualdad social y\n    con el indicador 80/20 de Eurostat que no hac\u00eda m\u00e1s que superar r\u00e9cords\n    negativos, y con unos desequilibrios econ\u00f3micos que nos imped\u00edan crecer y\n    crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hay m\u00e1s\n    ocupados y m\u00e1s afiliados a la Seguridad Social que hace un a\u00f1o, y hoy las\n    cifras de paro registradas son menores que cuando llegamos al Gobierno, y\n    adem\u00e1s las cifras de tasa de riesgo de pobreza o de exclusi\u00f3n social y el\n    indicador 80/20 est\u00e1n mejorando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hay m\u00e1s\n    ocupados y m\u00e1s afiliados a la Seguridad Social que hace un a\u00f1o, y hoy las\n    cifras de paro registradas son menores que cuando llegamos al Gobierno, y\n    adem\u00e1s las cifras de tasa de riesgo de pobreza o de exclusi\u00f3n social y el\n    indicador 80/20 est\u00e1n mejorando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien hoy queda much\u00edsimo por hacer, y por eso le he\n    dicho a usted que estoy preocupado con la situaci\u00f3n de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Hernando, en estos momentos en esta C\u00e1mara y en la sociedad hay un\n    debate abierto sobre medidas de regeneraci\u00f3n y de calidad democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Porque ya no paga impuestos, no tiene que\n    pagar impuestos a Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or Montoro, se\u00f1or\u00edas, \u00a1qu\u00e9\n    dos grandes herencias para este pa\u00eds: la del se\u00f1or Pujol y la del se\u00f1or\n    Montoro como ministro de Hacienda! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Empieza\n    una nueva etapa y le agradezco que haga todos estos juegos de\n    interpretaci\u00f3n, pero que cuando vamos a abordar un asunto tan importante\n    como es la reforma tributaria acabe usted con el alegato que ha hecho\n    comparando la actuaci\u00f3n del ministro de Hacienda y Administraciones\n    P\u00fablicas con la del se\u00f1or Pujol, de la que ya tuvimos ocasi\u00f3n de dar\n    cuenta en esta C\u00e1mara, resume todo el planteamiento de reforma tributaria\n    alternativa que tiene el Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CREE EL MINISTRO DE HACIENDA QUE BAJAR LAS RETENCIONES DE\n    AUT\u00d3NOMOS Y PROFESIONALES, QUE PREVIAMENTE AUMENT\u00d3 EL GOBIERNO, SUPONE\n    UNA BAJADA DE IMPUESTOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando usted lleg\u00f3 al Gobierno las retenciones que ten\u00edan los aut\u00f3nomos en\n    este pa\u00eds eran de un 15%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe verdad cree usted, se\u00f1or Montoro, que est\u00e1 usted bajando los\n    impuestos a los aut\u00f3nomos haciendo esta bajada de retenciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [6, 7, 8], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "trabajadores": [9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno est\u00e1 al lado de los aut\u00f3nomos, de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es esa la raz\u00f3n por la que aquellos trabajadores\n    aut\u00f3nomos que tengan ingresos menores de 15.000 euros, unas 325.000\n    personas, son los primeros que se est\u00e1n beneficiando de los\n    planteamientos de una reforma tributaria que a\u00fan est\u00e1 en tramitaci\u00f3n\n    parlamentaria, con una rebaja que ya hemos aplicado por decreto-ley en el\n    mes de julio de seis puntos en sus retenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se acuerdan de los aut\u00f3nomos ahora, cuando ven que les hemos\n    bajado las retenciones y cuando han visto que las organizaciones\n    empresariales de trabajadores aut\u00f3nomos han celebrado la reforma fiscal,\n    la apuesta por los nuevos impuestos que contiene respecto de su\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos trabajando con esas asociaciones para dar\n    cumplimiento a las demandas y en ese terreno establecer nuevos incentivos\n    para los emprendedores, como ya hicimos con una reducci\u00f3n en la Ley de\n    Emprendedores de un 20% de los rendimientos netos y una tarifa plana para\n    los nuevos aut\u00f3nomos, los nuevos emprendedores, tarifa plana que\n    introdujimos en esa Ley de Emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso celebro que el Grupo\n    Socialista se acuerde ahora de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Examinaremos\n    sus propuestas en relaci\u00f3n con la reforma tributaria porque estoy seguro\n    de que vamos a coincidir en estimular la actividad econ\u00f3mica de\n    aut\u00f3nomos, de peque\u00f1a y mediana empresa para consolidar la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos muy conscientes del papel fundamental que ejercen en la\n    actividad econ\u00f3mica y que est\u00e1n desarrollando ya en t\u00e9rminos de\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se acuerdan de los aut\u00f3nomos ahora, cuando ven que les hemos\n    bajado las retenciones y cuando han visto que las organizaciones\n    empresariales de trabajadores aut\u00f3nomos han celebrado la reforma fiscal,\n    la apuesta por los nuevos impuestos que contiene respecto de su\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Examinaremos\n    sus propuestas en relaci\u00f3n con la reforma tributaria porque estoy seguro\n    de que vamos a coincidir en estimular la actividad econ\u00f3mica de\n    aut\u00f3nomos, de peque\u00f1a y mediana empresa para consolidar la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es esa la raz\u00f3n por la que aquellos trabajadores\n    aut\u00f3nomos que tengan ingresos menores de 15.000 euros, unas 325.000\n    personas, son los primeros que se est\u00e1n beneficiando de los\n    planteamientos de una reforma tributaria que a\u00fan est\u00e1 en tramitaci\u00f3n\n    parlamentaria, con una rebaja que ya hemos aplicado por decreto-ley en el\n    mes de julio de seis puntos en sus retenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se acuerdan de los aut\u00f3nomos ahora, cuando ven que les hemos\n    bajado las retenciones y cuando han visto que las organizaciones\n    empresariales de trabajadores aut\u00f3nomos han celebrado la reforma fiscal,\n    la apuesta por los nuevos impuestos que contiene respecto de su\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [5], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Montoro, el otro d\u00eda estuve hablando con\n    una buena amiga emprendedora que tiene una asesor\u00eda fiscal y me dec\u00eda lo\n    dif\u00edcil que resulta ayudar a sus clientes teniendo en cuenta los vaivenes\n    legislativos de su ministerio y sus modificaciones continuas, que en la\n    mayor parte de los casos, se\u00f1or Montoro, no sirven para mejorar la\n    situaci\u00f3n de aut\u00f3nomos y aut\u00f3nomas en este pa\u00eds, y como muestra sirve un\n    bot\u00f3n, el IVA de caja, su medida estrella, con la que se han beneficiado\n    un 1% de los aut\u00f3nomos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que usted se comprometi\u00f3 a bajar la retenci\u00f3n a todos los\n    aut\u00f3nomos de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or Montoro, su\n    pol\u00edtica ha sido subir las retenciones a los aut\u00f3nomos, ya le digo que\n    cuando termine la legislatura habr\u00e1n subido cinco puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le aseguro que nadie est\u00e1 contento con su reforma fiscal ni con\n    su decretazo y much\u00edsimo menos los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los aut\u00f3nomos ver\u00e1n c\u00f3mo ustedes han vuelto\n    a enga\u00f1arles con su pol\u00edtica sistem\u00e1tica de hacer justo lo contrario de\n    lo que dicen que van a hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De nada sirve que usted\n    venda una bajada de impuestos porque saben muy bien que cuando llegue el\n    momento de pagar a Hacienda cada aut\u00f3nomo se dar\u00e1 cuenta de que\n    efectivamente no ha sido as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1, 2], "aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, estamos viviendo una nueva etapa donde tambi\u00e9n la recaudaci\u00f3n est\u00e1\n    viniendo de la peque\u00f1a y mediana empresa, de los aut\u00f3nomos en los\n    principales impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un 5,4% quiere decir que efectivamente hay m\u00e1s actividad, que viene m\u00e1s\n    recaudaci\u00f3n de la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que algo est\u00e1 cambiando en la\n    actividad econ\u00f3mica y el gran cambio, que no es solo cuantitativo, como\n    acabo de leer, son... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, la reforma fiscal genera m\u00e1s\n    desigualdad, abre aun m\u00e1s la brecha social, algo ya habitual y se\u00f1a de\n    identidad de las pol\u00edticas del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Impuesto\n    negativo sobre la renta significa que Hacienda le paga a esa familia con\n    tres hijos 1.200 euros al a\u00f1o, 100 euros al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [7], "fraude fiscal": [4, 5, 6], "hacienda": [8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo verdaderamente importante en la lucha contra el fraude fiscal es que\n    funcione, que tenga resultados para que, al final, todos los\n    contribuyentes paguen lo que les corresponde pagar, y eso est\u00e1\n    funcionando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La acci\u00f3n, la presi\u00f3n de la Agencia Tributaria hace que las\n    cifras procedentes de la recaudaci\u00f3n de la lucha contra el fraude fiscal\n    sean hist\u00f3ricas, pero tambi\u00e9n porque est\u00e1 aflorando mucha econom\u00eda\n    sumergida como consecuencia de esa acci\u00f3n de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el incremento de recaudaci\u00f3n, que antes he citado\n    en esta C\u00e1mara, no ser\u00eda posible si no se estuviera corrigiendo a buen\n    ritmo el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, si se\n    trata de que la opini\u00f3n p\u00fablica tenga un mejor conocimiento de las\n    consecuencias y de las sentencias judiciales que se derivan de ese fraude\n    fiscal, estaremos de acuerdo en darle la mayor difusi\u00f3n, promoviendo una\n    ejemplaridad en el pago de los impuestos a los que estamos sujetos todos\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo verdaderamente importante en la lucha contra el fraude fiscal es que\n    funcione, que tenga resultados para que, al final, todos los\n    contribuyentes paguen lo que les corresponde pagar, y eso est\u00e1\n    funcionando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La acci\u00f3n, la presi\u00f3n de la Agencia Tributaria hace que las\n    cifras procedentes de la recaudaci\u00f3n de la lucha contra el fraude fiscal\n    sean hist\u00f3ricas, pero tambi\u00e9n porque est\u00e1 aflorando mucha econom\u00eda\n    sumergida como consecuencia de esa acci\u00f3n de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el incremento de recaudaci\u00f3n, que antes he citado\n    en esta C\u00e1mara, no ser\u00eda posible si no se estuviera corrigiendo a buen\n    ritmo el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La acci\u00f3n, la presi\u00f3n de la Agencia Tributaria hace que las\n    cifras procedentes de la recaudaci\u00f3n de la lucha contra el fraude fiscal\n    sean hist\u00f3ricas, pero tambi\u00e9n porque est\u00e1 aflorando mucha econom\u00eda\n    sumergida como consecuencia de esa acci\u00f3n de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed,\n    el gran defraudador frente a la Hacienda P\u00fablica es cuando as\u00ed lo definen\n    los tribunales,\n    no lo califica ning\u00fan procedimiento administrativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1], "fraude fiscal": [2, 3], "social": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hacemos hincapi\u00e9 en que hay que\n    investigar el origen de los fondos porque as\u00ed no solo se ataca el c\u00e1ncer\n    social del fraude fiscal, sino tambi\u00e9n su met\u00e1stasis delictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para que\n    la conozcan, para que conozcan esa verdad, los socialistas vamos a ser\n    beligerantes, se lo anuncio de nuevo, caiga quien caiga, en todos los\n    casos, absolutamente en todos, pero especialmente en aquellos en los que\n    el fraude fiscal va unido a la corrupci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacemos hincapi\u00e9 en que hay que\n    investigar el origen de los fondos porque as\u00ed no solo se ataca el c\u00e1ncer\n    social del fraude fiscal, sino tambi\u00e9n su met\u00e1stasis delictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para que\n    la conozcan, para que conozcan esa verdad, los socialistas vamos a ser\n    beligerantes, se lo anuncio de nuevo, caiga quien caiga, en todos los\n    casos, absolutamente en todos, pero especialmente en aquellos en los que\n    el fraude fiscal va unido a la corrupci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacemos hincapi\u00e9 en que hay que\n    investigar el origen de los fondos porque as\u00ed no solo se ataca el c\u00e1ncer\n    social del fraude fiscal, sino tambi\u00e9n su met\u00e1stasis delictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "fraude fiscal": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero d\u00e9jeme que le haga una consideraci\u00f3n de fondo:\n    \u00bfno es cierto que no hemos vivido nunca una \u00e9poca de afloramiento de\n    casos de fraude fiscal tan numerosa y tan llamativa como la que estamos\n    viviendo en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero d\u00e9jeme que le haga una consideraci\u00f3n de fondo:\n    \u00bfno es cierto que no hemos vivido nunca una \u00e9poca de afloramiento de\n    casos de fraude fiscal tan numerosa y tan llamativa como la que estamos\n    viviendo en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dicho lo cual creo que lo que este Gobierno est\u00e1 haciendo\n    en pro de la mejora de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a s\u00ed redundar\u00e1 -aunque nunca,\n    como le digo, en cantidad suficiente- en beneficio de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [6, 7], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La vuelta al cole representa un\n    gasto excesivo para las familias, pr\u00e1cticamente imposible de asumir para\n    muchas de ellas, y con esta crisis y con tantas familias pas\u00e1ndolo mal el\n    Gobierno, su Gobierno, dificulta el acceso a la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, y\n    lo estamos demostrando desde la Junta de Andaluc\u00eda con una presidenta\n    como Susana D\u00edaz, que destina el 20% del presupuesto a educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    hay una comunidad que ha hecho un enorme esfuerzo en el tema de educaci\u00f3n\n    infantil, esa ha sido Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro secretario general le ha propuesto a\n    usted y a su Gobierno un pacto por la educaci\u00f3n para destinar el 7% del\n    producto interior bruto a educaci\u00f3n, porque -ent\u00e9rese, se\u00f1or ministro- la\n    educaci\u00f3n no es un privilegio, es un derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Invertir en educaci\u00f3n es\n    invertir en futuro; un futuro que, tengo que decirle, con ustedes es cada\n    d\u00eda m\u00e1s negro para las familias y para los alumnos y alumnas de este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, desde que Rajoy lleg\u00f3 al Gobierno hay m\u00e1s paro, menos\n    cobertura por desempleo, sueldos m\u00e1s bajos y menos protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, desde que Rajoy lleg\u00f3 al Gobierno hay m\u00e1s paro, menos\n    cobertura por desempleo, sueldos m\u00e1s bajos y menos protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Espa\u00f1a hay casi 2 millones de familias con todos sus miembros en paro y\n    740.000 sin ning\u00fan tipo de ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Heredia, coincido con su se\u00f1or\u00eda en que todos los esfuerzos de\n    inversi\u00f3n y de cosas que no son inversi\u00f3n para mejorar la educaci\u00f3n de\n    los espa\u00f1oles son una prioridad absoluta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas aquellas cuestiones que redondean el servicio de la\n    educaci\u00f3n, algunas que ha mencionado su se\u00f1or\u00eda y muchas otras a las que\n    nos podr\u00edamos referir, tienen que ser el objeto de una pol\u00edtica de\n    cooperaci\u00f3n entre el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas para la que aqu\u00ed,\n    en la conferencia sectorial y en todos los \u00e1mbitos he manifestado siempre\n    mi disponibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    nueva ley que ha entrado en vigor parcialmente en este curso se intenta\n    que en aquello que depende de la Administraci\u00f3n General del Estado, que\n    es lo que tiene que ver b\u00e1sicamente con la normativa, exista una mejor\n    detecci\u00f3n precoz de las dificultades de aprendizaje, que exista una mejor\n    atenci\u00f3n a la diversidad, que exista una mayor atenci\u00f3n a la\n    accesibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Veo que usted ha tenido unas\n    largas vacaciones este verano porque ning\u00fan d\u00eda le hemos escuchado hacer\n    alguna declaraci\u00f3n sobre educaci\u00f3n; vamos a ver si hoy lo conseguimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha recortado ayudas en la educaci\u00f3n de cero a tres a\u00f1os,\n    en los libros de texto, en transporte escolar, en comedores escolares, en\n    becas Erasmus, en becas S\u00e9neca, en todo lo que usted ha podido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos de\n    esos j\u00f3venes, y sobre todo sus familias, est\u00e1n viviendo con verdadera\n    angustia estos d\u00edas, porque est\u00e1n sufriendo en sus bolsillos los recortes\n    que usted est\u00e1 haciendo por tierra, mar y aire a la igualdad de\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA\n    EL MINISTRO QUE LA DISMINUCI\u00d3N DEL PERSONAL DOCENTE EN ESPA\u00d1A FAVORECE LA\n    CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La\n    pregunta es: \u00bfCree que esta disminuci\u00f3n favorece la calidad de la\n    educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    pregunta es: \u00bfCree que esta disminuci\u00f3n favorece la calidad de la\n    educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero le voy a\n    decir otra cosa adem\u00e1s: El n\u00famero de profesores en la educaci\u00f3n no\n    universitaria en Espa\u00f1a en el \u00faltimo curso ha aumentado, no ha\n    disminuido; ha aumentado en 5.444 efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, a todos nos gusta que la\n    inversi\u00f3n en educaci\u00f3n, y particularmente la inversi\u00f3n en profesores,\n    est\u00e9 orientada a conseguir los mejores resultados educativos; y esa es la\n    pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [3], "educaci\u00f3n": [1, 2], "calidad": [4], "mujeres": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a tenemos en alta consideraci\u00f3n a los maestros, en muy alta\n    consideraci\u00f3n, tanto que les entregamos lo mejor que tenemos, que son\n    nuestros hijos, para -como se dec\u00eda antes- hacer de ellos\n    personas, hombres y mujeres de provecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde entonces, ustedes han hecho un asalto a la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica y la cruda realidad es que tenemos menos profesores, y\n    eso significa que van a faltar apoyos, refuerzos y tutor\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se comporta como un\n    tecn\u00f3crata que se rige por las reglas de la oferta y la demanda, y muchos\n    pensamos que la educaci\u00f3n no es un zoco donde todo se compra y se vende. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos muchos los que pensamos que recortar profesores\n    es recortar calidad; que eliminar la formaci\u00f3n del profesorado es\n    recortar calidad; que suprimir los programas de innovaci\u00f3n docente es\n    recortar calidad; que subir la ratio es recortar calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos muchos los que pensamos que recortar profesores\n    es recortar calidad; que eliminar la formaci\u00f3n del profesorado es\n    recortar calidad; que suprimir los programas de innovaci\u00f3n docente es\n    recortar calidad; que subir la ratio es recortar calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estamos en la educaci\u00f3n universitaria al nivel que\n    est\u00e1bamos en 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "formaci\u00f3n profesional": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En mi\n    provincia, de los 46 institutos que antes impart\u00edan la formaci\u00f3n\n    profesional, la FPI, que ahora sustituye la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica,\n    solo 34 pueden impartir esa educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos ni\u00f1os, muchos j\u00f3venes se\n    est\u00e1n viendo privados de esa educaci\u00f3n que antes pod\u00edan recibir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi\n    provincia, de los 46 institutos que antes impart\u00edan la formaci\u00f3n\n    profesional, la FPI, que ahora sustituye la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica,\n    solo 34 pueden impartir esa educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi\n    provincia, de los 46 institutos que antes impart\u00edan la formaci\u00f3n\n    profesional, la FPI, que ahora sustituye la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica,\n    solo 34 pueden impartir esa educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0], "formaci\u00f3n profesional": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En general, en\n    aquellas comunidades -entre otras, aquella por la que ha sido elegida su\n    se\u00f1or\u00eda- que s\u00ed han comenzado el curso lo que las administraciones\n    educativas me est\u00e1n trasladando es que, gracias a su colaboraci\u00f3n, se\n    est\u00e1 produciendo efectivamente una implantaci\u00f3n adecuada de ese primer\n    curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En general, en\n    aquellas comunidades -entre otras, aquella por la que ha sido elegida su\n    se\u00f1or\u00eda- que s\u00ed han comenzado el curso lo que las administraciones\n    educativas me est\u00e1n trasladando es que, gracias a su colaboraci\u00f3n, se\n    est\u00e1 produciendo efectivamente una implantaci\u00f3n adecuada de ese primer\n    curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "formaci\u00f3n profesional": [4], "calidad": [5], "igualdad": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que hay\n    detr\u00e1s de esta reforma es un esp\u00edritu clasista, segregador y generador de\n    desigualdad en la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, gracias a un sistema igualador y a una educaci\u00f3n\n    p\u00fablica y de calidad y que ahora est\u00e9 aqu\u00ed ante el ministro de Educaci\u00f3n\n    tratando de interpelarle desde el Grupo Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se han propuesto traer de nuevo el\n    descr\u00e9dito a la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes lo que\n    nunca han soportado ha sido la igualdad, lo que nunca les gust\u00f3 es que la\n    hija de una familia trabajadora, como es mi caso, pudiera acceder a la\n    universidad, gracias a un sistema de becas... (Rumores.-Una se\u00f1ora\n    diputada: \u00a1Hala!). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se han propuesto traer de nuevo el\n    descr\u00e9dito a la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, gracias a un sistema igualador y a una educaci\u00f3n\n    p\u00fablica y de calidad y que ahora est\u00e9 aqu\u00ed ante el ministro de Educaci\u00f3n\n    tratando de interpelarle desde el Grupo Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5], "educaci\u00f3n": [0, 1], "formaci\u00f3n profesional": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se dirige a\n    dar una v\u00eda de empleabilidad a aquellos estudiantes que no presentan, a\n    juicio del centro educativo y de acuerdo con sus familias, perspectivas\n    de poder titular en condiciones normales en la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A diferencia de lo que vienen a sustituir, de los programas\n    de cualificaci\u00f3n profesional inicial, no son una v\u00eda muerta sino que son\n    una v\u00eda que puede permitir la recuperaci\u00f3n del estudiante, su\n    incorporaci\u00f3n a la formaci\u00f3n profesional de grado medio y, a partir de\n    ah\u00ed, el seguimiento de su educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, ha dicho muchas cosas pero tienen muy poco que ver con\n    la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica\n    precisamente se dirige a lo contrario de lo que usted achaca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A diferencia de lo que vienen a sustituir, de los programas\n    de cualificaci\u00f3n profesional inicial, no son una v\u00eda muerta sino que son\n    una v\u00eda que puede permitir la recuperaci\u00f3n del estudiante, su\n    incorporaci\u00f3n a la formaci\u00f3n profesional de grado medio y, a partir de\n    ah\u00ed, el seguimiento de su educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica es\n    un mecanismo para reducir el abandono escolar temprano y para dar una\n    salida de empleabilidad a aquellos j\u00f3venes a los que hasta ahora el\n    sistema expulsaba sin remedio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, ha dicho muchas cosas pero tienen muy poco que ver con\n    la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica\n    precisamente se dirige a lo contrario de lo que usted achaca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A diferencia de lo que vienen a sustituir, de los programas\n    de cualificaci\u00f3n profesional inicial, no son una v\u00eda muerta sino que son\n    una v\u00eda que puede permitir la recuperaci\u00f3n del estudiante, su\n    incorporaci\u00f3n a la formaci\u00f3n profesional de grado medio y, a partir de\n    ah\u00ed, el seguimiento de su educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica es\n    un mecanismo para reducir el abandono escolar temprano y para dar una\n    salida de empleabilidad a aquellos j\u00f3venes a los que hasta ahora el\n    sistema expulsaba sin remedio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tras la aprobaci\u00f3n por la Uni\u00f3n\n    Europea en 2007 de la estrategia de internacionalizaci\u00f3n del Espacio\n    Europeo de Educaci\u00f3n Superior, en 2012\n    se aprob\u00f3 la estrategia de movilidad 2020, que establece que se deber\u00e1n\n    desarrollar estrategias nacionales e institucionales de\n    internacionalizaci\u00f3n y movilidad de la educaci\u00f3n superior con indicadores\n    verificables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, el Consejo de la Uni\u00f3n Europea de diciembre de\n    2013, en sus conclusiones sobre la dimensi\u00f3n global de Educaci\u00f3n Superior\n    Europea invita a los Estados miembros a perseguir enfoques estrat\u00e9gicos\n    exclusivos hacia la internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del mismo modo, sucesivos informes internos detectan un trabajo realizado\n    en distintos momentos en nuestro pa\u00eds, pero tambi\u00e9n que no es un objetivo\n    concluido sino que precisa de nuevos programas y estrategias para avanzar\n    en un mayor grado de internacionalizaci\u00f3n de los servicios universitarios\n    que se derivan del desempe\u00f1o de las tres funciones b\u00e1sicas de la\n    universidad: la formaci\u00f3n, la investigaci\u00f3n y la transferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, existe una importante\n    coincidencia en que ha de incrementarse hasta 2020 la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestro sistema, tarea en la que los actores se\n    sienten comprometidos y en la que se empe\u00f1an las universidades de los\n    distintos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea como factor de calidad, pero en la\n    que ya no cabe el voluntarismo sino la delimitaci\u00f3n de objetivos, la\n    planificaci\u00f3n de acciones, la colaboraci\u00f3n y el impulso institucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La internacionalizaci\u00f3n requiere una actividad de\n    promoci\u00f3n y el desarrollo de acciones estrat\u00e9gicas, que es justamente\n    aquello a lo que se dirige esta estrategia a la que me estoy refiriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No se respeta el periodo de la pesquer\u00eda\n    acordado para esta especie, teniendo en cuenta que se trata de un\n    producto de primavera, de mayo a junio, motivo por el que la flota vasca\n    dise\u00f1a, por ejemplo, su actividad en funci\u00f3n de los criterios\n    anteriormente acordados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "actividad": [2], "trabajadores": [9, 10], "paro": [7, 8], "fraude": [0], "social": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como siempre\n    hemos dicho, la corrupci\u00f3n tiene dos lados, el del corrupto y el del\n    corruptor; eso solo ha sido posible porque hay instituciones pol\u00edticas y\n    p\u00fablicas que lo han permitido, de la misma forma que se permite el fraude\n    fiscal, la elusi\u00f3n fiscal o el uso de los para\u00edsos fiscales o incluso\n    mecanismos m\u00e1s modernos, obra de su Gobierno, como la amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La rep\u00fablica es esa m\u00e1xima de Robespierre\n    que dice: Libertad, igualdad y fraternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    hablamos de participaci\u00f3n; decimos que rep\u00fablica es m\u00e1s democracia, que\n    vivimos en una democracia limitada, que no tiene instrumentos para\n    fiscalizar la actividad de los representantes p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, tenemos algo muy llamativo: el Gobierno en su forma de\n    ejecutar las pol\u00edticas y tambi\u00e9n esta Constituci\u00f3n vaciada de esas\n    garant\u00edas positivas no est\u00e1n defendiendo a la mayor\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, este Gobierno, a nuestro\n    juicio, no solo est\u00e1 negando la participaci\u00f3n pol\u00edtica, que es algo muy\n    grave si tenemos principios democr\u00e1ticos -negar que se consulte al pueblo\n    es negar la participaci\u00f3n pol\u00edtica sobre algo tan trascendente como la\n    jefatura del Estado y el tipo de instituciones p\u00fablicas de las que nos\n    vamos a dotar-, sino que tambi\u00e9n est\u00e1 dise\u00f1ando un escenario de\n    injusticia social en un momento de emergencia social, de hambre, de paro,\n    de miseria, de desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas de este Gobierno, igual que las\n    del anterior, est\u00e1n ahondando ese momento de emergencia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, cuando yo ven\u00eda esta ma\u00f1ana andando al Congreso y\n    ve\u00eda un comedor social donde hab\u00eda m\u00e1s de 200 personas pidiendo un\n    bocadillo, pensaba que la libertad tiene diferentes caras e\n    interpretaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, este Gobierno, a nuestro\n    juicio, no solo est\u00e1 negando la participaci\u00f3n pol\u00edtica, que es algo muy\n    grave si tenemos principios democr\u00e1ticos -negar que se consulte al pueblo\n    es negar la participaci\u00f3n pol\u00edtica sobre algo tan trascendente como la\n    jefatura del Estado y el tipo de instituciones p\u00fablicas de las que nos\n    vamos a dotar-, sino que tambi\u00e9n est\u00e1 dise\u00f1ando un escenario de\n    injusticia social en un momento de emergencia social, de hambre, de paro,\n    de miseria, de desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No habr\u00e1 libertad mientras haya paro, no habr\u00e1 libertad\n    mientras haya falta de vivienda o falta de alimentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos una rep\u00fablica para un nuevo pa\u00eds, para un\n    nuevo pa\u00eds de trabajadores; naturalmente ser\u00eda un proceso constituyente,\n    pero no entendido simplemente como un nuevo marco legal, como una nueva\n    Constituci\u00f3n, sino como una transformaci\u00f3n socioecon\u00f3mica que deje atr\u00e1s\n    este sistema pol\u00edtico de corrupci\u00f3n, pero tambi\u00e9n de desmantelamiento de\n    las garant\u00edas positivas recogidas en nuestra Constituci\u00f3n actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La rep\u00fablica es la\n    respuesta de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para evitar que la norma fundamental\n    quedase expuesta a las circunstancias de un momento determinado, o a la\n    interpretaci\u00f3n que haga de ellas un partido concreto o, lo que es peor,\n    lo que le pide usted al Gobierno, a la interpretaci\u00f3n que el Gobierno\n    considere que es esa mayor\u00eda social que usted invoca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque la mayor\u00eda\n    social que hoy usted invoca aqu\u00ed desde luego no les ha acompa\u00f1ado a\n    ustedes con una mayor\u00eda parlamentaria en esta C\u00e1mara, ni tampoco en las\n    elecciones europeas que usted invoca, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  LA\n    NECESIDAD DE ADOPTAR POL\u00cdTICAS AMBICIOSAS DE APOYO A LA ACTIVIDAD DEL\n    SECTOR CINEMATOGR\u00c1FICO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [16], "cine": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "cultura": [18, 19, 20, 21], "calidad": [17], "econom\u00eda": [22]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, hablemos ahora del cine, de nuestro cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    lo hace a menudo y le seguimos atentamente, lo mismo que hace el sector y\n    lo mismo que tendr\u00eda que suceder hoy en esta C\u00e1mara porque, como bien\n    sabe, nuestro cine es un sector importante tanto para nuestra cultura,\n    para nuestras culturas en plural, como tambi\u00e9n para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel momento ya pusimos\n    \u00e9nfasis en los preocupantes datos que revelaba el sector del cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, sabe que la industria del cine est\u00e1 en una situaci\u00f3n\n    cr\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han sido sensibles a sus necesidades\n    porque, en lugar de impulsar pol\u00edticas de apoyo al sector, se ha\n    abandonado al cine a su suerte y, lo que es peor, se han creado incluso\n    mayores dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ca\u00edda de ingresos de la taquilla del cine en\n    Espa\u00f1a en 2013 no se corresponde con la de pa\u00edses europeos de nuestro\n    entorno, que bajaron un poco o bien se han mantenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cambio,\n    en pa\u00edses de nuestro entorno con unos tipos impositivos de IVA en el cine\n    inferiores no ha habido ese descenso o bien no ha sido tan acusado, como,\n    por ejemplo, ha sucedido en Alemania, cuyo taquillaje ha disminuido en un\n    5%, o en Italia que ha tenido unos datos positivos del 3%, o en Francia\n    -f\u00edjese- que han sido de un 17%, muy lejos de las cifras de nuestro cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El descenso del n\u00famero de espectadores en las salas de cine afecta a toda\n    la industria cinematogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte,\n    si nos fijamos en las salas de cine, el sector ha vivido el cierre de m\u00e1s\n    de 400 salas, lo que supone un 36% menos de las existentes en 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien sabe usted, la industria del cine es indudablemente cultura; es\n    una parte importante de nuestra cultura, de nuestras culturas, se\u00f1or\n    ministro, pero a la vez es un sector que genera riqueza y empleo, que\n    tiene un significante potencial al cual debemos acompa\u00f1ar mediante\n    pol\u00edticas que contribuyan a su desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector audiovisual, y el cine en particular, es una fuente econ\u00f3mica\n    importante para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no vale, se\u00f1or ministro, es prometer que a\n    corto o a medio plazo llegar\u00e1n novedades potentes que modificar\u00e1n de\n    forma sustancial el sistema de ayudas al cine sin que realmente lleguen\n    esos cambios y al mismo tiempo incumplir el r\u00e9gimen vigente, como est\u00e1\n    sucediendo en estos momentos situando as\u00ed al sector en una situaci\u00f3n\n    realmente cr\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace a\u00f1os que hablamos de un nuevo modelo para la financiaci\u00f3n del cine;\n    de hecho -como dec\u00edamos- el sector lo avala y -como tambi\u00e9n dec\u00edamos- se\n    ha implicado en ello activamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted mismo a\n    principios de esta legislatura, en octubre de 2012, dec\u00eda en el Pleno del\n    Senado -as\u00ed consta en el \"Diario de Sesiones\" y seguro que lo recordar\u00e1\n    porque sabemos que tiene buena memoria, se\u00f1or ministro- en relaci\u00f3n con\n    un posible nuevo modelo de financiaci\u00f3n de cine -cito textualmente-: Hay\n    que reformarlo para dar certeza -aqu\u00ed s\u00ed, yo misma lo subrayo, se\u00f1or\n    ministro-, para conseguir que la industria espa\u00f1ola de la cinematograf\u00eda\n    se fortalezca, adquiera un contenido industrial m\u00e1s robusto y solvente, y\n    para eso hemos constituido un grupo de trabajo en el que van a estar\n    todas las partes, los productores, exhibidores, distribuidores,\n    televisiones, el ministerio, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sigo,\n    literalmente: Nuestro objetivo es que antes de 2013 tengamos dise\u00f1ado un\n    nuevo sistema de ayudas a la cinematograf\u00eda que cuente con el consenso\n    del sector, que facilite el fortalecimiento industrial de nuestro cine y,\n    mientras tanto, como es natural, no podemos hacer otra cosa que cumplir\n    la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cine ha tocado fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos trabajar -dec\u00eda tambi\u00e9n-\n    con todos los ministerios implicados en las ayudas a la cinematograf\u00eda,\n    ya que no solo existe el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El audiovisual, y tambi\u00e9n el\n    cinematogr\u00e1fico, es uno de los sectores que puede tener m\u00e1s fuerza\n    exportadora y tambi\u00e9n tiene una especial relevancia la capacidad de\n    atracci\u00f3n de rodajes extranjeros, cosa que podemos relacionar con la\n    captaci\u00f3n de turismo, as\u00ed como con la captaci\u00f3n de inversiones de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    lo hace a menudo y le seguimos atentamente, lo mismo que hace el sector y\n    lo mismo que tendr\u00eda que suceder hoy en esta C\u00e1mara porque, como bien\n    sabe, nuestro cine es un sector importante tanto para nuestra cultura,\n    para nuestras culturas en plural, como tambi\u00e9n para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00edrvanos como ejemplo la subida absolutamente\n    desproporcionada del IVA en la cultura, cuyos efectos en el sector han\n    sido especialmente duros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien sabe usted, la industria del cine es indudablemente cultura; es\n    una parte importante de nuestra cultura, de nuestras culturas, se\u00f1or\n    ministro, pero a la vez es un sector que genera riqueza y empleo, que\n    tiene un significante potencial al cual debemos acompa\u00f1ar mediante\n    pol\u00edticas que contribuyan a su desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos trabajar -dec\u00eda tambi\u00e9n-\n    con todos los ministerios implicados en las ayudas a la cinematograf\u00eda,\n    ya que no solo existe el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    lo hace a menudo y le seguimos atentamente, lo mismo que hace el sector y\n    lo mismo que tendr\u00eda que suceder hoy en esta C\u00e1mara porque, como bien\n    sabe, nuestro cine es un sector importante tanto para nuestra cultura,\n    para nuestras culturas en plural, como tambi\u00e9n para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [7], "cine": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "calidad": [8]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Ha tenido su se\u00f1or\u00eda la gentileza de citar algunas declaraciones m\u00edas,\n    tanto en sede parlamentaria como fuera de ella, en las que sin duda me\n    reitero, a pesar de que algunas de las fechas que en ellas se se\u00f1alaban\n    no hayan podido cumplirse, pero repito, en este momento y ante la\n    interpelaci\u00f3n de su se\u00f1or\u00eda, que lo que a nuestro juicio, desde el\n    Gobierno, es preciso hacer en beneficio de la cinematograf\u00eda espa\u00f1ola es,\n    en primer lugar, proporcionarle un marco normativo que estimule un\n    desarrollo sostenible de la misma, y hago \u00e9nfasis en esa condici\u00f3n de\n    sostenibilidad; en segundo lugar, y muy relacionado con lo anterior, que\n    esa pol\u00edtica se inscriba en un contexto m\u00e1s amplio, el contexto del\n    audiovisual, a partir del cual no solo el cine tal como hoy lo conocemos\n    -el cine en sala y en otras ventanas de explotaci\u00f3n que tiene la\n    cinematograf\u00eda-, sino todo lo que es ficci\u00f3n y no ficci\u00f3n audiovisual,\n    tenga un marco conjunto de referencia que permita lo que ser\u00eda el tercer\n    elemento de objetivos de esa pol\u00edtica, que es la facilitaci\u00f3n de la\n    transici\u00f3n audiodigital del audiovisual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todos, se\u00f1ora Surroca, nos gustar\u00eda ver que el cine espa\u00f1ol tiene en\n    todas las dimensiones a las que se ha referido su se\u00f1or\u00eda mejores cifras,\n    pero tambi\u00e9n es preciso atender a circunstancias o a evoluciones que se\n    est\u00e1n produciendo en otros pa\u00edses y a que la evoluci\u00f3n del sector en\n    Espa\u00f1a -suele suceder con casi todo- tiene luces y tiene sombras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si analizamos los datos de taquilla, las cuotas de mercado,\n    ah\u00ed nos encontramos con la siguiente situaci\u00f3n: en el a\u00f1o 2012 la cuota\n    de pantalla en t\u00e9rminos de recaudaci\u00f3n del cine espa\u00f1ol fue del 18,3%; en\n    t\u00e9rminos de espectadores, muy similar, del 19,4%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cae significativamente\n    en el a\u00f1o 2013 en las dos dimensiones, al 13,8% y al 14,6%\n    respectivamente, pero en el a\u00f1o 2014 la cuota de pantalla del cine\n    espa\u00f1ol, en t\u00e9rminos de recaudaci\u00f3n, es del 24,4% y la cuota de\n    espectadores es del 24,7%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que se realizan estas mediciones nunca\n    la cuota del cine espa\u00f1ol hab\u00eda sido tan alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha hablado su se\u00f1or\u00eda de\n    los resultados de la comisi\u00f3n del cine que ten\u00eda como objetivo\n    fundamental la creaci\u00f3n de un nuevo sistema de financiaci\u00f3n de la\n    cinematograf\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s importante es ser\n    capaces de transformar un sistema cuyas deficiencias se han puesto de\n    manifiesto en el curso de su aplicaci\u00f3n, desde la aprobaci\u00f3n de la Ley\n    del Cine -en ese sentido tampoco var\u00eda sustancialmente el sistema de\n    protecci\u00f3n-, la necesidad de cumplir con los objetivos a los que antes me\n    refer\u00eda y que esa transici\u00f3n no produzca un par\u00f3n en la industria\n    cinematogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso desde la educaci\u00f3n primaria, y\n    es algo que est\u00e1 contemplado en la Ley org\u00e1nica de mejora de la calidad\n    educativa, se incluye como una materia espec\u00edfica la educaci\u00f3n\n    audiovisual tanto en la ense\u00f1anza secundaria obligatoria como en el\n    bachillerato, y se recoge esta educaci\u00f3n audiovisual como parte de las\n    competencias que tienen que ser adquiridas en la educaci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso desde la educaci\u00f3n primaria, y\n    es algo que est\u00e1 contemplado en la Ley org\u00e1nica de mejora de la calidad\n    educativa, se incluye como una materia espec\u00edfica la educaci\u00f3n\n    audiovisual tanto en la ense\u00f1anza secundaria obligatoria como en el\n    bachillerato, y se recoge esta educaci\u00f3n audiovisual como parte de las\n    competencias que tienen que ser adquiridas en la educaci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0, 1, 2, 3], "cultura": [4], "lenguas": [5, 6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Su Gobierno se carg\u00f3 de un plumazo la partida\n    presupuestaria, el fondillo que usted conoce bien, para la producci\u00f3n de\n    cine en lenguas distintas al castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe perfectamente que la\n    situaci\u00f3n del cine en catal\u00e1n, en gallego y en euskera es especialmente\n    dif\u00edcil, es una situaci\u00f3n singular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se han cargado de un plumazo\n    la posibilidad de que muchos empresarios o personas individuales que\n    apuesten por el cine en catal\u00e1n, en gallego o en euskera puedan impulsar\n    esos proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, est\u00e1 incumpliendo en este caso lo que\n    prev\u00e9 la Ley del Cine, usted lo sabe perfectamente, y lo que dispone la\n    Constituci\u00f3n, la obligaci\u00f3n de proteger a las dem\u00e1s lenguas del Estado\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cu\u00e1ntas veces ha prometido la ley de patrocinio\n    y mecenazgo a la cultura en general y espec\u00edficamente al sector\n    cinematogr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su Gobierno se carg\u00f3 de un plumazo la partida\n    presupuestaria, el fondillo que usted conoce bien, para la producci\u00f3n de\n    cine en lenguas distintas al castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, est\u00e1 incumpliendo en este caso lo que\n    prev\u00e9 la Ley del Cine, usted lo sabe perfectamente, y lo que dispone la\n    Constituci\u00f3n, la obligaci\u00f3n de proteger a las dem\u00e1s lenguas del Estado\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0], "lenguas": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Insistimos nuevamente desde nuestro grupo parlamentario en que tiene que\n    recuperarse nuevamente esa previsi\u00f3n en los presupuestos del Estado,\n    porque es una situaci\u00f3n absolutamente injusta que se haya suprimido, que\n    se hayan cargado de un plumazo el fondo que est\u00e1 dispuesto en la Ley del\n    Cine para las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insistimos nuevamente desde nuestro grupo parlamentario en que tiene que\n    recuperarse nuevamente esa previsi\u00f3n en los presupuestos del Estado,\n    porque es una situaci\u00f3n absolutamente injusta que se haya suprimido, que\n    se hayan cargado de un plumazo el fondo que est\u00e1 dispuesto en la Ley del\n    Cine para las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "cine": [0, 1, 2], "lenguas": [4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... A todos nos gustar\u00eda -estoy seguro de que este\n    objetivo tambi\u00e9n lo compartimos- ver unas cuotas de mercado del cine\n    espa\u00f1ol como las que tiene, por ejemplo, el cine franc\u00e9s, y a ser posible\n    tener la capacidad de dise\u00f1ar un sistema de incentivos, no solo\n    incentivos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, por qu\u00e9 si disponemos de un espacio\n    cultural y ling\u00fc\u00edstico tan importante, como es el del espa\u00f1ol, tenemos\n    una capacidad -vamos a dejarla as\u00ed- limitada de constituir la producci\u00f3n\n    audiovisual espa\u00f1ola en un centro de referencia de ese mercado\n    ling\u00fc\u00edstico y cultural y, no hablo solo del cine, hablo en general de\n    todo el audiovisual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente la v\u00eda de las deducciones y las\n    bonificaciones est\u00e1 ah\u00ed, pero quiz\u00e1 podemos conseguir m\u00e1s, porque es\n    verdad que a nivel global se est\u00e1 produciendo una especie de\n    desterritorializaci\u00f3n o deslocalizaci\u00f3n selectiva de la producci\u00f3n\n    audiovisual, es verdad que ah\u00ed la comunicaci\u00f3n cine permite unas ciertas\n    restricciones para sujetar la territorialidad de la producci\u00f3n, pero\n    posiblemente se puedan encontrar f\u00f3rmulas m\u00e1s imaginativas que\n    contribuyan a que este pa\u00eds, que no solo tiene unas magn\u00edficas\n    infraestructuras audiovisuales, sino que adem\u00e1s es un enorme plat\u00f3\n    natural, sea utilizado en mayor medida en las coproducciones\n    internacionales como espacio de rodaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento en Espa\u00f1a -datos del a\u00f1o pasado- 267 empresas tuvieron\n    alguna actividad en la producci\u00f3n de largometrajes, y eso ya nos da una\n    idea de que existe un cierto grado de atomizaci\u00f3n empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a la \u00faltima de sus observaciones, a las lenguas\n    cooficiales, ya sabe perfectamente su se\u00f1or\u00eda que ese es uno de los focos\n    de acci\u00f3n de la pol\u00edtica de protecci\u00f3n cinematogr\u00e1fica que desarrolla\n    la Generalitat de Catalu\u00f1a, pero por otra parte yo reconozco que nuestra\n    obligaci\u00f3n de proteger las distintas lenguas cooficiales, en la medida en\n    que las disponibilidades presupuestarias lo permitan, tambi\u00e9n nos obliga\n    a un esfuerzo en esta direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [19], "educaci\u00f3n": [17, 18], "social": [26], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "igualdad": [20, 21, 22, 23, 24, 25]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, quiero rendir homenaje, en nombre de las mujeres y los hombres\n    del Grupo Parlamentario Socialista, a todas las mujeres que han sido\n    asesinadas este tr\u00e1gico mes de agosto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los culpables de la violencia sobre las mujeres son\n    los maltratadores, son quienes construyen su masculinidad a costa de\n    humillar y golpear a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La del Gobierno, y especialmente la suya, se\u00f1ora ministra,\n    es poner los medios para combatir la violencia machista; su obligaci\u00f3n es\n    proteger la vida de las mujeres con todos los medios a su alcance, y la\n    nuestra exigirle que lo haga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la vida de las mujeres, de sus hijos y sus hijas no se juega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En agosto se fue de\n    vacaciones, y no las interrumpi\u00f3 mientras las mujeres eran asesinadas en\n    un n\u00famero insoportable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene previsto traer una ley de custodia impuesta, aun sabiendo que el 73%\n    de las mujeres no denuncian, y escapan del maltrato exclusivamente a\n    trav\u00e9s de la separaci\u00f3n y del divorcio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su reforma de los\n    ayuntamientos, que califica de incompetencia impropia lo referente a la\n    igualdad y la violencia de g\u00e9nero, alejan los primeros servicios de\n    atenci\u00f3n a las mujeres, algo especialmente grave en el \u00e1mbito rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    Mato, por ejemplo, \u00bfobligar\u00e1 a pagar a estas mujeres su estancia en una\n    casa de acogida, cuando sale huyendo de su domicilio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos generales de la violencia de g\u00e9nero est\u00e1n\n    empeorando: disminuyen las denuncias y las \u00f3rdenes de protecci\u00f3n;\n    aumentan las mujeres que retiran las denuncias, y aumenta el n\u00famero de\n    mujeres asesinadas que s\u00ed hab\u00edan denunciado, mujeres que hab\u00edan pedido\n    ayuda y el sistema no las ha protegido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 27% de las mujeres asesinadas este a\u00f1o hab\u00eda denunciado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha roto la confianza de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De las mujeres asesinadas en 2012\n    ninguna\n    hab\u00eda retirado la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero hacen pr\u00e1cticamente en solitario el esfuerzo por\n    erradicar la violencia de sus vidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ministra, no pierda m\u00e1s el tiempo,\n    las 41 mujeres asesinadas este a\u00f1o ya no lo tienen, y quienes est\u00e1n\n    sufriendo violencia hoy, ahora mismo, no pueden esperar a que haya un\n    cambio de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cumplan la ley, restituyan los recortes, protejan a\n    las mujeres, y a partir de ah\u00ed sigan avanzando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada d\u00eda muchas mujeres lo consiguen con valent\u00eda, con su esfuerzo, con\n    inteligencia y precauci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es su obligaci\u00f3n poner los\n    medios, facilitar esa salida, abrir la puerta a la esperanza a miles de\n    mujeres, ofrecerles soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han eliminado Educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, han\n    apostado por la educaci\u00f3n segregada, y la Ley Wert borra la igualdad y la\n    prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero de las aulas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una barbaridad tan\n    grande que el mismo d\u00eda que se vot\u00f3 la ley usted tuvo que anunciar un\n    parche para la educaci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su reforma de los\n    ayuntamientos, que califica de incompetencia impropia lo referente a la\n    igualdad y la violencia de g\u00e9nero, alejan los primeros servicios de\n    atenci\u00f3n a las mujeres, algo especialmente grave en el \u00e1mbito rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin igualdad la democracia no merece tal\n    nombre, y la violencia machista es la manifestaci\u00f3n m\u00e1s extrema de la\n    desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno no est\u00e1 a la altura porque no est\u00e1\n    dispuesto a que la lucha contra la violencia de g\u00e9nero sea una prioridad,\n    carece de valent\u00eda y determinaci\u00f3n, y porque erradicar la violencia de\n    g\u00e9nero es incompatible con el rechazo permanente al valor de la igualdad\n    del que ustedes hacen gala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los recortes presupuestarios brutales hay que a\u00f1adir que desde otros\n    ministerios se asesten duros golpes a la igualdad y a la lucha contra la\n    violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han eliminado Educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, han\n    apostado por la educaci\u00f3n segregada, y la Ley Wert borra la igualdad y la\n    prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero de las aulas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su reforma de los\n    ayuntamientos, que califica de incompetencia impropia lo referente a la\n    igualdad y la violencia de g\u00e9nero, alejan los primeros servicios de\n    atenci\u00f3n a las mujeres, algo especialmente grave en el \u00e1mbito rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son\n    n\u00fameros, son vidas, evidencias de que el terrorismo machista no tiene\n    tregua y la impunidad est\u00e1 ganando terreno, evidencias que deber\u00edan hacer\n    reaccionar a su Gobierno, puesto que los datos muestran con la misma\n    claridad que los recortes y el perfil bajo de las pol\u00edticas de igualdad\n    no son el buen camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Merece el aislamiento social y que caiga sobre \u00e9l todo el peso de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [18, 19, 20, 21, 22, 23], "social": [26, 27], "igualdad": [25], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "formaci\u00f3n": [24]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, 41 mujeres han perdido la vida este a\u00f1o asesinadas por sus\n    parejas o sus exparejas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n 24 menores han quedado hu\u00e9rfanos por la violencia de\n    g\u00e9nero; un terrible atentado contra las mujeres y sus hijos que el\n    Gobierno condena con absoluta rotundidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un compromiso que impulsamos desde el di\u00e1logo, el consenso, y\n    valorando la unidad como la mejor manera para acabar con el sufrimiento\n    de miles de mujeres, y para romper el silencio c\u00f3mplice que impide\n    iniciar el camino de salida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que nos diferencia: la constructiva aportaci\u00f3n que\n    nosotros hac\u00edamos desde la oposici\u00f3n frente al uso partidista que est\u00e1\n    usted haciendo hoy aqu\u00ed del sufrimiento de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mejor testimonio es el de las v\u00edctimas que\n    ayudan a otras mujeres en este camino de salida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que tenemos que\n    seguir avanzando con nuevas medidas, pero no deber\u00eda usted sembrar dudas\n    que puedan disminuir la confianza de las mujeres para que den el paso y\n    denuncien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya dispone de esa estrategia; est\u00e1 dotada con 1.500 millones\n    de euros y tiene cinco objetivos muy claros: prevenci\u00f3n y\n    sensibilizaci\u00f3n, denuncia, mayor protecci\u00f3n a las mujeres, intolerancia\n    cero con los maltratadores, atenci\u00f3n integral y personalizada y\n    protecci\u00f3n a los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los\n    datos de v\u00edctimas son terribles porque estamos hablando de la vida de\n    mujeres, pero es verdad que no est\u00e1n empeorando; los datos de 2012 y 2013\n    son los menos malos de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queda mucho por hacer y por eso\n    este Gobierno, mientras usted critica, esta trabajando sin descanso, en\n    primer lugar, en la prevenci\u00f3n y la sensibilizaci\u00f3n para evitar que las\n    mujeres tengan que sufrir esta tragedia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo en este campo estamos contando con la\n    colaboraci\u00f3n de los sectores profesionales: m\u00e9dicos, enfermeros y\n    farmac\u00e9uticos se han sumado a este esfuerzo porque es a ellos a quienes\n    en algunas ocasiones, a menudo, las mujeres conf\u00edan la realidad que est\u00e1n\n    viviendo, la realidad que est\u00e1n sufriendo, y pueden ser la primera puerta\n    y el primer paso hacia la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, trabajamos para que se denuncien todos los actos de\n    violencia contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la mejor manera de acabar con el\n    infierno que sufren muchas mujeres y de castigar a los maltratadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tolerancia cero contra todos\n    los maltratadores y contra cualquier tipo de maltrato contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, debemos conseguir que las mujeres sepan que tienen\n    garantizada, tanto su autonom\u00eda como su libertad, para poder rehacer su\n    vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un objetivo que requiere atenci\u00f3n integral y personalizada que\n    aborde desde todos los \u00e1ngulos la situaci\u00f3n que viven las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los contratos a mujeres se han multiplicado por siete en dos a\u00f1os, y cada\n    vez son m\u00e1s las empresas que forman parte de la red por una sociedad\n    libre de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta\n    misma finalidad la semana pasada nos reunimos en el Observatorio Estatal\n    de Violencia contra la Mujer en el que, como sabe, est\u00e1n representadas\n    las comunidades aut\u00f3nomas, las entidades locales, las organizaciones de\n    mujeres, los agentes empresariales y sindicales, con el objeto \u00fanico de\n    sumar propuestas para erradicar este drama que vulnera nuestra\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le invito a sumarse al consenso, porque desde la unidad, todos\n    juntos, repito, podemos conseguir la erradicaci\u00f3n de la violencia contra\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya dispone de esa estrategia; est\u00e1 dotada con 1.500 millones\n    de euros y tiene cinco objetivos muy claros: prevenci\u00f3n y\n    sensibilizaci\u00f3n, denuncia, mayor protecci\u00f3n a las mujeres, intolerancia\n    cero con los maltratadores, atenci\u00f3n integral y personalizada y\n    protecci\u00f3n a los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un objetivo que requiere atenci\u00f3n integral y personalizada que\n    aborde desde todos los \u00e1ngulos la situaci\u00f3n que viven las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    las comunidades aut\u00f3nomas hemos elaborado pautas comunes que avanzan en\n    este tipo de atenci\u00f3n y lo hemos hecho, se\u00f1or\u00eda, le guste o no le guste,\n    con m\u00e1s recursos, y as\u00ed seguir\u00e1 siendo mientras una sola mujer sea\n    agredida por su pareja o expareja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso una atenci\u00f3n integral y personaliza tiene que tener muy en cuenta\n    medidas para fomentar el empleo como paso imprescindible para lograr la\n    autonom\u00eda, la libertad, y poder salir del c\u00edrculo de la violencia de\n    g\u00e9nero, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el pasado mes de julio el empleo es considerado\n    espec\u00edficamente\n    como elemento clave de los planes de atenci\u00f3n individualizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todas estas medidas debemos prestar una\n    especial atenci\u00f3n a la infancia, se\u00f1or\u00edas, para que los ni\u00f1os salgan de\n    inmediato del c\u00edrculo de influencia del maltratador, y tambi\u00e9n para que\n    no puedan ser utilizados para hacer m\u00e1s da\u00f1o a sus madres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n por supuesto seguiremos potenciando la formaci\u00f3n de los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la reforma educativa -de la\n    que usted ha hablado, se\u00f1or\u00eda- no solamente hablamos de igualdad, sino\n    que en esta ocasi\u00f3n adem\u00e1s tambi\u00e9n se han incluido en los principios del\n    sistema el desarrollo de los valores que fomentan la prevenci\u00f3n de la\n    violencia de g\u00e9nero, por primera vez; y en el curr\u00edculo b\u00e1sico de\n    primaria se ha incluido en asignaturas troncales y espec\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Juntos tenemos el deber de estudiar cu\u00e1les son sus fortalezas\n    y cu\u00e1les son sus debilidades para adaptarlas as\u00ed a la nueva realidad\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos la obligaci\u00f3n de seguir progresando hacia un gran\n    acuerdo social que integre todo, que integre a todos; tambi\u00e9n a los\n    medios de comunicaci\u00f3n, que juegan un papel clave y con los cuales\n    daremos nuevos pasos en las pr\u00f3ximas semanas, y esta tarde espero con\n    gran voluntad de consenso las propuestas de los grupos parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [13], "educaci\u00f3n": [7, 8], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "atenci\u00f3n": [9, 10], "reforma laboral": [12], "formaci\u00f3n": [11], "social": [14]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No se escuden en el\n    cambio de la ley, tomen medidas ahora, inmediatas, que las mujeres noten\n    ma\u00f1ana mismo, que las protejan mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00eda estar\n    preocupada, muy preocupada, sobre todo por garantizar la protecci\u00f3n de\n    las mujeres que denuncian y piden ayuda -de otro modo, la denuncia puede\n    exponer a\u00fan m\u00e1s a las mujeres-, y tambi\u00e9n por recuperar la confianza de\n    las mujeres en el sistema, y as\u00ed eliminar esa creciente bolsa de maltrato\n    oculto que invisibiliza el sufrimiento y el riesgo de miles de mujeres,\n    mientras deja los delitos en la impunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que no hay perfiles de\n    mujeres maltratadas, que los maltratadores est\u00e1n en cualquier estamento\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vicepresidenta del Gobierno, en la legislatura pasada,\n    dec\u00eda -leo textualmente-: Hoy, se\u00f1or\u00edas, le pedimos al Gobierno que ponga\n    m\u00e1s polic\u00eda, que d\u00e9 m\u00e1s seguridad, que ponga m\u00e1s juzgados, que reparta\n    justicia entre las mujeres que la reclaman, que d\u00e9 m\u00e1s atenci\u00f3n, m\u00e1s\n    cuidados psicol\u00f3gicos y m\u00e1s ayudas; que les d\u00e9 un futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo que usted llama partidismo y deslealtad, yo lo llamo\n    preocupaci\u00f3n, responsabilidad, hacer mi trabajo, representar a la\n    ciudadan\u00eda, ser la voz de las mujeres, dar la cara por las mujeres\n    v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, por sus hijos y sus hijas, exigirle\n    medidas inmediatas y que trabaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Rajoy ha\n    abierto demasiados frentes pol\u00edticos en temas que est\u00e1n penalizando la\n    vida de las mujeres, la contrarreforma del aborto o la reforma laboral\n    sin ir m\u00e1s lejos, como para hacer ret\u00f3rica o demagogia de la violencia de\n    g\u00e9nero y los asesinatos de mujeres, de sus hijos y sus hijas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto,\n    se\u00f1ora ministra, est\u00e1 en juego la vida de muchas mujeres, de sus hijos y\n    de sus hijas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo tiene que estar\n    preocupada por prevenir la violencia con campa\u00f1as y educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que es ineludible la educaci\u00f3n en igualdad y la\n    necesidad de las campa\u00f1as de sensibilizaci\u00f3n sostenidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted siempre habla de consenso mientras contin\u00faa con\n    los irresponsables recortes, que hacen que la Ley integral de 2004 est\u00e9\n    siendo derogada en la pr\u00e1ctica, y mientras votan en contra de las\n    propuestas socialistas, como la protecci\u00f3n a los menores o medidas\n    espec\u00edficas para los hu\u00e9rfanos, como la atenci\u00f3n psicosocial, que han\n    votado en contra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vicepresidenta del Gobierno, en la legislatura pasada,\n    dec\u00eda -leo textualmente-: Hoy, se\u00f1or\u00edas, le pedimos al Gobierno que ponga\n    m\u00e1s polic\u00eda, que d\u00e9 m\u00e1s seguridad, que ponga m\u00e1s juzgados, que reparta\n    justicia entre las mujeres que la reclaman, que d\u00e9 m\u00e1s atenci\u00f3n, m\u00e1s\n    cuidados psicol\u00f3gicos y m\u00e1s ayudas; que les d\u00e9 un futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n sabemos\n    que es fundamental la formaci\u00f3n y la especializaci\u00f3n de los\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Rajoy ha\n    abierto demasiados frentes pol\u00edticos en temas que est\u00e1n penalizando la\n    vida de las mujeres, la contrarreforma del aborto o la reforma laboral\n    sin ir m\u00e1s lejos, como para hacer ret\u00f3rica o demagogia de la violencia de\n    g\u00e9nero y los asesinatos de mujeres, de sus hijos y sus hijas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que es ineludible la educaci\u00f3n en igualdad y la\n    necesidad de las campa\u00f1as de sensibilizaci\u00f3n sostenidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que no hay perfiles de\n    mujeres maltratadas, que los maltratadores est\u00e1n en cualquier estamento\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [5], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, la p\u00e9rdida de las vidas de tantas mujeres y de sus hijos es\n    irreparable, m\u00e1s a\u00fan cuando se han producido a pesar de todos los\n    esfuerzos y de todas las medidas que hemos puesto en marcha los sucesivos\n    Gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy\n    dif\u00edcil mantener con usted un tono constructivo y abrir puentes al\n    di\u00e1logo porque su intervenci\u00f3n no es m\u00e1s que un permanente ataque\n    personal, pero no voy a entrar ah\u00ed (Aplausos) porque estoy convencida de\n    que las mujeres que sufren malos tratos merecen todos los esfuerzos para\n    mantener el consenso, lo que sin duda les permitir\u00e1 una mayor confianza\n    en el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tenemos que seguir avanzando en todo\n    lo que son medidas de protecci\u00f3n a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy m\u00e1s mujeres y\n    v\u00edctimas se suman al 016, al servicio de Atenpro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay m\u00e1s contratos\n    para mujeres v\u00edctimas y los menores est\u00e1n mejor protegidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00eda 2 de agosto aprobamos el proyecto\n    de ley de estatuto de la v\u00edctima y este mismo verano hemos acordado con\n    las comunidades aut\u00f3nomas la creaci\u00f3n de una verdadera red nacional de\n    centros de acogida y nuevas pautas en la atenci\u00f3n integral y\n    personalizada de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno va a continuar trabajando sin descanso en la\n    b\u00fasqueda de consenso porque estoy convencida de que esa es la mejor\n    manera de avanzar, a trav\u00e9s de un acuerdo social con todos los\n    ciudadanos: con las organizaciones sociales, con los grupos\n    empresariales, sindicales, con los medios de comunicaci\u00f3n y con los\n    grupos pol\u00edticos, con los que me voy a reunir oficialmente esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "calidad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues no se crea que esta\n    es una queja solamente metaf\u00edsica, que igual tiene algo de eso, es\n    tambi\u00e9n una queja de la falta de igualdad de oportunidades para la acci\u00f3n\n    pol\u00edtica debido a un sistema electoral que es poco proporcional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El alcalde tiene un poder\n    excesivo, entre otras cosas porque la oposici\u00f3n depende en gran parte\n    para poder actuar en el pleno municipal de la buena voluntad del alcalde,\n    es decir, no hay una igualdad de condiciones para la acci\u00f3n pol\u00edtica\n    municipal entre los equipos de gobierno y los de oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, en primer lugar, veamos qu\u00e9 es aquello en lo que podemos\n    ponernos de acuerdo todos para una reforma electoral que mejore la\n    calidad de la democracia; en segundo lugar, que esto forme parte de una\n    reforma de la pol\u00edtica municipal en general, y, en tercer lugar, sin\n    olvidarnos nunca de que lo que hace falta en Espa\u00f1a con urgencia es una\n    reforma de la Ley Electoral General para hacerla m\u00e1s proporcional, m\u00e1s\n    representativa y equitativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "aut\u00f3nomos": [0], "calidad": [2, 3], "social": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Gracias al esfuerzo de todos los espa\u00f1oles y por supuesto con las\n    directrices marcadas por la pol\u00edtica del Gobierno hemos conseguido\n    avanzar mucho en la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico y hemos saneado el\n    sector bancario para que vuelva a haber cr\u00e9dito para las empresas, para\n    las familias y especialmente para los aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello lo que se quiere -el\n    Gobierno no tiene ninguna f\u00f3rmula cerrada sino todo lo contrario, estamos\n    abiertos a las sugerencias de los grupos pol\u00edticos- es facilitar que\n    gobierne en cada municipio el partido que reciba el apoyo popular m\u00e1s\n    amplio, porque eso es lo que responde m\u00e1s fielmente a la voluntad de los\n    vecinos cuando mayoritariamente optan por una determinada formaci\u00f3n\n    pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, el pasado mes de junio el presidente del\n    Gobierno comunic\u00f3 que en esta segunda parte de legislatura el Gobierno\n    iba a impulsar la conocida como agenda de regeneraci\u00f3n democr\u00e1tica,\n    orientada a mejorar la calidad de nuestra democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su intervenci\u00f3n,\n    el presidente se refiri\u00f3 a la calidad democr\u00e1tica de las instituciones, a\n    la reforma de las administraciones p\u00fablicas y a la ejemplaridad p\u00fablica,\n    entre otras cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Etapa de recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, por tanto; etapa que en\n    paralelo debe ser de refuerzo del Estado social y democr\u00e1tico de derecho\n    que es Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo importante es\n    favorecer la estabilidad institucional, garantizar la transparencia en el\n    Gobierno municipal, mejorar la calidad democr\u00e1tica de las entidades m\u00e1s\n    pr\u00f3ximas a los ciudadanos y aumentar la confianza de los ciudadanos en el\n    conjunto de las instituciones y, desde luego, en el conjunto de los\n    ayuntamientos de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 4, 20, 42], "party": "CAYO LARA MOYA", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [2, 5, 7, 9, 11, 12, 14, 17, 19, 21, 22, 24, 25, 27, 32, 34, 36, 38, 39, 40, 43, 46, 49, 51, 53, 55, 56], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [6, 44, 45, 47, 48], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [8, 10, 13, 15, 16, 18, 23, 26, 28, 29, 30, 31, 33, 35, 37, 50, 52], "party": "PEDRO S\u00c1NCHEZ P\u00c9REZ-CASTEJ\u00d3N", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [41], "party": "Joseba Agirretxea Urresti", "name": "PNV"}, {"block_indices": [54], "party": "Carlos Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n", "name": "UPyD"}]}