{"blocks": [{"words": {"justicia": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3, 4], "espa\u00f1oles": [5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ha promulgado un paquete muy importante de liberalizaci\u00f3n y\n    competencias, el m\u00e1s importante en mucho tiempo; ha puesto en marcha\n    el Plan hidrol\u00f3gico nacional; ha puesto en marcha la ley de\n    estabilidad presupuestaria; ha presentado un presupuesto sin d\u00e9ficit\n    p\u00fablico; ha hecho la reforma de las humanidades; ha presentado un\n    plan de reforma de la justicia (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, dibuja usted\n    un panorama de nuestro pa\u00eds ciertamente desolador y parece que\n    estamos acosados\n    por todo tipo de calamidades y por todo tipo de plagas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a terminar el a\u00f1o 2000 creando 650.000 nuevos empleos en\n    nuestro pa\u00eds, lo cual probablemente sea tambi\u00e9n una calamidad o un\n    desastre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    un problema en nuestro pa\u00eds: c\u00f3mo enfocamos la inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y vamos a seguir\n    alentando, dentro del mayor acuerdo posible, proyectos de futuro\n    e iniciativas para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le quiero\n    decir sinceramente que me da la sensaci\u00f3n de que los ciudadanos\n    espa\u00f1oles nos dan un poquito m\u00e1s de credibilidad a nosotros que a SS.\n    SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [2], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, el Plan hidrol\u00f3gico nacional ha sido una prioridad\n    del Gobierno y ha sido una necesidad muy sentida por la sociedad\n    espa\u00f1ola desde el punto de vista de lo que es la cohesi\u00f3n territorial\n    y la vertebraci\u00f3n del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me parecen serias algunas de las cr\u00edticas que he escuchado\n    ni me parece leal que se acuda a las instituciones europeas a pedir\n    que no se financien obras con cargo al Plan hidrol\u00f3gico nacional en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha dicho, me\n    parece socialmente muy relevante que todos los regantes y usuarios de\n    Espa\u00f1a hayan manifestado su apoyo a este proyecto y es ah\u00ed donde\n    justamente se produce una inversi\u00f3n de su patrimonio que me parece\n    muy importante significar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta C\u00e1mara tiene una composici\u00f3n que es la que\n    han decidido los ciudadanos espa\u00f1oles, se\u00f1or Azpiazu, y parece que su\n    partido no tiene muy claramente establecido el juego de mayor\u00edas y\n    minor\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, seg\u00fan los \u00faltimos datos publicados por el Instituto\n    Nacional de Estad\u00edstica, Espa\u00f1a creci\u00f3  a un ritmo del 4,1 por ciento\n    en el a\u00f1o 2000, lo que unido a los datos de crecimiento de a\u00f1os\n    anteriores confirma un per\u00edodo de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    en torno al 4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa que Espa\u00f1a ha avanzado en la\n    convergencia con los dem\u00e1s pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, y si a ello\n    a\u00f1adimos que se han reducido las diferencias interregionales en\n    nuestro pa\u00eds podemos afirmar que estamos en un per\u00edodo de crecimiento\n    estable y sostenido de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa que Espa\u00f1a ha avanzado en la\n    convergencia con los dem\u00e1s pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, y si a ello\n    a\u00f1adimos que se han reducido las diferencias interregionales en\n    nuestro pa\u00eds podemos afirmar que estamos en un per\u00edodo de crecimiento\n    estable y sostenido de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que con su\n    pol\u00edtica presupuestaria el Gobierno ha alcanzado sus compromisos de\n    crecimiento, empleo y bienestar con los ciudadanos; pero se ha\n    querido ir m\u00e1s all\u00e1 y, siguiendo las recomendaciones del Consejo\n    Europeo de Santa Mar\u00eda de Feira, ha enviado al Congreso la ley de\n    estabilidad, siendo Espa\u00f1a, como se dice en el informe del Consejo de\n    Estado, el primer pa\u00eds que opta por introducir un instrumento\n    normativo de esta naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, Espa\u00f1a ha vivido un per\u00edodo de crecimiento\n    econ\u00f3mico y de creaci\u00f3n de empleo que realmente nos ha supuesto dar\n    un paso definitivo en nuestro acercamiento de bienestar al de la\n    Uni\u00f3n Europea  y tambi\u00e9n colocarnos en la senda de correcci\u00f3n del\n    problema principal que todav\u00eda tienen los espa\u00f1oles, cual es la tasa\n    de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, Espa\u00f1a ha vivido un per\u00edodo de crecimiento\n    econ\u00f3mico y de creaci\u00f3n de empleo que realmente nos ha supuesto dar\n    un paso definitivo en nuestro acercamiento de bienestar al de la\n    Uni\u00f3n Europea  y tambi\u00e9n colocarnos en la senda de correcci\u00f3n del\n    problema principal que todav\u00eda tienen los espa\u00f1oles, cual es la tasa\n    de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno va a seguir haciendo lo que ha hecho desde el\n    primer d\u00eda y es lo que debe hacer cualquier Gobierno responsable:\n    seguir el criterio de los expertos y poner delante de cualquier otra\n    cosa la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [2, 3], "espa\u00f1oles": [0, 1], "seguridad": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo es usted capaz de\n    hablar de gracia cuando el propio presidente del Gobierno se ha\n    burlado de todos los ciudadanos y de todos los espa\u00f1oles con aquella\n    famosa frase del submarino amarillo, junto a Tony Blair en una rueda\n    de prensa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo una\n    cosa, se\u00f1or\u00eda, y es que los espa\u00f1oles no entienden la actitud del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los pocos d\u00edas,\n    cuando se burl\u00f3 de m\u00ed en una comparecencia en la Comisi\u00f3n de Asuntos\n    Exteriores, usted, se\u00f1or Piqu\u00e9, mand\u00f3 una carta a Robin Cook\n    dici\u00e9ndole que ten\u00eda temor por el submarino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los dos minutos cesaban el\n    ministro de Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra dignidad  y nuestra seguridad est\u00e1n siendo dejadas a un\n    lado por una amistad y cuatro paseos del se\u00f1or Aznar con Tony Blair. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le recomiendo con toda humildad, pero con toda seriedad\n    tambi\u00e9n, que se lea la nota que se acaba de hacer p\u00fablica recogiendo\n    unas consideraciones del Consejo de Seguridad Nuclear, que, como\n    usted bien sabe, no depende del Gobierno, sino de este Parlamento, el\n    cual est\u00e1 formado por personas independientes y con el criterio\n    t\u00e9cnico necesario como para recomendar cosas a cualquier Gobierno,\n    sea de un color o de otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Pero no se\n    equivoquen, se\u00f1or\u00edas,  a pesar de esa actitud, nosotros no vamos a\n    cambiar la nuestra, ya que hemos puesto en el norte de nuestro\n    comportamiento la seguridad de los ciudadanos, la seriedad y el\n    seguimiento del criterio de los t\u00e9cnicos, que es lo que hace\n    cualquier Gobierno serio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores, en los \u00faltimos diez a\u00f1os, y\n    tras la ca\u00edda del muro de Berl\u00edn, el mapa geopol\u00edtico de Europa\n    afortunadamente ha cambiado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000429\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "pa\u00eds": [1, 2], "espa\u00f1oles": [3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Miles de espa\u00f1olas y de\n    espa\u00f1oles, a t\u00edtulo individual, organizaciones sociales de todo tipo,\n    empresas, sindicatos, medios de comunicaci\u00f3n, administraciones\n    p\u00fablicas, se convierten en actores y agentes activos de una\n    cooperaci\u00f3n como la espa\u00f1ola, que est\u00e1 demostrando madurez y\n    liderazgo all\u00ed precisamente donde puede ser m\u00e1s eficaz, como es el\n    caso de Centroam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el terremoto que ha asolado El Salvador es una tragedia\n    humana, social y econ\u00f3mica de graves consecuencias para un pa\u00eds que\n    intentaba, tambi\u00e9n con gran esfuerzo, superar los efectos de pasadas\n    cat\u00e1strofes naturales y que estaba trabajando en la reconstrucci\u00f3n de\n    sus infraestructuras; proceso de reconstrucci\u00f3n en el que Espa\u00f1a\n    estaba y est\u00e1 teniendo un papel significativo  y destacado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho\n    plan se ha formulado en coordinaci\u00f3n con las autoridades de aquel\n    pa\u00eds, que han expresado con claridad sus prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miles de espa\u00f1olas y de\n    espa\u00f1oles, a t\u00edtulo individual, organizaciones sociales de todo tipo,\n    empresas, sindicatos, medios de comunicaci\u00f3n, administraciones\n    p\u00fablicas, se convierten en actores y agentes activos de una\n    cooperaci\u00f3n como la espa\u00f1ola, que est\u00e1 demostrando madurez y\n    liderazgo all\u00ed precisamente donde puede ser m\u00e1s eficaz, como es el\n    caso de Centroam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan de emergencia y\n    reconstrucci\u00f3n debe dar cabida, para seguir asegurando respuesta de\n    la sociedad, a todos los agentes sociales espa\u00f1oles que intervienen y\n    debe igualmente ser coherente y dar continuidad e impulso a las\n    importantes acciones y proyectos que ya estaban en marcha en El\n    Salvador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [4, 5], "pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el terremoto que ha habido en El Salvador ha sido\n    probablemente la peor cat\u00e1strofe natural que ha sufrido este pa\u00eds en\n    much\u00edsimos a\u00f1os, incluso me atrever\u00eda  a decir que en toda su\n    historia, con unas consecuencias terribles en t\u00e9rminos de v\u00edctimas,\n    en t\u00e9rminos de destrucci\u00f3n, en t\u00e9rminos de desolaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos espa\u00f1oles, una\n    vez m\u00e1s, han demostrado su inmensa capacidad para ser solidarios,\n    para responder de inmediato ante enormes dramas humanos como estos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este contexto puedo decirle que hemos dedicado m\u00e1s de 8.000 millones\n    de pesetas, pero en esos 8.000 millones de pesetas -con cr\u00e9ditos\n    concesionales en muy buenas condiciones, condonaci\u00f3n del\n    servicio de la deuda para este a\u00f1o, etc\u00e9tera- hay una parte\n    importante de solidaridad de los espa\u00f1oles que, a trav\u00e9s de una\n    cuenta abierta por el Ministerio de Asuntos Exteriores, en estos\n    momentos supera ya los 1.500 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en cuentas\n    abiertas por diferentes ONG, los espa\u00f1oles han aportado ya del orden\n    de 2.000 millones de pesetas m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apenas hab\u00edan transcurrido dos horas del\n    terremoto y ya hab\u00eda una reuni\u00f3n del comit\u00e9 de crisis del Ministerio\n    de Asuntos Exteriores coordinando los diferentes ministerios para ver\n    qu\u00e9 se pod\u00eda hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este contexto puedo decirle que hemos dedicado m\u00e1s de 8.000 millones\n    de pesetas, pero en esos 8.000 millones de pesetas -con cr\u00e9ditos\n    concesionales en muy buenas condiciones, condonaci\u00f3n del\n    servicio de la deuda para este a\u00f1o, etc\u00e9tera- hay una parte\n    importante de solidaridad de los espa\u00f1oles que, a trav\u00e9s de una\n    cuenta abierta por el Ministerio de Asuntos Exteriores, en estos\n    momentos supera ya los 1.500 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Mediterr\u00e1neo es una de las regiones m\u00e1s\n    importantes para la pol\u00edtica exterior europea y definitivamente para\n    la de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por desgracia,\n    en a\u00f1os pasados, las sucesivas presidencias de la Uni\u00f3n Europea han\n    tenido reticencias en desarrollar las pol\u00edticas en las que nuestro\n    pa\u00eds ha sido un important\u00edsimo protagonista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero\n    quiero citar tambi\u00e9n el elemento contaminante permanente que juega el\n    proceso de paz de Oriente Medio en la creaci\u00f3n de un espacio de\n    seguridad  y de libertad com\u00fan en el conjunto del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... CREE EL GOBIERNO QUE LOS DATOS DEL PARO DEL MES DE ENERO\n    SON MERAMENTE COYUNTURALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera usted que el\n    incremento del paro en el mes de enero en casi 64.000 personas es un\n    dato meramente coyuntural? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Como\n    sin duda ninguna sabe S.S., el mes de enero es un mes que, desde las\n    series de paro registrado, suele ofrecer datos negativos; unos datos\n    que en promedio no est\u00e1n demasiado alejados de esta cifra y unos\n    datos que tampoco se alejan especialmente de a\u00f1os de referencia, como\n    pueden ser el a\u00f1o 1994 o el propio a\u00f1o 1991. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca es un buen dato\n    que se produzca un incremento del paro registrado, pero ciertamente\n    tambi\u00e9n ser\u00eda muy aventurado, cuando no poco riguroso, prever una\n    tendencia a partir de un dato aislado.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Primero, desde\n    septiembre del a\u00f1o 2000 a enero de 2001, en los \u00faltimos cinco meses,\n    se\u00f1or\u00edas, el paro registrado ha subido en 120.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito:\n    120.000 personas paradas m\u00e1s registradas en cinco meses de subida\n    ininterrumpida del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, el paro que se redujo en todo el\n    a\u00f1o 2000 -cincuenta y pico mil personas- ha sido absorbido por el\n    paro que se ha creado en enero de 2001, s\u00f3lo en un mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya es hora de que hablemos de que sigue existiendo un 33 por ciento\n    de eventualidad, que es una eventualidad que afecta a\n    ocho de cada diez de nuestros j\u00f3venes; que de la eventualidad viene\n    el dualismo, porque ganan la mitad que los trabajadores fijos; que de\n    la eventualidad viene otro dualismo, que es el del paro en relaci\u00f3n\n    con los g\u00e9neros, el paro es cada vez m\u00e1s femenino y las mujeres que\n    trabajan ganan un 20 o un 30 por ciento menos que los hombres; que de\n    la eventualidad y de este mercado laboral viene un dualismo tremendo\n    en los salarios, que se disparan en un abanico disparatado; hay una\n    subcontrataci\u00f3n fraudulenta, que genera inseguridad laboral, cinco\n    muertos cada d\u00eda, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues siguiendo la met\u00e1fora, se\u00f1or ministro, el buque del\n    empleo de nuestro pa\u00eds tiene v\u00edas de agua importantes, no s\u00f3lo en la\n    cantidad, que ya lo he dicho, sino tambi\u00e9n en la calidad del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hoy mismo se\n    publicaba el dato del paro en Alemania; excepcionalmente en tres a\u00f1os\n    ha subido el paro en Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que este dato, siendo malo -lo vuelvo a repetir, no es nunca\n    positivo que crezca el paro registrado-, no s\u00e9 tampoco si en este\n    momento es el indicador m\u00e1s expresivo de nuestro mercado laboral,\n    porque se est\u00e1 produciendo una intens\u00edsima incorporaci\u00f3n de personas\n    a la actividad, lo cual s\u00ed que es bueno y es deseable para este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que este dato, siendo malo -lo vuelvo a repetir, no es nunca\n    positivo que crezca el paro registrado-, no s\u00e9 tampoco si en este\n    momento es el indicador m\u00e1s expresivo de nuestro mercado laboral,\n    porque se est\u00e1 produciendo una intens\u00edsima incorporaci\u00f3n de personas\n    a la actividad, lo cual s\u00ed que es bueno y es deseable para este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L HA SIDO LA\n    EVOLUCI\u00d3N DE LA AFILIACI\u00d3N A LA SEGURIDAD SOCIAL DE LOS EXTRANJEROS\n    EN ESPA\u00d1A DURANTE EL \u00daLTIMO A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L HA SIDO LA\n    EVOLUCI\u00d3N DE LA AFILIACI\u00d3N A LA SEGURIDAD SOCIAL DE LOS EXTRANJEROS\n    EN ESPA\u00d1A DURANTE EL \u00daLTIMO A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2], "pa\u00eds": [0], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Eso es lo que hace\n    que un inmigrante tenga garant\u00eda de que cuando viene a nuestro pa\u00eds\n    va a tener asegurado un puesto de trabajo con condiciones dignas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso nos parece importante, se\u00f1or ministro, que nos diga cu\u00e1l ha sido\n    la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social de los inmigrantes en estos\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso nos parece importante, se\u00f1or ministro, que nos diga cu\u00e1l ha sido\n    la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social de los inmigrantes en estos\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "seguridad": [5, 6, 7, 8], "seguridad social": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La integraci\u00f3n, que es\n    la palabra clave a la hora de hablar de emigraciones, pasa por la\n    integraci\u00f3n laboral, pasa por resolver simult\u00e1neamente -a m\u00ed no se me\n    olvidan- la dificultad estructural de paro que tiene Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, la integraci\u00f3n de la inmigraci\u00f3n pasa por una\n    integraci\u00f3n laboral, y hoy podemos afirmar que existe un n\u00famero muy\n    importante de personas integradas al menos bajo esa primera\n    protecci\u00f3n evidente que supone su afiliaci\u00f3n  a la Seguridad Social,\n    ese razonable equilibrio de derechos y de obligaciones que se\n    contraen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente para hacerse una idea del esfuerzo realizado, en\n    este \u00faltimo a\u00f1o han sido m\u00e1s de 118.000 las personas extranjeras que\n    se han afiliado a la Seguridad Social, de ellas una inmensa mayor\u00eda,\n    100.000 pr\u00e1cticamente, son ciudadanos de terceros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto,\n    el r\u00e9gimen al que mayoritariamente se han afiliado, en contra de otra\n    imagen ut\u00f3pica que se pretende crear, no ha sido al r\u00e9gimen especial\n    agrario ni a ninguno de los otros reg\u00edmenes especiales, ha sido al\n    r\u00e9gimen general y, en este caso, m\u00e1s del 50 por ciento, lo que hace\n    que sean ya m\u00e1s del 62 por ciento los trabajadores de terceros pa\u00edses\n    afiliados al r\u00e9gimen general de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando ya de una Seguridad Social espa\u00f1ola que refleja, a\n    31 de diciembre, a m\u00e1s de 452.000 personas y \u00e9sa es la imagen que me\n    gustar\u00eda destacar,\n    una imagen mayoritariamente de normalidad, mayoritariamente de\n    integraci\u00f3n y de correcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, la integraci\u00f3n de la inmigraci\u00f3n pasa por una\n    integraci\u00f3n laboral, y hoy podemos afirmar que existe un n\u00famero muy\n    importante de personas integradas al menos bajo esa primera\n    protecci\u00f3n evidente que supone su afiliaci\u00f3n  a la Seguridad Social,\n    ese razonable equilibrio de derechos y de obligaciones que se\n    contraen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente para hacerse una idea del esfuerzo realizado, en\n    este \u00faltimo a\u00f1o han sido m\u00e1s de 118.000 las personas extranjeras que\n    se han afiliado a la Seguridad Social, de ellas una inmensa mayor\u00eda,\n    100.000 pr\u00e1cticamente, son ciudadanos de terceros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto,\n    el r\u00e9gimen al que mayoritariamente se han afiliado, en contra de otra\n    imagen ut\u00f3pica que se pretende crear, no ha sido al r\u00e9gimen especial\n    agrario ni a ninguno de los otros reg\u00edmenes especiales, ha sido al\n    r\u00e9gimen general y, en este caso, m\u00e1s del 50 por ciento, lo que hace\n    que sean ya m\u00e1s del 62 por ciento los trabajadores de terceros pa\u00edses\n    afiliados al r\u00e9gimen general de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando ya de una Seguridad Social espa\u00f1ola que refleja, a\n    31 de diciembre, a m\u00e1s de 452.000 personas y \u00e9sa es la imagen que me\n    gustar\u00eda destacar,\n    una imagen mayoritariamente de normalidad, mayoritariamente de\n    integraci\u00f3n y de correcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2, 3], "empresas": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed ha logrado el servicio p\u00fablico brit\u00e1nico es implicar en\n    experiencias piloto a los agentes sociales, en este caso\n    especialmente a los empresarios de una zona deprimida y\n    desindustrializada como es la de Birmingham,  a las administraciones\n    locales y a las principales empresas que intermedian en el mercado de\n    trabajo, estando presente tambi\u00e9n en la configuraci\u00f3n de la\n    iniciativa el propio ministerio brit\u00e1nico de trabajo, para actuar\n    sobre esos grupos de especial dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra el paro de larga duraci\u00f3n creo que es un objetivo\n    irrenunciable de todos los gobiernos, y la atenci\u00f3n aun m\u00e1s\n    especializada a colectivos que tienen tambi\u00e9n dificultades a\u00f1adidas\n    creo que es una obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    paro juvenil, especialmente el paro juvenil procedente del fracaso\n    escolar o de la desvertebraci\u00f3n familiar, me parece una experiencia\n    importante, no voy a decir transferible, no voy a decir trasladable\n    porque son evidentes tambi\u00e9n las diferencias que existen entre ambos\n    mercados de trabajo, pero digna de ser tenida en cuenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    posteriormente se producen extrapolaciones o exageraciones, por ser\n    a\u00fan m\u00e1s claros, tan brutales como decir que se est\u00e1 pretendiendo\n    privatizar el Inem, yo s\u00e9 que eso entra dentro de la libertad del\n    ejercicio de la libre expresi\u00f3n, pero ciertamente se aleja de la\n    realidad y de la valoraci\u00f3n que puede merecer una iniciativa que si\n    no se tomase desde la perspectiva de los prejuicios ideol\u00f3gicos yo\n    estoy seguro que deber\u00eda ser tenida en cuenta por otros muchos\n    servicios p\u00fablicos de empleo, no solamente por el espa\u00f1ol sino por\n    todos aquellos que s\u00ed estamos empe\u00f1ados en actuar con mayor\n    intensidad en el paro juvenil de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE ACTUALMENTE NO SE\n    GARANTIZA LA INDEPENDENCIA DE LOS JUECES, SU PROFESIONALIDAD, SU\n    SOMETIMIENTO A LA LEY Y AL DERECHO,  Y AS\u00cd COMO LA DIVISI\u00d3N DE\n    PODERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, tenemos una importante preocupaci\u00f3n por la situaci\u00f3n\n    de la justicia en Espa\u00f1a, que se acrecienta cuando escuchamos al\n    presidente del Gobierno decir que habr\u00e1 reforma de la justicia con o\n    sin consenso, y a usted en unas recientes declaraciones donde dice\n    que va a proponer una reforma con el objetivo de garantizar la\n    independencia de los jueces, su profesionalidad y su sometimiento a\n    la ley y al derecho, as\u00ed como la divisi\u00f3n de poderes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero saber si\n    es que esta situaci\u00f3n no existe ahora, y me parece que sus reformas\n    van m\u00e1s dirigidas a meter en cintura a los jueces -usted ya me\n    entiende-, que a promover un buen servicio p\u00fablico de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, llevo diciendo desde mi primera comparecencia en esta\n    C\u00e1mara, en el Congreso de los Diputados  y posteriormente en el\n    Senado, que durante esta legislatura \u00edbamos a llevar a cabo y a\n    proponer una reforma de la justicia, con los objetivos de\n    modernizarla, agilizarla, hacerla m\u00e1s eficaz al servicio de los\n    ciudadanos,  y ello desde el acuerdo y el consenso con los grupos\n    parlamentarios, en los tiempos que dije y anticip\u00e9,  y estoy\n    cumpliendo en esa misma comparecencia\n    cuando se estrenaba esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Nosotros queremos un pacto por la\n    justicia; pero le he le\u00eddo unas declaraciones p\u00fablicas suyas a un\n    diario nacional en las que usted dec\u00eda -le repito-, que tendr\u00edan el\n    objetivo de garantizar la independencia de los jueces, su\n    profesionalidad y su sometimiento a la ley y al derecho, como si ello\n    en estos momentos no ocurriera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe cu\u00e1l\n    es el verdadero problema de la justicia en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para esto s\u00ed queremos una reforma de la justicia, se\u00f1or\n    ministro; para esto s\u00ed le ofrecemos la mano tendida para que los\n    ciudadanos no est\u00e9n cinco, seis o siete a\u00f1os esperando la tramitaci\u00f3n\n    de las resoluciones judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aborden una reforma con mejor\n    calidad de los servicios, en este caso el de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es muy mal comienzo, se\u00f1ores\n    del Partido Socialista, iniciar un debate sobre la reforma del modelo\n    de justicia, que es necesario modernizar, agilizar y hacerlo m\u00e1s\n    cercano al ciudadano, invent\u00e1ndose cosas que no se han dicho y\n    afirmaciones que nunca se han realizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hoy esa justicia que\n    usted dice es lenta, es una justicia poco \u00e1gil, se debe a un modelo\n    de justicia que ustedes llevaron adelante (Rumores y protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el modelo de justicia que se inicia en el a\u00f1o 1985... \n    (Contin\u00faan los rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy existen 500\n    jueces en nuestro pa\u00eds que no son profesionales y el objetivo de la\n    reforma, que ya se ha iniciado y que ha aprobado este Parlamento, es\n    que esos 500 jueces sean profesionales y de carrera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0], "patrimonio": [1], "cultura": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LCONSIDERA QUE ES LA MINISTRA DE CIENCIA Y\n    TECNOLOG\u00cdA \"NUESTRA LENGUA, PATRIMONIO  Y CULTURA\" QUE DEBE PROMOVERSE\n    COMO OBJETIVO ESTRAT\u00c9GICO DE LA INICIATIVA DEL GOBIERNO \"INFO XXI: LA\n    SOCIEDAD DE LA INFORMACI\u00d3N PARA TODOS\", DE ACUERDO CON LA\n    DOCUMENTACI\u00d3N PRESENTADA POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LCONSIDERA QUE ES LA MINISTRA DE CIENCIA Y\n    TECNOLOG\u00cdA \"NUESTRA LENGUA, PATRIMONIO  Y CULTURA\" QUE DEBE PROMOVERSE\n    COMO OBJETIVO ESTRAT\u00c9GICO DE LA INICIATIVA DEL GOBIERNO \"INFO XXI: LA\n    SOCIEDAD DE LA INFORMACI\u00d3N PARA TODOS\", DE ACUERDO CON LA\n    DOCUMENTACI\u00d3N PRESENTADA POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LCONSIDERA QUE ES LA MINISTRA DE CIENCIA Y\n    TECNOLOG\u00cdA \"NUESTRA LENGUA, PATRIMONIO  Y CULTURA\" QUE DEBE PROMOVERSE\n    COMO OBJETIVO ESTRAT\u00c9GICO DE LA INICIATIVA DEL GOBIERNO \"INFO XXI: LA\n    SOCIEDAD DE LA INFORMACI\u00d3N PARA TODOS\", DE ACUERDO CON LA\n    DOCUMENTACI\u00d3N PRESENTADA POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2], "patrimonio": [3, 4], "cultura": [5, 6, 7]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En los documentos de presentaci\u00f3n de esta\n    iniciativa, en\n    donde su Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda tiene un protagonismo\n    evidente, se afirma textualmente que el Gobierno es consciente de la\n    importancia de la sociedad de la informaci\u00f3n, especialmente para la\n    educaci\u00f3n de las nuevas generaciones y para la promoci\u00f3n de nuestra\n    lengua y cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los objetivos estrat\u00e9gicos de esta iniciativa\n    tambi\u00e9n se vuelve a aludir, en singular,  a la proyecci\u00f3n de nuestra\n    lengua, patrimonio y cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto:\n    \u00bfCu\u00e1l considera que es nuestra lengua, patrimonio y cultura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los objetivos estrat\u00e9gicos de esta iniciativa\n    tambi\u00e9n se vuelve a aludir, en singular,  a la proyecci\u00f3n de nuestra\n    lengua, patrimonio y cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto:\n    \u00bfCu\u00e1l considera que es nuestra lengua, patrimonio y cultura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los documentos de presentaci\u00f3n de esta\n    iniciativa, en\n    donde su Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda tiene un protagonismo\n    evidente, se afirma textualmente que el Gobierno es consciente de la\n    importancia de la sociedad de la informaci\u00f3n, especialmente para la\n    educaci\u00f3n de las nuevas generaciones y para la promoci\u00f3n de nuestra\n    lengua y cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los objetivos estrat\u00e9gicos de esta iniciativa\n    tambi\u00e9n se vuelve a aludir, en singular,  a la proyecci\u00f3n de nuestra\n    lengua, patrimonio y cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto:\n    \u00bfCu\u00e1l considera que es nuestra lengua, patrimonio y cultura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [2], "cultural": [3], "pa\u00eds": [0], "lenguas": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En este marco en el que ya habl\u00e9 de la\n    importancia del desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n para\n    todos, en el marco de la iniciativa estrat\u00e9gica Info XXI, contemplaba\n    y describ\u00eda claramente aprovechar, entre otras actuaciones, el hecho\n    de que somos un pa\u00eds no s\u00f3lo plural, sino pluricultural y\n    pluriling\u00fc\u00edstico, que no s\u00f3lo se recoge evidentemente en nuestro\n    marco constitucional sino lo que significa de riqueza en cuanto a\n    patrimonio hist\u00f3rico, natural, cultural  y sin duda de lenguas,\n    caracterizado por su riqueza  y diversidad, que constituyen hoy\n    verdaderos activos, tambi\u00e9n activos econ\u00f3micos, que en este marco\n    vamos a aprovechar.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco en el que ya habl\u00e9 de la\n    importancia del desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n para\n    todos, en el marco de la iniciativa estrat\u00e9gica Info XXI, contemplaba\n    y describ\u00eda claramente aprovechar, entre otras actuaciones, el hecho\n    de que somos un pa\u00eds no s\u00f3lo plural, sino pluricultural y\n    pluriling\u00fc\u00edstico, que no s\u00f3lo se recoge evidentemente en nuestro\n    marco constitucional sino lo que significa de riqueza en cuanto a\n    patrimonio hist\u00f3rico, natural, cultural  y sin duda de lenguas,\n    caracterizado por su riqueza  y diversidad, que constituyen hoy\n    verdaderos activos, tambi\u00e9n activos econ\u00f3micos, que en este marco\n    vamos a aprovechar.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco en el que ya habl\u00e9 de la\n    importancia del desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n para\n    todos, en el marco de la iniciativa estrat\u00e9gica Info XXI, contemplaba\n    y describ\u00eda claramente aprovechar, entre otras actuaciones, el hecho\n    de que somos un pa\u00eds no s\u00f3lo plural, sino pluricultural y\n    pluriling\u00fc\u00edstico, que no s\u00f3lo se recoge evidentemente en nuestro\n    marco constitucional sino lo que significa de riqueza en cuanto a\n    patrimonio hist\u00f3rico, natural, cultural  y sin duda de lenguas,\n    caracterizado por su riqueza  y diversidad, que constituyen hoy\n    verdaderos activos, tambi\u00e9n activos econ\u00f3micos, que en este marco\n    vamos a aprovechar.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco en el que ya habl\u00e9 de la\n    importancia del desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n para\n    todos, en el marco de la iniciativa estrat\u00e9gica Info XXI, contemplaba\n    y describ\u00eda claramente aprovechar, entre otras actuaciones, el hecho\n    de que somos un pa\u00eds no s\u00f3lo plural, sino pluricultural y\n    pluriling\u00fc\u00edstico, que no s\u00f3lo se recoge evidentemente en nuestro\n    marco constitucional sino lo que significa de riqueza en cuanto a\n    patrimonio hist\u00f3rico, natural, cultural  y sin duda de lenguas,\n    caracterizado por su riqueza  y diversidad, que constituyen hoy\n    verdaderos activos, tambi\u00e9n activos econ\u00f3micos, que en este marco\n    vamos a aprovechar.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0], "cultural": [4], "cultura": [3], "lenguas": [1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, se\u00f1ora ministra, le insto a que no vuelva  a pasar que en\n    documentos oficiales se hable en singular de una lengua cuando el\n    Estado, repito, es plural,\n    existe una pluralidad ling\u00fc\u00edstica y tanto usted como yo tenemos una\n    lengua oficial propia que es el catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen\n    -la Constituci\u00f3n lo reconoce- diversas lenguas oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las nuevas\n    tecnolog\u00edas pueden ser de gran ayuda para dar una imagen de Estado\n    plural, con una pluralidad de lenguas, con una cultura plural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las nuevas\n    tecnolog\u00edas pueden ser de gran ayuda para dar una imagen de Estado\n    plural, con una pluralidad de lenguas, con una cultura plural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Estado es plural y si en un \u00e1mbito se refleja esa\n    pluralidad es en el \u00e1mbito cultural y ling\u00fc\u00edstico, usted lo sabe\n    bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1], "patrimonio": [6, 7], "cultural": [8, 9], "lenguas": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... S\u00f3lo tengo que\n    recordarle los beneficios, que estamos seguros que conjuntamente\n    vamos a repetir, que reportaron para la lengua catalana  y para otras\n    lenguas la importancia en la industria editorial del castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el programa Info XXI est\u00e1 planteada la diversidad, la riqueza y el\n    activo econ\u00f3mico de la lengua en los contenidos pedag\u00f3gicos,\n    digitales, en los distintos contenidos incluidos la diversidad, la\n    pluralidad cultural  y de patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es con diversidad de\n    lenguas, es una realidad: y en esta realidad hemos de ser tal como se\n    recoge en el plan Info XXI, que est\u00e1 en singular y en plural, y en un\n    sentido... (El se\u00f1or Jan\u00e9 i Guasch pronuncia palabras que no se\n    perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este plural que habla\n    de lenguas espa\u00f1olas est\u00e1 clar\u00edsimo que recoge ambas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambas quiere\n    decir tanto lo que significa desde un punto de vista la diversidad de\n    patrimonio cultural e hist\u00f3rico, como de la riqueza de las lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo tengo que\n    recordarle los beneficios, que estamos seguros que conjuntamente\n    vamos a repetir, que reportaron para la lengua catalana  y para otras\n    lenguas la importancia en la industria editorial del castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambas quiere\n    decir tanto lo que significa desde un punto de vista la diversidad de\n    patrimonio cultural e hist\u00f3rico, como de la riqueza de las lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el programa Info XXI est\u00e1 planteada la diversidad, la riqueza y el\n    activo econ\u00f3mico de la lengua en los contenidos pedag\u00f3gicos,\n    digitales, en los distintos contenidos incluidos la diversidad, la\n    pluralidad cultural  y de patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambas quiere\n    decir tanto lo que significa desde un punto de vista la diversidad de\n    patrimonio cultural e hist\u00f3rico, como de la riqueza de las lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el programa Info XXI est\u00e1 planteada la diversidad, la riqueza y el\n    activo econ\u00f3mico de la lengua en los contenidos pedag\u00f3gicos,\n    digitales, en los distintos contenidos incluidos la diversidad, la\n    pluralidad cultural  y de patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, la iniciativa Info XXI, y por tanto su plan\n    de acci\u00f3n que fue presentado por el presidente del Gobierno el pasado\n    mes de enero tiene como objetivo incorporar plenamente a Espa\u00f1a a la\n    sociedad de la informaci\u00f3n, objetivo irrenunciable e imprescindible\n    como sociedad, como pa\u00eds para nuestro futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Fueron declaraciones muy graves;  y fueron muy graves\n    porque, por ejemplo, un pa\u00eds como Brasil tiene en este momento\n    cerrada la frontera de Estados Unidos a su carne de vacuno por la\n    sospecha de haber importado harinas de origen animal de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este pa\u00eds ha habido un ciudadano,\n    se llama don Manuel Marmol, que ha tenido el gesto c\u00edvico de informar\n    en beneficio de su pa\u00eds al conjunto de la sociedad sobre una\n    propuesta intolerable del Gobierno de Espa\u00f1a a trav\u00e9s de su ministro\n    de Agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se sabe si la ministra de Sanidad hace aproximaciones\n    cient\u00edficas o culinarias, que no tienen nada que ver con la funci\u00f3n\n    del Gobierno... (Un se\u00f1or diputado: \u00a1A la cuesti\u00f3n! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Les decimos que sean responsables, que dialoguen, que\n    acuerden, que la Administraci\u00f3n p\u00fablica no es de ustedes, es de todos\n    los ciudadanos, hay que mimarla, hay que cuidarla por el bien de los\n    intereses de este pa\u00eds, cosa que ustedes no hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgaselo a los empleados p\u00fablicos y d\u00edgale\n    tambi\u00e9n al se\u00f1or Montoro que su sueldo, el de quien dice que pagamos\n    la subida todos los espa\u00f1oles, tambi\u00e9n lo pagan y lo pagamos todos\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "consumo": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... ES CONSCIENTE LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO DEL DA\u00d1O\n    CAUSADO CON SUS DECLARACIONES A LOS SECTORES AFECTADOS POR LA CRISIS\n    DE LA ENCEFALOPAT\u00cdA ESPONGIFORME BOVINA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ES CONSCIENTE LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO DEL DA\u00d1O\n    CAUSADO CON SUS DECLARACIONES A LOS SECTORES AFECTADOS POR LA CRISIS\n    DE LA ENCEFALOPAT\u00cdA ESPONGIFORME BOVINA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [5], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2], "consumo": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, como consumidores todos los espa\u00f1oles debemos de agradecer\n    el silencio al que se ha sometido  a la ministra de Sanidad por parte,\n    me temo, del presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto nos introduce en un\n    segundo problema, porque los espa\u00f1oles nos hemos quedado sin pautas\n    de consumo en una crisis como la de las vacas locas que es de\n    tremenda importancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso lo dejo a la de la se\u00f1ora\n    ministra para que nos d\u00e9 una respuesta  y nos diga con claridad cu\u00e1les\n    son las pautas de consumo que los espa\u00f1oles debemos de seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto nos introduce en un\n    segundo problema, porque los espa\u00f1oles nos hemos quedado sin pautas\n    de consumo en una crisis como la de las vacas locas que es de\n    tremenda importancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso lo dejo a la de la se\u00f1ora\n    ministra para que nos d\u00e9 una respuesta  y nos diga con claridad cu\u00e1les\n    son las pautas de consumo que los espa\u00f1oles debemos de seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, como consumidores todos los espa\u00f1oles debemos de agradecer\n    el silencio al que se ha sometido  a la ministra de Sanidad por parte,\n    me temo, del presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [5, 6], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2], "consumo": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La verdad es que seguimos teniendo un grave problema, porque el que\n    yo sea m\u00e9dico no aclara nada a los espa\u00f1oles las pautas de consumo\n    que debemos seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el grave problema que tenemos\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, yo estoy preocupado, nosotros estamos preocupados\n    porque no hay una voz sanitaria, de salud p\u00fablica, ante este\n    principal problema que tenemos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que seguimos teniendo un grave problema, porque el que\n    yo sea m\u00e9dico no aclara nada a los espa\u00f1oles las pautas de consumo\n    que debemos seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que la crisis\n    de las vacas locas es un problema econ\u00f3mico; es verdad que tambi\u00e9n es\n    un problema ganadero, que afecta a los ganaderos,  a los carniceros,\n    etc\u00e9tera, pero, sobre todo, no lo negar\u00e1, es un problema de salud\n    p\u00fablica y en el gabinete interministerial no hay una voz que nos diga\n    cu\u00e1les son las pautas de consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de mi profesi\u00f3n y del silencio impuesto a la\n    ministra, en Espa\u00f1a tenemos un grave problema y es que se ha creado\n    un gabinete interministerial para el manejo de la crisis de las vacas\n    locas y en ese gabinete interministerial, se\u00f1or\u00edas, no est\u00e1 la\n    ministra de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed ha habido una desautorizaci\u00f3n expresa,\n    concreta, a la ministra de Sanidad, supongo que por parte del\n    vicepresidente o incluso del presidente, que es quien ha ordenado\n    montar ese gabinete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Texto de la pregunta del Grupo Socialista: \u00bfEs consciente la ministra\n    de Sanidad del da\u00f1o causado en sus declaraciones a los sectores\n    afectados por la crisis? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y si quiere usted saber\n    lo que es alarma social y pautas de consumo, le rogar\u00eda que escuchara\n    usted estas declaraciones: No hay ninguna garant\u00eda de que se retire\n    el material de riesgo y que no pase a la cadena alimentaria; o \u00e9stas\n    otras: No est\u00e1 garantizado plenamente que se est\u00e9 impidiendo la\n    transmisi\u00f3n de la enfermedad a las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto crea alarma social\n    y malas pautas de consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Usted no ha tenido nada que ver en el acuerdo con las\n    empresas cementeras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nosotros queremos\n    decirle, se\u00f1or ministro, es que esto se lo tiene que tomar en serio;\n    con los otros ministros que est\u00e1n a su lado tiene que arbitrar\n    medidas ambientales que tengan que ver con las medidas que est\u00e1n\n    adoptando tanto el Ministerio de Agricultura como el de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, entre las diferentes Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado, tanto a nivel auton\u00f3mico, local\n    como estatal, la Guardia Civil es el cuerpo peor pagado de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    olvide, se\u00f1or ministro, que un guardia civil tiene por t\u00e9rmino medio\n    una retribuci\u00f3n bruta inferior en 70.000 pesetas a un mosso\n    d'esquadra o a un polic\u00eda local de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, entre las diferentes Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado, tanto a nivel auton\u00f3mico, local\n    como estatal, la Guardia Civil es el cuerpo peor pagado de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "guardia civil": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no se puede valorar la pol\u00edtica del Gobierno respecto de la\n    Guardia Civil, la justicia o no de la misma, s\u00f3lo en funci\u00f3n de una\n    paga a la que usted acaba de hacer referencia.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no se puede valorar la pol\u00edtica del Gobierno respecto de la\n    Guardia Civil, la justicia o no de la misma, s\u00f3lo en funci\u00f3n de una\n    paga a la que usted acaba de hacer referencia.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ha habido la siguiente situaci\u00f3n en lo que se refiere\n    a la Guardia Civil en su Ministerio: miles de agentes se han dirigido\n    al Ministerio del Interior solicitando que se les concediera una paga\n    que permitiera compensar la desviaci\u00f3n del IPC del a\u00f1o 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, aqu\u00ed hay\n    una disociaci\u00f3n brutal entre el cuidado que dedica usted a su imagen\n    y lo descuidadas que est\u00e1n las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, particularmente la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, aqu\u00ed hay\n    una disociaci\u00f3n brutal entre el cuidado que dedica usted a su imagen\n    y lo descuidadas que est\u00e1n las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, particularmente la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Procure una atenci\u00f3n m\u00e1s a\n    pie de tierra y que la dedicaci\u00f3n de los agentes sea profesional, con\n    moral alta y una buena retribuci\u00f3n y, sobre todo, acabe con el\n    desequilibrio retributivo que existe entre las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2, 3], "espa\u00f1oles": [4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    quiero agradecer al se\u00f1or diputado su inter\u00e9s por las retribuciones\n    de la Guardia Civil, en relaci\u00f3n con lo cual quiero decir que no han\n    tenido ninguna diferencia con respecto al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, se lo digo muy profundamente, la Guardia Civil se lo merece\n    todo, todo lo que ha hecho este Gobierno por ella, todo lo que usted\n    dice  y m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se merece que la retribuci\u00f3n media de un\n    guardia civil en el a\u00f1o 2000, por ejemplo, haya crecido un 4 por\n    ciento frente al 2 por ciento de la subida retributiva de todos los\n    funcionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00eda, no se trata de enumerar todas\n    y cada una de las cuestiones que, evidentemente, se merece la Guardia\n    Civil, sino que podamos ordenar en estos a\u00f1os estas prioridades y\n    estos esfuerzos para que la Guardia Civil siga siendo, como es hoy,\n    un cuerpo admirado, querido y reconocido por todos los espa\u00f1oles,\n    se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00eda, no se trata de enumerar todas\n    y cada una de las cuestiones que, evidentemente, se merece la Guardia\n    Civil, sino que podamos ordenar en estos a\u00f1os estas prioridades y\n    estos esfuerzos para que la Guardia Civil siga siendo, como es hoy,\n    un cuerpo admirado, querido y reconocido por todos los espa\u00f1oles,\n    se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En el camino de la insumisi\u00f3n, que usted hace unos d\u00edas ha\n    propuesto respecto de la ley, en el camino de la descalificaci\u00f3n  y en\n    el camino del insulto, se\u00f1or\u00eda, ni va a encontrar a este Gobierno ni\n    -no se equivoque- va a encontrar a la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la pol\u00edtica est\u00e1 para resolver\n    problemas y evitar tragedias, y ustedes s\u00f3lo est\u00e1n creando problemas\n    a espa\u00f1oles y a inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "consumo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS\n    RAZONES DEL FRACASO DEL GOBIERNO Y LA UNI\u00d3N EUROPEA PARA CONTROLAR Y\n    ERRADICAR LA EPIDEMIA DE ENCEFALOPAT\u00cdA ESPONGIFORME BOVINA Y\n    GARANTIZAR LA SEGURIDAD DEL CONSUMO DE ESTOS ALIMENTOS ENTRE LA\n    POBLACI\u00d3N, AS\u00cd COMO LAS MEDIDAS A ADOPTAR PARA QUE SITUACIONES\n    SIMILARES NO VUELVAN A REPETIRSE.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS\n    RAZONES DEL FRACASO DEL GOBIERNO Y LA UNI\u00d3N EUROPEA PARA CONTROLAR Y\n    ERRADICAR LA EPIDEMIA DE ENCEFALOPAT\u00cdA ESPONGIFORME BOVINA Y\n    GARANTIZAR LA SEGURIDAD DEL CONSUMO DE ESTOS ALIMENTOS ENTRE LA\n    POBLACI\u00d3N, AS\u00cd COMO LAS MEDIDAS A ADOPTAR PARA QUE SITUACIONES\n    SIMILARES NO VUELVAN A REPETIRSE.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3], "seguridad": [4, 5], "pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1], "consumo": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00f3mo no iba a hacerlo as\u00ed, cuando casi en el mismo\n    momento, el ministro de Agricultura y otros negocios estaba sacando\n    pecho, diciendo que nuestro pa\u00eds estaba libre de esta enfermedad y\n    ven\u00edamos desde el mes de junio de 1996 oponi\u00e9ndonos y arrastrando los\n    pies en la Uni\u00f3n Europea en todo lo relacionado con medidas de\n    control de la enfermedad, con medidas de retiradas de MER y con\n    medidas de retiradas de piensos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos dispuestos  a arrimar el hombro, necesitamos que\n    ustedes dejen el regate en corto, dejen la autojustificaci\u00f3n y dejen\n    esa actitud no tanto de resolver un problema sino de ver c\u00f3mo hago\n    m\u00e1s da\u00f1o pol\u00edtico a mi enemigo, y se decidan a cumplir aquello por lo\n    que le pagan los espa\u00f1oles: gobernar, tomar decisiones, resolver los\n    problemas de manera practicable, de manera efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que si no lo hacen as\u00ed incurrir\u00e1n en un grave error, saldremos\n    de una manera u otra de esta situaci\u00f3n, pero ni seremos capaces de\n    recuperar un m\u00ednimo de confianza por parte de los usuarios y\n    consumidores -el dato de que el consumo de carne de vacuno ha ca\u00eddo\n    en torno al 40 por ciento es bastante elocuente- ni, sobre todo,\n    seremos capaces de dar esperanzas a los usuarios y consumidores de\n    que no s\u00f3lo el vacuno, todo lo que comen re\u00fane todas las condiciones\n    y todas las garant\u00edas sanitarias, sino tambi\u00e9n al sector ganadero de\n    que nos interesan sus problemas actuales y empezamos  a dise\u00f1ar el\n    futuro conjuntamente con ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las amas de casa que\n    ya no se f\u00edan de la ministra de Sanidad posiblemente se queden m\u00e1s\n    tranquilas si es usted quien responde a la pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir del momento en\n    el cual ya no es posible ocultarlo, a partir del momento en que esa\n    seguridad con la que se garantizaba que no hab\u00eda ning\u00fan riesgo de que\n    esa posibilidad existiera en Espa\u00f1a,  a pesar de los informes del\n    Comit\u00e9 cient\u00edfico, a pesar de una m\u00ednima prudencia derivada del\n    sentido com\u00fan, cambian la pasividad por la hiperactividad en todas\n    las direcciones del espacio, cambian la incontinencia verbal por la\n    incontinencia normativa, como si los problemas se resolvieran en el\n    Bolet\u00edn Oficial del Estado, como si diciendo que hemos tomado medidas\n    ya se hubieran resuelto los problemas, como si funcion\u00e1ramos en una\n    realidad virtual y no desgraciadamente\n    en una realidad real en la que los animales mueren, los ganaderos\n    sufren y los usuarios y consumidores se sienten alarmados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que dar\n    la sensaci\u00f3n de que se hace lo m\u00e1ximo posible al menor costo posible,\n    incluso dejan entrever la idea de una tasa, la idea de un nuevo\n    impuesto para financiar los costes de esta crisis en una idea que ni\n    el liberal m\u00e1s liberal estar\u00eda dispuesto  a aceptar, porque entre las\n    funciones b\u00e1sicas del Estado, incluso aquellas que Adam Smith\n    reconoc\u00eda como propias del Estado, est\u00e1 precisamente el garantizar la\n    seguridad a los ciudadanos, y tambi\u00e9n la seguridad alimentaria; ya\n    pagamos impuestos para que el Estado nos garantice la seguridad\n    alimentaria, no hace falta ahora un impuesto adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [7], "pa\u00eds": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "consumo": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Momento tambi\u00e9n de investigarlo en nuestro pa\u00eds\n    en lo que nos compete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto, que exige un\n    plan de actuaci\u00f3n, va a crear puestos de trabajo, va a representar\n    seguramente a medio plazo un freno a la desertizaci\u00f3n y a lo mejor\n    incluso nos ayuda a solucionar problemas que tenemos planteados\n    encima de la mesa, aunque lo expongo de forma secundaria -no es la\n    forma de solucionarlos-, tales como la emigraci\u00f3n en determinadas\n    partes de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere decir que en nuestro pa\u00eds hay diversos climas\n    y tierras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en la\n    medida en que es necesario poner en marcha, potenciar, como plantean\n    las organizaciones agrarias democr\u00e1ticas, la hierba, el forraje, las\n    habas o las oleaginosas -por ejemplo un nopal, la chumbera, para una\n    investigaci\u00f3n sobre lo que podr\u00eda rendir en determinadas tierras\n    semides\u00e9rticas que hay en nuestro pa\u00eds-, esto exige la presentaci\u00f3n\n    de un programa completo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe\n    haber una coordinaci\u00f3n con la participaci\u00f3n de todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas, utilizando todas las experiencias que cada una de ellas ha\n    acumulado, pero convirti\u00e9ndolas en una experiencia global para una\n    pr\u00e1ctica desde el Gobierno del Estado, para todo el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1n seguros de disponer de todas\n    las potencialidades en el terreno de la investigaci\u00f3n e incluso en el\n    de la aplicaci\u00f3n t\u00e9cnica de una serie de medidas en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primera conclusi\u00f3n ante todo esto: debe haber cambios radicales en\n    producci\u00f3n o consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Para utilizar el lenguaje m\u00e1s adecuado, yo digo\n    que cuando se hable de temores que hay en la sociedad no se cite ya\n    \u00fanicamente a las amas de casa (como hac\u00eda la ministra de Sanidad esta\n    ma\u00f1ana y ahora he visto que hace el representante portavoz\n    socialista), sino que se debe decir de toda la sociedad; incluso en\n    el manejo m\u00e1s o menos h\u00e1bil de la cocina hay de todo, amas de casa y\n    amos de casa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora se dice que no hay transmisi\u00f3n humana, nos lo ha dicho la\n    ministra de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, \u00bfse tiene la\n    absoluta seguridad de todo esto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Piensen ustedes -no voy a dar aqu\u00ed una\n    conferencia sobre el reparto competencial- que el Estado s\u00f3lo tiene\n    competencias en sanidad en lo que se refiere a la salud p\u00fablica, en\n    sanidad exterior y en ordenaci\u00f3n b\u00e1sica y coordinaci\u00f3n general; que\n    lo mismo ocurre en lo que se refiere a la sanidad animal, ya que en\n    materia de ganader\u00eda las comunidades aut\u00f3nomas, seg\u00fan dicen sus\n    estatutos, reciben estas competencias con la calificaci\u00f3n de\n    exclusivas, y en materia de medio ambiente corresponde al Estado la\n    legislaci\u00f3n b\u00e1sica sobre protecci\u00f3n del medio ambiente, sin perjuicio\n    de las facultades de las comunidades aut\u00f3nomas de establecer normas\n    adicionales de protecci\u00f3n y naturalmente tambi\u00e9n las de gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poco: que es una enfermedad degenerativa del sistema\n    nervioso central de los bovinos causada por un pri\u00f3n; que no hay\n    sistema de cura vacunas y que el per\u00edodo de incubaci\u00f3n es variable;\n    que el sistema de detecci\u00f3n de la enfermedad, al menos hoy, s\u00f3lo se\n    realiza post mortem; que hasta el momento presente y desde el a\u00f1o\n    1995 han aparecido unos 38.000 casos en Europa, la mayor parte,\n    36.000, en el Reino Unido y 150.000 antes de esta fecha de 1995 en el\n    Reino Unido; que es un problema que tiene la pr\u00e1ctica totalidad de\n    los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea; que en Espa\u00f1a, hasta el d\u00eda de hoy,\n    se han detectado 17 casos y se han realizado 18.972 an\u00e1lisis, en el\n    bien entendido que algunas comunidades aut\u00f3nomas no nos han dado los\n    datos a fecha de hoy, por lo que calculo que estamos en unos 20.000\n    an\u00e1lisis con 17 casos; que no hay ninguna seguridad cient\u00edfica de los\n    mecanismos de transmisi\u00f3n al hombre ni del alcance que puede tener la\n    enfermedad, me refiero desde el punto de vista cuantitativo y que son\n    pocas, es un tema muy importante,\n    las personas afectadas en este momento, alrededor de ochenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan los informes de los\n    cient\u00edficos espa\u00f1oles no lo hay; seg\u00fan los informes de los\n    cient\u00edficos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    presentaba dos portadas de peri\u00f3dicos espa\u00f1oles del mismo d\u00eda, es\n    decir, del viernes, el d\u00eda de mi intervenci\u00f3n; no tuve que buscar\n    ning\u00fan d\u00eda anterior  y pod\u00eda presentar desde ese viernes otras muchas\n    declaraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00ed que estoy de acuerdo con usted\n    en una cosa: en la apuesta por la seguridad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad\n    que probablemente las preocupaciones que exist\u00edan hace muchos a\u00f1os,\n    sobre todo en el espacio en el que nosotros nos encontramos, el\n    espacio europeo, eran otras, pero probablemente despu\u00e9s de la\n    elevaci\u00f3n del nivel de vida, de eso que se llama calidad de vida, del\n    bienestar de los ciudadanos, el esfuerzo por mejorar la seguridad\n    alimentaria debe ser una de las prioridades b\u00e1sicas de los Estados y\n    tambi\u00e9n de la Uni\u00f3n, y yo estoy absolutamente de acuerdo con usted en\n    ese tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dice que no hay casos humanos.Me alegro, ojal\u00e1 no aparezca ni uno,\n    pero es necesario profundizar (La se\u00f1ora ministra de Sanidad,\n    Villalobos Talero, hace gestos con la cabeza). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si algo hay, simplemente quisiera conocer si se est\u00e1\n    haciendo en el terreno sanitario -esta ma\u00f1ana\n    lo hemos visto en la Comisi\u00f3n de Sanidad- lo suficiente en este\n    sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los consumidores deben saber -se ha comentado hoy- qu\u00e9\n    pueden comer y qu\u00e9 no pueden comer, y la comercializaci\u00f3n de aquello\n    que no pueden comer debe estar prohibida por el Gobierno y no s\u00f3lo\n    recomendado su no consumo, como hacen a veces algunos ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso estamos preocupados, porque en realidad lo que est\u00e1\n    sucediendo no es m\u00e1s que una clara evidencia de no disponer de una\n    pol\u00edtica agraria coherente en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea, de no\n    tener un posicionamiento unitario claro, capaz de defender nuestro\n    sistema productivo ligado a la empresa familiar agraria, a la defensa\n    medioambiental y, sobre todo, a la calidad, capaz de contrarrestar\n    las imposiciones de los grandes pa\u00edses productores, especialmente\n    Estados Unidos, a trav\u00e9s de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hecho que se ve\n    agravado porque en el momento actual uno de los pilares b\u00e1sicos de la\n    pol\u00edtica agraria y comunitaria, que era la preferencia comunitaria,\n    desaparece con la Agenda 2000, abri\u00e9ndonos a la mundializaci\u00f3n\n    impuesta por los principales pa\u00edses productores que intentan romper\n    nuestro modelo productivo de empresa familiar agraria y en donde los\n    dumping sociales, fiscales y medioambientales imposibilitan una\n    competencia real del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta tambi\u00e9n ser\u00eda una\n    buena medida que dar\u00eda mucha seguridad al consumidor, por tanto,\n    puesta en marcha de esta segunda fase de etiquetaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS\n    MEDIDAS QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA ACELERAR EL\n    PROCESO DE ADAPTACI\u00d3N AL EURO POR PARTE DE LAS PEQUE\u00d1AS Y MEDIANAS\n    EMPRESAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39], "peque\u00f1as": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "pa\u00eds": [41], "econom\u00eda": [40], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "cultura": [42]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, como es sabido por todas SS.SS., dado\n    que el 1 de enero del a\u00f1o 2002 se pondr\u00e1n en circulaci\u00f3n los nuevos\n    billetes y monedas denominadas en euros, inici\u00e1ndose el per\u00edodo de\n    doble circulaci\u00f3n, que finalizar\u00e1 como m\u00e1ximo el 30 de junio del\n    mismo a\u00f1o en toda la Uni\u00f3n Europea, retir\u00e1ndose al mismo tiempo la\n    circulaci\u00f3n de billetes y monedas nacionales, el Grupo Parlamentario\n    de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha presentado esta interpelaci\u00f3n sobre las\n    medidas que tiene previsto adoptar el Gobierno para acelerar el\n    proceso de adaptaci\u00f3n al euro de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La uni\u00f3n econ\u00f3mica y monetaria ofrecer\u00e1, sin duda alguna, a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas oportunidades comerciales y podr\u00e1n\n    adquirir solidez y competitividad por tres motivos b\u00e1sicos, a nuestro\n    entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque desaparecer\u00e1 el riesgo de tipo de\n    cambio en la mayor\u00eda de los principales mercados de la Uni\u00f3n Europea\n    y, en muchos casos, las peque\u00f1as y medianas empresas no han tenido el\n    mismo acceso a la informaci\u00f3n y a los instrumentos que el que han\n    tenido las grandes compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, a trav\u00e9s de estos instrumentos,\n    las peque\u00f1as y medianas empresas tendr\u00e1n la posibilidad de vender sus\n    productos y servicios en un \u00e1rea mucho m\u00e1s amplia y podr\u00e1n sustituir\n    el mercado interior en el que hasta ahora vend\u00edan sus productos por\n    la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 entiende, como deben entender la\n    mayor\u00eda de los grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara, que todas las\n    empresas deber\u00e1n estar en condiciones de efectuar sus operaciones en\n    euros a partir del 1 de enero del a\u00f1o 2002, fecha en que se\n    introducir\u00e1n los billetes y monedas en euros, culminando el per\u00edodo\n    de transici\u00f3n hacia la moneda \u00fanica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, existe un clima claro de relajaci\u00f3n en todo el sector\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas y tambi\u00e9n en todos los sectores y\n    agentes sociales y econ\u00f3micos de nuestro pa\u00eds ante este proceso de\n    adaptaci\u00f3n del euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    hemos recogido las manifestaciones del comisario europeo de Asuntos\n    Econ\u00f3micos en las que mostraba su preocupaci\u00f3n por el retraso en esta\n    cuesti\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n constatamos que\n    es evidente que si todas las peque\u00f1as y medianas empresas se deciden\n    a pasar al euro pocas semanas antes del 1 de enero del a\u00f1o 2002, se\n    enfrentar\u00e1n a un riesgo de escasez de asesores o a un aumento\n    significativo del coste de dicho asesoramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no est\u00e1n\n    preparadas deber\u00e1n organizarse de manera urgente para trabajar\n    simult\u00e1neamente a partir de enero del a\u00f1o 2002 hasta el 28 de febrero\n    del mismo a\u00f1o para poderse poner al d\u00eda, con la consiguiente\n    complicaci\u00f3n de los mecanismos contables y de medici\u00f3n que\n    comportar\u00edan much\u00edsimos fallos y much\u00edsimas complicaciones a un\n    sector tan significativo como es el de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este organismo es que ir\u00e1 orientada justamente a preparar a\n    este sector plenamente consciente de que el esfuerzo que hicieron tan\n    importante de las peque\u00f1as y medianas empresas las peque\u00f1as y\n    medianas empresas para adaptarse al para que se pueda adaptar al euro\n    durante el a\u00f1o 2001. efecto 2000 ha creado unas expectativas de\n    relajaci\u00f3n Estamos convencidos de que estas medidas van a contar que\n    impiden que este esfuerzo sea inmediato durante el con el apoyo del\n    Gobierno y del Grupo Parlamentario a\u00f1o 2001, de forma que est\u00e9n\n    preparadas a primeros de Popular as\u00ed como del resto de grupos\n    parlamentarios enero del a\u00f1o 2002. de la C\u00e1mara, ya que est\u00e1n\n    orientadas a aumentar Por otra parte, tambi\u00e9n tenemos en nuestro\n    poder la colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para datos de las\n    encuestas m\u00e1s recientes realizadas al respecto que haya una\n    informaci\u00f3n espec\u00edfica, concreta y fiable que muestran que los\n    trabajos de adaptaci\u00f3n al de las cuestiones que acabo de plantear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos euro por parte de las peque\u00f1as y medianas empresas se\n    convencidos de que estas medidas que vamos a est\u00e1n retrasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo\n    grave es que la federaci\u00f3n de plantear van dirigidas a impulsar todas\n    aquellas implicaciones expertos contables europeos revela que el 33\n    por ciento inform\u00e1ticas y contables de medici\u00f3n orientadas de las\n    empresas europeas consultadas cree que ser\u00e1 a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan las encuestas, y acciones\n    educativas dirigidas a las peque\u00f1as y medianas hasta un 80 por ciento\n    de las empresas europeas todav\u00eda empresas desde la Administraci\u00f3n\n    central en colaboraci\u00f3n no han fijado un plan para convertir sus\n    sistemas al con las administraciones auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, euro y un\n    75 por ciento de las peque\u00f1as y medianas pensamos plantear la\n    elaboraci\u00f3n de un plan de empresas europeas ni siquiera han\n    identificado el formaci\u00f3n continua dentro del Forcem para dar una\n    formaci\u00f3n impacto econ\u00f3mico que les va a causar esta transformaci\u00f3n,\n    espec\u00edfica a los cuadros directivos de las  a pesar de que entre el 50\n    y el 85 por ciento de peque\u00f1as y medianas empresas para que puedan\n    conocer los programas inform\u00e1ticos corporativos necesita ser de\n    primera mano todas aquellas cuestiones que van modificado en alguna\n    medida, tal y como se\u00f1ala una a afectar a un aspecto tan importante\n    como es la adaptaci\u00f3n compa\u00f1\u00eda tan importante como IBM. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y la preocupaci\u00f3n tanto a nivel espa\u00f1ol como a\n    Por \u00faltimo, pensamos plantear en dicha moci\u00f3n un nivel europeo de que\n    hay una cierta relajaci\u00f3n por parte programa espec\u00edfico orientado al\n    peque\u00f1o comercio y de las peque\u00f1as y medianas empresas, por parte de\n    los al sector de la hosteler\u00eda para que puedan conocer de agentes\n    sociales y econ\u00f3micos, para que puedan primera mano estos sectores\n    tan importantes cu\u00e1les son emprender de inmediato, en el a\u00f1o 2001,\n    todas estas los pasos a seguir para que esta adaptaci\u00f3n sea lo\n    acciones para ponerlas en pr\u00e1ctica a primeros del menos traum\u00e1tica\n    posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, como es sabido por todas SS.SS., dado\n    que el 1 de enero del a\u00f1o 2002 se pondr\u00e1n en circulaci\u00f3n los nuevos\n    billetes y monedas denominadas en euros, inici\u00e1ndose el per\u00edodo de\n    doble circulaci\u00f3n, que finalizar\u00e1 como m\u00e1ximo el 30 de junio del\n    mismo a\u00f1o en toda la Uni\u00f3n Europea, retir\u00e1ndose al mismo tiempo la\n    circulaci\u00f3n de billetes y monedas nacionales, el Grupo Parlamentario\n    de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha presentado esta interpelaci\u00f3n sobre las\n    medidas que tiene previsto adoptar el Gobierno para acelerar el\n    proceso de adaptaci\u00f3n al euro de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La uni\u00f3n econ\u00f3mica y monetaria ofrecer\u00e1, sin duda alguna, a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas oportunidades comerciales y podr\u00e1n\n    adquirir solidez y competitividad por tres motivos b\u00e1sicos, a nuestro\n    entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque desaparecer\u00e1 el riesgo de tipo de\n    cambio en la mayor\u00eda de los principales mercados de la Uni\u00f3n Europea\n    y, en muchos casos, las peque\u00f1as y medianas empresas no han tenido el\n    mismo acceso a la informaci\u00f3n y a los instrumentos que el que han\n    tenido las grandes compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, a trav\u00e9s de estos instrumentos,\n    las peque\u00f1as y medianas empresas tendr\u00e1n la posibilidad de vender sus\n    productos y servicios en un \u00e1rea mucho m\u00e1s amplia y podr\u00e1n sustituir\n    el mercado interior en el que hasta ahora vend\u00edan sus productos por\n    la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, existe un clima claro de relajaci\u00f3n en todo el sector\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas y tambi\u00e9n en todos los sectores y\n    agentes sociales y econ\u00f3micos de nuestro pa\u00eds ante este proceso de\n    adaptaci\u00f3n del euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    hemos recogido las manifestaciones del comisario europeo de Asuntos\n    Econ\u00f3micos en las que mostraba su preocupaci\u00f3n por el retraso en esta\n    cuesti\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n constatamos que\n    es evidente que si todas las peque\u00f1as y medianas empresas se deciden\n    a pasar al euro pocas semanas antes del 1 de enero del a\u00f1o 2002, se\n    enfrentar\u00e1n a un riesgo de escasez de asesores o a un aumento\n    significativo del coste de dicho asesoramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no est\u00e1n\n    preparadas deber\u00e1n organizarse de manera urgente para trabajar\n    simult\u00e1neamente a partir de enero del a\u00f1o 2002 hasta el 28 de febrero\n    del mismo a\u00f1o para poderse poner al d\u00eda, con la consiguiente\n    complicaci\u00f3n de los mecanismos contables y de medici\u00f3n que\n    comportar\u00edan much\u00edsimos fallos y much\u00edsimas complicaciones a un\n    sector tan significativo como es el de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este organismo es que ir\u00e1 orientada justamente a preparar a\n    este sector plenamente consciente de que el esfuerzo que hicieron tan\n    importante de las peque\u00f1as y medianas empresas las peque\u00f1as y\n    medianas empresas para adaptarse al para que se pueda adaptar al euro\n    durante el a\u00f1o 2001. efecto 2000 ha creado unas expectativas de\n    relajaci\u00f3n Estamos convencidos de que estas medidas van a contar que\n    impiden que este esfuerzo sea inmediato durante el con el apoyo del\n    Gobierno y del Grupo Parlamentario a\u00f1o 2001, de forma que est\u00e9n\n    preparadas a primeros de Popular as\u00ed como del resto de grupos\n    parlamentarios enero del a\u00f1o 2002. de la C\u00e1mara, ya que est\u00e1n\n    orientadas a aumentar Por otra parte, tambi\u00e9n tenemos en nuestro\n    poder la colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para datos de las\n    encuestas m\u00e1s recientes realizadas al respecto que haya una\n    informaci\u00f3n espec\u00edfica, concreta y fiable que muestran que los\n    trabajos de adaptaci\u00f3n al de las cuestiones que acabo de plantear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos euro por parte de las peque\u00f1as y medianas empresas se\n    convencidos de que estas medidas que vamos a est\u00e1n retrasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo\n    grave es que la federaci\u00f3n de plantear van dirigidas a impulsar todas\n    aquellas implicaciones expertos contables europeos revela que el 33\n    por ciento inform\u00e1ticas y contables de medici\u00f3n orientadas de las\n    empresas europeas consultadas cree que ser\u00e1 a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan las encuestas, y acciones\n    educativas dirigidas a las peque\u00f1as y medianas hasta un 80 por ciento\n    de las empresas europeas todav\u00eda empresas desde la Administraci\u00f3n\n    central en colaboraci\u00f3n no han fijado un plan para convertir sus\n    sistemas al con las administraciones auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, euro y un\n    75 por ciento de las peque\u00f1as y medianas pensamos plantear la\n    elaboraci\u00f3n de un plan de empresas europeas ni siquiera han\n    identificado el formaci\u00f3n continua dentro del Forcem para dar una\n    formaci\u00f3n impacto econ\u00f3mico que les va a causar esta transformaci\u00f3n,\n    espec\u00edfica a los cuadros directivos de las  a pesar de que entre el 50\n    y el 85 por ciento de peque\u00f1as y medianas empresas para que puedan\n    conocer los programas inform\u00e1ticos corporativos necesita ser de\n    primera mano todas aquellas cuestiones que van modificado en alguna\n    medida, tal y como se\u00f1ala una a afectar a un aspecto tan importante\n    como es la adaptaci\u00f3n compa\u00f1\u00eda tan importante como IBM. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y la preocupaci\u00f3n tanto a nivel espa\u00f1ol como a\n    Por \u00faltimo, pensamos plantear en dicha moci\u00f3n un nivel europeo de que\n    hay una cierta relajaci\u00f3n por parte programa espec\u00edfico orientado al\n    peque\u00f1o comercio y de las peque\u00f1as y medianas empresas, por parte de\n    los al sector de la hosteler\u00eda para que puedan conocer de agentes\n    sociales y econ\u00f3micos, para que puedan primera mano estos sectores\n    tan importantes cu\u00e1les son emprender de inmediato, en el a\u00f1o 2001,\n    todas estas los pasos a seguir para que esta adaptaci\u00f3n sea lo\n    acciones para ponerlas en pr\u00e1ctica a primeros del menos traum\u00e1tica\n    posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, como es sabido por todas SS.SS., dado\n    que el 1 de enero del a\u00f1o 2002 se pondr\u00e1n en circulaci\u00f3n los nuevos\n    billetes y monedas denominadas en euros, inici\u00e1ndose el per\u00edodo de\n    doble circulaci\u00f3n, que finalizar\u00e1 como m\u00e1ximo el 30 de junio del\n    mismo a\u00f1o en toda la Uni\u00f3n Europea, retir\u00e1ndose al mismo tiempo la\n    circulaci\u00f3n de billetes y monedas nacionales, el Grupo Parlamentario\n    de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha presentado esta interpelaci\u00f3n sobre las\n    medidas que tiene previsto adoptar el Gobierno para acelerar el\n    proceso de adaptaci\u00f3n al euro de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La uni\u00f3n econ\u00f3mica y monetaria ofrecer\u00e1, sin duda alguna, a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas oportunidades comerciales y podr\u00e1n\n    adquirir solidez y competitividad por tres motivos b\u00e1sicos, a nuestro\n    entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque desaparecer\u00e1 el riesgo de tipo de\n    cambio en la mayor\u00eda de los principales mercados de la Uni\u00f3n Europea\n    y, en muchos casos, las peque\u00f1as y medianas empresas no han tenido el\n    mismo acceso a la informaci\u00f3n y a los instrumentos que el que han\n    tenido las grandes compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, a trav\u00e9s de estos instrumentos,\n    las peque\u00f1as y medianas empresas tendr\u00e1n la posibilidad de vender sus\n    productos y servicios en un \u00e1rea mucho m\u00e1s amplia y podr\u00e1n sustituir\n    el mercado interior en el que hasta ahora vend\u00edan sus productos por\n    la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, existe un clima claro de relajaci\u00f3n en todo el sector\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas y tambi\u00e9n en todos los sectores y\n    agentes sociales y econ\u00f3micos de nuestro pa\u00eds ante este proceso de\n    adaptaci\u00f3n del euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    hemos recogido las manifestaciones del comisario europeo de Asuntos\n    Econ\u00f3micos en las que mostraba su preocupaci\u00f3n por el retraso en esta\n    cuesti\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n constatamos que\n    es evidente que si todas las peque\u00f1as y medianas empresas se deciden\n    a pasar al euro pocas semanas antes del 1 de enero del a\u00f1o 2002, se\n    enfrentar\u00e1n a un riesgo de escasez de asesores o a un aumento\n    significativo del coste de dicho asesoramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este organismo es que ir\u00e1 orientada justamente a preparar a\n    este sector plenamente consciente de que el esfuerzo que hicieron tan\n    importante de las peque\u00f1as y medianas empresas las peque\u00f1as y\n    medianas empresas para adaptarse al para que se pueda adaptar al euro\n    durante el a\u00f1o 2001. efecto 2000 ha creado unas expectativas de\n    relajaci\u00f3n Estamos convencidos de que estas medidas van a contar que\n    impiden que este esfuerzo sea inmediato durante el con el apoyo del\n    Gobierno y del Grupo Parlamentario a\u00f1o 2001, de forma que est\u00e9n\n    preparadas a primeros de Popular as\u00ed como del resto de grupos\n    parlamentarios enero del a\u00f1o 2002. de la C\u00e1mara, ya que est\u00e1n\n    orientadas a aumentar Por otra parte, tambi\u00e9n tenemos en nuestro\n    poder la colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para datos de las\n    encuestas m\u00e1s recientes realizadas al respecto que haya una\n    informaci\u00f3n espec\u00edfica, concreta y fiable que muestran que los\n    trabajos de adaptaci\u00f3n al de las cuestiones que acabo de plantear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos euro por parte de las peque\u00f1as y medianas empresas se\n    convencidos de que estas medidas que vamos a est\u00e1n retrasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, euro y un\n    75 por ciento de las peque\u00f1as y medianas pensamos plantear la\n    elaboraci\u00f3n de un plan de empresas europeas ni siquiera han\n    identificado el formaci\u00f3n continua dentro del Forcem para dar una\n    formaci\u00f3n impacto econ\u00f3mico que les va a causar esta transformaci\u00f3n,\n    espec\u00edfica a los cuadros directivos de las  a pesar de que entre el 50\n    y el 85 por ciento de peque\u00f1as y medianas empresas para que puedan\n    conocer los programas inform\u00e1ticos corporativos necesita ser de\n    primera mano todas aquellas cuestiones que van modificado en alguna\n    medida, tal y como se\u00f1ala una a afectar a un aspecto tan importante\n    como es la adaptaci\u00f3n compa\u00f1\u00eda tan importante como IBM. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y la preocupaci\u00f3n tanto a nivel espa\u00f1ol como a\n    Por \u00faltimo, pensamos plantear en dicha moci\u00f3n un nivel europeo de que\n    hay una cierta relajaci\u00f3n por parte programa espec\u00edfico orientado al\n    peque\u00f1o comercio y de las peque\u00f1as y medianas empresas, por parte de\n    los al sector de la hosteler\u00eda para que puedan conocer de agentes\n    sociales y econ\u00f3micos, para que puedan primera mano estos sectores\n    tan importantes cu\u00e1les son emprender de inmediato, en el a\u00f1o 2001,\n    todas estas los pasos a seguir para que esta adaptaci\u00f3n sea lo\n    acciones para ponerlas en pr\u00e1ctica a primeros del menos traum\u00e1tica\n    posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, se\u00f1or vicepresidente y ministro de como podr\u00edan ser\n    las del administrador Econom\u00eda,\n    nuestro grupo parlamentario se ha permitido delegado de la Asociaci\u00f3n\n    para la Uni\u00f3n Monetaria presentar esta interpelaci\u00f3n al Gobierno para\n    que Europea, AUME, el se\u00f1or Bertr\u00e1n de Negret, que opina sepamos\n    cu\u00e1les son las medidas que est\u00e1 preparando su  y constata que las\n    adaptaciones al euro, sobre todo en departamento al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, existe un clima claro de relajaci\u00f3n en todo el sector\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas y tambi\u00e9n en todos los sectores y\n    agentes sociales y econ\u00f3micos de nuestro pa\u00eds ante este proceso de\n    adaptaci\u00f3n del euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la adaptaci\u00f3n a los sistemas inform\u00e1ticos, en\n    segundo lugar, la adaptaci\u00f3n a los sistemas de contabilidad, en\n    tercer lugar, la adaptaci\u00f3n a la cultura comercial del que va a\n    efectuar pagos y cobros en euros y, por \u00faltimo, la adaptaci\u00f3n de las\n    m\u00e1quinas de venta y marcaje, adaptaci\u00f3n de las b\u00e1sculas, cajas\n    registradoras, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [21], "medianas empresas": [13, 14, 15], "peque\u00f1as": [9, 10, 11, 12], "seguridad social": [22, 23], "seguridad": [24, 25, 26], "pa\u00eds": [17], "econom\u00eda": [16], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "espa\u00f1oles": [18, 19, 20]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese sentido el Gobierno, como no\n    pod\u00eda ser de otra manera, desde el a\u00f1o 1997 ha llevado a cabo\n    distintas campa\u00f1as de comunicaci\u00f3n del euro que no se han limitado a\n    campa\u00f1as publicitarias, que tambi\u00e9n las ha habido en medios de\n    comunicaci\u00f3n de masas, sino que con la creaci\u00f3n de la Sociedad\n    estatal de transici\u00f3n al euro ha puesto en marcha diversos procesos\n    de conocimiento de la realidad del euro, primero antes de mayo de\n    1998  y posteriormente con nuestra incorporaci\u00f3n a la moneda \u00fanica m\u00e1s\n    intensamente; que han seguido aspectos\n    desde el punto de vista formativo, desde el punto de vista de\n    comunicaci\u00f3n, desde el punto de vista educativo, pero que en estos\n    momentos, y referidos ya al \u00faltimo a\u00f1o del proceso, estar\u00edan\n    centrados en cuatro ejes de actuaci\u00f3n referidos en parte -y creo que\n    ha sido el \u00e9nfasis que ha hecho el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre- a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado un plan de informaci\u00f3n; por\n    otro lado unos acuerdos de car\u00e1cter sectorial para implicar al mayor\n    n\u00famero de empresas; por otro lado medidas de adaptaci\u00f3n de las\n    propias administraciones p\u00fablicas y de la Administraci\u00f3n general del\n    Estado que sirvan como elemento de referencia para lo que puede hacer\n    el sector privado y que tambi\u00e9n permitan al sector privado adaptarse\n    m\u00e1s r\u00e1pidamente,  y por \u00faltimo y en cuarto lugar un proceso de\n    predistribuci\u00f3n de monedas y billetes en la \u00faltima parte del a\u00f1o\n    2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al plan de informaci\u00f3n sobre el euro, dirigido en este caso\n    a las peque\u00f1as y medianas empresas, quisiera poner de relieve que la\n    primera intenci\u00f3n del Gobierno, que ya est\u00e1 puesta en marcha, es\n    transmitir a todas las empresas, y en especial a las de peque\u00f1o\n    tama\u00f1o, que la adaptaci\u00f3n al euro no es un proceso complicado ni\n    costoso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente requiere una adaptaci\u00f3n inmediata durante este\n    a\u00f1o, relativamente sencilla y que adem\u00e1s puede permitir en muchos\n    casos una oportunidad para modernizar y mejorar la competitividad\n    y los sistemas internos de las propias empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero para que ese\n    proceso de adaptaci\u00f3n natural y sin demasiadas dificultades se pueda\n    producir, nos parece imprescindible crear un ambiente en el cual la\n    adhesi\u00f3n  a f\u00f3rmulas como el c\u00f3digo de buenas conductas, al que me\n    referir\u00e9 posteriormente, y la pr\u00e1ctica o la implantaci\u00f3n en la mayor\n    parte de nuestros establecimientos de la euroetiqueta, permita que se\n    cree un ambiente en el cual todos los peque\u00f1os comercios, todas las\n    peque\u00f1as empresas sean conscientes de algo que el se\u00f1or S\u00e1nchez\n    i Llibre ha puesto de relieve y es que \u00e9ste es el \u00faltimo a\u00f1o y, por\n    tanto el tiempo va siendo cada vez m\u00e1s importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los destinatarios de este plan de implantaci\u00f3n del c\u00f3digo de buenas\n    pr\u00e1cticas son sin duda las peque\u00f1as  y medianas empresas, las empresas\n    que est\u00e1n en contacto directo con consumidores (y ah\u00ed ha mencionado\n    el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre al comercio, a la hosteler\u00eda y al\n    transporte de viajeros, por ejemplo), empresas que realizan labores\n    de intermediaci\u00f3n para peque\u00f1as empresas y profesionales liberales,\n    como pueden ser gestor\u00edas, asesores fiscales, empresas inform\u00e1ticas,\n    proveedores de software, organizaciones y asociaciones empresariales\n    y c\u00e1maras de comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estrategia del plan es, primero una utilizaci\u00f3n\n    coordinada de m\u00faltiples canales de comunicaci\u00f3n, usando medios de\n    comunicaci\u00f3n masivos y especializados; potenciar el papel de estos\n    intermediarios a los que me he referido, es decir no s\u00f3lo gestor\u00edas,\n    asesores fiscales, empresas\n    de inform\u00e1tica que tienen sin duda un efecto multiplicador, sino\n    tambi\u00e9n asociaciones empresariales y c\u00e1maras de comercio sobre la\n    base de equipos de formadores que se dirijan a estos intermediarios y\n    que de la misma manera que llevamos actuando desde el verano del a\u00f1o\n    2000 en lugares de mayores, de tercera edad, estos equipos de\n    formadores se dirijan a estos intermediarios para potenciar su\n    capacidad de informar  a sus clientes de los requisitos\n    imprescindibles para adaptarse al euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    tercer lugar, para que tambi\u00e9n en la Administraci\u00f3n general\n    del Estado las n\u00f3minas del personal puedan realizarse en euros a\n    partir de una determinada fecha, y para que las empresas que dependen\n    del Gobierno de la naci\u00f3n realicen los mismos esfuerzos que otras\n    empresas en su adaptaci\u00f3n al euro antes del 1\u00ba de enero del a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que las masivas campa\u00f1as de comunicaci\u00f3n sean\n    cada vez m\u00e1s concretas y permitan a los ciudadanos familiarizarse\n    intensamente no s\u00f3lo con la relaci\u00f3n 6 euros/1.000 pesetas, que ya\n    hemos visto en muchos de los anuncios, sino con la urgencia que no\n    debe transmitir dificultad pero s\u00ed urgencia en el sentido de que han\n    de adaptarse, especialmente las empresas, a esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido el Gobierno, como no\n    pod\u00eda ser de otra manera, desde el a\u00f1o 1997 ha llevado a cabo\n    distintas campa\u00f1as de comunicaci\u00f3n del euro que no se han limitado a\n    campa\u00f1as publicitarias, que tambi\u00e9n las ha habido en medios de\n    comunicaci\u00f3n de masas, sino que con la creaci\u00f3n de la Sociedad\n    estatal de transici\u00f3n al euro ha puesto en marcha diversos procesos\n    de conocimiento de la realidad del euro, primero antes de mayo de\n    1998  y posteriormente con nuestra incorporaci\u00f3n a la moneda \u00fanica m\u00e1s\n    intensamente; que han seguido aspectos\n    desde el punto de vista formativo, desde el punto de vista de\n    comunicaci\u00f3n, desde el punto de vista educativo, pero que en estos\n    momentos, y referidos ya al \u00faltimo a\u00f1o del proceso, estar\u00edan\n    centrados en cuatro ejes de actuaci\u00f3n referidos en parte -y creo que\n    ha sido el \u00e9nfasis que ha hecho el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre- a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al plan de informaci\u00f3n sobre el euro, dirigido en este caso\n    a las peque\u00f1as y medianas empresas, quisiera poner de relieve que la\n    primera intenci\u00f3n del Gobierno, que ya est\u00e1 puesta en marcha, es\n    transmitir a todas las empresas, y en especial a las de peque\u00f1o\n    tama\u00f1o, que la adaptaci\u00f3n al euro no es un proceso complicado ni\n    costoso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero para que ese\n    proceso de adaptaci\u00f3n natural y sin demasiadas dificultades se pueda\n    producir, nos parece imprescindible crear un ambiente en el cual la\n    adhesi\u00f3n  a f\u00f3rmulas como el c\u00f3digo de buenas conductas, al que me\n    referir\u00e9 posteriormente, y la pr\u00e1ctica o la implantaci\u00f3n en la mayor\n    parte de nuestros establecimientos de la euroetiqueta, permita que se\n    cree un ambiente en el cual todos los peque\u00f1os comercios, todas las\n    peque\u00f1as empresas sean conscientes de algo que el se\u00f1or S\u00e1nchez\n    i Llibre ha puesto de relieve y es que \u00e9ste es el \u00faltimo a\u00f1o y, por\n    tanto el tiempo va siendo cada vez m\u00e1s importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los destinatarios de este plan de implantaci\u00f3n del c\u00f3digo de buenas\n    pr\u00e1cticas son sin duda las peque\u00f1as  y medianas empresas, las empresas\n    que est\u00e1n en contacto directo con consumidores (y ah\u00ed ha mencionado\n    el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre al comercio, a la hosteler\u00eda y al\n    transporte de viajeros, por ejemplo), empresas que realizan labores\n    de intermediaci\u00f3n para peque\u00f1as empresas y profesionales liberales,\n    como pueden ser gestor\u00edas, asesores fiscales, empresas inform\u00e1ticas,\n    proveedores de software, organizaciones y asociaciones empresariales\n    y c\u00e1maras de comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido el Gobierno, como no\n    pod\u00eda ser de otra manera, desde el a\u00f1o 1997 ha llevado a cabo\n    distintas campa\u00f1as de comunicaci\u00f3n del euro que no se han limitado a\n    campa\u00f1as publicitarias, que tambi\u00e9n las ha habido en medios de\n    comunicaci\u00f3n de masas, sino que con la creaci\u00f3n de la Sociedad\n    estatal de transici\u00f3n al euro ha puesto en marcha diversos procesos\n    de conocimiento de la realidad del euro, primero antes de mayo de\n    1998  y posteriormente con nuestra incorporaci\u00f3n a la moneda \u00fanica m\u00e1s\n    intensamente; que han seguido aspectos\n    desde el punto de vista formativo, desde el punto de vista de\n    comunicaci\u00f3n, desde el punto de vista educativo, pero que en estos\n    momentos, y referidos ya al \u00faltimo a\u00f1o del proceso, estar\u00edan\n    centrados en cuatro ejes de actuaci\u00f3n referidos en parte -y creo que\n    ha sido el \u00e9nfasis que ha hecho el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre- a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al plan de informaci\u00f3n sobre el euro, dirigido en este caso\n    a las peque\u00f1as y medianas empresas, quisiera poner de relieve que la\n    primera intenci\u00f3n del Gobierno, que ya est\u00e1 puesta en marcha, es\n    transmitir a todas las empresas, y en especial a las de peque\u00f1o\n    tama\u00f1o, que la adaptaci\u00f3n al euro no es un proceso complicado ni\n    costoso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los destinatarios de este plan de implantaci\u00f3n del c\u00f3digo de buenas\n    pr\u00e1cticas son sin duda las peque\u00f1as  y medianas empresas, las empresas\n    que est\u00e1n en contacto directo con consumidores (y ah\u00ed ha mencionado\n    el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre al comercio, a la hosteler\u00eda y al\n    transporte de viajeros, por ejemplo), empresas que realizan labores\n    de intermediaci\u00f3n para peque\u00f1as empresas y profesionales liberales,\n    como pueden ser gestor\u00edas, asesores fiscales, empresas inform\u00e1ticas,\n    proveedores de software, organizaciones y asociaciones empresariales\n    y c\u00e1maras de comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda va a ser una fecha hist\u00f3rica, no\n    s\u00f3lo para nosotros sino para doce pa\u00edses europeos, e incluso yo me\n    atrever\u00eda a decir que para el conjunto de la econom\u00eda mundial, con la\n    aparici\u00f3n f\u00edsica de la moneda que ya antes de su nacimiento f\u00edsico ha\n    producido importantes efectos, yo dir\u00eda que casi todos positivos\n    desde luego para los ciudadanos europeos y en concreto para los\n    espa\u00f1oles, y para la estabilidad del sistema financiero\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego en nuestras vidas personales sin precedentes\n    en nuestro pa\u00eds; un hecho de grandes dimensiones t\u00e9cnicas en el que\n    la colaboraci\u00f3n de la sociedad es imprescindible, as\u00ed como la de los\n    sectores econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda va a ser una fecha hist\u00f3rica, no\n    s\u00f3lo para nosotros sino para doce pa\u00edses europeos, e incluso yo me\n    atrever\u00eda a decir que para el conjunto de la econom\u00eda mundial, con la\n    aparici\u00f3n f\u00edsica de la moneda que ya antes de su nacimiento f\u00edsico ha\n    producido importantes efectos, yo dir\u00eda que casi todos positivos\n    desde luego para los ciudadanos europeos y en concreto para los\n    espa\u00f1oles, y para la estabilidad del sistema financiero\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parecen muy importantes los aspectos que el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre\n    ha tra\u00eddo a la C\u00e1mara, aspectos concretos y pr\u00e1cticos que en mi\n    opini\u00f3n deben dominar el trabajo de la Administraci\u00f3n y por tanto el\n    seguimiento del Parlamento en lo que ya es un proceso que,\n    independientemente de sus consecuencias no s\u00f3lo macroecon\u00f3micas sino\n    pol\u00edticas y sociales, es un proceso pr\u00e1ctico; es el proceso de c\u00f3mo\n    los ciudadanos espa\u00f1oles, las familias espa\u00f1olas, los trabajadores\n    espa\u00f1oles vamos a comenzar a utilizar nuestra nueva moneda a partir\n    del 1\u00ba de enero del a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... habr\u00e1n visto, acuerdos con grandes\n    sectores: el sector financiero en su conjunto, el sector de las\n    grandes superficies, el sector de las televisiones p\u00fablicas,\n    continuaremos con los proveedores de servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos como\n    electricidad, gasolina, gas y tambi\u00e9n a trav\u00e9s de organizaciones de\n    peque\u00f1os y grandes comerciantes en hosteler\u00eda y en otras actividades\n    que tienen una gran relaci\u00f3n con el p\u00fablico, adem\u00e1s de otras\n    actividades profesionales, de manera que la aceptaci\u00f3n de este c\u00f3digo\n    de buenas pr\u00e1cticas sea generalizada en el conjunto de los sectores\n    econ\u00f3micos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante el a\u00f1o 2001 vamos a concentrar mensajes muy\n    concretos y b\u00e1sicos; por un lado que es el \u00faltimo a\u00f1o en el que vamos\n    a tener la peseta y que a partir del 1\u00ba de enero comenzar\u00e1 el euro, y\n    en segundo lugar y a continuaci\u00f3n de ese mensaje una cierta urgencia,\n    habida cuenta de que a partir del 1\u00ba de enero del a\u00f1o 2002 cosas tan\n    importantes para una empresa como la contabilidad, los impuestos, las\n    relaciones con proveedores  y con clientes, la facturaci\u00f3n tendr\u00e1 que\n    realizarse obligatoriamente en euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las administraciones p\u00fablicas tienen un papel determinante, primero\n    porque una gran cantidad de la vida de los ciudadanos pasa a trav\u00e9s\n    de actos que realizan con las administraciones p\u00fablicas, y en segundo\n    lugar porque de la actitud de las administraciones p\u00fablicas, de la\n    Seguridad Social, de la Hacienda p\u00fablica y de otras va a depender que\n    una parte del sector privado pueda anticipar algunas de las medidas\n    que he dicho desde el punto de vista de la instalaci\u00f3n del euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    ese sentido el Gobierno est\u00e1 trabajando para que no s\u00f3lo el 1.\u00ba de\n    enero, como estaba previsto, sino con cierta anticipaci\u00f3n, la\n    Seguridad Social pueda aceptar la contabilidad de los pagos de los\n    trabajadores en euros, tambi\u00e9n para que los concursos, licitaciones y\n    avales p\u00fablicos puedan realizarse contabiliz\u00e1ndolos en euros (ah\u00ed\n    existe una dificultad b\u00e1sica y es que el presupuesto ha sido aprobado\n    en pesetas); por tanto estamos estudiando qu\u00e9 dificultades pueden\n    realizarse en ese sentido  y no pod\u00eda ser aprobado de otra manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un compromiso de informaci\u00f3n a sus clientes y\n    proveedores; un compromiso de formaci\u00f3n de su personal; un compromiso\n    de seguridad en la conversi\u00f3n, es decir de utilizaci\u00f3n racional del\n    redondeo; un compromiso, a su vez, del redondeo de la cifra final; un\n    compromiso de una doble indicaci\u00f3n de precios m\u00e1s all\u00e1 del 1\u00ba de\n    marzo del a\u00f1o 2002, de manera que el cliente pueda seguir viendo,\n    aunque sea en segundo lugar, referencias  a pesetas que le permitan\n    conocer exactamente el valor de los productos; un compromiso de\n    continuidad  y mantenimiento en el cobro de precios en denominaci\u00f3n de\n    euros y pesetas durante el per\u00edodo de adaptaci\u00f3n; un compromiso de\n    devolver, salvo que el cliente pida otra cosa, desde el 1\u00ba de enero\n    en euros todas las transacciones y el compromiso de una atenci\u00f3n\n    personalizada\n    para el consumidor o usuario en su entendimiento del valor\n    de los productos en euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las administraciones p\u00fablicas tienen un papel determinante, primero\n    porque una gran cantidad de la vida de los ciudadanos pasa a trav\u00e9s\n    de actos que realizan con las administraciones p\u00fablicas, y en segundo\n    lugar porque de la actitud de las administraciones p\u00fablicas, de la\n    Seguridad Social, de la Hacienda p\u00fablica y de otras va a depender que\n    una parte del sector privado pueda anticipar algunas de las medidas\n    que he dicho desde el punto de vista de la instalaci\u00f3n del euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    ese sentido el Gobierno est\u00e1 trabajando para que no s\u00f3lo el 1.\u00ba de\n    enero, como estaba previsto, sino con cierta anticipaci\u00f3n, la\n    Seguridad Social pueda aceptar la contabilidad de los pagos de los\n    trabajadores en euros, tambi\u00e9n para que los concursos, licitaciones y\n    avales p\u00fablicos puedan realizarse contabiliz\u00e1ndolos en euros (ah\u00ed\n    existe una dificultad b\u00e1sica y es que el presupuesto ha sido aprobado\n    en pesetas); por tanto estamos estudiando qu\u00e9 dificultades pueden\n    realizarse en ese sentido  y no pod\u00eda ser aprobado de otra manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [8, 9, 10], "empresas": [0, 1, 2, 3], "peque\u00f1as": [4, 5, 6, 7], "econom\u00eda": [11, 12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    motivo de esta interpelaci\u00f3n es sensibilizar aun m\u00e1s al Gobierno en\n    el sentido de que nosotros pulsamos el ambiente de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, vemos que existe un relajamiento importante al\n    respecto y que muchos de estos sectores  y microsectores no tienen\n    conocimiento, a pesar de que por la informaci\u00f3n que se ha dado hasta\n    la fecha s\u00ed deber\u00edan tenerlo, de que los canjes, las adaptaciones han\n    de efectuarse necesariamente a lo largo del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es\n    que una tercera parte de las peque\u00f1as  y medianas empresas, de las\n    microempresas, no tienen conocimiento de esto y la mayor\u00eda tampoco\n    son conscientes del coste que les pueden acarrear estas adaptaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos que hay que aprovechar los recursos de formaci\u00f3n\n    de la Forcem a fin y efecto de dar prioridad a la formaci\u00f3n de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas justamente orientada  a estos cambios\n    contables, inform\u00e1ticos y de ventas  y marcaje a lo largo del a\u00f1o\n    2001, y por descontado\n    dar tambi\u00e9n prioridad a esta formaci\u00f3n en los sectores del peque\u00f1o y\n    mediano comercio y de la hosteler\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que si una parte de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas tienen hoy un gran desconocimiento de lo que han de hacer\n    para conseguir esta aplicaci\u00f3n, es muy posible que una parte\n    importante de consumidores de Espa\u00f1a tengan tambi\u00e9n este\n    desconocimiento, y no s\u00e9 si ser\u00eda interesante que de la misma forma\n    que tienen planteada la posibilidad de vincular a esta informaci\u00f3n a\n    sectores discapacitados que pueden existir en Espa\u00f1a, se incorporase\n    en estos comit\u00e9s de vigilancia y seguimiento a las organizaciones de\n    consumidores del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    motivo de esta interpelaci\u00f3n es sensibilizar aun m\u00e1s al Gobierno en\n    el sentido de que nosotros pulsamos el ambiente de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, vemos que existe un relajamiento importante al\n    respecto y que muchos de estos sectores  y microsectores no tienen\n    conocimiento, a pesar de que por la informaci\u00f3n que se ha dado hasta\n    la fecha s\u00ed deber\u00edan tenerlo, de que los canjes, las adaptaciones han\n    de efectuarse necesariamente a lo largo del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es\n    que una tercera parte de las peque\u00f1as  y medianas empresas, de las\n    microempresas, no tienen conocimiento de esto y la mayor\u00eda tampoco\n    son conscientes del coste que les pueden acarrear estas adaptaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos que hay que aprovechar los recursos de formaci\u00f3n\n    de la Forcem a fin y efecto de dar prioridad a la formaci\u00f3n de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas justamente orientada  a estos cambios\n    contables, inform\u00e1ticos y de ventas  y marcaje a lo largo del a\u00f1o\n    2001, y por descontado\n    dar tambi\u00e9n prioridad a esta formaci\u00f3n en los sectores del peque\u00f1o y\n    mediano comercio y de la hosteler\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que si una parte de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas tienen hoy un gran desconocimiento de lo que han de hacer\n    para conseguir esta aplicaci\u00f3n, es muy posible que una parte\n    importante de consumidores de Espa\u00f1a tengan tambi\u00e9n este\n    desconocimiento, y no s\u00e9 si ser\u00eda interesante que de la misma forma\n    que tienen planteada la posibilidad de vincular a esta informaci\u00f3n a\n    sectores discapacitados que pueden existir en Espa\u00f1a, se incorporase\n    en estos comit\u00e9s de vigilancia y seguimiento a las organizaciones de\n    consumidores del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    motivo de esta interpelaci\u00f3n es sensibilizar aun m\u00e1s al Gobierno en\n    el sentido de que nosotros pulsamos el ambiente de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, vemos que existe un relajamiento importante al\n    respecto y que muchos de estos sectores  y microsectores no tienen\n    conocimiento, a pesar de que por la informaci\u00f3n que se ha dado hasta\n    la fecha s\u00ed deber\u00edan tenerlo, de que los canjes, las adaptaciones han\n    de efectuarse necesariamente a lo largo del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es\n    que una tercera parte de las peque\u00f1as  y medianas empresas, de las\n    microempresas, no tienen conocimiento de esto y la mayor\u00eda tampoco\n    son conscientes del coste que les pueden acarrear estas adaptaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos que hay que aprovechar los recursos de formaci\u00f3n\n    de la Forcem a fin y efecto de dar prioridad a la formaci\u00f3n de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas justamente orientada  a estos cambios\n    contables, inform\u00e1ticos y de ventas  y marcaje a lo largo del a\u00f1o\n    2001, y por descontado\n    dar tambi\u00e9n prioridad a esta formaci\u00f3n en los sectores del peque\u00f1o y\n    mediano comercio y de la hosteler\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Econom\u00eda\n    y vicepresidente del Gobierno, a trav\u00e9s de las manifestaciones\n    efectuadas por usted ante la C\u00e1mara y en base a la interpelaci\u00f3n que\n    ha presentado el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3),\n    hemos constatado que el Gobierno, como no pod\u00eda ser de otra forma,\n    est\u00e1 preparado para abastecer de informaci\u00f3n a todos los sectores\n    sociales y econ\u00f3micos del Estado espa\u00f1ol, de manera que todos los\n    sectores implicados puedan adaptarse a esta transformaci\u00f3n de pesetas\n    a euros en los plazos debidos, que todos sabemos van a ser desde el\n    1.\u00ba de enero del a\u00f1o 2001 hasta el 28 de febrero del mismo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo estamos satisfechos de la informaci\u00f3n que\n    nos ha dado el ministro de Econom\u00eda para poder traer a esta C\u00e1mara la\n    pr\u00f3xima semana una moci\u00f3n que abarque todas estas cuestiones, las que\n    usted ha planteado  y las que nosotros pensamos incorporar y brindamos\n    tambi\u00e9n al resto de grupos de la C\u00e1mara en el sentido de que tambi\u00e9n\n    la puedan apoyar la pr\u00f3xima semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese sentido espero que el Gobierno, siguiendo las\n    indicaciones de la Comisi\u00f3n Europea y los acuerdos del conjunto de\n    los gobiernos euro, sea capaz -espero que sea as\u00ed- de conseguir esa\n    din\u00e1mica que apuntaba S.S., en la que sin duda otras administraciones\n    p\u00fablicas tambi\u00e9n van a ser determinantes, igual que nosotros, desde\n    el punto de vista de que implanten el c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas, si\n    queremos llamarlo as\u00ed; tambi\u00e9n a la Administraci\u00f3n p\u00fablica,\n    adelantando fechas en lo que puede ser su adaptaci\u00f3n al euro y en\n    segundo lugar haciendo posible a trav\u00e9s de esa adaptaci\u00f3n que el\n    sector privado tambi\u00e9n pueda llevar a cabo una adaptaci\u00f3n previa en\n    ese periodo de dos meses, que a unos les parece un periodo muy corto\n    y a otros excesivamente largo pero creo que es el que todos los\n    pa\u00edses de un nivel similar al nuestro han aceptado, pues vuelvo a\n    repetir que las cifras de distribuci\u00f3n de billetes y monedas son muy\n    grandes y creo que en ese periodo, en un plazo mucho m\u00e1s corto que\n    los dos meses la mayor parte de nuestra vida econ\u00f3mica cotidiana y\n    tambi\u00e9n de la vida de las empresas se realice totalmente en euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido,\n    repito, creo que no estamos ante un proceso de conversi\u00f3n dif\u00edcil\n    para el ciudadano ni para una peque\u00f1a empresa, pero s\u00ed es un proceso\n    cada vez m\u00e1s urgente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [21, 22, 23], "medianas empresas": [16, 17, 18], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "peque\u00f1as": [11, 12, 13, 14, 15], "econom\u00eda": [19, 20]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La presencia en los mercados internacionales y el acceso a los\n    mercados de servicios financieros constituyen mecanismos autom\u00e1ticos\n    para que las empresas realicen adecuadamente su transici\u00f3n al euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido las empresas abiertas a la competencia y al cr\u00e9dito\n    internacional se est\u00e1n organizando de forma adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este modelo\n    empresarial es com\u00fan, como sabemos, entre las grandes compa\u00f1\u00edas, en\n    cambio es todav\u00eda reducido en el grupo de peque\u00f1as y medianas\n    empresas; de ah\u00ed que la Comisi\u00f3n Europea haya insistido en la\n    necesidad de poner en funcionamiento programas espec\u00edficos dirigidos\n    a las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Err\u00f3neamente, como demuestran los datos actualmente\n    disponibles -hace dos o tres a\u00f1os fue publicado un abundante grupo de\n    estudios sobre esta cuesti\u00f3n- algunos trabajos sobre la adaptaci\u00f3n de\n    las empresas al euro sostuvieron que para las pymes era menos costoso\n    mantener su organizaci\u00f3n, gesti\u00f3n y operaciones contables en pesetas\n    hasta la puesta en circulaci\u00f3n efectiva de la nueva moneda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el reciente estudio realizado por la Federaci\u00f3n de expertos\n    contables europeos demuestra que las pymes en general en toda Europa\n    est\u00e1n en condiciones muy desfavorables para afrontar este rotundo\n    cambio, situaci\u00f3n que es m\u00e1s grave para las empresas espa\u00f1olas,\n    cuesti\u00f3n por la que ha demostrado su preocupaci\u00f3n el comisario\n    europeo, se\u00f1or Solbes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos de un 10 por ciento de nuestras empresas\n    ha afrontado las transformaciones precisas para adecuarse  a las\n    nuevas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha producido el esperado efecto bola de\n    nieve de las grandes a las peque\u00f1as empresas ni se observa la\n    efectividad esperada del\n    segundo Plan nacional de transici\u00f3n al euro ni de las acciones de la\n    Sociedad Estatal de Transici\u00f3n al Euro, la empresa SETE, instituci\u00f3n\n    que, con s\u00f3lo leer sus informes, indica, se\u00f1or vicepresidente, la\n    gran desorientaci\u00f3n que tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un buen ejemplo -se lo digo con simpat\u00eda, pero con cr\u00edtica\n    pol\u00edtica- del gran desacierto de su pol\u00edtica con respecto  a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dada la importancia que tienen las\n    peque\u00f1as y medianas empresas en nuestra econom\u00eda, el panorama que\n    presenta su proceso de adaptaci\u00f3n al euro es enormemente preocupante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los riesgos de p\u00e9rdida de competitividad son m\u00e1s\n    evidentes entre las empresas, que, adem\u00e1s de estar enfocadas al\n    mercado dom\u00e9stico, trabajan en sectores sin barreras de entrada, como\n    es el caso de las pymes, y m\u00e1rgenes empresariales estrechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la\n    conversi\u00f3n al euro es un proceso global que afecta a todo el aparato\n    productivo en todos sus aspectos, y no es un simple acontecimiento;\n    al paso que vamos, nuestras peque\u00f1as y medianas empresas van a\n    sufrirlo en medio de grandes dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este modelo\n    empresarial es com\u00fan, como sabemos, entre las grandes compa\u00f1\u00edas, en\n    cambio es todav\u00eda reducido en el grupo de peque\u00f1as y medianas\n    empresas; de ah\u00ed que la Comisi\u00f3n Europea haya insistido en la\n    necesidad de poner en funcionamiento programas espec\u00edficos dirigidos\n    a las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha producido el esperado efecto bola de\n    nieve de las grandes a las peque\u00f1as empresas ni se observa la\n    efectividad esperada del\n    segundo Plan nacional de transici\u00f3n al euro ni de las acciones de la\n    Sociedad Estatal de Transici\u00f3n al Euro, la empresa SETE, instituci\u00f3n\n    que, con s\u00f3lo leer sus informes, indica, se\u00f1or vicepresidente, la\n    gran desorientaci\u00f3n que tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un buen ejemplo -se lo digo con simpat\u00eda, pero con cr\u00edtica\n    pol\u00edtica- del gran desacierto de su pol\u00edtica con respecto  a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dada la importancia que tienen las\n    peque\u00f1as y medianas empresas en nuestra econom\u00eda, el panorama que\n    presenta su proceso de adaptaci\u00f3n al euro es enormemente preocupante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la\n    conversi\u00f3n al euro es un proceso global que afecta a todo el aparato\n    productivo en todos sus aspectos, y no es un simple acontecimiento;\n    al paso que vamos, nuestras peque\u00f1as y medianas empresas van a\n    sufrirlo en medio de grandes dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un buen ejemplo -se lo digo con simpat\u00eda, pero con cr\u00edtica\n    pol\u00edtica- del gran desacierto de su pol\u00edtica con respecto  a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dada la importancia que tienen las\n    peque\u00f1as y medianas empresas en nuestra econom\u00eda, el panorama que\n    presenta su proceso de adaptaci\u00f3n al euro es enormemente preocupante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la\n    conversi\u00f3n al euro es un proceso global que afecta a todo el aparato\n    productivo en todos sus aspectos, y no es un simple acontecimiento;\n    al paso que vamos, nuestras peque\u00f1as y medianas empresas van a\n    sufrirlo en medio de grandes dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente, este criterio fue recogido por el entonces\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda en su documento El euro y las\n    pymes, error cuyas consecuencias aparecen de forma muy preocupante en\n    el momento actual, a muy pocos meses de la circulaci\u00f3n de la nueva\n    moneda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dada la importancia que tienen las\n    peque\u00f1as y medianas empresas en nuestra econom\u00eda, el panorama que\n    presenta su proceso de adaptaci\u00f3n al euro es enormemente preocupante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que su adopci\u00f3n\n    definitiva consolida el alcance de uno de los objetivos principales,\n    de uno de los objetivos fundamentales de la UEM, empresa en la que,\n    estoy de acuerdo con el se\u00f1or vicepresidente, jam\u00e1s Europa se vio en\n    la reciente historia econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus consecuencias, como es sabido,\n    son muy relevantes para la empresa tanto en su entorno macroecon\u00f3mico\n    como en sus aspectos microecon\u00f3micos que constituyen el \u00e1mbito de\n    atenci\u00f3n de la interpelaci\u00f3n que hoy nos ocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha producido el esperado efecto bola de\n    nieve de las grandes a las peque\u00f1as empresas ni se observa la\n    efectividad esperada del\n    segundo Plan nacional de transici\u00f3n al euro ni de las acciones de la\n    Sociedad Estatal de Transici\u00f3n al Euro, la empresa SETE, instituci\u00f3n\n    que, con s\u00f3lo leer sus informes, indica, se\u00f1or vicepresidente, la\n    gran desorientaci\u00f3n que tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "peque\u00f1as": [1], "pa\u00eds": [3, 4], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nos hemos quedado satisfechos con las explicaciones dadas desde por\n    el vicepresidente del Gobierno, porque efectivamente las acciones\n    puestas en marcha en estos \u00faltimos meses, tanto en materia del plan\n    de informaci\u00f3n sobre el euro, dirigido a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, como la firma de acuerdos de car\u00e1cter sectorial,\n    especialmente los que se han tomado con la gran distribuci\u00f3n y con la\n    banca y las cajas de ahorro, las medidas tomadas por parte de la\n    Administraci\u00f3n para impulsar la adaptaci\u00f3n al euro por parte de las\n    empresas y las pol\u00edticas tomadas para predistribuci\u00f3n de monedas y\n    billetes, que constituye un tema log\u00edstico de monumental\n    trascendencia y del que la C\u00e1mara debe tomar conocimiento, hacen que\n    nos sintamos esperanzados respecto a que los pasos se sigan dando con\n    concreci\u00f3n, con correcci\u00f3n y que, con los necesarios ajustes,\n    mejoremos esas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos hemos quedado satisfechos con las explicaciones dadas desde por\n    el vicepresidente del Gobierno, porque efectivamente las acciones\n    puestas en marcha en estos \u00faltimos meses, tanto en materia del plan\n    de informaci\u00f3n sobre el euro, dirigido a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, como la firma de acuerdos de car\u00e1cter sectorial,\n    especialmente los que se han tomado con la gran distribuci\u00f3n y con la\n    banca y las cajas de ahorro, las medidas tomadas por parte de la\n    Administraci\u00f3n para impulsar la adaptaci\u00f3n al euro por parte de las\n    empresas y las pol\u00edticas tomadas para predistribuci\u00f3n de monedas y\n    billetes, que constituye un tema log\u00edstico de monumental\n    trascendencia y del que la C\u00e1mara debe tomar conocimiento, hacen que\n    nos sintamos esperanzados respecto a que los pasos se sigan dando con\n    concreci\u00f3n, con correcci\u00f3n y que, con los necesarios ajustes,\n    mejoremos esas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre ha presentado en esta C\u00e1mara una\n    interpelaci\u00f3n al ministro de Econom\u00eda y vicepresidente del Gobierno\n    que nuestro grupo parlamentario no puede dejar de valorar de un modo\n    muy positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece pertinente que el\n    se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, del Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3, nos haga reflexionar sobre si estamos llevando este proceso de\n    adaptaci\u00f3n, esta fase transitoria con la adecuada celeridad, o si\n    debemos implementar los esfuerzos, pisar el acelerador, dicho\n    coloquialmente, y tomar medidas para que llegado el 1 de enero del\n    a\u00f1o 2002 nuestro pa\u00eds pueda acceder a esta nueva moneda con aut\u00e9ntica\n    normalidad  y para que, en ese periodo transitorio de dos meses,\n    nuestra sociedad se adapte plenamente a la nueva moneda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos muy\n    satisfechos de que con ocasi\u00f3n de que en el primer semestre del a\u00f1o\n    2002 Espa\u00f1a asumir\u00e1 la Presidencia de la Uni\u00f3n Europea, este proceso\n    de implantaci\u00f3n de la moneda \u00fanica y de la moneda euro en Espa\u00f1a\n    convierta a nuestro pa\u00eds en un marco de referencia para todos los\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 16, 18, 19, 20, 21, 22, 25, 27, 30, 32, 33, 40, 41, 44, 46, 47, 53, 54, 60, 62, 64], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [6, 14, 15, 17, 23, 24, 26, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 42, 43, 45, 48, 50, 63], "party": "Salvador de la Encina Ortega", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [28, 29, 31, 57, 58, 59, 61], "party": "JORDI JAN\u00c9 I GUASCH", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [49, 51, 52, 55], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [56], "party": "Carlos Ignacio Aymerich Cano", "name": "Mixto"}]}