{"blocks": [{"words": {"educaci\u00f3n": [1], "cultura": [0], "defensa": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Durante este a\u00f1o de gobierno desde el Ministerio de Educaci\u00f3n, desde el\n    Ministerio de Cultura, desde el Ministerio de Exteriores se ha desplegado\n    una importante actividad en defensa de nuestra riqueza y pluralidad\n    ling\u00fc\u00edstica, no solo ante la Uni\u00f3n Europea, siendo \u00e9ste quiz\u00e1 el tema\n    central, sino ante tareas tan importantes como la que desarrolla el\n    Instituto Cervantes, o lo que puede ser el resultado del informe de la\n    Comisi\u00f3n de expertos sobre el futuro de los medios p\u00fablicos de\n    comunicaci\u00f3n y el avance en relaci\u00f3n con el reconocimiento de las\n    distintas lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante este a\u00f1o de gobierno desde el Ministerio de Educaci\u00f3n, desde el\n    Ministerio de Cultura, desde el Ministerio de Exteriores se ha desplegado\n    una importante actividad en defensa de nuestra riqueza y pluralidad\n    ling\u00fc\u00edstica, no solo ante la Uni\u00f3n Europea, siendo \u00e9ste quiz\u00e1 el tema\n    central, sino ante tareas tan importantes como la que desarrolla el\n    Instituto Cervantes, o lo que puede ser el resultado del informe de la\n    Comisi\u00f3n de expertos sobre el futuro de los medios p\u00fablicos de\n    comunicaci\u00f3n y el avance en relaci\u00f3n con el reconocimiento de las\n    distintas lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante este a\u00f1o de gobierno desde el Ministerio de Educaci\u00f3n, desde el\n    Ministerio de Cultura, desde el Ministerio de Exteriores se ha desplegado\n    una importante actividad en defensa de nuestra riqueza y pluralidad\n    ling\u00fc\u00edstica, no solo ante la Uni\u00f3n Europea, siendo \u00e9ste quiz\u00e1 el tema\n    central, sino ante tareas tan importantes como la que desarrolla el\n    Instituto Cervantes, o lo que puede ser el resultado del informe de la\n    Comisi\u00f3n de expertos sobre el futuro de los medios p\u00fablicos de\n    comunicaci\u00f3n y el avance en relaci\u00f3n con el reconocimiento de las\n    distintas lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, le puedo decir que el Gobierno ha sido sensible desde el\n    primer momento a las consecuencias de lo que ha sucedido en el barrio del\n    Carmel; sensible porque el Consejo de Ministros del 11 de febrero de 2005\n    aprob\u00f3 una serie de ayudas, extendiendo las existentes en nuestro\n    ordenamiento, para que se pudieran beneficiar los ciudadanos del barrio\n    del Carmel; ayudas tanto para los que han perdido su vivienda como para\n    los que han perdido temporalmente o de manera definitiva su local de\n    negocio; ayudas que se suman a las que puedan dar otras administraciones\n    como el Gobierno de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay temas de su competencia, como la moratoria de las\n    hipotecas, como a modificaci\u00f3n del Reglamento de la Uni\u00f3n Europea para\n    ayudas excepcionales, la fiscalidad de las\n    ayudas, las medidas laborales o de la Seguridad Social y los compromisos\n    con las administraciones que no atendi\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Que adem\u00e1s de\n    esas ayudas hay un compromiso de ayuda al ayuntamiento de ampliar el\n    convenio con el Ministerio de Vivienda para la remodelaci\u00f3n del barrio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... COMPARTE LA PORTAVOZ DEL\n    GOBIERNO LAS DECLARACIONES DEL MINISTRO DE INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO\n    SEG\u00daN LAS CUALES LA ACUSACI\u00d3N DE COBRO DEL 3% ES \"UNA REACCI\u00d3N DEL\n    SISTEMA POL\u00cdTICO Y MEDI\u00c1TICO\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para su ministro de\n    Industria todo es una reacci\u00f3n del sistema pol\u00edtico y del sistema\n    medi\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde luego, la mejor manera de\n    lograrlo no es alimentar la cultura de la sospecha ni prodigar la\n    desconfianza, como hacen ustedes un d\u00eda s\u00ed y otro tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Podr\u00edan\n    haber encontrado quiz\u00e1 alguna utilidad al Ministerio de la Vivienda en\n    esta ocasi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son familias humildes a\n    las que el ayuntamiento socialista -insisto-, la comunidad aut\u00f3noma\n    socialista y el Gobierno de la naci\u00f3n socialista no han sido capaces de\n    resolverles nada en mes y medio ni de darles ninguna seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [3], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n desde el primer momento nos pusimos en contacto con las\n    administraciones implicadas (Generalitat y Ayuntamiento de Barcelona)\n    para ofrecer toda la colaboraci\u00f3n t\u00e9cnica, resultado de la cual ha sido\n    la ampliaci\u00f3n del convenio de colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de la\n    Vivienda y la Generalitat para la rehabilitaci\u00f3n del barrio del Carmel,\n    as\u00ed como para abrir una l\u00ednea de cr\u00e9dito con el ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicimos\n    cumpliendo con nuestra primera responsabilidad que era salvaguardar la\n    seguridad, coordinando la Polic\u00eda Nacional, la guardia urbana y los\n    Mossos d\u00b4esquadra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy existe un centro de coordinaci\u00f3n del Carmel y hay\n    un despliegue important\u00edsimo de la Polic\u00eda Nacional que noche y d\u00eda vela\n    por garantizar la seguridad de los vecinos, Polic\u00eda Nacional a la que\n    desde aqu\u00ed quiero felicitar por su tarea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, en menos de 20 d\u00edas hemos puesto en marcha medidas para\n    ayudar a unos ciudadanos que tanto estaban sufriendo en Catalu\u00f1a -por\n    cierto, como en otros sitios, como en Murcia-, que estaban sufriendo en\n    sus viviendas y en su vida cotidiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para ello, se ha concretado\n    una serie de actuaciones e iniciativas en sectores donde se pretende que\n    existan m\u00e1s empresas fabricando y lanzando productos\n    al mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas medidas destinadas a la aparici\u00f3n de nuevos referentes\n    van acompa\u00f1adas de otras cuya finalidad es la alienaci\u00f3n de la posici\u00f3n\n    de dominio que algunos sectores, que algunas empresas, vienen teniendo en\n    determinados lugares de la econom\u00eda espa\u00f1ola sin que se sepa muy bien por\n    qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Solbes, el Gobierno ha aprobado un\n    extenso programa de liberalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola con el que\n    pretende dinamizar la marcha de la misma y que por ir en contra de la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica que se hizo durante las dos \u00faltimas legislaturas no\n    faltan algunos -bien es verdad que pocos- que lo miran con cierto\n    escepticismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas medidas destinadas a la aparici\u00f3n de nuevos referentes\n    van acompa\u00f1adas de otras cuya finalidad es la alienaci\u00f3n de la posici\u00f3n\n    de dominio que algunos sectores, que algunas empresas, vienen teniendo en\n    determinados lugares de la econom\u00eda espa\u00f1ola sin que se sepa muy bien por\n    qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [3], "alquiler": [0], "empresas": [1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Junto a\n    eso, tres leyes, una de ellas centrada en reformas fiscales que afectar\u00e1\n    al alquiler de viviendas, a los mercados financieros, a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas y al sector tur\u00edstico; una segunda sobre el impulso a\n    la productividad en la que habr\u00e1 temas nuevamente del mercado energ\u00e9tico,\n    distribuci\u00f3n de tabaco, modificaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n sobre la sociedad\n    limitada de la nueva empresa, la fe p\u00fablica, la administraci\u00f3n\n    electr\u00f3nica y la contrataci\u00f3n administrativa, y un proyecto de ley de\n    capital riesgo que permita adaptar estas entidades a las necesidades del\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a\n    eso, tres leyes, una de ellas centrada en reformas fiscales que afectar\u00e1\n    al alquiler de viviendas, a los mercados financieros, a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas y al sector tur\u00edstico; una segunda sobre el impulso a\n    la productividad en la que habr\u00e1 temas nuevamente del mercado energ\u00e9tico,\n    distribuci\u00f3n de tabaco, modificaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n sobre la sociedad\n    limitada de la nueva empresa, la fe p\u00fablica, la administraci\u00f3n\n    electr\u00f3nica y la contrataci\u00f3n administrativa, y un proyecto de ley de\n    capital riesgo que permita adaptar estas entidades a las necesidades del\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, hemos dise\u00f1ado un plan de\n    dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda que forma, junto con otros elementos, uno de\n    los pilares clave de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a\n    eso, tres leyes, una de ellas centrada en reformas fiscales que afectar\u00e1\n    al alquiler de viviendas, a los mercados financieros, a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas y al sector tur\u00edstico; una segunda sobre el impulso a\n    la productividad en la que habr\u00e1 temas nuevamente del mercado energ\u00e9tico,\n    distribuci\u00f3n de tabaco, modificaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n sobre la sociedad\n    limitada de la nueva empresa, la fe p\u00fablica, la administraci\u00f3n\n    electr\u00f3nica y la contrataci\u00f3n administrativa, y un proyecto de ley de\n    capital riesgo que permita adaptar estas entidades a las necesidades del\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [1], "alquiler": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INSTRUMENTOS CONTEMPLA\n    EL PLAN DE DINAMIZACI\u00d3N PARA IMPULSAR EL MERCADO DEL ALQUILER DE\n    VIVIENDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 INSTRUMENTOS CONTEMPLA\n    EL PLAN DE DINAMIZACI\u00d3N PARA IMPULSAR EL MERCADO DEL ALQUILER DE\n    VIVIENDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "viviendas": [12, 13, 14], "alquiler": [8, 9, 10, 11]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, somos conscientes de las dificultades que para\n    muchos ciudadanos de este pa\u00eds sigue generando el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan las estad\u00edsticas disponibles, este problema se agrav\u00f3 entre 1997 y\n    2003, periodo en el que el precio de la vivienda subi\u00f3 un 130 por ciento\n    y la promoci\u00f3n de la vivienda protegida descendi\u00f3 estrepitosamente,\n    pasando de representar un 22 por ciento en 1995 a un insignificante 5 por\n    ciento en 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si esto fuera poco, la vivienda de alquiler\n    constituye tan solo el 11 por ciento del total de la vivienda ocupada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta situaci\u00f3n, generada a lo largo de estos a\u00f1os por el Partido Popular,\n    ha constituido una dificultad real para que las personas con rentas\n    medias y bajas accedieran a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha demostrado estar\n    dispuesto a no hacer dejaci\u00f3n de sus responsabilidades y a intervenir\n    decididamente en el mercado inmobiliario, a fin de cumplir con el mandato\n    constitucional de que todos los ciudadanos tengan derecho a una vivienda\n    digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, se ha propuesto contribuir a su abaratamiento con\n    actuaciones encaminadas a incrementar la oferta de vivienda protegida y a\n    potenciar la vivienda de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el objetivo de influir tanto en la\n    demanda como en la oferta, el Ejecutivo aprob\u00f3 el\n    pasado verano un ambicioso plan de medidas urgentes en materia de vivienda\n    y suelo que contempla ayudas directas para los inquilinos y ayudas a los\n    propietarios para la adecuaci\u00f3n de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente el Consejo de\n    Ministros aprob\u00f3 una serie de medidas fiscales de apoyo a diversos\n    sectores, entre ellos la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si esto fuera poco, la vivienda de alquiler\n    constituye tan solo el 11 por ciento del total de la vivienda ocupada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, se ha propuesto contribuir a su abaratamiento con\n    actuaciones encaminadas a incrementar la oferta de vivienda protegida y a\n    potenciar la vivienda de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, este plan se\n    compromete a poner a disposici\u00f3n de las familias espa\u00f1olas, a precios\n    asequibles, 180.000 viviendas por a\u00f1o, tanto en propiedad como en r\u00e9gimen\n    de alquiler, a lo largo de la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido me gustar\u00eda conocer\n    qu\u00e9 instrumentos contempla el plan de dinamizaci\u00f3n para impulsar el\n    mercado del alquiler de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el objetivo de influir tanto en la\n    demanda como en la oferta, el Ejecutivo aprob\u00f3 el\n    pasado verano un ambicioso plan de medidas urgentes en materia de vivienda\n    y suelo que contempla ayudas directas para los inquilinos y ayudas a los\n    propietarios para la adecuaci\u00f3n de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, este plan se\n    compromete a poner a disposici\u00f3n de las familias espa\u00f1olas, a precios\n    asequibles, 180.000 viviendas por a\u00f1o, tanto en propiedad como en r\u00e9gimen\n    de alquiler, a lo largo de la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido me gustar\u00eda conocer\n    qu\u00e9 instrumentos contempla el plan de dinamizaci\u00f3n para impulsar el\n    mercado del alquiler de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [13], "alquiler": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Es absolutamente\n    contradictorio la existencia de cientos de miles de viviendas vac\u00edas y\n    que al mismo tiempo tengamos un problema de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por\n    la que se ha puesto ya en marcha una serie de pol\u00edticas, el Plan de\n    Vivienda, y ahora pretendemos, precisamente en el contexto del plan de\n    dinamizaci\u00f3n, poner en marcha otras que incentiven el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario crear un parque\n    de vivienda de alquiler en nuestro pa\u00eds, pero no se puede hacer sin el\n    apoyo del sector empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    pretendemos flexibilizar los requisitos para que las sociedades dedicadas\n    al arrendamiento puedan beneficiarse de una bonificaci\u00f3n fiscal del 85\n    por ciento en el impuesto sobre sociedades, pero tambi\u00e9n vamos a permitir\n    a las instituciones de inversi\u00f3n colectiva de car\u00e1cter inmobiliario que\n    puedan llevar a cabo promoci\u00f3n de vivienda, cosa que en este momento no\n    pueden hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed se eliminan las restricciones que unos y otros tienen\n    para estar m\u00e1s presente la inversi\u00f3n inmobiliaria y permitir adem\u00e1s a los\n    fondos que promuevan vivienda en alquiler, evidentemente con ciertos\n    topes y ciertas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a los arrendamientos entre\n    particulares, el Consejo de Ministros, del pasado d\u00eda 25 de febrero,\n    acord\u00f3 varios mandatos, entre ellos, la constituci\u00f3n -en ello est\u00e1\n    trabajando el Ministerio de Vivienda y debe presentar su propuesta en las\n    pr\u00f3ximas semanas- de una sociedad p\u00fablica de alquiler como prestadora de\n    servicios para impulsar el alquiler de vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto con usted el\n    an\u00e1lisis de que una de las posibles actuaciones que debe llevar a cabo el\n    Gobierno es prestar m\u00e1s atenci\u00f3n al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por\n    la que se ha puesto ya en marcha una serie de pol\u00edticas, el Plan de\n    Vivienda, y ahora pretendemos, precisamente en el contexto del plan de\n    dinamizaci\u00f3n, poner en marcha otras que incentiven el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que pretendemos\n    es profesionalizar m\u00e1s el mercado de alquiler, estimulando el alquiler\n    profesional y ofreciendo a los arrendadores particulares las mismas\n    posibilidades de que gozan los profesionales de su alquiler mediante la\n    creaci\u00f3n de la sociedad p\u00fablica de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario crear un parque\n    de vivienda de alquiler en nuestro pa\u00eds, pero no se puede hacer sin el\n    apoyo del sector empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que existe una serie de\n    instrumentos que hasta ahora no han funcionado en la pr\u00e1ctica;\n    especialmente las instituciones de inversi\u00f3n colectiva y las sociedades\n    de alquiler no han tenido un funcionamiento eficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed se eliminan las restricciones que unos y otros tienen\n    para estar m\u00e1s presente la inversi\u00f3n inmobiliaria y permitir adem\u00e1s a los\n    fondos que promuevan vivienda en alquiler, evidentemente con ciertos\n    topes y ciertas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a los arrendamientos entre\n    particulares, el Consejo de Ministros, del pasado d\u00eda 25 de febrero,\n    acord\u00f3 varios mandatos, entre ellos, la constituci\u00f3n -en ello est\u00e1\n    trabajando el Ministerio de Vivienda y debe presentar su propuesta en las\n    pr\u00f3ximas semanas- de una sociedad p\u00fablica de alquiler como prestadora de\n    servicios para impulsar el alquiler de vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es absolutamente\n    contradictorio la existencia de cientos de miles de viviendas vac\u00edas y\n    que al mismo tiempo tengamos un problema de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... VA EL\n    GOBIERNO A MANTENER SU PROMESA, CONTRA\u00cdDA EL PASADO 3 DE NOVIEMBRE DE\n    2004 POR EL MINISTRO DE DEFENSA EN ESTA C\u00c1MARA, CONSISTENTE EN MANTENER\n    LA MORATORIA DE PROHIBICI\u00d3N DE REALIZACI\u00d3N DE MANIOBRAS MILITARES EN\n    AGUAS CANARIAS NO M\u00c1S CERCA DE 50 MILLAS DE LAS AGUAS JUIRISDICCIONALES\n    NI LA UTILIZACI\u00d3N DE S\u00d3NARES DE CUALQUIER FRECUENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... VA EL\n    GOBIERNO A MANTENER SU PROMESA, CONTRA\u00cdDA EL PASADO 3 DE NOVIEMBRE DE\n    2004 POR EL MINISTRO DE DEFENSA EN ESTA C\u00c1MARA, CONSISTENTE EN MANTENER\n    LA MORATORIA DE PROHIBICI\u00d3N DE REALIZACI\u00d3N DE MANIOBRAS MILITARES EN\n    AGUAS CANARIAS NO M\u00c1S CERCA DE 50 MILLAS DE LAS AGUAS JUIRISDICCIONALES\n    NI LA UTILIZACI\u00d3N DE S\u00d3NARES DE CUALQUIER FRECUENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se anuncian nuevas maniobras militares en aguas cercanas a\n    Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de las muertes de cet\u00e1ceos que se hab\u00edan\n    producido en anteriores maniobras militares, usted adquiri\u00f3 el compromiso\n    de llevar a cabo una moratoria de la celebraci\u00f3n de estas maniobras en\n    aguas que estuvieran a menos de 50 kil\u00f3metros de las aguas\n    jurisdiccionales y la utilizaci\u00f3n de s\u00f3nares de cualquier frecuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [2, 3, 4], "defensa": [5, 6], "econom\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Queremos la presencia de las Fuerzas Armadas, pero para el control de la\n    seguridad del archipi\u00e9lago canario y que no suceda como hace apenas una\n    semana, cuando un barco entr\u00f3 -como se dice futbol\u00edsticamente- hasta la\n    cocina sin que se detectara por ning\u00fan servicio de inteligencia ni por\n    ning\u00fan control de defensa del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hay que tener en cuenta la relaci\u00f3n maniobras\n    militares-imagen tur\u00edstica de Canarias, un territorio en el que\n    pr\u00e1cticamente el 75 por ciento de su econom\u00eda proviene del turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, quiero dejar constancia en esta\n    C\u00e1mara de que Coalici\u00f3n Canaria se opone en\u00e9rgicamente a que se sigan\n    llevando a cabo experimentos militares en aguas cercanas a Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hay que tener en cuenta la relaci\u00f3n maniobras\n    militares-imagen tur\u00edstica de Canarias, un territorio en el que\n    pr\u00e1cticamente el 75 por ciento de su econom\u00eda proviene del turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las maniobras militares son tan inocuas, la pregunta que nos hacemos es\n    por qu\u00e9 no se llevan a cabo en otros lugares donde no afecten a la fauna\n    y a la imagen tur\u00edstica de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos la presencia de las Fuerzas Armadas, pero para el control de la\n    seguridad del archipi\u00e9lago canario y que no suceda como hace apenas una\n    semana, cuando un barco entr\u00f3 -como se dice futbol\u00edsticamente- hasta la\n    cocina sin que se detectara por ning\u00fan servicio de inteligencia ni por\n    ning\u00fan control de defensa del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comit\u00e9\n    cient\u00edfico que se puso en marcha entre el Ministerio de Defensa y el\n    Gobierno de Canarias ha llegado a la conclusi\u00f3n de que en las\n    proximidades de las tres islas que hasta ahora se han estudiado,\n    Fuerteventura, Lanzarote y El Hierro, existen colonias permanentes de\n    cet\u00e1ceos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or\n    presidente de la comunidad aut\u00f3noma recibi\u00f3 al jefe del Estado Mayor de\n    la Defensa, lo que le agradezco; y a\u00fan le agradezco m\u00e1s al se\u00f1or\n    presidente de Canarias que pueda prestarme sus palabras para contestar a\n    S.S., cuando afirm\u00f3: \"Estos ejercicios responden a la necesidad de\n    garantizar la seguridad de las Islas como territorio de la OTAN\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga la seguridad de que no habr\u00e1 fuego real en ninguna\n    unidad naval, que se han prohibido los s\u00f3nares activos de cualquier clase\n    en cualquier lugar en las maniobras y que las unidades navales estar\u00e1n\n    presentes para el transporte administrativo, en ning\u00fan caso para el\n    combate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or\n    presidente de la comunidad aut\u00f3noma recibi\u00f3 al jefe del Estado Mayor de\n    la Defensa, lo que le agradezco; y a\u00fan le agradezco m\u00e1s al se\u00f1or\n    presidente de Canarias que pueda prestarme sus palabras para contestar a\n    S.S., cuando afirm\u00f3: \"Estos ejercicios responden a la necesidad de\n    garantizar la seguridad de las Islas como territorio de la OTAN\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... porque en el\n    a\u00f1o 1998 ped\u00edan que la Pen\u00ednsula y el Archipi\u00e9lago estuvieran incluidos\n    en el mismo mando estrat\u00e9gico de la OTAN y ahora no quieran que la OTAN\n    haga unas maniobras; maniobras que son respetuosas con las medidas que se\n    han adoptado de acuerdo con el Gobierno de Canarias y que deben llevarse\n    a cabo para que nuestras tropas tambi\u00e9n se encuentren adiestradas, que es\n    una de las misiones del ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En particular, el director general del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda\n    con el consejero de la Generalitat, se\u00f1or Castells, se han entrevistado\n    ya en varias ocasiones con el responsable de los fondos regionales, se\u00f1or\n    Mckenna, y en esa reuni\u00f3n se han explorado tres posibilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000571\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda est\u00e1 trabajando en estrecha\n    colaboraci\u00f3n con la Generalitat para, con la ayuda del comisario Almunia,\n    al que tengo que agradecer todas sus gestiones, poder mitigar y sobre\n    todo compensar en la manera de lo posible los esfuerzos que hace la\n    Generalitat, que hace el Gobierno... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000571\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... conoce, la Hoja de Ruta marca como objetivo final el\n    establecimiento de dos Estados que vivan en paz y en seguridad, y uno de\n    los Estados ser\u00e1 l\u00f3gicamente el palestino; un Estado que la Conferencia\n    de Londres se\u00f1al\u00f3 como soberano, independiente, viable, democr\u00e1tico y\n    pac\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en materia de seguridad se ha\n    ofrecido una ayuda de diez millones de euros para equipamiento de las\n    fuerzas de seguridad palestinas, as\u00ed como formar parte del equipo europeo\n    para acompa\u00f1ar los esfuerzos de reorganizaci\u00f3n de las estructuras\n    palestinas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La situaci\u00f3n en\n    Guinea Ecuatorial en cuanto a las condiciones de desarrollo y de derechos\n    humanos es absolutamente inaceptable, como usted conoce mejor que nadie:\n    no hay infraestructuras sanitarias, no hay educaci\u00f3n, no hay suministro\n    de agua limpia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pocas infraestructuras que existen en educaci\u00f3n y en sanidad\n    son las que lleva a cabo la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola a trav\u00e9s de los\n    cooperantes tanto laicos como religiosos, y son ellos los que est\u00e1n\n    manteniendo las condiciones m\u00ednimas de supervivencia para la poblaci\u00f3n\n    civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bftiene intenci\u00f3n el Gobierno de modificar el proyecto de\n    conexi\u00f3n de la Autov\u00eda del Camino, en Navarra, con la Comunidad Aut\u00f3noma\n    de La Rioja? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "conexi\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la ejecuci\u00f3n de la conexi\u00f3n por la que pregunta S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... est\u00e1 siendo\n    objeto de an\u00e1lisis en las conversaciones que el Ministerio de Fomento\n    mantiene con los responsables de infraestructuras de la Comunidad Foral\n    de Navarra y de la Comunidad Aut\u00f3noma de La Rioja, con la intenci\u00f3n de\n    llevar a cabo una postura consensuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [3], "fomento": [4, 5, 6], "conexi\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, la conocida en Navarra como Autov\u00eda del Camino, que\n    prev\u00e9 la conexi\u00f3n de la Nacional 232 con la Autov\u00eda Pamplona-Logro\u00f1o,\n    est\u00e1\n    ya en estos momentos en fase de desarrollo avanzado en lo que respecta al\n    tramo navarro, lo que parece todo un argumento para el consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    corresponde a esta diputada defender estrictamente la conexi\u00f3n ya\n    proyectada, pero s\u00ed las obras iniciadas, que gravan finalmente sobre el\n    conjunto de contribuyentes navarros, m\u00e1xime cuando el proyecto iniciado\n    es m\u00e1s que asumible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, Nafarroa-Bai asume en esta iniciativa la\n    defensa del acuerdo de uno de los municipios directamente afectados por\n    cualquier cambio de trayecto a esta conexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, Nafarroa-Bai asume en esta iniciativa la\n    defensa del acuerdo de uno de los municipios directamente afectados por\n    cualquier cambio de trayecto a esta conexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente, esto nos habr\u00eda ahorrado tr\u00e1mites\n    parlamentarios como el que ahora nos ocupa, aunque quiz\u00e1 hubiera supuesto\n    alg\u00fan quebradero de cabeza para la actual titular de Fomento y no hubiera\n    propiciado la posibilidad no s\u00e9 si de amistad pero desde luego de viejas\n    conocidas de la titular del departamento de Fomento con esta diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo\n    que hoy le preocupa a esta diputada es la capacidad de compromiso del\n    departamento que dirige en estos momentos la se\u00f1ora \u00c1lvarez sobre una\n    obra ya iniciada y, al parecer, acordada con sus antecesores en Fomento\n    con el Gobierno de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho acuerdo, recientemente\n    solicitado, ped\u00eda la no modificaci\u00f3n del trazado en curso -lo digo para\n    a\u00f1adir un ingrediente m\u00e1s a ese intento de consenso-, solicitud que se\n    hace al Gobierno foral y tambi\u00e9n al Ejecutivo central, y es en \u00faltima\n    instancia en la que traslado en esta sesi\u00f3n la petici\u00f3n del municipio de\n    Viana al Ministerio de Fomento: que no se modifique ese trazado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [3], "conexi\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Uno de los puntos objeto de estas conversaciones se\n    refer\u00eda al trazado de la conexi\u00f3n de la Autov\u00eda del Camino con la\n    carretera N-232, por la que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, en este momento existe una disparidad de criterios\n    respecto al trazado de esta conexi\u00f3n entre los gobiernos de la Comunidad\n    Foral de Navarra y de la Comunidad Aut\u00f3noma de La Rioja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    circunstancia hace necesario que ambas administraciones encuentren por la\n    v\u00eda del di\u00e1logo una soluci\u00f3n de consenso para el trazado de la conexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para facilitar un acuerdo, el Ministerio de Fomento ha realizado los\n    estudios necesarios para ofrecer una posible alternativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Una educaci\u00f3n de calidad para todos y entre todos ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html# 000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "agentes sociales": [5], "centros": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Una educaci\u00f3n de calidad para todos y entre todos\n    es el documento que el ministerio present\u00f3 a finales de septiembre para\n    el debate de la reforma educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html# 000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consta de catorce cap\u00edtulos que\n    desarrollan los aspectos fundamentales del sistema educativo y es un\n    texto para la participaci\u00f3n, del que adem\u00e1s esperamos que pueda\n    convertirse en cimiento de una educaci\u00f3n estable y que pueda fructificar\n    en una ley renovadora que haga del nuestro un sistema educativo\n    perdurable y con posibilidad de crecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html# 000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dicho documento se alude al compromiso de todos, administraciones\n    educativas, agentes sociales, centros educativos, profesores, alumnos y\n    familias, para que el sistema educativo ofrezca una educaci\u00f3n de calidad\n    para todos, que integre y que no excluya, que atienda a la diversidad y\n    garantice la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html# 000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta\n    raz\u00f3n, y debido a la importancia del reto y la necesidad de acertar con\n    la respuesta adecuada, el Ministerio de Educaci\u00f3n, a diferencia de lo que\n    hizo en su d\u00eda el Gobierno del PP en el proceso de tramitaci\u00f3n de la\n    LOCE, ha invitado a todos a participar en un debate abierto, sincero y\n    con vocaci\u00f3n de futuro sobre las propuestas presentadas y sobre todas\n    aquellas que se le hicieran llegar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html# 000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dicho documento se alude al compromiso de todos, administraciones\n    educativas, agentes sociales, centros educativos, profesores, alumnos y\n    familias, para que el sistema educativo ofrezca una educaci\u00f3n de calidad\n    para todos, que integre y que no excluya, que atienda a la diversidad y\n    garantice la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html# 000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dicho documento se alude al compromiso de todos, administraciones\n    educativas, agentes sociales, centros educativos, profesores, alumnos y\n    familias, para que el sistema educativo ofrezca una educaci\u00f3n de calidad\n    para todos, que integre y que no excluya, que atienda a la diversidad y\n    garantice la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html# 000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En consecuencia, el Gobierno ha propuesto a las comunidades aut\u00f3nomas\n    programas de apoyo y refuerzo para estudiantes de secundaria, pero\n    tambi\u00e9n para los de primaria que ya en este a\u00f1o 2005 pueden ayudar a unos\n    600 centros educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html# 000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la experiencia obtenida en esta fase\n    experimental, este programa se deber\u00e1 extender a un mayor n\u00famero de\n    centros de primaria y secundaria en pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html# 000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n existe coincidencia en el debate\n    sobre la necesidad de definir una carrera docente atractiva e\n    incentivadora de los esfuerzos de todos nuestros profesores por la\n    importante tarea que realizan en los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html# 000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos una complicidad\n    creciente de las familias con los objetivos de los centros, con la\n    formaci\u00f3n educativa y c\u00edvica de los alumnos y una implicaci\u00f3n de toda la\n    sociedad en estas metas educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html# 000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Explique usted la calma que tienen los 1.000\n    desplazados de sus viviendas en el barrio del Carmel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Nosotros, por nuestra parte, trabajamos para contribuir a que los vecinos\n    puedan volver a sus viviendas con garant\u00edas, a que los comerciantes\n    puedan mantener la actividad de sus negocios y a que se recupere cuanto\n    antes la normalidad en el barrio del Carmel, todo ello desde la\n    solidaridad y la cooperaci\u00f3n con el barrio, con el ayuntamiento y con el\n    Gobierno de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  CU\u00c1LES SON LAS PRINCIPALES MEDIDAS DEL\n    \u00c1MBITO DE COMPETENCIA DEL MINISTERIO DE INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO\n    INCLUIDAS EN EL PLAN DE DINAMIZACI\u00d3N APROBADO POR EL GOBIERNO EL PASADO\n    25 DE FEBRERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, se\u00f1or ministro, yo le pregunto cu\u00e1les son en este\n    momento las principales medidas del Ministerio de Industria, Turismo y\n    Comercio incluidas en el plan de dinamizaci\u00f3n aprobado por el Gobierno el\n    pasado 25 de febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Asimismo se modificar\u00e1n las tablas de amortizaci\u00f3n aplicables a las\n    empresas tur\u00edsticas, incentivando as\u00ed fiscalmente la renovaci\u00f3n de las\n    instalaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se incentivar\u00e1 fiscalmente la inversi\u00f3n en nuevas\n    tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones, de manera muy\n    singular para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, en\n    el real decreto va incluida una modificaci\u00f3n que en su momento\n    posibilitar\u00e1 tambi\u00e9n que podamos cumplir los objetivos en lo que hace\n    referencia al plan de fomento de las energ\u00edas renovables y de manera muy\n    especial a la biomasa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EST\u00c1 DESARROLLANDO EL MINISTERIO DE\n    INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO PARA LA MEJORA DE LA CALIDAD DE NUESTRA\n    OFERTA TUR\u00cdSTICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El mayor atractivo de nuestro pa\u00eds es la relaci\u00f3n\n    precio-calidad que estamos dando a los turistas, adem\u00e1s de la oferta que\n    estamos dando a nuestros clientes por su diversidad, por la diferencia\n    que estamos impartiendo con otros destinos emergentes, destinos que,\n    aunque presentan precios muy baratos, no tienen oportunidades como la\n    nuestra; diversidad en el producto, seguridad, en definitiva, es lo que\n    estamos dando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le pregunto, se\u00f1or ministro:\n    \u00bfQu\u00e9 actuaciones est\u00e1 desarrollando el Ministerio de Industria, Turismo y\n    Comercio para la mejora de la calidad de nuestra oferta tur\u00edstica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... tambi\u00e9n ha\n    mencionado, se modificar\u00e1n las tablas de amortizaci\u00f3n aplicables a\n    determinados activos de las empresas tur\u00edsticas, lo que favorecer\u00e1\n    fiscalmente la inversi\u00f3n en la renovaci\u00f3n de estos activos y su\n    adecuaci\u00f3n a las nuevas demandas del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [2], "educaci\u00f3n": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... En este foro est\u00e1n\n    representados diferentes sectores sociales: asociaciones de padres,\n    juveniles, deportivas, as\u00ed como empresas, profesionales de la\n    comunicaci\u00f3n, organizaciones no gubernamentales y agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    dimensi\u00f3n, la dificultad y el esfuerzo que supone promover acciones\n    encaminadas a la prevenci\u00f3n, entendida \u00e9sta desde una concepci\u00f3n global\n    de la educaci\u00f3n para la salud y el bienestar, as\u00ed como la promoci\u00f3n de\n    estilos de vida saludables, requieren de la colaboraci\u00f3n de todos:\n    instituciones, asociaciones, educadores, medios de comunicaci\u00f3n, en\n    definitiva de la sociedad en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este foro est\u00e1n\n    representados diferentes sectores sociales: asociaciones de padres,\n    juveniles, deportivas, as\u00ed como empresas, profesionales de la\n    comunicaci\u00f3n, organizaciones no gubernamentales y agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el pasado 24 de febrero se constituy\u00f3 el foro La\n    sociedad ante las drogas con la presencia de casi 40 representantes de\n    diferentes sectores sociales: asociaciones de padres y madres,\n    asociaciones de consumidores, empresas y profesionales de la\n    comunicaci\u00f3n, agentes sociales (tanto sindicatos como empresarios),\n    asociaciones de j\u00f3venes, entidades que intervienen en la prevenci\u00f3n del\n    consumo de drogas y en la asistencia y reinserci\u00f3n de drogodependientes,\n    y asociaciones deportivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el pasado 24 de febrero se constituy\u00f3 el foro La\n    sociedad ante las drogas con la presencia de casi 40 representantes de\n    diferentes sectores sociales: asociaciones de padres y madres,\n    asociaciones de consumidores, empresas y profesionales de la\n    comunicaci\u00f3n, agentes sociales (tanto sindicatos como empresarios),\n    asociaciones de j\u00f3venes, entidades que intervienen en la prevenci\u00f3n del\n    consumo de drogas y en la asistencia y reinserci\u00f3n de drogodependientes,\n    y asociaciones deportivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo sab\u00eda porque se lo dijeron los\n    vecinos, que se negaron a volver a sus casas precisamente porque no se\n    fiaban de la devoluci\u00f3n de las ayudas y porque no estaba garantizada su\n    seguridad; por eso sab\u00eda que no era aplicable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L HA SIDO EL CONTENIDO DE LA INTERVENCI\u00d3N DE LA MINISTRA DE VIVIENDA\n    EN LA SEDE DE NACIONES UNIDAS SOBRE EL FORO URBANO MUNDIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "centros": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Hay que destacar la\n    importante participaci\u00f3n en el Foro Urbano Mundial de representantes de\n    instituciones, centros de investigaci\u00f3n, profesionales, empresas y\n    organizaciones no gubernamentales que estuvieron en el Foro de Barcelona;\n    m\u00e1s de un 55 por ciento de representantes de lo que podr\u00edamos llamar la\n    sociedad civil, con un total pr\u00f3ximo a los 4.400 participantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que destacar la\n    importante participaci\u00f3n en el Foro Urbano Mundial de representantes de\n    instituciones, centros de investigaci\u00f3n, profesionales, empresas y\n    organizaciones no gubernamentales que estuvieron en el Foro de Barcelona;\n    m\u00e1s de un 55 por ciento de representantes de lo que podr\u00edamos llamar la\n    sociedad civil, con un total pr\u00f3ximo a los 4.400 participantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Creo que la intervenci\u00f3n\n    responde a la visi\u00f3n de los problemas de suelo y vivienda que venimos\n    defendiendo desde este Gobierno y a las pol\u00edticas que se est\u00e1n\n    desarrollando en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a hacer un esfuerzo por\n    reforzar la cooperaci\u00f3n internacional y el desarrollo en materia de\n    vivienda y suelo y de ah\u00ed nuestra presencia en la mayor\u00eda... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, sabe mi preocupaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la seguridad vial y\n    quisiera que mis primeras palabras fueran de condolencia por la muerte de\n    cinco guardias civiles en un tr\u00e1gico accidente de tr\u00e1fico ayer mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Finalmente, se han adoptado acuerdos para ampliar el vigente convenio de\n    colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de la Vivienda y el Gobierno de la\n    Generalitat, como antes hac\u00eda referencia mi compa\u00f1era del Ministerio de\n    la Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "empresas": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed\n    nos situamos a 28 d\u00edas y con una orden que no contempla moratorias en el\n    \u00e1mbito de las hipotecas ni tampoco todos los aspectos relativos a la\n    bonificaci\u00f3n de las cuotas de la Seguridad Social para los comerciantes,\n    para los aut\u00f3nomos y para los trabajadores del Carmel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed\n    nos situamos a 28 d\u00edas y con una orden que no contempla moratorias en el\n    \u00e1mbito de las hipotecas ni tampoco todos los aspectos relativos a la\n    bonificaci\u00f3n de las cuotas de la Seguridad Social para los comerciantes,\n    para los aut\u00f3nomos y para los trabajadores del Carmel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocupa,\n    se\u00f1or ministro, en definitiva,\n    qu\u00e9 aspectos de esta orden, en la medida en que se aplica la del a\u00f1o 1993,\n    puedan ser \u00fanicamente complementarios y verse minorados por la existencia\n    de seguros de responsabilidad civil por parte de las propias empresas\n    p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [0], "mercado laboral": [1], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por ello el reglamento no es un\n    reglamento solo del Gobierno, es un reglamento del Gobierno, de las\n    fuerzas pol\u00edticas que lo han apoyado, de los sindicatos, de los\n    empresarios y, como sabe S.S., establece algunos requisitos o condiciones\n    -empadronamiento, certificado de penales, contrato de trabajo- para\n    obtener la legalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era un sinsentido que no se\n    conectara la capacidad de acogida del pa\u00eds con las necesidades del\n    mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atendiendo a una petici\u00f3n de los empresarios y de los\n    sindicatos, decidimos establecer un procedimiento que permitiera\n    legalizar la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este reglamento ha tenido un ampl\u00edsimo respaldo\n    y, a la luz de los resultados, parciales todav\u00eda, del primer mes de\n    funcionamiento del mismo, yo creo que se puede decir con bastante\n    propiedad que va a ser un notable \u00e9xito de la sociedad espa\u00f1ola y que\n    vamos a conseguir aflorar una parte muy importante de la econom\u00eda\n    sumergida que hay en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2], "contrato": [3], "econom\u00eda": [4], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quiero decirle que este es un reglamento acordado en la mesa\n    del di\u00e1logo social y, si desde esa mesa se hacen planteamientos serios y\n    rigurosos en relaci\u00f3n con los elementos de flexibilidad, el Gobierno no\n    tendr\u00e1 inconveniente en tomarlos en consideraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que la naturaleza de la inmigraci\u00f3n\n    clandestina hace dif\u00edcil conocer el n\u00famero exacto de personas que est\u00e1n\n    en esa situaci\u00f3n, pero, utilizando el criterio de los padrones\n    municipales y las previsiones que el primer mes de legalizaci\u00f3n de\n    trabajadores nos est\u00e1 apuntando, se podr\u00eda decir con bastante\n    aproximaci\u00f3n que un porcentaje muy importante de esa econom\u00eda sumergida\n    va a salir a la luz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo animo a los\n    empresarios a que utilicen este per\u00edodo para legalizar a sus\n    trabajadores, porque despu\u00e9s seremos inflexibles en las inspecciones de\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A petici\u00f3n de los sindicatos agrarios, estamos\n    estudiando una f\u00f3rmula de un contrato a tiempo parcial en c\u00f3mputo anual\n    que permita a aquellas zonas o territorios que han tenido problemas con\n    las heladas utilizar las posibilidades del reglamento en otros meses de\n    este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que la naturaleza de la inmigraci\u00f3n\n    clandestina hace dif\u00edcil conocer el n\u00famero exacto de personas que est\u00e1n\n    en esa situaci\u00f3n, pero, utilizando el criterio de los padrones\n    municipales y las previsiones que el primer mes de legalizaci\u00f3n de\n    trabajadores nos est\u00e1 apuntando, se podr\u00eda decir con bastante\n    aproximaci\u00f3n que un porcentaje muy importante de esa econom\u00eda sumergida\n    va a salir a la luz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo\n    dijimos nosotros antes aqu\u00ed, el 22 de febrero, medidas de tipo fiscal, de\n    tipo laboral, medidas de Seguridad Social, medidas que afectan a muchos\n    departamentos ministeriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [6], "econom\u00eda": [5], "seguridad": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El primer grupo es de ayudas para unidades familiares, y\n    alcanzan las siguientes cuant\u00edas: por destrucci\u00f3n total de la vivienda\n    habitual, 10.000 euros -son cantidades netas-; por da\u00f1os que afectan a la\n    estructura de la vivienda, 6.000 euros; por da\u00f1os que no afectan a la\n    estructura de la vivienda, 3.000 euros, y por destrucci\u00f3n o da\u00f1os en los\n    enseres de primera necesidad que hayan resultado afectados, 1.500 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo grupo de ayudas, como bien conocen y yo acabo de citar\n    anteriormente, se refiere a los titulares de establecimientos mercantiles\n    que estaban ubicados en los edificios siniestrados, porque, adem\u00e1s del\n    drama familiar de la p\u00e9rdida de la vivienda, constituye un drama casi tan\n    notable perder el local de negocio en el que uno ejerce su actividad\n    econ\u00f3mica y con lo que uno da de comer a su familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les recuerdo que\n    adem\u00e1s los ministerios de Econom\u00eda y Hacienda y de Vivienda han adoptado\n    medidas de ayuda para los afectados del Carmel, a las que ahora me\n    referir\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Ministros de 12 de febrero, adem\u00e1s de todo lo que he citado,\n    acord\u00f3 pol\u00edticamente ampliar el vigente convenio de colaboraci\u00f3n entre el\n    Ministerio de la Vivienda y la Comunidad Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a para la\n    remodelaci\u00f3n de los barrios de Barcelona, con el fin de incorporar\n    actuaciones espec\u00edficas en el barrio afectado, con un importe de cuatro\n    millones de euros anuales durante cuatro anualidades y la apertura de una\n    l\u00ednea de cr\u00e9dito del ICO -Instituto de Cr\u00e9dito Oficial- a la que pueden\n    acogerse las familias afectadas, los titulares de los negocios y, en su\n    caso, las administraciones interesadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el momento en que se detectan las primeras afectaciones en\n    superficie se produce el desalojo de los vecinos de la zona y se opta por\n    un desalojo amplio como medida preventiva de seguridad y para facilitar\n    las maniobras de las tareas de reparaci\u00f3n y asentamiento que se llevaban\n    a cabo en esta \u00e1rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les recuerdo que\n    adem\u00e1s los ministerios de Econom\u00eda y Hacienda y de Vivienda han adoptado\n    medidas de ayuda para los afectados del Carmel, a las que ahora me\n    referir\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto se desalojan 84 viviendas, 84 familias,\n    con todo el tremendo drama humano que ello supone. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted ha vuelto a insistir en los acuerdos de Consejo de\n    Ministros y ha aludido a la ampliaci\u00f3n de un convenio con el Ayuntamiento\n    de Barcelona y la Generalitat en materia de vivienda que significa, si no\n    he entendido mal, a lo largo de cuatro anualidades, un incremento de\n    cuatro millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [6, 7], "econom\u00eda": [10], "cultura": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "industria": [9], "seguridad": [8]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El motivo de\n    esta interpelaci\u00f3n y de esta primera parte de la exposici\u00f3n es una\n    demanda del conjunto de la sociedad, demanda que necesita de medidas\n    transversales, por utilizar un t\u00e9rmino que parece recobrar valor en este\n    momento pol\u00edtico; medidas transversales que, a nuestro parecer, deben ser\n    dirigidas por el departamento de Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Invocamos, pues, a la\n    autoridad competente -es el caso de la interpelaci\u00f3n que nos ocupa- e\n    invocamos al Ministerio de Cultura, para que siga reclamando de otros\n    departamentos del Gobierno vigilancia y actuaciones sobre esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvemos a la constataci\u00f3n de que este que nos ocupa es un problema de\n    caracter\u00edsticas transversales que requiere, por tanto, de una postura\n    abierta del Ejecutivo, de previsi\u00f3n de medidas transversales comandadas\n    por el Ministerio de Cultura; esta es nuestra propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero f\u00edjese,\n    se\u00f1ora ministra, en que, en el Estado espa\u00f1ol, que reconoce como\n    oficiales otras tres lenguas -euskara, catal\u00e1n y gallego-, es\n    precisamente en este \u00e1mbito donde m\u00e1s sufre no ya el autor a t\u00edtulo\n    individual sino la producci\u00f3n cultura; aqu\u00ed el da\u00f1o es generalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente la necesidad de implicaci\u00f3n de\n    los departamentos de Cultura, de Econom\u00eda y de Industria en dos acciones\n    fundamentales: una acci\u00f3n legislativa, urgente ya, y una acci\u00f3n\n    pedag\u00f3gica efectiva y ambiciosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pirater\u00eda f\u00edsica y\n    la pirater\u00eda digital tambi\u00e9n coartan la libertad y afectan a derechos\n    fundamentales porque -estar\u00e1 de acuerdo conmigo la se\u00f1ora ministra de\n    Cultura- la dimensi\u00f3n humana de la vida est\u00e1 en la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por analizar dos temas diferentes respecto a la pirater\u00eda f\u00edsica, y seg\u00fan\n    diversos informes del sector audiovisual y cultural que son conocidos,\n    voy a comenzar con un solo dato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ilustrar la importancia de este cap\u00edtulo, le voy a dar datos en este\n    caso del Centro para la Investigaci\u00f3n del Mercado Cultural que afirma\n    que, en 2004, se descargaron de forma ilegal en el Estado entre 180 y 200\n    millones de canciones, y entre 15 y 20 millones de pel\u00edculas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se nos debe ocultar, por tanto, la importante y grave deriva que puede\n    tomar, no solo consecuencia sino en este caso causa, y que de hecho puede\n    estar tomando este tipo de negocios en materia de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente la necesidad de implicaci\u00f3n de\n    los departamentos de Cultura, de Econom\u00eda y de Industria en dos acciones\n    fundamentales: una acci\u00f3n legislativa, urgente ya, y una acci\u00f3n\n    pedag\u00f3gica efectiva y ambiciosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente la necesidad de implicaci\u00f3n de\n    los departamentos de Cultura, de Econom\u00eda y de Industria en dos acciones\n    fundamentales: una acci\u00f3n legislativa, urgente ya, y una acci\u00f3n\n    pedag\u00f3gica efectiva y ambiciosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [22], "seguridad": [18], "econom\u00eda": [21], "cultural": [12, 13, 14, 15, 16, 17], "cultura": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "industria": [19, 20]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... SS. y yo coincidimos en que\n    en esos derechos nos jugamos el futuro de la cultura de este pa\u00eds y de su\n    diversidad cultural, como usted ha destacado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no se le escapa que los\n    sectores implicados en este problema son muy diversos, muy complejos e\n    incluso contradictorios entre s\u00ed, porque nos movemos en el arco que va\n    desde quienes producen la cultura con los derechos de autor\u00eda y con la\n    protecci\u00f3n de la propiedad intelectual de su parte, quienes la producen\n    en el camino intermedio, desde el punto de vista comercial y de las\n    situaciones del mercado, hasta la protecci\u00f3n \u00faltima e important\u00edsima para\n    un gobierno que son los intereses generales de los ciudadanos a quienes\n    hay que proteger. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 limitada por el inter\u00e9s general\n    y por el derecho a acceder a la cultura, como reza nuestra Constituci\u00f3n,\n    de todos y cada uno de los ciudadanos del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tr\u00e1fico ilegal que se\n    produce contra la cultura en el mundo, incluyendo las obras de arte,\n    maneja un volumen econ\u00f3mico mucho mayor que el tr\u00e1fico de drogas en este\n    planeta y, sin embargo, no somos conscientes de este hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos crear una comisi\u00f3n interadministrativa en el Ministerio de\n    Cultura de tal manera que ah\u00ed se encuentren las entidades de gesti\u00f3n, las\n    administraciones p\u00fablicas, las entidades que gestionan la industria, las\n    tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones y los consumidores,\n    porque los consumidores, al final, representan en este lado econ\u00f3mico de\n    la cultura los intereses generales en un tema tan importante como \u00e9ste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    importante que la sociedad tome conciencia de que se trata de delitos que\n    agreden a personas concretas, que son los autores, y donde se est\u00e1\n    jugando un futuro importante no solamente de la cultura sino del resto de\n    las \u00e1reas, de las industrias y de las actividades econ\u00f3micas en torno a\n    la cultura, que son puestos de trabajo, industrias culturales, sector\n    tur\u00edstico y una parte important\u00edsima del producto interior bruto de este\n    pa\u00eds porque a veces no somos conscientes de que s\u00f3lo la m\u00fasica representa\n    el 0,8 por ciento del PIB de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    muchos informes, hay muchos datos, pero son todos parciales, muchos de\n    ellos vienen, evidentemente, de un lado y cuando vienen de un lado tienen\n    un sesgo y el Gobierno de la naci\u00f3n quiere tener un mapa de la pirater\u00eda\n    de Espa\u00f1a en el que naturalmente tienen que implicarse el Ministerio de\n    la Presidencia, el de Econom\u00eda y Hacienda y el de Cultura, porque tenemos\n    que cruzar datos verdaderos para saber sobre lo que estamos actuando,\n    especialmente porque al Gobierno de la naci\u00f3n no le interesa proteger a\n    un sector determinado, sino al \u00faltimo y gran sector que son los intereses\n    generales de los ciudadanos respecto a la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cultura no es una simple mercader\u00eda m\u00e1s, la\n    cultura son bienes que rinden beneficio a valores superiores que no son\n    estrictamente los del mercado y por tanto tenemos que hacer tambi\u00e9n un\n    esfuerzo de comunicaci\u00f3n, de publicidad y de responsabilidad de lo que\n    nos jugamos con estos temas, y ah\u00ed intervienen de manera muy especial,\n    por un lado, las investigaciones que desde el punto de vista\n    universitario se est\u00e1n haciendo sobre c\u00f3mo atajar una parte importante de\n    las actividades delictivas en las nuevas tecnolog\u00edas y, por otro lado,\n    las escuelas y las ense\u00f1anzas medias, donde podemos llegar a la gente m\u00e1s\n    joven que tiene que ser consciente de una situaci\u00f3n como la que estamos\n    planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de que no se ingresa en\n    t\u00e9rminos fiscales lo que se pierde en esta actividad delictiva, pero se\n    trata tambi\u00e9n, como en su d\u00eda manifest\u00f3 el Gobierno de la naci\u00f3n en\n    Bruselas, de hacer un esfuerzo en la rebaja de algunos impuestos que\n    gravan los bienes de la cultura, porque no es sostenible la m\u00fasica con un\n    16 por ciento de IVA si pretendemos que la gente m\u00e1s joven -mel\u00f3mana como\n    nunca en la historia de este pa\u00eds- pueda acceder a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos planteamos que quiz\u00e1 haya que hacer alg\u00fan desarrollo\n    reglamentario que afectar\u00e1 sobre todo al Ministerio de Industria, Turismo\n    y Comercio y tambi\u00e9n al Ministerio de Cultura que, como usted ha dicho en\n    su intervenci\u00f3n, es el ministerio llamado a coordinar, impulsar y de\n    alguna manera hacer eficaces todas las medidas que se van a tomar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos que de momento en esas dos decisiones en un primer a\u00f1o\n    estar\u00edamos bien; digo que en un primer a\u00f1o porque estamos esperando las\n    decisiones que Unesco va a tomar en la Convenci\u00f3n general del mes de\n    octubre, que muchos ministros del mundo esperamos que sea una convenci\u00f3n\n    suficientemente contundente para proteger la diversidad cultural del\n    mundo, las medidas que hay que tomar sobre los bienes de la cultura en el\n    mercado y recomendaciones expresas a la Organizaci\u00f3n Mundial del\n    Comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos empe\u00f1ados  -como usted dec\u00eda- en proteger la diversidad\n    cultural y ling\u00fc\u00edstica de nuestro pa\u00eds, en proteger la diversidad\n    cultural de Europa, y esto significa hacer un esfuerzo desde Europa en\n    relaci\u00f3n con pol\u00edticas que a nosotros no nos importa llamar de\n    excepcionalidad cultural, porque pensamos que la cultura rinde valores\n    muy superiores a los del mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... SS. y yo coincidimos en que\n    en esos derechos nos jugamos el futuro de la cultura de este pa\u00eds y de su\n    diversidad cultural, como usted ha destacado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada m\u00e1s y nada menos que\n    eso, la posibilidad de proteger la conciencia social, los instrumentos\n    legislativos de un Estado de derecho y las respuestas de orden pol\u00edtico\n    que se deben tomar en un Estado democr\u00e1tico para garantizar el futuro a\n    corto y a medio plazo de su creaci\u00f3n, que es su vida cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un plan\n    que tiene un discurso cultural pero que tambi\u00e9n tiene un discurso\n    econ\u00f3mico, un discurso fiscal y un discurso social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos que de momento en esas dos decisiones en un primer a\u00f1o\n    estar\u00edamos bien; digo que en un primer a\u00f1o porque estamos esperando las\n    decisiones que Unesco va a tomar en la Convenci\u00f3n general del mes de\n    octubre, que muchos ministros del mundo esperamos que sea una convenci\u00f3n\n    suficientemente contundente para proteger la diversidad cultural del\n    mundo, las medidas que hay que tomar sobre los bienes de la cultura en el\n    mercado y recomendaciones expresas a la Organizaci\u00f3n Mundial del\n    Comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Especialmente,\n    se\u00f1or\u00edas, porque a 31 de diciembre de 2004 termin\u00f3 la moratoria de la\n    excepcionalidad cultural del audiovisual europeo en la ronda de\n    negociaciones -hace diez a\u00f1os- de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos empe\u00f1ados  -como usted dec\u00eda- en proteger la diversidad\n    cultural y ling\u00fc\u00edstica de nuestro pa\u00eds, en proteger la diversidad\n    cultural de Europa, y esto significa hacer un esfuerzo desde Europa en\n    relaci\u00f3n con pol\u00edticas que a nosotros no nos importa llamar de\n    excepcionalidad cultural, porque pensamos que la cultura rinde valores\n    muy superiores a los del mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de coordinar mejor la eficiencia en el \u00faltimo\n    eslab\u00f3n de esta cadena de actividades que es naturalmente la eficiencia\n    de las polic\u00edas que convergen en la seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos crear una comisi\u00f3n interadministrativa en el Ministerio de\n    Cultura de tal manera que ah\u00ed se encuentren las entidades de gesti\u00f3n, las\n    administraciones p\u00fablicas, las entidades que gestionan la industria, las\n    tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones y los consumidores,\n    porque los consumidores, al final, representan en este lado econ\u00f3mico de\n    la cultura los intereses generales en un tema tan importante como \u00e9ste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos planteamos que quiz\u00e1 haya que hacer alg\u00fan desarrollo\n    reglamentario que afectar\u00e1 sobre todo al Ministerio de Industria, Turismo\n    y Comercio y tambi\u00e9n al Ministerio de Cultura que, como usted ha dicho en\n    su intervenci\u00f3n, es el ministerio llamado a coordinar, impulsar y de\n    alguna manera hacer eficaces todas las medidas que se van a tomar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    muchos informes, hay muchos datos, pero son todos parciales, muchos de\n    ellos vienen, evidentemente, de un lado y cuando vienen de un lado tienen\n    un sesgo y el Gobierno de la naci\u00f3n quiere tener un mapa de la pirater\u00eda\n    de Espa\u00f1a en el que naturalmente tienen que implicarse el Ministerio de\n    la Presidencia, el de Econom\u00eda y Hacienda y el de Cultura, porque tenemos\n    que cruzar datos verdaderos para saber sobre lo que estamos actuando,\n    especialmente porque al Gobierno de la naci\u00f3n no le interesa proteger a\n    un sector determinado, sino al \u00faltimo y gran sector que son los intereses\n    generales de los ciudadanos respecto a la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un tercer \u00e1rea de trabajo que implicar\u00e1 de manera muy especial al\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, porque estamos hablando de la\n    sensibilizaci\u00f3n social, e implicar\u00e1 a los medios p\u00fablicos de\n    comunicaci\u00f3n, medios de comunicaci\u00f3n que tendr\u00e1n que establecer un\n    programa de trabajo en el que hagamos llegar una conciencia diferente de\n    esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2, 3], "industria": [4], "econom\u00eda": [5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Me alegro de conocer el avance de este plan que nos expon\u00eda la ministra de\n    Cultura, la se\u00f1ora Calvo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La legislaci\u00f3n francesa ha sabido implicar a\n    los departamentos de Cultura, de Econom\u00eda y de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de concienciar sobre los\n    riesgos que estas pr\u00e1cticas entra\u00f1an para la creaci\u00f3n art\u00edstica y, en\n    definitiva, para la cultura -en esto coincidimos absolutamente, y eso,\n    insisto de nuevo, debe liderarlo usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que he echado en falta en la\n    exposici\u00f3n que acaba de realizar es un plan o una especial consideraci\u00f3n\n    para la vigorizaci\u00f3n, para el impulso de la producci\u00f3n en las otras\n    lenguas oficiales del Estado, y yo pon\u00eda el ejemplo de la producci\u00f3n en\n    castellano con respecto a la producci\u00f3n en ingl\u00e9s para que se entienda\n    perfectamente y en toda su dimensi\u00f3n, porque en este caso tambi\u00e9n estamos\n    hablando de cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La legislaci\u00f3n francesa ha sabido implicar a\n    los departamentos de Cultura, de Econom\u00eda y de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La legislaci\u00f3n francesa ha sabido implicar a\n    los departamentos de Cultura, de Econom\u00eda y de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [2], "cultura": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Como le he dicho en mi intervenci\u00f3n, la propiedad\n    privada de la cultura es muy especial, tiene limitaciones incluso para\n    los propios due\u00f1os de la autor\u00eda; los due\u00f1os de la autor\u00eda colocan una\n    obra en el mundo para ser juzgada ya que ellos son autores importantes\n    porque esa importancia se la dan los ciudadanos, los consumidores, sus\n    seguidores, sus fans, etc\u00e9tera, y algo les deben a ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar le dir\u00e9, se\u00f1or\u00eda, que este Gobierno, junto con algunos\n    gobiernos del mundo, no muchos, ser\u00e1 uno de los que est\u00e9n a la cabeza\n    para proteger la diversidad cultural del mundo y tambi\u00e9n la diversidad\n    interna en mi pa\u00eds y su multiling\u00fcismo, sus lenguas cooficiales, porque,\n    como usted bien dec\u00eda, se trata de fomentar esa manera de producir\n    cultura y luego protegerla, evidentemente, contra las actividades\n    delictivas, pero no le quepa a usted la menor duda de que ese es nuestro\n    objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar le dir\u00e9, se\u00f1or\u00eda, que este Gobierno, junto con algunos\n    gobiernos del mundo, no muchos, ser\u00e1 uno de los que est\u00e9n a la cabeza\n    para proteger la diversidad cultural del mundo y tambi\u00e9n la diversidad\n    interna en mi pa\u00eds y su multiling\u00fcismo, sus lenguas cooficiales, porque,\n    como usted bien dec\u00eda, se trata de fomentar esa manera de producir\n    cultura y luego protegerla, evidentemente, contra las actividades\n    delictivas, pero no le quepa a usted la menor duda de que ese es nuestro\n    objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [18], "seguridad": [12, 13], "trabajadores": [7, 8, 9], "agentes sociales": [19, 20, 21, 22], "econom\u00eda": [17], "di\u00e1logo social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "empresas": [14, 15, 16], "contrato": [10, 11]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha situado estas\n    cuestiones en el marco del di\u00e1logo social, aprobando, propiciando en el\n    inicio de la legislatura una declaraci\u00f3n con los agentes sociales que\n    apunta a una agenda ambiciosa en esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    nuestro entender, el di\u00e1logo social necesita para funcionar un impulso\n    del Gobierno, un gobierno que tenga ideas claras sobre c\u00f3mo cree que se\n    debe abordar esa reforma del mercado de trabajo para mejorar esas grandes\n    cuestiones pendientes, esa mayor creaci\u00f3n de empleo, esa disminuci\u00f3n de\n    la tasa de desempleo, esa necesidad de hacer frente al abuso que se puede\n    producir en el uso de la temporalidad, especialmente en el campo de la\n    temporalidad sucesiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda que esta interpelaci\u00f3n, en el marco\n    de este proceso de di\u00e1logo social que debe liderar el Gobierno, supusiese\n    tambi\u00e9n un compromiso del conjunto de la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario asociar el\n    Congreso de los Diputados al di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que eso refuerza la\n    capacidad de liderazgo del Gobierno y que as\u00ed asociamos una de las\n    principales preocupaciones del conjunto de la ciudadan\u00eda a todos los\n    grupos parlamentarios, porque creemos que tambi\u00e9n en este \u00e1mbito es\n    absolutamente necesario alcanzar acuerdos amplios en esta C\u00e1mara que\n    refuercen el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s hoy tenemos un buen documento que\n    sirve para encauzar ese di\u00e1logo social y que servir\u00e1 para que los grupos\n    de la C\u00e1mara podamos profundizar en esta materia, que es el informe de la\n    Comisi\u00f3n de expertos que ha hecho una radiograf\u00eda sobre el estado de la\n    cuesti\u00f3n, que hicieron p\u00fablico  -si no recuerdo mal- a finales del mes de\n    enero, encargado por el Gobierno en ese marco de di\u00e1logo con los agentes\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, queremos profundizar esta tarde con usted -y la semana que\n    viene en el debate con el conjunto de los grupos parlamentarios- en ese\n    di\u00e1logo social que el Gobierno est\u00e1 propiciando, ese di\u00e1logo social al\n    que este grupo parlamentario quiere contribuir desde el impulso a la\n    acci\u00f3n del Gobierno en este \u00e1mbito y desde esa foto que nos efect\u00faan los\n    agentes sociales, para intentar marcar una hoja de ruta sobre algunas\n    cuestiones que nos parece que se deben abordar y que responden a esa idea\n    fuerza que mantiene el documento de los expertos y que enlaza con buena\n    parte de los discursos, de las reflexiones y de las propuestas te\u00f3ricas\n    que se vienen lanzando desde la Uni\u00f3n Europea de encontrar un equilibrio\n    entre flexibilidad para las empresas y seguridad para los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s en un contexto que supera estrictamente el\n    \u00e1mbito del Estado espa\u00f1ol, que es el contexto de la Uni\u00f3n Europea, en lo\n    que ha sido el desarrollo fallido hasta ahora de la estrategia de Lisboa,\n    despu\u00e9s de que se hiciese p\u00fablico hace unos cuantos meses el an\u00e1lisis en\n    materia laboral por parte del antiguo ministro de Trabajo de Holanda\n    sobre esta materia, en el que es evidente que el conjunto del sistema de\n    relaciones laborales europeas, pero tambi\u00e9n y de manera muy espec\u00edfica el\n    espa\u00f1ol, est\u00e1 sometido a esa tensi\u00f3n de adaptar ese sistema de relaciones\n    laborales, que en el fondo contin\u00faa respondiendo a los paradigmas de la\n    econom\u00eda y de la sociedad industrial, al nuevo reto de la sociedad\n    global, de la sociedad del conocimiento, y que encuentra en ese binomio\n    que aparentemente nos puede dar pistas, en el binomio entre la seguridad\n    y la flexibilidad, respuestas para adaptar nuestro sistema de relaciones\n    laborales a los retos de creaci\u00f3n de empleo de calidad,\n    de seguridad para los trabajadores, pero tambi\u00e9n de capacidad para hacer\n    competitivas a nuestras empresas en ese mundo global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n es cierto que las perspectivas en el medio\n    plazo, la nueva realidad de la ampliaci\u00f3n hacia el este de la Uni\u00f3n\n    Europea, el reto del envejecimiento para nuestras sociedades, las nuevas\n    demandas de las familias m\u00e1s vinculadas a m\u00e1s tiempo y a m\u00e1s servicios o\n    a las propias exigencias de los trabajadores de m\u00e1s puestos de trabajo de\n    calidad, exigen a\u00fan m\u00e1s profundizar en esa l\u00ednea empezada en 1994 y\n    continuada, de manera acertada, en 1997. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, queremos profundizar esta tarde con usted -y la semana que\n    viene en el debate con el conjunto de los grupos parlamentarios- en ese\n    di\u00e1logo social que el Gobierno est\u00e1 propiciando, ese di\u00e1logo social al\n    que este grupo parlamentario quiere contribuir desde el impulso a la\n    acci\u00f3n del Gobierno en este \u00e1mbito y desde esa foto que nos efect\u00faan los\n    agentes sociales, para intentar marcar una hoja de ruta sobre algunas\n    cuestiones que nos parece que se deben abordar y que responden a esa idea\n    fuerza que mantiene el documento de los expertos y que enlaza con buena\n    parte de los discursos, de las reflexiones y de las propuestas te\u00f3ricas\n    que se vienen lanzando desde la Uni\u00f3n Europea de encontrar un equilibrio\n    entre flexibilidad para las empresas y seguridad para los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acuerdo social\n    que se propici\u00f3 a inicios de aquella legislatura, con la puesta en marcha\n    de una nueva modalidad de contrataci\u00f3n indefinida con costes de despidos\n    inferiores a los del contrato ordinario, ha marcado una l\u00ednea que, nacida\n    del consenso social, ha servido para estimular la creaci\u00f3n de empleo y\n    para reducir la tasa de temporalidad en el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    referencia del acuerdo de 1997 es importante, por ello, una de las\n    cuestiones que nos gustar\u00eda conocer en el debate que suscitamos es\n    precisamente la valoraci\u00f3n que se hace del acuerdo de 1997, en concreto\n    del contrato de fomento de empleo indefinido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s en un contexto que supera estrictamente el\n    \u00e1mbito del Estado espa\u00f1ol, que es el contexto de la Uni\u00f3n Europea, en lo\n    que ha sido el desarrollo fallido hasta ahora de la estrategia de Lisboa,\n    despu\u00e9s de que se hiciese p\u00fablico hace unos cuantos meses el an\u00e1lisis en\n    materia laboral por parte del antiguo ministro de Trabajo de Holanda\n    sobre esta materia, en el que es evidente que el conjunto del sistema de\n    relaciones laborales europeas, pero tambi\u00e9n y de manera muy espec\u00edfica el\n    espa\u00f1ol, est\u00e1 sometido a esa tensi\u00f3n de adaptar ese sistema de relaciones\n    laborales, que en el fondo contin\u00faa respondiendo a los paradigmas de la\n    econom\u00eda y de la sociedad industrial, al nuevo reto de la sociedad\n    global, de la sociedad del conocimiento, y que encuentra en ese binomio\n    que aparentemente nos puede dar pistas, en el binomio entre la seguridad\n    y la flexibilidad, respuestas para adaptar nuestro sistema de relaciones\n    laborales a los retos de creaci\u00f3n de empleo de calidad,\n    de seguridad para los trabajadores, pero tambi\u00e9n de capacidad para hacer\n    competitivas a nuestras empresas en ese mundo global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, queremos profundizar esta tarde con usted -y la semana que\n    viene en el debate con el conjunto de los grupos parlamentarios- en ese\n    di\u00e1logo social que el Gobierno est\u00e1 propiciando, ese di\u00e1logo social al\n    que este grupo parlamentario quiere contribuir desde el impulso a la\n    acci\u00f3n del Gobierno en este \u00e1mbito y desde esa foto que nos efect\u00faan los\n    agentes sociales, para intentar marcar una hoja de ruta sobre algunas\n    cuestiones que nos parece que se deben abordar y que responden a esa idea\n    fuerza que mantiene el documento de los expertos y que enlaza con buena\n    parte de los discursos, de las reflexiones y de las propuestas te\u00f3ricas\n    que se vienen lanzando desde la Uni\u00f3n Europea de encontrar un equilibrio\n    entre flexibilidad para las empresas y seguridad para los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s en un contexto que supera estrictamente el\n    \u00e1mbito del Estado espa\u00f1ol, que es el contexto de la Uni\u00f3n Europea, en lo\n    que ha sido el desarrollo fallido hasta ahora de la estrategia de Lisboa,\n    despu\u00e9s de que se hiciese p\u00fablico hace unos cuantos meses el an\u00e1lisis en\n    materia laboral por parte del antiguo ministro de Trabajo de Holanda\n    sobre esta materia, en el que es evidente que el conjunto del sistema de\n    relaciones laborales europeas, pero tambi\u00e9n y de manera muy espec\u00edfica el\n    espa\u00f1ol, est\u00e1 sometido a esa tensi\u00f3n de adaptar ese sistema de relaciones\n    laborales, que en el fondo contin\u00faa respondiendo a los paradigmas de la\n    econom\u00eda y de la sociedad industrial, al nuevo reto de la sociedad\n    global, de la sociedad del conocimiento, y que encuentra en ese binomio\n    que aparentemente nos puede dar pistas, en el binomio entre la seguridad\n    y la flexibilidad, respuestas para adaptar nuestro sistema de relaciones\n    laborales a los retos de creaci\u00f3n de empleo de calidad,\n    de seguridad para los trabajadores, pero tambi\u00e9n de capacidad para hacer\n    competitivas a nuestras empresas en ese mundo global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alertan tambi\u00e9n sobre la\n    evoluci\u00f3n desfavorable de la productividad de nuestras empresas y vuelven\n    a advertir, en la l\u00ednea de otros much\u00edsimos informes que vienen\n    circulando desde hace tiempo, de la excesiva temporalidad en determinados\n    sectores o de los abusos que se est\u00e1n produciendo en la temporalidad\n    sucesiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, queremos profundizar esta tarde con usted -y la semana que\n    viene en el debate con el conjunto de los grupos parlamentarios- en ese\n    di\u00e1logo social que el Gobierno est\u00e1 propiciando, ese di\u00e1logo social al\n    que este grupo parlamentario quiere contribuir desde el impulso a la\n    acci\u00f3n del Gobierno en este \u00e1mbito y desde esa foto que nos efect\u00faan los\n    agentes sociales, para intentar marcar una hoja de ruta sobre algunas\n    cuestiones que nos parece que se deben abordar y que responden a esa idea\n    fuerza que mantiene el documento de los expertos y que enlaza con buena\n    parte de los discursos, de las reflexiones y de las propuestas te\u00f3ricas\n    que se vienen lanzando desde la Uni\u00f3n Europea de encontrar un equilibrio\n    entre flexibilidad para las empresas y seguridad para los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s en un contexto que supera estrictamente el\n    \u00e1mbito del Estado espa\u00f1ol, que es el contexto de la Uni\u00f3n Europea, en lo\n    que ha sido el desarrollo fallido hasta ahora de la estrategia de Lisboa,\n    despu\u00e9s de que se hiciese p\u00fablico hace unos cuantos meses el an\u00e1lisis en\n    materia laboral por parte del antiguo ministro de Trabajo de Holanda\n    sobre esta materia, en el que es evidente que el conjunto del sistema de\n    relaciones laborales europeas, pero tambi\u00e9n y de manera muy espec\u00edfica el\n    espa\u00f1ol, est\u00e1 sometido a esa tensi\u00f3n de adaptar ese sistema de relaciones\n    laborales, que en el fondo contin\u00faa respondiendo a los paradigmas de la\n    econom\u00eda y de la sociedad industrial, al nuevo reto de la sociedad\n    global, de la sociedad del conocimiento, y que encuentra en ese binomio\n    que aparentemente nos puede dar pistas, en el binomio entre la seguridad\n    y la flexibilidad, respuestas para adaptar nuestro sistema de relaciones\n    laborales a los retos de creaci\u00f3n de empleo de calidad,\n    de seguridad para los trabajadores, pero tambi\u00e9n de capacidad para hacer\n    competitivas a nuestras empresas en ese mundo global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    referencia del acuerdo de 1997 es importante, por ello, una de las\n    cuestiones que nos gustar\u00eda conocer en el debate que suscitamos es\n    precisamente la valoraci\u00f3n que se hace del acuerdo de 1997, en concreto\n    del contrato de fomento de empleo indefinido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha situado estas\n    cuestiones en el marco del di\u00e1logo social, aprobando, propiciando en el\n    inicio de la legislatura una declaraci\u00f3n con los agentes sociales que\n    apunta a una agenda ambiciosa en esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, la\n    experiencia de este periodo entre 1994 y 2005 nos indica que aquellas\n    reformas en el campo del mercado de trabajo que han respondido a la\n    l\u00f3gica del consenso con los agentes sociales han sido respuestas\n    eficaces, y aquellas propuestas nacidas a veces de la confrontaci\u00f3n con\n    los agentes sociales o de un insuficiente di\u00e1logo con los mismos no han\n    tenido la utilidad que pretend\u00eda el Gobierno que las propici\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, queremos profundizar esta tarde con usted -y la semana que\n    viene en el debate con el conjunto de los grupos parlamentarios- en ese\n    di\u00e1logo social que el Gobierno est\u00e1 propiciando, ese di\u00e1logo social al\n    que este grupo parlamentario quiere contribuir desde el impulso a la\n    acci\u00f3n del Gobierno en este \u00e1mbito y desde esa foto que nos efect\u00faan los\n    agentes sociales, para intentar marcar una hoja de ruta sobre algunas\n    cuestiones que nos parece que se deben abordar y que responden a esa idea\n    fuerza que mantiene el documento de los expertos y que enlaza con buena\n    parte de los discursos, de las reflexiones y de las propuestas te\u00f3ricas\n    que se vienen lanzando desde la Uni\u00f3n Europea de encontrar un equilibrio\n    entre flexibilidad para las empresas y seguridad para los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 ha participado desde 1994 de ese proceso con lealtad con el\n    Gobierno, con lealtad con los agentes sociales, y tambi\u00e9n lo queremos\n    hacer en la presente legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [28, 29], "trabajadores": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "econom\u00eda": [36, 37, 38, 39, 40], "di\u00e1logo social": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "empresas": [30, 31, 32, 33, 34, 35], "cultura": [0, 1], "mercado laboral": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se ha instalado una cultura perniciosa\n    porque la temporalidad no favorece ni la productividad ni la formaci\u00f3n de\n    los trabajadores y cuesta mucho reducirla; a solucionarlo deber\u00edamos\n    dirigir lo mejor de nuestros esfuerzos, como usted indicaba en su\n    intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno se\n    comprometi\u00f3 a combatir con potentes pol\u00edticas activas las causas de la\n    siniestralidad, con la promoci\u00f3n de una adecuada cultura de la prevenci\u00f3n\n    entre empresas y trabajadores, as\u00ed como un cumplimiento riguroso de la\n    normativa de prevenci\u00f3n de riesgos laborales y el desarrollo de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los grandes objetivos que tenemos que llevar a cabo mediante el\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ley que sirva si no est\u00e9 acordada previamente en\n    el proceso de di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dirigido a ese objetivo se ha acordado abrir un ampl\u00edsimo\n    proceso de di\u00e1logo social, con 13 grandes \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n, que\n    contienen un conjunto de materias vinculadas con el empleo y el mercado\n    laboral que hoy es preciso recordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer gran \u00e1mbito de di\u00e1logo social en materia laboral trata de la\n    inmigraci\u00f3n laboral en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otro \u00e1mbito muy importante de di\u00e1logo social que se refiere a las\n    pol\u00edticas de prevenci\u00f3n de riesgos laborales, que expliqu\u00e9 ampliamente en\n    mi comparecencia\n    reciente en la Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social y Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo grupo de cuestiones contenidas en la declaraci\u00f3n para el di\u00e1logo\n    social, que tienen una estrecha relaci\u00f3n con el funcionamiento del\n    mercado laboral, se refiere, por un lado, a la revalorizaci\u00f3n de las\n    instituciones laborales y, por otro, a la participaci\u00f3n de los\n    trabajadores en las empresas a trav\u00e9s de la incorporaci\u00f3n a nuestro\n    derecho interno de las directivas de sociedad an\u00f3nima europea y sobre la\n    informaci\u00f3n y consulta de los trabajadores; incorporaciones que est\u00e1n\n    siendo asimismo abordadas a trav\u00e9s del di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, el planteamiento del di\u00e1logo social\n    en esta etapa constituye para el Gobierno un mecanismo id\u00f3neo -que\n    estamos abordando- para aprobar estas reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He destacado\n    solo aquellas que orientan mejor la tarea a desarrollar en el proceso de\n    di\u00e1logo social, pero por su inter\u00e9s les invito a todos ustedes a leer sus\n    conclusiones y recomendaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, es un buen marco para\n    comenzar el proceso de negociaci\u00f3n constituido por tres elementos:\n    declaraci\u00f3n tripartita para el di\u00e1logo social, diagn\u00f3stico, objetivo y\n    compromisos, informe de expertos y conclusiones y la excelente\n    predisposici\u00f3n de los interlocutores sociales, y espero que tambi\u00e9n de\n    esta C\u00e1mara viendo la disposici\u00f3n de su grupo parlamentario a cooperar en\n    la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una elevada temporalidad en el empleo, que fragmenta el\n    mercado laboral, lo dualiza, lo convierte en un mercado laboral donde una\n    parte de los trabajadores tiene garantizada su seguridad y otra parte no\n    la tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha instalado una cultura perniciosa\n    porque la temporalidad no favorece ni la productividad ni la formaci\u00f3n de\n    los trabajadores y cuesta mucho reducirla; a solucionarlo deber\u00edamos\n    dirigir lo mejor de nuestros esfuerzos, como usted indicaba en su\n    intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda est\u00e1 escasamente desarrollado\n    el empleo a tiempo parcial y el crecimiento de la productividad debe\n    mejorarse, entre otras f\u00f3rmulas, aumentando la formaci\u00f3n de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las partes firmantes se comprometen -y es\n    nuestro trabajo durante estos pr\u00f3ximos meses- a consensuar aquellas\n    modificaciones legales y de otra naturaleza que logren aunar seguridad\n    para los trabajadores -como dec\u00eda usted en su intervenci\u00f3n- y\n    flexibilidad para las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ten\u00eda usted raz\u00f3n, hay\n    que favorecer el empleo de j\u00f3venes, trabajadores de edad avanzada,\n    personas con discapacidad y otros colectivos con mayores dificultades de\n    inserci\u00f3n laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que aflorar la econom\u00eda sumergida,\n    hacer del trabajo un trabajo decente, como dice la OIT, es decir, digno,\n    dotado de derechos y de obligaciones, que elimine la posibilidad de\n    establecer una competencia desleal; eso -con el apoyo de su grupo, que yo\n    agradezco profundamente- se est\u00e1 haciendo en este proceso de legalizaci\u00f3n\n    de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A tal fin, hemos\n    incrementado este a\u00f1o, como sabe S.S., de forma importante, los recursos\n    destinados a la formaci\u00f3n de los trabajadores, en un 22 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno se\n    comprometi\u00f3 a combatir con potentes pol\u00edticas activas las causas de la\n    siniestralidad, con la promoci\u00f3n de una adecuada cultura de la prevenci\u00f3n\n    entre empresas y trabajadores, as\u00ed como un cumplimiento riguroso de la\n    normativa de prevenci\u00f3n de riesgos laborales y el desarrollo de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo grupo de cuestiones contenidas en la declaraci\u00f3n para el di\u00e1logo\n    social, que tienen una estrecha relaci\u00f3n con el funcionamiento del\n    mercado laboral, se refiere, por un lado, a la revalorizaci\u00f3n de las\n    instituciones laborales y, por otro, a la participaci\u00f3n de los\n    trabajadores en las empresas a trav\u00e9s de la incorporaci\u00f3n a nuestro\n    derecho interno de las directivas de sociedad an\u00f3nima europea y sobre la\n    informaci\u00f3n y consulta de los trabajadores; incorporaciones que est\u00e1n\n    siendo asimismo abordadas a trav\u00e9s del di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las conclusiones determinan, en primer lugar, que la reforma\n    de las pol\u00edticas de empleo debe realizarse con un enfoque global, no debe\n    haber ning\u00fan tab\u00fa; segundo, que la flexibilidad es un concepto\n    multidimensional y no debe ser abordada exclusivamente como un problema\n    de restricciones a las extinciones de los contratos de trabajo, es decir,\n    no debe ser abordado solo como un problema de costes de despido, la\n    flexibilidad es un concepto m\u00e1s amplio, multidimensional; tercero, que\n    las pol\u00edticas de empleo deben proteger a los trabajadores y no a los\n    puestos de trabajo, s\u00ed a los trabajadores y a un modelo en cambio\n    permanentemente, y cuarto, que la temporalidad se puede concebir como un\n    instrumento al servicio de varios objetivos, si bien en la actualidad hay\n    divorcio entre su concepci\u00f3n en el plano jur\u00eddico y su incidencia real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima d\u00e9cada Espa\u00f1a ha\n    subido en diez puntos su tasa de actividad, es un dato hist\u00f3rico muy\n    importante, ahora bien, tiene usted raz\u00f3n en que ello no debe hacernos\n    caer en la complacencia y s\u00ed debe estimularnos en el desarrollo de las\n    reformas del mercado laboral con dos objetivos fundamentales: crear\n    todav\u00eda m\u00e1s empleo desde el punto de vista cuantitativo y, sobre todo,\n    crear empleo de mayor calidad, dar m\u00e1s estabilidad al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que nuestro mercado laboral -usted lo dec\u00eda, y hay que ser\n    honestos- tiene problemas, unos problemas que, por resumir, situar\u00edamos\n    en la necesidad de aumentar la tasa de actividad, fundamentalmente la\n    tasa de actividad femenina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una elevada temporalidad en el empleo, que fragmenta el\n    mercado laboral, lo dualiza, lo convierte en un mercado laboral donde una\n    parte de los trabajadores tiene garantizada su seguridad y otra parte no\n    la tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ese fin no solo hay que reformar el mercado laboral, tambi\u00e9n hay que\n    utilizar otros instrumentos de pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La declaraci\u00f3n de julio en La\n    Moncloa no solo se refiere al mercado laboral, sino tambi\u00e9n a la\n    competitividad y a la cohesi\u00f3n social, que es el otro elemento que nunca\n    hay que perder de vista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que buscar el punto de equilibrio, es\n    un gran objetivo, por lo que habr\u00e1 que hacer reformas en el \u00e1mbito del\n    mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo grupo de cuestiones contenidas en la declaraci\u00f3n para el di\u00e1logo\n    social, que tienen una estrecha relaci\u00f3n con el funcionamiento del\n    mercado laboral, se refiere, por un lado, a la revalorizaci\u00f3n de las\n    instituciones laborales y, por otro, a la participaci\u00f3n de los\n    trabajadores en las empresas a trav\u00e9s de la incorporaci\u00f3n a nuestro\n    derecho interno de las directivas de sociedad an\u00f3nima europea y sobre la\n    informaci\u00f3n y consulta de los trabajadores; incorporaciones que est\u00e1n\n    siendo asimismo abordadas a trav\u00e9s del di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una elevada temporalidad en el empleo, que fragmenta el\n    mercado laboral, lo dualiza, lo convierte en un mercado laboral donde una\n    parte de los trabajadores tiene garantizada su seguridad y otra parte no\n    la tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las partes firmantes se comprometen -y es\n    nuestro trabajo durante estos pr\u00f3ximos meses- a consensuar aquellas\n    modificaciones legales y de otra naturaleza que logren aunar seguridad\n    para los trabajadores -como dec\u00eda usted en su intervenci\u00f3n- y\n    flexibilidad para las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, partimos de un diagn\u00f3stico com\u00fan y\n    definimos de forma compartida el objetivo que debe perseguir el di\u00e1logo\n    social en esta etapa, que no es otro que garantizar un crecimiento\n    econ\u00f3mico equilibrado y duradero, basado en la mejora de la\n    competitividad de las empresas y en el incremento de la productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, es probable que\n    este a\u00f1o, y as\u00ed lo esperamos, la tasa de productividad de nuestra\n    econom\u00eda tenga un incremento positivo, se est\u00e1 produciendo una formidable\n    renovaci\u00f3n de la base tecnol\u00f3gica de la actividad productiva de nuestras\n    empresas a trav\u00e9s de la inversi\u00f3n en bienes de capital porque nuestras\n    empresas tienen confianza en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las partes firmantes se comprometen -y es\n    nuestro trabajo durante estos pr\u00f3ximos meses- a consensuar aquellas\n    modificaciones legales y de otra naturaleza que logren aunar seguridad\n    para los trabajadores -como dec\u00eda usted en su intervenci\u00f3n- y\n    flexibilidad para las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno se\n    comprometi\u00f3 a combatir con potentes pol\u00edticas activas las causas de la\n    siniestralidad, con la promoci\u00f3n de una adecuada cultura de la prevenci\u00f3n\n    entre empresas y trabajadores, as\u00ed como un cumplimiento riguroso de la\n    normativa de prevenci\u00f3n de riesgos laborales y el desarrollo de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo grupo de cuestiones contenidas en la declaraci\u00f3n para el di\u00e1logo\n    social, que tienen una estrecha relaci\u00f3n con el funcionamiento del\n    mercado laboral, se refiere, por un lado, a la revalorizaci\u00f3n de las\n    instituciones laborales y, por otro, a la participaci\u00f3n de los\n    trabajadores en las empresas a trav\u00e9s de la incorporaci\u00f3n a nuestro\n    derecho interno de las directivas de sociedad an\u00f3nima europea y sobre la\n    informaci\u00f3n y consulta de los trabajadores; incorporaciones que est\u00e1n\n    siendo asimismo abordadas a trav\u00e9s del di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es, se est\u00e1n realizando contratos temporales m\u00e1s all\u00e1 de sus\n    funciones espec\u00edficas como un mecanismo de provisi\u00f3n de flexibilidad de\n    las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es\n    sabido, la econom\u00eda espa\u00f1ola hoy est\u00e1 creando empleo y de una forma muy\n    importante, la mayor tasa de creaci\u00f3n de empleo de toda la Uni\u00f3n Europea\n    en el a\u00f1o 2004, 470.000 empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola reacciona de forma positiva a las primeras\n    medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica y empleo que hemos tomado al llegar al\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, es probable que\n    este a\u00f1o, y as\u00ed lo esperamos, la tasa de productividad de nuestra\n    econom\u00eda tenga un incremento positivo, se est\u00e1 produciendo una formidable\n    renovaci\u00f3n de la base tecnol\u00f3gica de la actividad productiva de nuestras\n    empresas a trav\u00e9s de la inversi\u00f3n en bienes de capital porque nuestras\n    empresas tienen confianza en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que aflorar la econom\u00eda sumergida,\n    hacer del trabajo un trabajo decente, como dice la OIT, es decir, digno,\n    dotado de derechos y de obligaciones, que elimine la posibilidad de\n    establecer una competencia desleal; eso -con el apoyo de su grupo, que yo\n    agradezco profundamente- se est\u00e1 haciendo en este proceso de legalizaci\u00f3n\n    de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, la declaraci\u00f3n aborda la cuesti\u00f3n de la apuesta por la\n    econom\u00eda del conocimiento a trav\u00e9s del favorecimiento de la formaci\u00f3n\n    permanente a lo largo de toda la vida laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [14, 15], "trabajadores": [3, 4], "di\u00e1logo social": [2], "empresas": [12, 13], "cultura": [0, 1], "contrato": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, necesitamos reforzar la cultura emprendedora, y el\n    propio informe de los expertos as\u00ed lo marca: reforzar la capacidad de la\n    gente de poner en marcha su propia actividad econ\u00f3mica como elemento\n    generador de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar -usted hac\u00eda referencia a ello-, es tambi\u00e9n necesario\n    avanzar en el reforzamiento del contrato a tiempo parcial; reforzar el\n    contrato a tiempo parcial, junto con elementos de cultura empresarial,\n    tambi\u00e9n implica avanzar en la mejora de la protecci\u00f3n social asociada a\n    ese contrato de tiempo parcial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo,\n    l\u00f3gicamente, porque es su funci\u00f3n pol\u00edtica en esta C\u00e1mara, entiende que\n    su participaci\u00f3n en este proceso pasa por poner encima de la mesa\n    preocupaciones, inquietudes y propuestas, y sobre ello, en estos escasos\n    cuatro minutos que me quedan, voy a intentar marcar algunas posiciones\n    que Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 entiende que se deben abordar, respetando la\n    autonom\u00eda del di\u00e1logo social, pero tambi\u00e9n convencidos de que el \u00e9xito\n    del di\u00e1logo social y el \u00e9xito de la reforma en profundidad de nuestro\n    mercado de trabajo exige un compromiso a fondo del Gobierno, muy\n    especialmente del ministro de Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejora del tratamiento del empleo\n    para los trabajadores de m\u00e1s de 50 a\u00f1os debe formar parte de una\n    estrategia compartida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos trabajadores maduros, la mayor\u00eda de ellos\n    hombres con largas carreras laborales en la misma empresa, exigen un\n    marco de protecci\u00f3n social que haga que las empresas los mantengan en sus\n    empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Terminaba mi anterior intervenci\u00f3n recordando la experiencia positiva del\n    contrato de fomento del empleo indefinido de 1997. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo apuesta, y el\n    informe de expertos tambi\u00e9n abre esa posibilidad, por la generalizaci\u00f3n\n    de ese contrato a todos los posibles beneficiarios del mismo, dejar de\n    limitarlo a conversiones de contrato a determinados colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    la generalizaci\u00f3n del contrato de fomento del empleo indefinido y la\n    generalizaci\u00f3n de un contrato con costes de despido inferiores al\n    contrato ordinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece que la generalizaci\u00f3n del contrato de 1997 puede ser\n    un buen instrumento para generar estabilidad en el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo entiende que es el\n    momento de recobrar una f\u00f3rmula contractual desaparecida, pero que bien\n    orientada puede ser \u00fatil, lo que antiguamente se conoc\u00eda como el contrato\n    de lanzamiento de nueva actividad; mi grupo entiende que quiz\u00e1 sea el\n    momento de abordarlo como contrato de lanzamiento de nueva empresa para\n    aquellos emprendedores que pongan en marcha nuevas actividades\n    econ\u00f3micas, que encuentren un contrato que les genere la tranquilidad\n    necesaria para proceder a ese proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar -usted hac\u00eda referencia a ello-, es tambi\u00e9n necesario\n    avanzar en el reforzamiento del contrato a tiempo parcial; reforzar el\n    contrato a tiempo parcial, junto con elementos de cultura empresarial,\n    tambi\u00e9n implica avanzar en la mejora de la protecci\u00f3n social asociada a\n    ese contrato de tiempo parcial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente la Comisi\u00f3n Europea, en la\n    perspectiva de este 8 de marzo, D\u00eda de la Mujer Trabajadora, abundaba en\n    esa necesidad de mejorar la protecci\u00f3n social vinculada al contrato a\n    tiempo parcial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un debate pendiente que\n    las organizaciones empresariales vienen planteando desde hace tiempo,\n    especialmente las organizaciones vinculadas a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos trabajadores maduros, la mayor\u00eda de ellos\n    hombres con largas carreras laborales en la misma empresa, exigen un\n    marco de protecci\u00f3n social que haga que las empresas los mantengan en sus\n    empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Terminaba mi anterior intervenci\u00f3n recordando la experiencia positiva del\n    contrato de fomento del empleo indefinido de 1997. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    la generalizaci\u00f3n del contrato de fomento del empleo indefinido y la\n    generalizaci\u00f3n de un contrato con costes de despido inferiores al\n    contrato ordinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [8], "trabajadores": [2, 3], "agentes sociales": [10], "di\u00e1logo social": [1], "contrato": [4, 5], "cultura": [0], "empresas": [9], "mercado laboral": [6, 7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo le hablaba\n    antes de que nos encontramos frente a una cultura que se ha extendido,\n    lamentablemente, en los \u00faltimos veinte a\u00f1os; hablaba de la temporalidad\n    en el empleo p\u00fablico, que tambi\u00e9n queremos corregir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se opta plenamente, como hicimos, por solicitar que\n    mediante el di\u00e1logo social empresas y sindicatos busquen f\u00f3rmulas\n    consensuadas, debemos dejarles el espacio para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya este Gobierno est\u00e1 lanzando un\n    programa para j\u00f3venes empresarios, con bonificaciones importantes y\n    rebajas de los costes de inicio de la actividad econ\u00f3mica para los\n    trabajadores que contraten, como plante\u00f3 el presidente del Gobierno en la\n    reuni\u00f3n anual de los j\u00f3venes empresarios, y por supuesto en relaci\u00f3n con\n    las agencias de colocaci\u00f3n, es decir, los modelos de intermediaci\u00f3n en el\n    mercado laboral de car\u00e1cter privado, muchos de los cuales est\u00e1n teniendo\n    unos resultados positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos tambi\u00e9n, se\u00f1or Campuzano,\n    m\u00e1s simplicidad, claridad, unas reformas que sean comprensibles y f\u00e1ciles\n    de manejar, que las entiendan trabajadores y empresarios, que no\n    establezcan complejidades legales, ni dificultades de interpretaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, es evidente que\n    tenemos una verdadera necesidad, hacer m\u00e1s atractivo el empleo estable,\n    el contrato indefinido, y hacer menos atractivo el contrato temporal\n    abusivo, que no responde a la causalidad de esa figura jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos que movernos en las diversas posibilidades, entre las que usted\n    ha citado una; puede haber otras, pero tenemos que caminar en esa l\u00ednea,\n    en la l\u00ednea de conseguir que la contrataci\u00f3n temporal abusiva desaparezca\n    y dotar al contrato indefinido de un mayor atractivo, de una mayor\n    capacidad, igual que ocurre con la contrataci\u00f3n a tiempo parcial, con el\n    refuerzo de la capacidad emprendedora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00eda 14 de marzo\n    comienza el proceso a fondo de las mesas de reforma del mercado laboral y\n    de protecci\u00f3n social y el Gobierno presentar\u00e1 sus propuestas, igual que\n    lo har\u00e1n los interlocutores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya este Gobierno est\u00e1 lanzando un\n    programa para j\u00f3venes empresarios, con bonificaciones importantes y\n    rebajas de los costes de inicio de la actividad econ\u00f3mica para los\n    trabajadores que contraten, como plante\u00f3 el presidente del Gobierno en la\n    reuni\u00f3n anual de los j\u00f3venes empresarios, y por supuesto en relaci\u00f3n con\n    las agencias de colocaci\u00f3n, es decir, los modelos de intermediaci\u00f3n en el\n    mercado laboral de car\u00e1cter privado, muchos de los cuales est\u00e1n teniendo\n    unos resultados positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, equilibrio en los objetivos alcanzados, un\n    equilibrio que -no s\u00f3lo, pero s\u00ed especialmente- debe concretarse en el\n    binomio flexibilidad y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se opta plenamente, como hicimos, por solicitar que\n    mediante el di\u00e1logo social empresas y sindicatos busquen f\u00f3rmulas\n    consensuadas, debemos dejarles el espacio para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final, nos une un objetivo com\u00fan y espero que\n    entre todos, a trav\u00e9s del consenso con los agentes sociales y en el\n    Parlamento, consigamos ese objetivo que nos hemos trazado: m\u00e1s empleo y\n    de m\u00e1s calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "delincuencia": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s de ello, puedo anunciarle hoy, seguramente para su satisfacci\u00f3n y\n    desde luego para la de mi Gobierno, que Espa\u00f1a, a trav\u00e9s del ministro de\n    Justicia, va a firmar en Helsinki, el pr\u00f3ximo d\u00eda 7 de abril, y casi seis\n    a\u00f1os despu\u00e9s de su apertura a la firma de los Estados miembros del\n    Consejo de Europa, los dos convenios, penal y civil, sobre la corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n puedo indicarle que se han creado en los \u00faltimos meses varias\n    delegaciones nuevas de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n en varios puntos de la\n    geograf\u00eda espa\u00f1ola y que, como conoce, la Fiscal\u00eda General del Estado\n    tiene tres prioridades b\u00e1sicas: la violencia de g\u00e9nero, la siniestralidad\n    laboral y la lucha contra la corrupci\u00f3n y cualquier tipo de fraude y\n    delincuencia organizada, como est\u00e1 siendo muy evidente en estos \u00faltimos\n    d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A finales de\n    este mes, el vicepresidente econ\u00f3mico va a presentar p\u00fablicamente las\n    bases o principios de esa reforma fiscal, para que tengan un proceso de\n    debate p\u00fablico en lo que ata\u00f1e a una tarea tan importante como la\n    fiscalidad en un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo trimestre de este a\u00f1o, los proyectos\n    normativos de reforma fiscal ser\u00e1n remitidos a este Parlamento para su\n    debate y aprobaci\u00f3n en su caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no se garantizan los derechos de la gente\n    cuando el presidente de la Comisi\u00f3n del Mercado de las Telecomunicaciones\n    tiene que dimitir por actuaciones de su Gobierno o cuando se insta a la\n    Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores a participar en un acoso\n    pol\u00edtico a empresas privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no se garantizan los derechos de la gente\n    cuando el presidente de la Comisi\u00f3n del Mercado de las Telecomunicaciones\n    tiene que dimitir por actuaciones de su Gobierno o cuando se insta a la\n    Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores a participar en un acoso\n    pol\u00edtico a empresas privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Le aseguro, se\u00f1or Zaplana, que volver a\n    prestigiar las instituciones dentro y fuera de nuestro pa\u00eds est\u00e1 siendo\n    un trabajo duro y dif\u00edcil, dada la situaci\u00f3n en que ustedes las dejaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la presi\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado y la acci\u00f3n de la justicia hacen que las mafias\n    que trafican con las personas hacia Espa\u00f1a en general y hacia Canarias en\n    particular busquen f\u00f3rmulas alternativas para salvar la resistencia a los\n    obst\u00e1culos que se les van presentando; entre ellas, empiezan a cambiar\n    las barquillas por barcos negreros, est\u00e1n cambiando los lugares de origen\n    de salida de las barcas buscando alternativas a Marruecos, en este caso\n    Mauritania; buscan islas de destino m\u00e1s f\u00e1ciles de acceder e intentan\n    salvar la acci\u00f3n de la justicia cambiando a los patronos por inmigrantes\n    al frente de las pateras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, la presi\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado y la acci\u00f3n de la justicia hacen que las mafias\n    que trafican con las personas hacia Espa\u00f1a en general y hacia Canarias en\n    particular busquen f\u00f3rmulas alternativas para salvar la resistencia a los\n    obst\u00e1culos que se les van presentando; entre ellas, empiezan a cambiar\n    las barquillas por barcos negreros, est\u00e1n cambiando los lugares de origen\n    de salida de las barcas buscando alternativas a Marruecos, en este caso\n    Mauritania; buscan islas de destino m\u00e1s f\u00e1ciles de acceder e intentan\n    salvar la acci\u00f3n de la justicia cambiando a los patronos por inmigrantes\n    al frente de las pateras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno s\u00f3lo puede acatar las resoluciones de los\n    tribunales de justicia y hemos tenido conocimiento de una resoluci\u00f3n de\n    la Audiencia Provincial que absuelve a inmigrantes que han conducido una\n    patera hasta destino, en la medida en que no los ha encontrado culpables\n    de ning\u00fan delito tipificado en el C\u00f3digo Penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "pa\u00eds": [0], "seguridad": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso, con\n    motivo de la visita del Rey de Espa\u00f1a a dicho pa\u00eds y de ese compromiso\n    adquirido por su hom\u00f3logo marroqu\u00ed en el sentido de estar dispuesto a\n    prestar toda su colaboraci\u00f3n -lo que demandaba eran medios, cooperaci\u00f3n\n    con Marruecos-, es muy importante que el Gobierno de Espa\u00f1a, en el seno\n    de la Uni\u00f3n Europea y fortaleciendo los acuerdos bilaterales con\n    Marruecos, propicie medios al alcance del rey alau\u00ed para poder hacer\n    frente al desmantelamiento de los traficantes de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estamos de acuerdo en que los culpables no son esta pobre\n    gente, estos a los que atrapan las mafias y colocan al frente de una\n    barquilla para intentar salvar la acci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante ello no\n    cabe otra soluci\u00f3n que seguir fortaleciendo los medios disuasorios, la\n    utilizaci\u00f3n de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado, y no cabe\n    otra opci\u00f3n que la actuaci\u00f3n intensa y constante para intentar\n    desarticular las mafias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde el Ministerio de Justicia y todo el Gobierno estamos haciendo\n    gestiones para enfatizar la necesaria cooperaci\u00f3n de los pa\u00edses\n    ribere\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA RESOLVER EL MINISTRO EL GRAVE CONFLICTO QUE HA\n    GENERADO CON EL PERSONAL AL SERVICIO DE LA JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, pregunto al se\u00f1or\n    ministro de Justicia, \u00bfqu\u00e9 medidas piensa adoptar para afrontar la grave\n    crisis que han generado ustedes con el personal al servicio de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No hemos\n    generado ninguna grave crisis con el personal de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    nuevo modelo de oficina judicial nos obliga a una negociaci\u00f3n con los\n    cuerpos de funcionarios de la Administraci\u00f3n de Justicia y estamos en\n    ella con la mejor voluntad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respetamos las decisiones que puedan tomar\n    los sindicatos de la Administraci\u00f3n de Justicia en el \u00e1mbito de su\n    autonom\u00eda, pero, al mismo tiempo, sostenemos abierta la negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos ofrecido un montante superior al 18,4 por ciento de la masa\n    salarial para poder abrirle paso al establecimiento del nuevo modelo de\n    oficina judicial, pero no perdemos de vista ni un solo segundo que el\n    destinatario de esa acci\u00f3n, y en definitiva del trabajo del Ministerio de\n    Justicia, no puede ser otro que la ciudadan\u00eda que espera un mejor\n    servicio en la realizaci\u00f3n de la justicia de todos los d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Han conseguido en un\n    tiempo r\u00e9cord y con una dimensi\u00f3n desconocida generar un conflicto\n    ins\u00f3lito, t\u00e9ngalo en cuenta, con una gesti\u00f3n que lleva directamente al\n    mayor de los desastres a la justicia de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O rectifican inmediatamente, o lo que va a pasar es que del tiempo de\n    mayor consenso en la justicia espa\u00f1ola se va a pasar al mayor conflicto\n    de la historia en la justicia de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos mal que no es un conflicto, se\u00f1or ministro, porque tienen ustedes\n    hoy a la justicia sencillamente de huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han conseguido en un\n    tiempo r\u00e9cord y con una dimensi\u00f3n desconocida generar un conflicto\n    ins\u00f3lito, t\u00e9ngalo en cuenta, con una gesti\u00f3n que lleva directamente al\n    mayor de los desastres a la justicia de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hablando de financiaci\u00f3n de la justicia, ustedes conocen\n    muy bien que cuando dice usted:\n    estamos haciendo una oferta importante a los sindicatos, a todos los\n    sindicatos que hoy han convocado la huelga, eso no sirve para que les\n    contesten con otra cosa que no sea una huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    ustedes, ni est\u00e1n cumpliendo aquello que se pact\u00f3, ni, peor todav\u00eda,\n    saben por qu\u00e9 y c\u00f3mo explicarles a los sindicatos la irresponsabilidad de\n    que ustedes rompieron un pacto de Estado con el argumento de que no hab\u00eda\n    financiaci\u00f3n suficiente y, a d\u00eda de hoy, a las peticiones de los\n    sindicatos y del personal al servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia,\n    les contestan que no tienen un solo euro para atender \u00e9sas y otras muchas\n    necesidades, para acometer la reforma que ya est\u00e1 en marcha y las\n    reformas que tienen que realizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, f\u00edjese, en primer lugar, una\n    cuesti\u00f3n grav\u00edsima de talante, porque a los l\u00edos que ustedes han\n    organizado, no ya con este partido mayoritario de la oposici\u00f3n, con el\n    Consejo General del Poder Judicial, con las asociaciones de jueces, de\n    fiscales que no les gustan a ustedes, ahora unen el l\u00edo mayor con todo el\n    personal al servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no est\u00e1n\n    trabajando por la modernizaci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n trabajando en la\n    direcci\u00f3n contraria a la modernizaci\u00f3n de la justicia y han tocado fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O rectifican inmediatamente, o lo que va a pasar es que del tiempo de\n    mayor consenso en la justicia espa\u00f1ola se va a pasar al mayor conflicto\n    de la historia en la justicia de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y estoy ofreciendo, claro\n    que s\u00ed, incrementos retributivos a los trabajadores de la Administraci\u00f3n\n    de Justicia, no s\u00f3lo a los sindicatos y a los representantes sindicales,\n    al conjunto de los cuerpos de funcionarios de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia, pero vinculados a contrapartidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy ofreciendo el incremento retributivo m\u00e1s alto\n    que hayan visto los ministerios de Justicia de la democracia, superior a\n    un 18 por ciento, pero lo vinculo al establecimiento de un modelo de\n    justicia y de Administraci\u00f3n de Justicia que tenga sentido para la\n    ciudadan\u00eda y que la ciudadan\u00eda pueda ver mejorada la prestaci\u00f3n de\n    servicio p\u00fablico de la justicia, porque eso es lo que realmente debe\n    importarnos, se\u00f1or Astarloa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la pr\u00e1ctica habitual ante\n    situaciones de cat\u00e1strofes o calamidades p\u00fablicas ha sido aprobar por el\n    Gobierno reales decretos leyes conteniendo el conjunto de medidas\n    fiscales, laborales, de Seguridad Social, etc\u00e9tera, necesarias para dar\n    una respuesta integral y eficaz a las necesidades que se hab\u00edan planteado\n    como consecuencia de esas cat\u00e1strofes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 27 de enero en el barrio del Carmel, como saben, se produjo una\n    cat\u00e1strofe que, seg\u00fan usted mismo ha dicho en la orden ministerial que\n    usted aprob\u00f3, publicada el pasado d\u00eda 28 de febrero, ha causado una gran\n    conmoci\u00f3n social en Barcelona y en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso dictamos, despu\u00e9s de\n    tomar el acuerdo pol\u00edtico correspondiente en Consejo de Ministros, la\n    Orden Ministerial de 14 de febrero que usted, estoy seguro, conoce\n    perfectamente y que establec\u00eda una serie de indemnizaciones, que ayudaran\n    a los ciudadanos afectados a paliar el sufrimiento que les produjo la\n    p\u00e9rdida de sus viviendas, la destrucci\u00f3n parcial de sus viviendas y/o la\n    p\u00e9rdida o destrucci\u00f3n de sus locales de negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y entonces resulta que hay que ponerle sordina a lo que est\u00e1\n    sucediendo en el Carmel de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACCIONES HA ADOPTADO EL GOBIERNO PARA IMPEDIR QUE MIEMBROS\n    DE ETA PRESOS EN FRANCIA TENGAN PRIVILEGIOS EN SUS ESTUDIOS\n    UNIVERSITARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2], "eta": [3, 4, 5], "vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En el Parlamento\n    vasco ustedes han aprobado una proposici\u00f3n no de ley para que los presos\n    de ETA puedan volver a estudiar en la universidad p\u00fablica vasca y no se\n    sometan a los estudios de la UNED. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El actual ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque la ministra de Educaci\u00f3n dice que tienen\n    que seguir por la UNED y el ministro de Justicia dice que va a ejercitar\n    acciones penales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos recordarle que sabe muy bien que en el\n    Acuerdo por las libertades y contra el terrorismo, en el punto 5 la\n    pol\u00edtica penitenciaria forma parte de la estrategia contra las bandas\n    terroristas, en este caso contra la banda terrorista ETA; adem\u00e1s, est\u00e1 en\n    el marco de actuaci\u00f3n de los dos partidos que firmamos ese acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n tampoco ha cambiado y desgraciadamente ETA\n    sigue coaccionando y sigue intimidando, y en este caso tambi\u00e9n lo har\u00e1\n    con los profesores de la UPV. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Parlamento\n    vasco ustedes han aprobado una proposici\u00f3n no de ley para que los presos\n    de ETA puedan volver a estudiar en la universidad p\u00fablica vasca y no se\n    sometan a los estudios de la UNED. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [3], "pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Hemos solicitado un informe a los servicios jur\u00eddicos del\n    Estado, que lo est\u00e1 elaborando, para ver de qu\u00e9 va el protocolo de la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco y estamos manteniendo contactos bilaterales\n    con las autoridades francesas para ver cu\u00e1l es su punto de vista, que de\n    momento no sabemos cu\u00e1l es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos solicitado un informe a los servicios jur\u00eddicos del\n    Estado, que lo est\u00e1 elaborando, para ver de qu\u00e9 va el protocolo de la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco y estamos manteniendo contactos bilaterales\n    con las autoridades francesas para ver cu\u00e1l es su punto de vista, que de\n    momento no sabemos cu\u00e1l es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos solicitado un informe a los servicios jur\u00eddicos del\n    Estado, que lo est\u00e1 elaborando, para ver de qu\u00e9 va el protocolo de la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco y estamos manteniendo contactos bilaterales\n    con las autoridades francesas para ver cu\u00e1l es su punto de vista, que de\n    momento no sabemos cu\u00e1l es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1ora diputada, se trata en\n    cualquier caso de garantizar el rigor y control necesarios sobre la\n    ense\u00f1anza que se imparte, as\u00ed como las medidas para garantizar la\n    seguridad de cualquier empleado p\u00fablico o de cualquiera en el ejercicio\n    de su trabajo e, insisto, evitar cualquier fraude a la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA POTENCIAR LA LUCHA CONTRA\n    LA DELINCUENCIA ORGANIZADA EN ZONAS ESPEC\u00cdFICAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [6], "pa\u00eds": [0], "seguridad": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Pero a pesar de ello, a pesar de los avances, se\u00f1or ministro, la\n    seguridad contin\u00faa siendo una prioridad b\u00e1sica y esencial para el Grupo\n    Parlamentario Socialista, por lo que consideramos absolutamente preciso y\n    necesario que el Ministerio del Interior desarrolle una actuaci\u00f3n\n    continuada, efectiva y eficaz conducente a erradicar la criminalidad\n    organizada en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el abandono de las pol\u00edticas de seguridad por los\n    gobiernos anteriores ha ocasionado graves consecuencias en t\u00e9rminos de\n    seguridad ciudadana que todav\u00eda hoy se padecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero ha sido la\n    disminuci\u00f3n del gasto p\u00fablico en seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, a este grupo parlamentario le consta la seriedad y el\n    rigor con los que el Ministerio del Interior est\u00e1 abordando los problemas\n    y las necesidades de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Traslade, se\u00f1or ministro, la\n    sincera felicitaci\u00f3n del Grupo Parlamentario Socialista a las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado por el \u00e9xito de la operaci\u00f3n Ballena\n    Blanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a pesar de ello, a pesar de los avances, se\u00f1or ministro, la\n    seguridad contin\u00faa siendo una prioridad b\u00e1sica y esencial para el Grupo\n    Parlamentario Socialista, por lo que consideramos absolutamente preciso y\n    necesario que el Ministerio del Interior desarrolle una actuaci\u00f3n\n    continuada, efectiva y eficaz conducente a erradicar la criminalidad\n    organizada en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tres factores propiciados\n    por los gobiernos del Partido Popular han posibilitado la irrupci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a de la llamada delincuencia organizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... As\u00ed, estamos\n    potenciando las unidades de delincuencia en alta tecnolog\u00eda, los\n    programas de lucha contra el narcotr\u00e1fico e intensificando la\n    coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado y de las polic\u00edas locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos desarrollando\n    planes integrales en la zona de Levante para las ciudades de mayor tama\u00f1o\n    y las zonas donde la delincuencia tiene mayor arraigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, estamos\n    potenciando las unidades de delincuencia en alta tecnolog\u00eda, los\n    programas de lucha contra el narcotr\u00e1fico e intensificando la\n    coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado y de las polic\u00edas locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Grupo Parlamentario Socialista tiene arraigadas algunas\n    ideas b\u00e1sicas sobre c\u00f3mo se lucha contra la delincuencia organizada y\n    especialmente contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En este punto hemos establecido una red de puntos de\n    contacto para que esa informaci\u00f3n fluya en tiempo real y de una manera\n    \u00e1gil y permita luchar contra el terrorismo y el crimen organizado, que\n    son los aut\u00e9nticos motivos de la construcci\u00f3n del espacio de seguridad de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L VA A SER EL FUTURO DE LOS\n    TRABAJADORES DE LA CMT SI SE PRODUCE EL TRASLADO DE LA SEDE DE DICHO\n    ORGANISMO A BARCELONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l va a ser el futuro de los trabajadores de la\n    Comisi\u00f3n del Mercado de las Telecomunicaciones si se produce el traslado\n    de la sede de dicho organismo a Barcelona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Un\n    Gobierno que toma una decisi\u00f3n pol\u00edtica solamente justificada por la\n    necesidad de contentar a sus socios del tripartito catal\u00e1n y a la\n    supervivencia en el poder, sin fundamento ninguno de eficacia o de\n    eficiencia, sin valorar para nada las consecuencias de tal decisi\u00f3n salvo\n    la de su inter\u00e9s partidario y sectario, provocando un enfrentamiento\n    innecesario con el propio organismo y una situaci\u00f3n lamentable de\n    inseguridad, incertidumbre y preocupaci\u00f3n de los trabajadores de la\n    Comisi\u00f3n del Mercado de Telecomunicaciones; un ministerio que amenaz\u00f3 al\n    presidente del Consejo, un ministerio que amenaz\u00f3 a los trabajadores de\n    la Comisi\u00f3n con expresiones de o a Barcelona o a la calle, que ha\n    provocado la dimisi\u00f3n del propio presidente de la Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por\n    cierto, su portavoz, con motivo de este\n    debate en el Parlamento de Catalu\u00f1a sobre la ubicaci\u00f3n de la CMT en\n    Barcelona, dijo textualmente -y cito el \"Diario de Sesiones\"-: Nosotros\n    votaremos a favor, sin ning\u00fan tipo de reserva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La CMT es un organismo regulador que forma parte de la\n    Administraci\u00f3n General del Estado y Espa\u00f1a es tanto Madrid como Barcelona\n    o como cualquier otro lugar de nuestra geograf\u00eda com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA ACLARAR EL MINISTRO QU\u00c9 RESULTADOS HA TENIDO\n    LA MEDIACI\u00d3N QUE EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO ASUMI\u00d3 ENTRE LAS EMPRESAS\n    ESPA\u00d1OLAS Y EL GOBIERNO ARGENTINO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 resultados\n    ha tenido la mediaci\u00f3n que el presidente del Gobierno asumi\u00f3 entre las\n    empresas espa\u00f1olas y el Gobierno argentino? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 resultados\n    ha tenido la mediaci\u00f3n que el presidente del Gobierno asumi\u00f3 entre las\n    empresas espa\u00f1olas y el Gobierno argentino? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno espa\u00f1ol realiza m\u00faltiples actuaciones en defensa de\n    los leg\u00edtimos intereses de las empresas con inversiones en el exterior,\n    entre ellas, propiciar una relaci\u00f3n fluida entre nuestros pa\u00edses y aquel\n    donde se produce la inversi\u00f3n, poniendo a disposici\u00f3n un marco\n    institucional que favorezca las relaciones empresariales y que impulse el\n    di\u00e1logo entre los diferentes actores, pero ninguna de estas actuaciones\n    se corresponde con un papel de mediador, entendido \u00e9ste como la\n    participaci\u00f3n activa en las negociaciones entre los gobiernos extranjeros\n    y las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno espa\u00f1ol realiza m\u00faltiples actuaciones en defensa de\n    los leg\u00edtimos intereses de las empresas con inversiones en el exterior,\n    entre ellas, propiciar una relaci\u00f3n fluida entre nuestros pa\u00edses y aquel\n    donde se produce la inversi\u00f3n, poniendo a disposici\u00f3n un marco\n    institucional que favorezca las relaciones empresariales y que impulse el\n    di\u00e1logo entre los diferentes actores, pero ninguna de estas actuaciones\n    se corresponde con un papel de mediador, entendido \u00e9ste como la\n    participaci\u00f3n activa en las negociaciones entre los gobiernos extranjeros\n    y las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "empresas espa\u00f1olas": [7, 8], "seguridad": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la pasada semana el Gobierno de Argentina lanz\u00f3 un\n    ultim\u00e1tum a las empresas concesionarias de servicios p\u00fablicos, muchas de\n    ellas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las empresas no retiran sus denuncias ante el Centro\n    Internacional de Arreglo de Diferencias, Argentina rescindir\u00e1 sus\n    contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras empresas ten\u00edan derecho a que la acci\u00f3n de nuestro Gobierno\n    sirviera para apoyar sus justas y leg\u00edtimas reclamaciones y defender la\n    seguridad jur\u00eddica y la estabilidad de sus inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn la de la presi\u00f3n a nuestras\n    empresas para que claudiquen, en la contraria o simplemente no hace\n    nada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or Montilla, a esta\n    nefasta gesti\u00f3n de la que usted es el m\u00e1ximo responsable, hay que\n    unir la p\u00e9sima defensa de los intereses de las empresas espa\u00f1olas\n    inversoras en el exterior, especialmente en Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la decisi\u00f3n de retirar o no las demandas la deben tomar\n    las empresas espa\u00f1olas sin presi\u00f3n alguna de ning\u00fan Gobierno, y siempre\n    que se les asegure la actualizaci\u00f3n de las tarifas de los servicios\n    p\u00fablicos que prestan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras empresas ten\u00edan derecho a que la acci\u00f3n de nuestro Gobierno\n    sirviera para apoyar sus justas y leg\u00edtimas reclamaciones y defender la\n    seguridad jur\u00eddica y la estabilidad de sus inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or Montilla, a esta\n    nefasta gesti\u00f3n de la que usted es el m\u00e1ximo responsable, hay que\n    unir la p\u00e9sima defensa de los intereses de las empresas espa\u00f1olas\n    inversoras en el exterior, especialmente en Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la decisi\u00f3n de retirar o no las demandas la deben tomar\n    las empresas espa\u00f1olas sin presi\u00f3n alguna de ning\u00fan Gobierno, y siempre\n    que se les asegure la actualizaci\u00f3n de las tarifas de los servicios\n    p\u00fablicos que prestan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [0], "empresas espa\u00f1olas": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En todos estos contactos se ha planteado a las\n    autoridades argentinas la necesidad de solventar satisfactoriamente la\n    situaci\u00f3n de todas las empresas espa\u00f1olas presentes en ese pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, no parece buen camino tratar de responsabilizar al Gobierno del\n    resultado de la negociaci\u00f3n que deben mantener las empresas espa\u00f1olas con\n    el Gobierno argentino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos estos contactos se ha planteado a las\n    autoridades argentinas la necesidad de solventar satisfactoriamente la\n    situaci\u00f3n de todas las empresas espa\u00f1olas presentes en ese pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y del\n    mismo modo, y de cara a las empresas, hemos considerado necesario conocer\n    de primera mano su situaci\u00f3n y sus problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, se\u00f1or\u00eda, que esta pol\u00edtica est\u00e1 empezando a dar algunos frutos, dado\n    que se est\u00e1 produciendo un intenso di\u00e1logo entre las empresas y el\n    Gobierno argentino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de este di\u00e1logo, determinadas empresas toman\n    determinadas decisiones en el uso de sus leg\u00edtimas atribuciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, no parece buen camino tratar de responsabilizar al Gobierno del\n    resultado de la negociaci\u00f3n que deben mantener las empresas espa\u00f1olas con\n    el Gobierno argentino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos estos contactos se ha planteado a las\n    autoridades argentinas la necesidad de solventar satisfactoriamente la\n    situaci\u00f3n de todas las empresas espa\u00f1olas presentes en ese pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, su departamento ha informado a esta C\u00e1mara en distintas\n    ocasiones que los objetivos b\u00e1sicos que orientar\u00e1n la pol\u00edtica energ\u00e9tica\n    del Gobierno en esta legislatura son: uno, la garant\u00eda de la seguridad y\n    calidad del suministro; dos, la introducci\u00f3n de condiciones competitivas\n    en los mercados de la energ\u00eda para contribuir a minimizar los costes, con\n    el fin de lograr menores precios para los consumidores y, tres, la\n    protecci\u00f3n del medio ambiente, con especial atenci\u00f3n al desarrollo de las\n    energ\u00edas renovables y a la implantaci\u00f3n de medidas encaminadas al ahorro\n    y a la eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, debemos tener en cuenta que las cooperativas agrarias son a\n    menudo las empresas de m\u00e1s entidad de los municipios peque\u00f1os y agrupan\n    en torno a ellas una gran actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son empresas pegadas al\n    territorio, que perduran en el tiempo y que generan empleo, adem\u00e1s son\n    empresas que no se deslocalizan, puesto que sus propietarios viven y\n    trabajan en la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el plan de dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda aprobado por el Gobierno\n    contempla diversas medidas con las que pretendemos mejorar la\n    transparencia y la competencia en el mercado minorista de productos\n    petrol\u00edferos, dado que en otros \u00e1mbitos que usted citaba nos es\n    pr\u00e1cticamente imposible actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido, se\u00f1ora ministra, desde el Grupo Socialista\n    le preguntamos si el Gobierno socialista tiene previsto derogar la norma\n    del Partido Popular y elaborar una nueva norma, un nuevo real decreto que\n    d\u00e9 seguridad en la comercializaci\u00f3n y producci\u00f3n de productos ecol\u00f3gicos\n    y que sea una garant\u00eda para los consumidores de estos productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo\n    tanto, tenga la seguridad de que tambi\u00e9n todos nuestros consumidores van\n    a saber realmente lo que consumen y cumplir con la normativa\n    comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1], "consumo": [2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nuestro pa\u00eds se sit\u00faa entre los primeros productores europeos, pero\n    gracias a sus excelentes condiciones climatol\u00f3gicas el potencial de\n    desarrollo de este sector es inmenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, el principal motor de\n    crecimiento ha sido sin duda la creciente demanda del mercado ecol\u00f3gico\n    centroeuropeo y del Reino Unido, pero esta demanda de productos\n    ecol\u00f3gicos no se produce en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta carencia de demanda de consumo interno es debida a\n    varios factores, como los problemas en la transformaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay problemas en el consumo, el consumidor no ve la utilidad de pagar un\n    sobreprecio porque nadie le ha explicado en qu\u00e9 le puede favorecer y\n    existen problemas de confianza porque no siempre sabemos que lo que se\n    dice es cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por otra parte, quiero se\u00f1alarle que Espa\u00f1a ha logrado que sus\n    prioridades hayan sido recogidas en el Plan de acci\u00f3n europea de\n    agricultura ecol\u00f3gica, relativo a las acciones de informaci\u00f3n y promoci\u00f3n\n    de los productos ecol\u00f3gicos, a la integraci\u00f3n de la agricultura ecol\u00f3gica\n    en el desarrollo rural y al fomento de la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte -y quiero subrayarlo-, en\n    relaci\u00f3n con el real decreto de coexistencia que se est\u00e1 elaborando, se\n    aplicar\u00e1 el principio de precauci\u00f3n, valorando los planteamientos del\n    sector y de las organizaciones ecologistas y siguiendo las directrices de\n    las agencias europea y espa\u00f1ola de seguridad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE HACE EL GOBIERNO SOBRE LOS PRIMEROS PROYECTOS\n    DE INVESTIGACI\u00d3N CON C\u00c9LULAS MADRE EMBIONARIAS PRESENTADOS A RA\u00cdZ DE LA\n    APROBACI\u00d3N DEL REAL DECRETO SOBRE PROYECTOS DE INVESTIGACI\u00d3N CON C\u00c9LULAS\n    TRONCALES OBTENIDAS DE PREEMBRIONES PROVENIENTES DE LAS T\u00c9CNICAS DE\n    REPRODUCCI\u00d3N ASISTIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0, 1, 2, 3], "investigaci\u00f3n": [4, 5, 6, 7], "salud": [8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por este motivo, se\u00f1ora\n    ministra, entiendo que este Gobierno aprob\u00f3 el 29 de octubre de 2004 el\n    real decreto por el que se establecen los requisitos y procedimientos,\n    cient\u00edficos y \u00e9ticos, que deben cumplir los proyectos de investigaci\u00f3n\n    con c\u00e9lulas troncales obtenidas de preembriones provenientes de las\n    t\u00e9cnicas de reproducci\u00f3n asistida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todas las garant\u00edas, pues, su\n    ministerio ha favorecido el desarrollo de proyectos de investigaci\u00f3n bajo\n    la supervisi\u00f3n y seguimiento de la Comisi\u00f3n Nacional de Reproducci\u00f3n\n    Asistida, presidida por el director del Instituto de Salud Carlos III. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos proyectos, que ya son una realidad, se han convertido -seguro- en\n    una esperanza, avanzando d\u00eda a d\u00eda desde la necesaria \u00e9tica, pero tambi\u00e9n\n    desde la valent\u00eda y la decisi\u00f3n de su ministerio y del Gobierno, desde el\n    buen gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esto, ministra, la pregunta es: \u00bfCu\u00e1l es la valoraci\u00f3n\n    que hace sobre los primeros proyectos de investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre\n    embrionarias obtenidas de preembriones provenientes de las t\u00e9cnicas de\n    reproducci\u00f3n asistida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta\n    medida, es obvio que promover la investigaci\u00f3n, establecer los par\u00e1metros\n    para facilitarla, definiendo los procedimientos cient\u00edficos y \u00e9ticos, es\n    una cuesti\u00f3n prioritaria para el buen gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, se\u00f1ora\n    ministra, entiendo que este Gobierno aprob\u00f3 el 29 de octubre de 2004 el\n    real decreto por el que se establecen los requisitos y procedimientos,\n    cient\u00edficos y \u00e9ticos, que deben cumplir los proyectos de investigaci\u00f3n\n    con c\u00e9lulas troncales obtenidas de preembriones provenientes de las\n    t\u00e9cnicas de reproducci\u00f3n asistida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todas las garant\u00edas, pues, su\n    ministerio ha favorecido el desarrollo de proyectos de investigaci\u00f3n bajo\n    la supervisi\u00f3n y seguimiento de la Comisi\u00f3n Nacional de Reproducci\u00f3n\n    Asistida, presidida por el director del Instituto de Salud Carlos III. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esto, ministra, la pregunta es: \u00bfCu\u00e1l es la valoraci\u00f3n\n    que hace sobre los primeros proyectos de investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre\n    embrionarias obtenidas de preembriones provenientes de las t\u00e9cnicas de\n    reproducci\u00f3n asistida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todas las garant\u00edas, pues, su\n    ministerio ha favorecido el desarrollo de proyectos de investigaci\u00f3n bajo\n    la supervisi\u00f3n y seguimiento de la Comisi\u00f3n Nacional de Reproducci\u00f3n\n    Asistida, presidida por el director del Instituto de Salud Carlos III. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [1, 2, 3, 4, 5], "investigaci\u00f3n": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "consumo": [13], "pa\u00eds": [0], "sanidad": [12]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este Gobierno, consciente de ello, ha apostado de\n    forma decidida por que Espa\u00f1a se incorpore a los pa\u00edses de vanguardia en\n    la investigaci\u00f3n en biomedicina, evitando incorporaciones tard\u00edas como ha\n    sucedido a nuestro pa\u00eds en muchas otras ocasiones, porque una situaci\u00f3n\n    m\u00e1s pasiva conduce \u00fanicamente a una p\u00e9rdida de competitividad a nivel\n    mundial y a una p\u00e9rdida de competitividad de nuestro sector investigador,\n    con la consiguiente desmotivaci\u00f3n de nuestros cient\u00edficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, la\n    valoraci\u00f3n que hacemos de la aprobaci\u00f3n de estos primeros proyectos es\n    positiva, pero lo importante es que no s\u00f3lo sea positiva la valoraci\u00f3n\n    del Gobierno, es que tambi\u00e9n lo es la valoraci\u00f3n de los investigadores y\n    de la ciudadan\u00eda, porque despu\u00e9s de un largo camino las modificaciones\n    normativas que hemos incorporado han permitido la puesta en marcha de los\n    cuatro primeros proyectos relacionados con la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas\n    madre embrionarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La valoraci\u00f3n es igualmente positiva por lo variado\n    de los proyectos aprobados, puesto que entre ellos hay trabajos de\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica que pretenden identificar la supervivencia y\n    diferenciaci\u00f3n de las c\u00e9lulas, controlar su reactividad inmunol\u00f3gica, y\n    hay tambi\u00e9n otros de proyecci\u00f3n m\u00e1s cl\u00ednica que intentan convertir esas\n    c\u00e9lulas troncales en c\u00e9lulas productoras de insulina o en un tipo de\n    neuronas relacionadas con la enfermedad de Parkinson. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los proyectos que se han autorizado vienen de cuatro grupos de\n    investigaci\u00f3n distintos situados en Valencia y en Andaluc\u00eda, dos de las\n    tres comunidades aut\u00f3nomas con las que el Ministerio de Sanidad y Consumo\n    ha suscrito importantes y duraderos convenios de colaboraci\u00f3n cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio pretende, con las m\u00e1ximas garant\u00edas \u00e9ticas, que la\n    autorizaci\u00f3n de proyectos que investiguen con c\u00e9lulas troncales\n    embrionarias se convierta en un proceso \u00e1gil, de pocos meses, para lo que\n    no escatimaremos medios, asegurando rapidez y fiabilidad contrastada en\n    la evaluaci\u00f3n de los mismos por parte de la Comisi\u00f3n de seguimiento y\n    control de la donaci\u00f3n de c\u00e9lulas y tejidos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conf\u00edo en que el esfuerzo realizado por el\n    Gobierno en este campo sirva de est\u00edmulo a nuestros cient\u00edficos y les\n    anime a presentar proyectos en esta \u00e1rea tan esperanzadora de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la investigaci\u00f3n es un tren que debe tomarse en su momento,\n    porque no hacerlo supone no s\u00f3lo quedarse atr\u00e1s sino muy posiblemente\n    perderlo para siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno, consciente de ello, ha apostado de\n    forma decidida por que Espa\u00f1a se incorpore a los pa\u00edses de vanguardia en\n    la investigaci\u00f3n en biomedicina, evitando incorporaciones tard\u00edas como ha\n    sucedido a nuestro pa\u00eds en muchas otras ocasiones, porque una situaci\u00f3n\n    m\u00e1s pasiva conduce \u00fanicamente a una p\u00e9rdida de competitividad a nivel\n    mundial y a una p\u00e9rdida de competitividad de nuestro sector investigador,\n    con la consiguiente desmotivaci\u00f3n de nuestros cient\u00edficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, la\n    valoraci\u00f3n que hacemos de la aprobaci\u00f3n de estos primeros proyectos es\n    positiva, pero lo importante es que no s\u00f3lo sea positiva la valoraci\u00f3n\n    del Gobierno, es que tambi\u00e9n lo es la valoraci\u00f3n de los investigadores y\n    de la ciudadan\u00eda, porque despu\u00e9s de un largo camino las modificaciones\n    normativas que hemos incorporado han permitido la puesta en marcha de los\n    cuatro primeros proyectos relacionados con la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas\n    madre embrionarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La valoraci\u00f3n es igualmente positiva por lo variado\n    de los proyectos aprobados, puesto que entre ellos hay trabajos de\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica que pretenden identificar la supervivencia y\n    diferenciaci\u00f3n de las c\u00e9lulas, controlar su reactividad inmunol\u00f3gica, y\n    hay tambi\u00e9n otros de proyecci\u00f3n m\u00e1s cl\u00ednica que intentan convertir esas\n    c\u00e9lulas troncales en c\u00e9lulas productoras de insulina o en un tipo de\n    neuronas relacionadas con la enfermedad de Parkinson. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los proyectos que se han autorizado vienen de cuatro grupos de\n    investigaci\u00f3n distintos situados en Valencia y en Andaluc\u00eda, dos de las\n    tres comunidades aut\u00f3nomas con las que el Ministerio de Sanidad y Consumo\n    ha suscrito importantes y duraderos convenios de colaboraci\u00f3n cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conf\u00edo en que el esfuerzo realizado por el\n    Gobierno en este campo sirva de est\u00edmulo a nuestros cient\u00edficos y les\n    anime a presentar proyectos en esta \u00e1rea tan esperanzadora de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los proyectos que se han autorizado vienen de cuatro grupos de\n    investigaci\u00f3n distintos situados en Valencia y en Andaluc\u00eda, dos de las\n    tres comunidades aut\u00f3nomas con las que el Ministerio de Sanidad y Consumo\n    ha suscrito importantes y duraderos convenios de colaboraci\u00f3n cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los proyectos que se han autorizado vienen de cuatro grupos de\n    investigaci\u00f3n distintos situados en Valencia y en Andaluc\u00eda, dos de las\n    tres comunidades aut\u00f3nomas con las que el Ministerio de Sanidad y Consumo\n    ha suscrito importantes y duraderos convenios de colaboraci\u00f3n cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0], "consumo": [3], "sistema nacional": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INICIATIVAS EST\u00c1 DESARROLLANDO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO EN\n    RELACI\u00d3N CON EL SISTEMA DE INFORMACI\u00d3N SANITARIA DEL SISTEMA NACIONAL DE\n    SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 INICIATIVAS EST\u00c1 DESARROLLANDO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO EN\n    RELACI\u00d3N CON EL SISTEMA DE INFORMACI\u00d3N SANITARIA DEL SISTEMA NACIONAL DE\n    SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 INICIATIVAS EST\u00c1 DESARROLLANDO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO EN\n    RELACI\u00d3N CON EL SISTEMA DE INFORMACI\u00d3N SANITARIA DEL SISTEMA NACIONAL DE\n    SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 INICIATIVAS EST\u00c1 DESARROLLANDO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO EN\n    RELACI\u00d3N CON EL SISTEMA DE INFORMACI\u00d3N SANITARIA DEL SISTEMA NACIONAL DE\n    SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4, 5, 6, 7], "salud": [0, 1, 2, 3], "consumo": [12], "sistema nacional": [8, 9, 10, 11]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Teniendo en\n    cuenta este objetivo, una de las primeras medidas que deber\u00edamos tomar se\n    encamina al establecimiento de un sistema de informaci\u00f3n sanitaria que\n    nos permita elaborar una documentaci\u00f3n actualizada de la situaci\u00f3n del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo es posible enviar y recibir documentaci\u00f3n\n    compleja en tiempo real o de manera inmediata y no parecer\u00eda, por tanto,\n    muy l\u00f3gico que no exista en el Sistema Nacional de Salud una forma de\n    registro que nos permita la recepci\u00f3n de los datos de forma homog\u00e9nea\n    para, por un lado, hacer las pertinentes comparaciones y, por otro,\n    establecer las l\u00edneas de actuaci\u00f3n preferentes de una manera m\u00e1s\n    coordinada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de cohesi\u00f3n y calidad del Sistema Nacional de Salud\n    fija los fundamentos y las necesidades de un sistema de informaci\u00f3n con\n    las caracter\u00edsticas descritas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto,\n    se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 iniciativas est\u00e1 desarrollando el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo en relaci\u00f3n con el sistema de informaci\u00f3n sanitaria del\n    Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Ministerio de Sanidad se enfrenta ahora mismo a un\n    importante reto, una vez se han realizado las transferencias a todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mantener una sanidad universal con distintas\n    formas de gesti\u00f3n y con responsables diferentes y de distinta tendencia\n    pol\u00edtica, pero a la vez manteniendo una equidad y una homogeneidad\n    suficientes, es una tarea harto complicada; sin embargo, es\n    imprescindible si queremos mantener la coherencia de un sistema \u00fanico,\n    integral y equilibrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y digo afortunadamente porque aunque\n    llegar\u00e1 un poco m\u00e1s tarde nos va a permitir que lo haga usted, la actual\n    ministra de Sanidad, que como no me cabe ninguna duda aplicar\u00e1 un matiz\n    muy distinto a las tareas que hay pendientes y que en este asunto en\n    concreto son pr\u00e1cticamente todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto,\n    se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 iniciativas est\u00e1 desarrollando el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo en relaci\u00f3n con el sistema de informaci\u00f3n sanitaria del\n    Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en\n    cuenta este objetivo, una de las primeras medidas que deber\u00edamos tomar se\n    encamina al establecimiento de un sistema de informaci\u00f3n sanitaria que\n    nos permita elaborar una documentaci\u00f3n actualizada de la situaci\u00f3n del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo es posible enviar y recibir documentaci\u00f3n\n    compleja en tiempo real o de manera inmediata y no parecer\u00eda, por tanto,\n    muy l\u00f3gico que no exista en el Sistema Nacional de Salud una forma de\n    registro que nos permita la recepci\u00f3n de los datos de forma homog\u00e9nea\n    para, por un lado, hacer las pertinentes comparaciones y, por otro,\n    establecer las l\u00edneas de actuaci\u00f3n preferentes de una manera m\u00e1s\n    coordinada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de cohesi\u00f3n y calidad del Sistema Nacional de Salud\n    fija los fundamentos y las necesidades de un sistema de informaci\u00f3n con\n    las caracter\u00edsticas descritas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto,\n    se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 iniciativas est\u00e1 desarrollando el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo en relaci\u00f3n con el sistema de informaci\u00f3n sanitaria del\n    Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto,\n    se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 iniciativas est\u00e1 desarrollando el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo en relaci\u00f3n con el sistema de informaci\u00f3n sanitaria del\n    Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4, 5], "salud": [0, 1, 2, 3], "consumo": [8, 9], "sistema nacional": [6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, cuando el nuevo equipo tom\u00f3 posesi\u00f3n nos sorprendi\u00f3\n    extraordinariamente la situaci\u00f3n que a este respecto encontramos en el\n    ministerio, ya que parec\u00eda que el anterior Gobierno estaba actuando sobre\n    una realidad desconocida por las grandes carencias informativas\n    existentes, porque si bien un buen sistema de informaci\u00f3n resulta\n    imprescindible en cualquier organizaci\u00f3n, en un sistema de salud\n    descentralizado como el nuestro ese sistema de informaci\u00f3n se convierte\n    en un elemento de vital importancia para garantizar la cohesi\u00f3n y la\n    equidad y superar los desequilibrios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, desde el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo estamos trabajando decididamente en la construcci\u00f3n de\n    ese sistema bajo los principios de transparencia, consenso, cooperaci\u00f3n y\n    flexibilidad y de forma participativa entre todos los agentes del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    el Ministerio de Sanidad y Consumo ha presentado ya un plan de trabajo a\n    la subcomisi\u00f3n correspondiente\n    del Consejo Interterritorial de Salud que afecta, entre otras, a las\n    siguientes \u00e1reas: poblaci\u00f3n protegida y tarjeta sanitaria, listas de\n    espera en el Sistema Nacional de Salud, registro nacional de centros, de\n    servicios y de establecimientos y sistema de informaci\u00f3n de atenci\u00f3n\n    primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, nuestra meta es consolidar a lo largo de la\n    legislatura el sistema de informaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud y\n    estar en condiciones de dar servicio tanto al sector salud como a la\n    sociedad, en un compromiso de respaldo a los profesionales y de\n    transparencia hacia los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, desde el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo estamos trabajando decididamente en la construcci\u00f3n de\n    ese sistema bajo los principios de transparencia, consenso, cooperaci\u00f3n y\n    flexibilidad y de forma participativa entre todos los agentes del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    el Ministerio de Sanidad y Consumo ha presentado ya un plan de trabajo a\n    la subcomisi\u00f3n correspondiente\n    del Consejo Interterritorial de Salud que afecta, entre otras, a las\n    siguientes \u00e1reas: poblaci\u00f3n protegida y tarjeta sanitaria, listas de\n    espera en el Sistema Nacional de Salud, registro nacional de centros, de\n    servicios y de establecimientos y sistema de informaci\u00f3n de atenci\u00f3n\n    primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    el Ministerio de Sanidad y Consumo ha presentado ya un plan de trabajo a\n    la subcomisi\u00f3n correspondiente\n    del Consejo Interterritorial de Salud que afecta, entre otras, a las\n    siguientes \u00e1reas: poblaci\u00f3n protegida y tarjeta sanitaria, listas de\n    espera en el Sistema Nacional de Salud, registro nacional de centros, de\n    servicios y de establecimientos y sistema de informaci\u00f3n de atenci\u00f3n\n    primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, nuestra meta es consolidar a lo largo de la\n    legislatura el sistema de informaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud y\n    estar en condiciones de dar servicio tanto al sector salud como a la\n    sociedad, en un compromiso de respaldo a los profesionales y de\n    transparencia hacia los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, desde el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo estamos trabajando decididamente en la construcci\u00f3n de\n    ese sistema bajo los principios de transparencia, consenso, cooperaci\u00f3n y\n    flexibilidad y de forma participativa entre todos los agentes del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    el Ministerio de Sanidad y Consumo ha presentado ya un plan de trabajo a\n    la subcomisi\u00f3n correspondiente\n    del Consejo Interterritorial de Salud que afecta, entre otras, a las\n    siguientes \u00e1reas: poblaci\u00f3n protegida y tarjeta sanitaria, listas de\n    espera en el Sistema Nacional de Salud, registro nacional de centros, de\n    servicios y de establecimientos y sistema de informaci\u00f3n de atenci\u00f3n\n    primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente del Gobierno y ministro de Econom\u00eda, ya se ha\n    consumado la segregaci\u00f3n de los astilleros en Espa\u00f1a y nos gustar\u00eda saber\n    con qu\u00e9 carga de trabajo cuentan los que se van a quedar al margen de lo\n    que es el grupo Navantia y algunos de los que dentro del citado grupo en\n    este momento no tienen carga de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En todo\n    caso, agradezco al vicepresidente del Gobierno y ministro de Econom\u00eda que\n    en todas las ocasiones que se ha preguntado desde este grupo\n    parlamentario sobre el tema haya sido \u00e9l el que haya dado respuesta a las\n    cuestiones que hemos venido planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "econom\u00eda": [2], "competencias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si las administraciones locales van a\n    asumiendo competencias que se encuentran hoy en la esfera competencial de\n    las comunidades aut\u00f3nomas y prestan esas denominadas competencias\n    impropias, es verdad que deber\u00e1n recibir los recursos necesarios para\n    prestar los servicios asociados a tales competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado gestiona solo el 19,7 y los entes\n    locales el 13 por ciento, con un 32 por ciento para la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante lo\n    anterior, el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda ha constituido un grupo de\n    trabajo, en cooperaci\u00f3n con el Ministerio de Administraciones P\u00fablicas,\n    dedicado a estudiar las posibles mejoras\n    en algunos aspectos de dicho modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [2], "barcelona": [1], "competencias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... He dicho que\n    estamos dispuestos a propiciar el establecimiento de un foro, de una\n    reuni\u00f3n, en la que hablemos comunidades aut\u00f3nomas, municipios y Estado\n    para ver el problema, definir las competencias de cada tema y dar la\n    soluciones posibles para la financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando tambi\u00e9n en otros\n    temas, como son los reg\u00edmenes financieros espec\u00edficos de Madrid o\n    Barcelona o el problema al que usted ha hecho referencia en su primera\n    intervenci\u00f3n, pero no en la \u00faltima, relativa a los peque\u00f1os\n    ayuntamientos, donde hay un margen de maniobra, en funci\u00f3n del incremento\n    de la financiaci\u00f3n futura, en el contexto de la solidaridad de los\n    propios ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he dicho anteriormente y es importante, la constituci\u00f3n de\n    un grupo de trabajo integrado por el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda,\n    el Ministerio de Administraciones P\u00fablicas y la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Municipios y Provincias para ver c\u00f3mo enfocamos estos temas de cara al\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [15], "pa\u00eds vasco": [12, 13, 14], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "pa\u00eds": [9, 10, 11]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En el Pa\u00eds Vasco donde trabajan 157 profesores\n    con una edad media de 45 a\u00f1os y algunos con m\u00e1s de veinte a\u00f1os de\n    antig\u00fcedad, van a perder su estabilidad laboral, estabilidad que tienen\n    concedida otros profesores en similares condiciones que ellos,\n    sencillamente por no acreditar su suficiente conocimiento del euskera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    origen de este atropello es una resoluci\u00f3n del Gobierno vasco del pasado\n    mes de agosto, avalada por los sindicatos nacionalistas -aunque alguno de\n    ellos ya se ha retractado de su posici\u00f3n- en virtud de la cual se exige\n    la adquisici\u00f3n de lo que en la jerga de la administraci\u00f3n de esta\n    comunidad se llama el Perfil ling\u00fc\u00edstico 2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En palabras claras, quien no\n    acredita el conocimiento del euskera, sean cuales sean las materias que\n    ense\u00f1an a los alumnos con quienes ejercen la funci\u00f3n, las tareas que\n    desempe\u00f1an, como, por ejemplo, que ejerzan la plaza en un conservatorio\n    de m\u00fasica o que ejerzan la plaza en una escuela de idiomas o una plaza en\n    apoyo de inmigrantes que van en aumento y que no necesitan la docencia\n    del euskera, sean los servicios que hayan prestado como docentes a lo\n    largo de su trayectoria profesional, el Gobierno va a ser implacable\n    expulsando del sistema educativo p\u00fablico vasco a estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    medida contradice el estatuto de autonom\u00eda que el Gobierno vasco tiene la\n    obligaci\u00f3n de respetar y cumplir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel\n    momento, por parte del Gobierno vasco se decidi\u00f3 buscar una soluci\u00f3n y se\n    aplic\u00f3 esa soluci\u00f3n a quienes no acreditaban ni perfiles ni titulaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La medida,\n    tanto en el \u00e1mbito del Pa\u00eds Vasco como en el conjunto de Espa\u00f1a, es de\n    extraordinaria gravedad, y no podemos permanecer imp\u00e1vidos, como si no\n    nos afectara lo que est\u00e1 pasando, porque est\u00e1n en juego los derechos\n    fundamentales que nuestra Constituci\u00f3n ampara y que nos corresponde a\n    todos defender, as\u00ed como el principio de la interdicci\u00f3n en la\n    arbitrariedad de los poderes p\u00fablicos que la misma Constituci\u00f3n\n    garantiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero trasladar a la C\u00e1mara las elocuentes palabras que pronunciaba en la\n    Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n del Parlamento Vasco un representante de los\n    profesores afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en el caso que nos ocupa, es una vuelta\n    de rosca m\u00e1s del proyecto nacionalista, que afecta hoy al profesorado\n    vasco, pero al que luego seguir\u00e1n otros departamentos como el de Sanidad,\n    la Ertzaintza, la Administraci\u00f3n; en definitiva, toda la sociedad, ya sin\n    ning\u00fan tipo de l\u00edmite ni de rubor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles quieren saber si ante este caso el\n    Gobierno se lava las manos o est\u00e1 dispuesto a adoptar una postura clara\n    en defensa de los trabajadores de la ense\u00f1anza en el Pa\u00eds Vasco, que van\n    a ser sacrificados, por utilizar la misma palabra del sindicalista al que\n    se refer\u00eda el representante de los afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco donde trabajan 157 profesores\n    con una edad media de 45 a\u00f1os y algunos con m\u00e1s de veinte a\u00f1os de\n    antig\u00fcedad, van a perder su estabilidad laboral, estabilidad que tienen\n    concedida otros profesores en similares condiciones que ellos,\n    sencillamente por no acreditar su suficiente conocimiento del euskera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La medida,\n    tanto en el \u00e1mbito del Pa\u00eds Vasco como en el conjunto de Espa\u00f1a, es de\n    extraordinaria gravedad, y no podemos permanecer imp\u00e1vidos, como si no\n    nos afectara lo que est\u00e1 pasando, porque est\u00e1n en juego los derechos\n    fundamentales que nuestra Constituci\u00f3n ampara y que nos corresponde a\n    todos defender, as\u00ed como el principio de la interdicci\u00f3n en la\n    arbitrariedad de los poderes p\u00fablicos que la misma Constituci\u00f3n\n    garantiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles quieren saber si ante este caso el\n    Gobierno se lava las manos o est\u00e1 dispuesto a adoptar una postura clara\n    en defensa de los trabajadores de la ense\u00f1anza en el Pa\u00eds Vasco, que van\n    a ser sacrificados, por utilizar la misma palabra del sindicalista al que\n    se refer\u00eda el representante de los afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco donde trabajan 157 profesores\n    con una edad media de 45 a\u00f1os y algunos con m\u00e1s de veinte a\u00f1os de\n    antig\u00fcedad, van a perder su estabilidad laboral, estabilidad que tienen\n    concedida otros profesores en similares condiciones que ellos,\n    sencillamente por no acreditar su suficiente conocimiento del euskera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La medida,\n    tanto en el \u00e1mbito del Pa\u00eds Vasco como en el conjunto de Espa\u00f1a, es de\n    extraordinaria gravedad, y no podemos permanecer imp\u00e1vidos, como si no\n    nos afectara lo que est\u00e1 pasando, porque est\u00e1n en juego los derechos\n    fundamentales que nuestra Constituci\u00f3n ampara y que nos corresponde a\n    todos defender, as\u00ed como el principio de la interdicci\u00f3n en la\n    arbitrariedad de los poderes p\u00fablicos que la misma Constituci\u00f3n\n    garantiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles quieren saber si ante este caso el\n    Gobierno se lava las manos o est\u00e1 dispuesto a adoptar una postura clara\n    en defensa de los trabajadores de la ense\u00f1anza en el Pa\u00eds Vasco, que van\n    a ser sacrificados, por utilizar la misma palabra del sindicalista al que\n    se refer\u00eda el representante de los afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en el caso que nos ocupa, es una vuelta\n    de rosca m\u00e1s del proyecto nacionalista, que afecta hoy al profesorado\n    vasco, pero al que luego seguir\u00e1n otros departamentos como el de Sanidad,\n    la Ertzaintza, la Administraci\u00f3n; en definitiva, toda la sociedad, ya sin\n    ning\u00fan tipo de l\u00edmite ni de rubor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [17, 18, 19, 20, 21], "competencias": [16], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "pa\u00eds": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por lo que hace referencia a la situaci\u00f3n concreta del Pa\u00eds Vasco, S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha\n    mencionado las previsiones del estatuto de autonom\u00eda de 1979, que fue\n    ampliamente apoyado en su momento por el Partido Socialista, la Uni\u00f3n de\n    Centro Democr\u00e1tico, el Partido Comunista, el Grupo Vasco y el Grupo\n    Catal\u00e1n y que, en el art\u00edculo 6.1, establec\u00eda lo siguiente: El euskera\n    tendr\u00e1 como el castellano car\u00e1cter de lengua oficial en Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1980 se traspasaron las competencias sobre educaci\u00f3n no\n    universitaria a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, en aplicaci\u00f3n de lo\n    previsto en la Constituci\u00f3n y en el Estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1982 se aprueba la Ley\n    de normalizaci\u00f3n del uso del euskera y se insta al Parlamento y al\n    Gobierno a adoptar las medidas oportunas para la generalizaci\u00f3n\n    progresiva del biling\u00fcismo en el sistema educativo vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, si hacemos\n    balance de estas normas que cuentan con m\u00e1s de diez a\u00f1os -20 a\u00f1os en\n    algunos casos- hay que concluir que el proceso de euskaldunizaci\u00f3n ha\n    sido un \u00e9xito en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco al pasar de menos\n    de un 5 por ciento al 80 por ciento del profesorado en el sistema p\u00fablico\n    educativo con conocimiento suficiente de euskera como para impartir\n    clases en esta lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    esp\u00edritu es el que tenemos que\n    invocar y espero que coincidamos como est\u00e1n coincidiendo ya numerosos\n    grupos en el Pa\u00eds Vasco para solicitar que el sistema educativo vuelva a\n    esta l\u00ednea que permite combinar el avance hacia el biling\u00fcismo y los\n    beneficios que se derivan de utilizar la experiencia y las habilidades de\n    los profesores que forman parte del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que el\n    Partido Socialista de Euskadi, los otros grupos pol\u00edticos, los sindicatos\n    de profesores, los diversos colectivos solicitan al Gobierno vasco que\n    busque una soluci\u00f3n satisfactoria, equilibrada y flexible, que se retome\n    ese camino por el cual se ha estado buscando el biling\u00fcismo en unos\n    t\u00e9rminos razonables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El biling\u00fcismo del sistema educativo del Pa\u00eds Vasco\n    no est\u00e1 en cuesti\u00f3n y la generosidad de todos colabora a valorar la\n    implicaci\u00f3n del conjunto de la sociedad en los objetivos compartidos:\n    educaci\u00f3n biling\u00fce, s\u00ed; pero tambi\u00e9n sistema educativo tolerante en una\n    sociedad tolerante y cohesionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en el tema que hoy nos ocupa concurren diversos aspectos de\n    pol\u00edtica educativa, cuestiones de Funci\u00f3n p\u00fablica, de riqueza y\n    diversidad cultural de nuestro pa\u00eds y de convivencia y normas de\n    flexibilidad entre generaciones que est\u00e1n contribuyendo a transformarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta C\u00e1mara compartimos\n    la valoraci\u00f3n de que nuestro pa\u00eds es m\u00e1s rico, m\u00e1s plural con las\n    diversas lenguas y los gobiernos de Espa\u00f1a tienen que estar comprometidos\n    con la protecci\u00f3n, difusi\u00f3n y promoci\u00f3n de esas lenguas, que son\n    patrimonio cultural de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que hace referencia a la situaci\u00f3n concreta del Pa\u00eds Vasco, S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1980 se traspasaron las competencias sobre educaci\u00f3n no\n    universitaria a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, en aplicaci\u00f3n de lo\n    previsto en la Constituci\u00f3n y en el Estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, si hacemos\n    balance de estas normas que cuentan con m\u00e1s de diez a\u00f1os -20 a\u00f1os en\n    algunos casos- hay que concluir que el proceso de euskaldunizaci\u00f3n ha\n    sido un \u00e9xito en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco al pasar de menos\n    de un 5 por ciento al 80 por ciento del profesorado en el sistema p\u00fablico\n    educativo con conocimiento suficiente de euskera como para impartir\n    clases en esta lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    esp\u00edritu es el que tenemos que\n    invocar y espero que coincidamos como est\u00e1n coincidiendo ya numerosos\n    grupos en el Pa\u00eds Vasco para solicitar que el sistema educativo vuelva a\n    esta l\u00ednea que permite combinar el avance hacia el biling\u00fcismo y los\n    beneficios que se derivan de utilizar la experiencia y las habilidades de\n    los profesores que forman parte del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El camino de transici\u00f3n hacia una sociedad biling\u00fce, que es el\n    que est\u00e1 llevando a cabo nuestro pa\u00eds en diversas comunidades aut\u00f3nomas,\n    requiere sin duda esfuerzos como los que est\u00e1n realizando estos\n    profesores, pero tambi\u00e9n requiere flexibilidad como la que han demostrado\n    nuestras administraciones, en general, y nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El biling\u00fcismo del sistema educativo del Pa\u00eds Vasco\n    no est\u00e1 en cuesti\u00f3n y la generosidad de todos colabora a valorar la\n    implicaci\u00f3n del conjunto de la sociedad en los objetivos compartidos:\n    educaci\u00f3n biling\u00fce, s\u00ed; pero tambi\u00e9n sistema educativo tolerante en una\n    sociedad tolerante y cohesionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1980 se traspasaron las competencias sobre educaci\u00f3n no\n    universitaria a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, en aplicaci\u00f3n de lo\n    previsto en la Constituci\u00f3n y en el Estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que hace referencia a la situaci\u00f3n concreta del Pa\u00eds Vasco, S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1980 se traspasaron las competencias sobre educaci\u00f3n no\n    universitaria a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, en aplicaci\u00f3n de lo\n    previsto en la Constituci\u00f3n y en el Estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, si hacemos\n    balance de estas normas que cuentan con m\u00e1s de diez a\u00f1os -20 a\u00f1os en\n    algunos casos- hay que concluir que el proceso de euskaldunizaci\u00f3n ha\n    sido un \u00e9xito en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco al pasar de menos\n    de un 5 por ciento al 80 por ciento del profesorado en el sistema p\u00fablico\n    educativo con conocimiento suficiente de euskera como para impartir\n    clases en esta lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    esp\u00edritu es el que tenemos que\n    invocar y espero que coincidamos como est\u00e1n coincidiendo ya numerosos\n    grupos en el Pa\u00eds Vasco para solicitar que el sistema educativo vuelva a\n    esta l\u00ednea que permite combinar el avance hacia el biling\u00fcismo y los\n    beneficios que se derivan de utilizar la experiencia y las habilidades de\n    los profesores que forman parte del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El biling\u00fcismo del sistema educativo del Pa\u00eds Vasco\n    no est\u00e1 en cuesti\u00f3n y la generosidad de todos colabora a valorar la\n    implicaci\u00f3n del conjunto de la sociedad en los objetivos compartidos:\n    educaci\u00f3n biling\u00fce, s\u00ed; pero tambi\u00e9n sistema educativo tolerante en una\n    sociedad tolerante y cohesionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ellos est\u00e1n esperando un\n    pronunciamiento del Gobierno y de usted, se\u00f1ora ministra; ellos tienen fe\n    en que usted se pronuncie y haga, por lo menos, de mediadora entre el\n    Gobierno vasco y su departamento para que se pueda llegar a una soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy mismo la consejera de Educaci\u00f3n del Gobierno vasco se ha mantenido en\n    sus trece, sin ofrecer ning\u00fan tipo de salida al conflicto de estos\n    profesores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lamentable la actitud y la cerraz\u00f3n que tiene el Gobierno\n    vasco, y por ello es m\u00e1s que nunca necesaria su actitud, se\u00f1ora ministra,\n    en clara defensa de los profesores v\u00edctimas de este atropello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [6], "vasco": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Porque la\n    soluci\u00f3n a este problema en una sociedad madura, como la nuestra, tiene\n    que estar mucho m\u00e1s al alcance de cualquier Gobierno, sin duda est\u00e1 al\n    alcance del Gobierno vasco y eso es lo que les tenemos que solicitar: que\n    apliquen estas normas con la misma flexibilidad con la que se han estado\n    aplicando durante tantos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora el sistema educativo del Pa\u00eds Vasco se ha beneficiado del\n    trabajo de estos profesores y seguro que lo puede y lo debe seguir\n    haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que todos los grupos seamos capaces de unirnos m\u00e1s all\u00e1 de otros\n    intereses y solicitar al Gobierno vasco lo que importa y no inventarnos\n    un conflicto m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto debiera tener una soluci\u00f3n mucho m\u00e1s sencilla: que\n    estos profesores sigan teniendo su lugar en el sistema educativo del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora el sistema educativo del Pa\u00eds Vasco se ha beneficiado del\n    trabajo de estos profesores y seguro que lo puede y lo debe seguir\n    haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto debiera tener una soluci\u00f3n mucho m\u00e1s sencilla: que\n    estos profesores sigan teniendo su lugar en el sistema educativo del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora el sistema educativo del Pa\u00eds Vasco se ha beneficiado del\n    trabajo de estos profesores y seguro que lo puede y lo debe seguir\n    haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LOS PROP\u00d3SITOS DEL\n    GOBIERNO EN TORNO A LA REVISI\u00d3N DE LA LEGISLACI\u00d3N DICTADA EN LA\n    LEGISLATURA ANTERIOR QUE VULNERA LAS COMPETENCIAS DE LAS COMUNIDADES\n    AUT\u00d3NOMAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [22, 23, 24, 25], "pa\u00eds": [5, 6], "seguridad": [17, 18], "proyectos": [16], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds vasco": [15], "pol\u00edtico": [19, 20, 21], "competencias": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Parlamento vasco ha\n    aprobado por mayor\u00eda absoluta una propuesta de reforma estatutaria, pero\n    no es la \u00fanica estructura parlamentaria que ha adoptado una medida de\n    estas caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvieron a ser autonomistas,\n    se reencontraron con su originaria identidad cuando se suscribi\u00f3 el\n    acuerdo de configuraci\u00f3n de un Gobierno vasco en el que ustedes\n    participaron en el a\u00f1o 1995, de forma y manera que, entre el a\u00f1o 1987 y\n    1994, no se desbloque\u00f3 ninguna transferencia, pero de repente, en el a\u00f1o\n    1994, como proleg\u00f3meno, creaci\u00f3n o preparaci\u00f3n de ambiente para ese\n    acuerdo de coalici\u00f3n que ya se estaba esbozando, se desbloquearon nada\n    menos que nueve competencias que se transfirieron a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco, de trascendencia relativa; todas son importantes, pero no\n    eran las m\u00e1s relevantes seguramente: las ense\u00f1anzas n\u00e1utico-pesqueras,\n    entidades de control de la radiactividad, sociedades an\u00f3nimas laborales,\n    colegios profesionales; tampoco eran, en el orden de prioridades, ni en\n    el suyo ni en el nuestro, las m\u00e1s relevantes que hab\u00eda que transferir,\n    pero se transfirieron nueve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay problemas de naturaleza econ\u00f3mica, porque la aut\u00e9ntica implementaci\u00f3n\n    o el desarrollo absoluto de los recursos financieros de Euskadi no se\n    pueden complementar en tanto en cuanto, a trav\u00e9s de las v\u00edas de\n    financiaci\u00f3n que nosotros poseemos que se derivan de la Ley del Concierto\n    Econ\u00f3mico, no se transfieren las competencias y los servicios asignados a\n    esas competencias y se posibilita descontar del cupo, con lo cual se\n    obliga a una especie de duplicidad de actuaciones inarm\u00f3nicas,\n    inadecuadas, no coordinadas entre s\u00ed, porque el Gobierno vasco, que se\n    encontr\u00f3 un pa\u00eds con una situaci\u00f3n pr\u00e1cticamente cr\u00edtica en lo econ\u00f3mico,\n    en lo social, en muchos \u00e1mbitos, no pudo abdicar de sus obligaciones y,\n    sin las transferencias realizadas, se dedic\u00f3 a actuar en \u00e1mbitos\n    pol\u00edticos tan importantes como la educaci\u00f3n, como la asistencia social,\n    el bienestar social, la polic\u00eda, la televisi\u00f3n p\u00fablica y otras, con la\n    duplicidad o el incremento irregular de gastos p\u00fablicos que esto\n    provocaba y las disfunciones de estructuras administrativas que deb\u00edan\n    afrontar toda esta problem\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, y estando\n    pendientes de transferir 37 competencias en virtud de un acuerdo que\n    ustedes han suscrito tambi\u00e9n en el Parlamento vasco, y que yo le puedo\n    relacionar una a una, 37 competencias que, a pesar de lo dif\u00edcil de\n    mensurar cu\u00e1l es el nivel de autogobierno que suponen, los t\u00e9cnicos en\n    esta materia est\u00e1n comentando que tanto en el \u00e1mbito pol\u00edtico como en su\n    dimensi\u00f3n financiera podemos estar hablando de aproximadamente el 43 por\n    ciento de las posibilidades de autogobierno vasco, y estoy hablando de\n    competencias como la Seguridad Social, el Fogasa, los expedientes de\n    regulaci\u00f3n de empleo, las pol\u00edticas pasivas, las pol\u00edticas activas de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otros \u00e1mbitos, como las pol\u00edticas pasivas de empleo, las pol\u00edticas\n    activas de empleo, el Fogasa, los expedientes de regulaci\u00f3n de empleo,\n    por cierto una competencia preauton\u00f3mica realizada al Consejo General del\n    Poder vasco, el \u00f3rgano preauton\u00f3mico, el Tribunal Constitucional en una\n    sentencia, la 142/1989, les indica que no acudan a que se trata de\n    cuestiones, presupuestos o cuotas las que financian estos organismos\n    vinculados al sistema p\u00fablico de Seguridad Social, porque no es as\u00ed, no\n    son cuotas devengadas que afectan o financian el sistema p\u00fablico de\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvieron a ser autonomistas,\n    se reencontraron con su originaria identidad cuando se suscribi\u00f3 el\n    acuerdo de configuraci\u00f3n de un Gobierno vasco en el que ustedes\n    participaron en el a\u00f1o 1995, de forma y manera que, entre el a\u00f1o 1987 y\n    1994, no se desbloque\u00f3 ninguna transferencia, pero de repente, en el a\u00f1o\n    1994, como proleg\u00f3meno, creaci\u00f3n o preparaci\u00f3n de ambiente para ese\n    acuerdo de coalici\u00f3n que ya se estaba esbozando, se desbloquearon nada\n    menos que nueve competencias que se transfirieron a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco, de trascendencia relativa; todas son importantes, pero no\n    eran las m\u00e1s relevantes seguramente: las ense\u00f1anzas n\u00e1utico-pesqueras,\n    entidades de control de la radiactividad, sociedades an\u00f3nimas laborales,\n    colegios profesionales; tampoco eran, en el orden de prioridades, ni en\n    el suyo ni en el nuestro, las m\u00e1s relevantes que hab\u00eda que transferir,\n    pero se transfirieron nueve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay problemas de naturaleza econ\u00f3mica, porque la aut\u00e9ntica implementaci\u00f3n\n    o el desarrollo absoluto de los recursos financieros de Euskadi no se\n    pueden complementar en tanto en cuanto, a trav\u00e9s de las v\u00edas de\n    financiaci\u00f3n que nosotros poseemos que se derivan de la Ley del Concierto\n    Econ\u00f3mico, no se transfieren las competencias y los servicios asignados a\n    esas competencias y se posibilita descontar del cupo, con lo cual se\n    obliga a una especie de duplicidad de actuaciones inarm\u00f3nicas,\n    inadecuadas, no coordinadas entre s\u00ed, porque el Gobierno vasco, que se\n    encontr\u00f3 un pa\u00eds con una situaci\u00f3n pr\u00e1cticamente cr\u00edtica en lo econ\u00f3mico,\n    en lo social, en muchos \u00e1mbitos, no pudo abdicar de sus obligaciones y,\n    sin las transferencias realizadas, se dedic\u00f3 a actuar en \u00e1mbitos\n    pol\u00edticos tan importantes como la educaci\u00f3n, como la asistencia social,\n    el bienestar social, la polic\u00eda, la televisi\u00f3n p\u00fablica y otras, con la\n    duplicidad o el incremento irregular de gastos p\u00fablicos que esto\n    provocaba y las disfunciones de estructuras administrativas que deb\u00edan\n    afrontar toda esta problem\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvieron a ser autonomistas,\n    se reencontraron con su originaria identidad cuando se suscribi\u00f3 el\n    acuerdo de configuraci\u00f3n de un Gobierno vasco en el que ustedes\n    participaron en el a\u00f1o 1995, de forma y manera que, entre el a\u00f1o 1987 y\n    1994, no se desbloque\u00f3 ninguna transferencia, pero de repente, en el a\u00f1o\n    1994, como proleg\u00f3meno, creaci\u00f3n o preparaci\u00f3n de ambiente para ese\n    acuerdo de coalici\u00f3n que ya se estaba esbozando, se desbloquearon nada\n    menos que nueve competencias que se transfirieron a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco, de trascendencia relativa; todas son importantes, pero no\n    eran las m\u00e1s relevantes seguramente: las ense\u00f1anzas n\u00e1utico-pesqueras,\n    entidades de control de la radiactividad, sociedades an\u00f3nimas laborales,\n    colegios profesionales; tampoco eran, en el orden de prioridades, ni en\n    el suyo ni en el nuestro, las m\u00e1s relevantes que hab\u00eda que transferir,\n    pero se transfirieron nueve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n eran de\n    trascendencia mediana, y hay que utilizar estas expresiones con una\n    cierta prudencia pol\u00edtica: las competencias sanitarias del Instituto\n    Social de la Marina, una cosa importante como es la creaci\u00f3n de\n    Euskaltel, la transferencia de acciones de Telef\u00f3nica a Euskaltel,\n    competencias en materia de servicios agr\u00edcolas y algunas otras de cierta\n    entidad que, en absoluto, se compadec\u00edan con los acuerdos que sirvieron\n    de fundamento a aquella legislatura, por lo menos los acordados con el\n    grupo parlamentario del partido pol\u00edtico que yo represento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando no se\n    cumplen los requerimientos de una ley org\u00e1nica como el estatuto de\n    autonom\u00eda se provocan disfunciones de naturaleza administrativa\n    importantes, porque, una vez pasado el periodo transitorio de\n    configuraci\u00f3n de una administraci\u00f3n auton\u00f3mica vasca, se produce una\n    identificaci\u00f3n o imbricaci\u00f3n entre los ciudadanos y esta administraci\u00f3n,\n    a la cual los ciudadanos vascos le reclaman soluci\u00f3n a sus problemas,\n    soluci\u00f3n que esta administraci\u00f3n no puede propiciar por una raz\u00f3n\n    elemental, porque no posee las competencias porque no se le transfieren,\n    por un doble problema, primero porque la Constituci\u00f3n reserva muchas\n    competencias, abundantes -todas las\n    del 149-, para el Estado, pero las que reserva para las comunidades\n    aut\u00f3nomas tampoco se transfieren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay problemas de naturaleza econ\u00f3mica, porque la aut\u00e9ntica implementaci\u00f3n\n    o el desarrollo absoluto de los recursos financieros de Euskadi no se\n    pueden complementar en tanto en cuanto, a trav\u00e9s de las v\u00edas de\n    financiaci\u00f3n que nosotros poseemos que se derivan de la Ley del Concierto\n    Econ\u00f3mico, no se transfieren las competencias y los servicios asignados a\n    esas competencias y se posibilita descontar del cupo, con lo cual se\n    obliga a una especie de duplicidad de actuaciones inarm\u00f3nicas,\n    inadecuadas, no coordinadas entre s\u00ed, porque el Gobierno vasco, que se\n    encontr\u00f3 un pa\u00eds con una situaci\u00f3n pr\u00e1cticamente cr\u00edtica en lo econ\u00f3mico,\n    en lo social, en muchos \u00e1mbitos, no pudo abdicar de sus obligaciones y,\n    sin las transferencias realizadas, se dedic\u00f3 a actuar en \u00e1mbitos\n    pol\u00edticos tan importantes como la educaci\u00f3n, como la asistencia social,\n    el bienestar social, la polic\u00eda, la televisi\u00f3n p\u00fablica y otras, con la\n    duplicidad o el incremento irregular de gastos p\u00fablicos que esto\n    provocaba y las disfunciones de estructuras administrativas que deb\u00edan\n    afrontar toda esta problem\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, y estando\n    pendientes de transferir 37 competencias en virtud de un acuerdo que\n    ustedes han suscrito tambi\u00e9n en el Parlamento vasco, y que yo le puedo\n    relacionar una a una, 37 competencias que, a pesar de lo dif\u00edcil de\n    mensurar cu\u00e1l es el nivel de autogobierno que suponen, los t\u00e9cnicos en\n    esta materia est\u00e1n comentando que tanto en el \u00e1mbito pol\u00edtico como en su\n    dimensi\u00f3n financiera podemos estar hablando de aproximadamente el 43 por\n    ciento de las posibilidades de autogobierno vasco, y estoy hablando de\n    competencias como la Seguridad Social, el Fogasa, los expedientes de\n    regulaci\u00f3n de empleo, las pol\u00edticas pasivas, las pol\u00edticas activas de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo poner ejemplos que hacen referencia a\n    materias como la Ley de reproducci\u00f3n humana asistida, donde las\n    posiciones de los portavoces han sido lacerantes en relaci\u00f3n a la\n    legislaci\u00f3n aprobada por el Partido Popular porque entre otras cosas\n    vulneraba competencias auton\u00f3micas; la Ley de estabilidad presupuestaria,\n    se\u00f1or ministro, ha sido objeto de un recurso de inconstitucionalidad\n    presentado por ustedes con reflexiones verdaderamente apocal\u00edpticas\n    contras la pol\u00edtica del Partido Popular en esta materia, concretamente\n    por el se\u00f1or Marug\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una sentencia del Tribunal Constitucional, la 96/1996,\n    que usted conoce perfectamente, que de alguna forma reprocha la actitud\n    tanto del Partido Socialista como del Partido Popular en materia de\n    cr\u00e9dito, banca y seguros, indicando que la exhaustividad o la prolijidad\n    de la regulaci\u00f3n estatal en estos \u00e1mbitos (cr\u00e9dito, banca y seguros,\n    mercado de valores, etc\u00e9tera) es de tal magnitud que impide cualquier\n    tipo de actuaci\u00f3n material por parte de las comunidades aut\u00f3nomas que\n    tienen competencias, en el caso de Euskadi en el art\u00edculo 11.2 a), nada\n    menos que de ejecuci\u00f3n y de desarrollo legislativo, f\u00edjese, desarrollo\n    legislativo y ejecuci\u00f3n, una competencia no menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego no hay ning\u00fan obst\u00e1culo desde la perspectiva de la\n    jurisprudencia constitucional para transferir estas competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvieron a ser autonomistas,\n    se reencontraron con su originaria identidad cuando se suscribi\u00f3 el\n    acuerdo de configuraci\u00f3n de un Gobierno vasco en el que ustedes\n    participaron en el a\u00f1o 1995, de forma y manera que, entre el a\u00f1o 1987 y\n    1994, no se desbloque\u00f3 ninguna transferencia, pero de repente, en el a\u00f1o\n    1994, como proleg\u00f3meno, creaci\u00f3n o preparaci\u00f3n de ambiente para ese\n    acuerdo de coalici\u00f3n que ya se estaba esbozando, se desbloquearon nada\n    menos que nueve competencias que se transfirieron a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco, de trascendencia relativa; todas son importantes, pero no\n    eran las m\u00e1s relevantes seguramente: las ense\u00f1anzas n\u00e1utico-pesqueras,\n    entidades de control de la radiactividad, sociedades an\u00f3nimas laborales,\n    colegios profesionales; tampoco eran, en el orden de prioridades, ni en\n    el suyo ni en el nuestro, las m\u00e1s relevantes que hab\u00eda que transferir,\n    pero se transfirieron nueve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que ustedes, el Partido Socialista, est\u00e1n\n    reformando nada menos que cuatro estatutos de autonom\u00eda en este momento:\n    hay proyectos de reforma estatutaria del Estatuto de Autonom\u00eda de\n    Catalu\u00f1a, reforma del Estatuto de Autonom\u00eda de Andaluc\u00eda -reforma\n    profunda y poco conocida-, reforma del Estatuto de Autonom\u00eda de Arag\u00f3n\n    -reforma incipientemente iniciada- y reforma tambi\u00e9n del Estatuto de\n    Autonom\u00eda de Euskadi\n    en virtud de un encargo que le han hecho a un personaje importante de la\n    pol\u00edtica vasca, don Emilio Guevara, antiguo diputado general de la\n    Diputaci\u00f3n Foral de \u00c1lava, para que a su vez reforme el Estatuto de\n    Autonom\u00eda de Gernika. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, y estando\n    pendientes de transferir 37 competencias en virtud de un acuerdo que\n    ustedes han suscrito tambi\u00e9n en el Parlamento vasco, y que yo le puedo\n    relacionar una a una, 37 competencias que, a pesar de lo dif\u00edcil de\n    mensurar cu\u00e1l es el nivel de autogobierno que suponen, los t\u00e9cnicos en\n    esta materia est\u00e1n comentando que tanto en el \u00e1mbito pol\u00edtico como en su\n    dimensi\u00f3n financiera podemos estar hablando de aproximadamente el 43 por\n    ciento de las posibilidades de autogobierno vasco, y estoy hablando de\n    competencias como la Seguridad Social, el Fogasa, los expedientes de\n    regulaci\u00f3n de empleo, las pol\u00edticas pasivas, las pol\u00edticas activas de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otros \u00e1mbitos, como las pol\u00edticas pasivas de empleo, las pol\u00edticas\n    activas de empleo, el Fogasa, los expedientes de regulaci\u00f3n de empleo,\n    por cierto una competencia preauton\u00f3mica realizada al Consejo General del\n    Poder vasco, el \u00f3rgano preauton\u00f3mico, el Tribunal Constitucional en una\n    sentencia, la 142/1989, les indica que no acudan a que se trata de\n    cuestiones, presupuestos o cuotas las que financian estos organismos\n    vinculados al sistema p\u00fablico de Seguridad Social, porque no es as\u00ed, no\n    son cuotas devengadas que afectan o financian el sistema p\u00fablico de\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un encargo que le ha hecho su propio partido\n    pol\u00edtico y que pretende tambi\u00e9n, como pretenden otras reformas\n    estatutarias, per saltum, por elevaci\u00f3n, elevar los techos\n    competenciales, los techos de autogobierno del estatuto de autonom\u00eda tal\n    como est\u00e1n configurados actualmente, es decir, desbordar el nivel de\n    autogobierno al que provee el actual estatuto de autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n eran de\n    trascendencia mediana, y hay que utilizar estas expresiones con una\n    cierta prudencia pol\u00edtica: las competencias sanitarias del Instituto\n    Social de la Marina, una cosa importante como es la creaci\u00f3n de\n    Euskaltel, la transferencia de acciones de Telef\u00f3nica a Euskaltel,\n    competencias en materia de servicios agr\u00edcolas y algunas otras de cierta\n    entidad que, en absoluto, se compadec\u00edan con los acuerdos que sirvieron\n    de fundamento a aquella legislatura, por lo menos los acordados con el\n    grupo parlamentario del partido pol\u00edtico que yo represento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, y estando\n    pendientes de transferir 37 competencias en virtud de un acuerdo que\n    ustedes han suscrito tambi\u00e9n en el Parlamento vasco, y que yo le puedo\n    relacionar una a una, 37 competencias que, a pesar de lo dif\u00edcil de\n    mensurar cu\u00e1l es el nivel de autogobierno que suponen, los t\u00e9cnicos en\n    esta materia est\u00e1n comentando que tanto en el \u00e1mbito pol\u00edtico como en su\n    dimensi\u00f3n financiera podemos estar hablando de aproximadamente el 43 por\n    ciento de las posibilidades de autogobierno vasco, y estoy hablando de\n    competencias como la Seguridad Social, el Fogasa, los expedientes de\n    regulaci\u00f3n de empleo, las pol\u00edticas pasivas, las pol\u00edticas activas de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejaron de serlo cuando se aprob\u00f3 la\n    Loapa, cuyo esp\u00edritu se mantuvo, no la ley en su contenido material, pero\n    s\u00ed el esp\u00edritu, que sigui\u00f3 impregnando la inspiraci\u00f3n gubernamental de\n    sus posiciones, en relaci\u00f3n con el desarrollo auton\u00f3mico, y tambi\u00e9n la\n    jurisprudencia del Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el Tribunal Constitucional les ha tirado de\n    las orejas al Partido Popular y a ustedes por su escasa vocaci\u00f3n o furor\n    autonomista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una sentencia del Tribunal Constitucional, la 96/1996,\n    que usted conoce perfectamente, que de alguna forma reprocha la actitud\n    tanto del Partido Socialista como del Partido Popular en materia de\n    cr\u00e9dito, banca y seguros, indicando que la exhaustividad o la prolijidad\n    de la regulaci\u00f3n estatal en estos \u00e1mbitos (cr\u00e9dito, banca y seguros,\n    mercado de valores, etc\u00e9tera) es de tal magnitud que impide cualquier\n    tipo de actuaci\u00f3n material por parte de las comunidades aut\u00f3nomas que\n    tienen competencias, en el caso de Euskadi en el art\u00edculo 11.2 a), nada\n    menos que de ejecuci\u00f3n y de desarrollo legislativo, f\u00edjese, desarrollo\n    legislativo y ejecuci\u00f3n, una competencia no menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otros \u00e1mbitos, como las pol\u00edticas pasivas de empleo, las pol\u00edticas\n    activas de empleo, el Fogasa, los expedientes de regulaci\u00f3n de empleo,\n    por cierto una competencia preauton\u00f3mica realizada al Consejo General del\n    Poder vasco, el \u00f3rgano preauton\u00f3mico, el Tribunal Constitucional en una\n    sentencia, la 142/1989, les indica que no acudan a que se trata de\n    cuestiones, presupuestos o cuotas las que financian estos organismos\n    vinculados al sistema p\u00fablico de Seguridad Social, porque no es as\u00ed, no\n    son cuotas devengadas que afectan o financian el sistema p\u00fablico de\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "seguridad": [25], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds vasco": [19, 20, 21, 22, 23, 24], "pol\u00edtico": [26, 27, 28], "competencias": [13, 14, 15, 16, 17, 18]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Creo que la v\u00eda estatutaria es la v\u00eda\n    correcta para el Pa\u00eds Vasco y para el conjunto de Espa\u00f1a, porque es la\n    v\u00eda constitucional, y me encanta que su partido hoy aqu\u00ed nos quiera dar\n    lecciones en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, a veces puede\n    llevar a confusi\u00f3n a los ciudadanos, y en concreto el Pa\u00eds Vasco, dado\n    que el r\u00e9gimen especial de financiaci\u00f3n que tiene, puede que sea la\n    comunidad m\u00e1s aut\u00f3noma del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a lo que\n    significaba el valor a\u00f1adido bruto del Pa\u00eds Vasco en el a\u00f1o 1984, el\n    conjunto de gastos presupuestarios del Gobierno aut\u00f3nomo era del 6,49 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2003, respecto a ese mismo valor a\u00f1adido bruto, el\n    presupuesto de gastos de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco saltaba\n    hasta el 15,11 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que no tengo por qu\u00e9 suponer que se han\n    convertido en unos derrochadores y que gastan mucho y mal en las mismas\n    competencias, es evidente que en estos a\u00f1os ha habido un amplio\n    desarrollo de competencias en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que si se ha\n    multiplicado por m\u00e1s de cuatro el conjunto de gasto del presupuesto del\n    Pa\u00eds Vasco, lo habr\u00e1n hecho para algo, lo habr\u00e1n hecho en algunas\n    competencias, lo habr\u00e1n hecho en el desarrollo estatutario que se ha\n    producido durante este a\u00f1o, porque pensar que ustedes gastan m\u00e1s con\n    menos competencias me llevar\u00eda a que son unos derrochadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que la v\u00eda estatutaria es la v\u00eda\n    correcta para el Pa\u00eds Vasco y para el conjunto de Espa\u00f1a, porque es la\n    v\u00eda constitucional, y me encanta que su partido hoy aqu\u00ed nos quiera dar\n    lecciones en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Formo parte de un Gobierno que est\u00e1 basado en un partido pol\u00edtico, donde\n    tambi\u00e9n milito, militancia de la que me siento orgulloso, que ha hecho\n    posible no solo la democracia en Espa\u00f1a sino tambi\u00e9n los estatutos de\n    autonom\u00eda, que ha hecho posible que vivamos con un r\u00e9gimen\n    constitucional, que ha hecho posible que estemos en un Estado auton\u00f3mico,\n    donde las comunidades aut\u00f3nomas gozan en este momento de un margen de\n    autonom\u00eda pol\u00edtica -no solo de autonom\u00eda administrativa sino de autonom\u00eda\n    pol\u00edtica- no digo ya que m\u00e1s que en toda la historia de Espa\u00f1a, sino\n    seguramente m\u00e1s que en ning\u00fan otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, a veces puede\n    llevar a confusi\u00f3n a los ciudadanos, y en concreto el Pa\u00eds Vasco, dado\n    que el r\u00e9gimen especial de financiaci\u00f3n que tiene, puede que sea la\n    comunidad m\u00e1s aut\u00f3noma del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a lo que\n    significaba el valor a\u00f1adido bruto del Pa\u00eds Vasco en el a\u00f1o 1984, el\n    conjunto de gastos presupuestarios del Gobierno aut\u00f3nomo era del 6,49 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2003, respecto a ese mismo valor a\u00f1adido bruto, el\n    presupuesto de gastos de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco saltaba\n    hasta el 15,11 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que no tengo por qu\u00e9 suponer que se han\n    convertido en unos derrochadores y que gastan mucho y mal en las mismas\n    competencias, es evidente que en estos a\u00f1os ha habido un amplio\n    desarrollo de competencias en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que si se ha\n    multiplicado por m\u00e1s de cuatro el conjunto de gasto del presupuesto del\n    Pa\u00eds Vasco, lo habr\u00e1n hecho para algo, lo habr\u00e1n hecho en algunas\n    competencias, lo habr\u00e1n hecho en el desarrollo estatutario que se ha\n    producido durante este a\u00f1o, porque pensar que ustedes gastan m\u00e1s con\n    menos competencias me llevar\u00eda a que son unos derrochadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que\n    hay una etapa de desarrollo auton\u00f3mico, una etapa que ha estado presidida\n    por la definici\u00f3n de las competencias, por la definici\u00f3n de los marcos\n    pol\u00edticos de las distintas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que hemos hecho\n    en este a\u00f1o escaso de Gobierno con el desarrollo del respeto y del\n    di\u00e1logo institucional, con el impulso de algunos traspasos pendientes,\n    all\u00e1 donde hemos encontrado comunidades aut\u00f3nomas dispuestas a asumir\n    esos traspasos; con la reducci\u00f3n de la conflictividad: hemos reducido\n    bastante el nivel de confrontaci\u00f3n de recursos y conflictos de\n    competencias; con la inauguraci\u00f3n de la Conferencia de presidentes como\n    lugar de encuentro de los presidentes auton\u00f3micos; con la resoluci\u00f3n de\n    la participaci\u00f3n y la presencia de las comunidades aut\u00f3nomas en la Uni\u00f3n\n    Europea en defensa de los intereses del Estado miembro Espa\u00f1a, y con una\n    propuesta clara y concreta de reforma constitucional, especialmente en lo\n    que se refiere a la materia que estamos tratando aqu\u00ed de reforma del\n    Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hemos comprometido el cambio en\n    algunas de esas leyes y eso, en la medida en la que ha tenido o tiene\n    repercusi\u00f3n en las competencias de las comunidades aut\u00f3nomas, ha dado\n    lugar a esa retirada de recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que no tengo por qu\u00e9 suponer que se han\n    convertido en unos derrochadores y que gastan mucho y mal en las mismas\n    competencias, es evidente que en estos a\u00f1os ha habido un amplio\n    desarrollo de competencias en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que si se ha\n    multiplicado por m\u00e1s de cuatro el conjunto de gasto del presupuesto del\n    Pa\u00eds Vasco, lo habr\u00e1n hecho para algo, lo habr\u00e1n hecho en algunas\n    competencias, lo habr\u00e1n hecho en el desarrollo estatutario que se ha\n    producido durante este a\u00f1o, porque pensar que ustedes gastan m\u00e1s con\n    menos competencias me llevar\u00eda a que son unos derrochadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una oportunidad para que las comunidades\n    aut\u00f3nomas act\u00faen y se sientan como Estado, que es lo que les reconoce la\n    Constituci\u00f3n, participen en la formaci\u00f3n de las pol\u00edticas del Estado,\n    sean reconocidas como tales, y tambi\u00e9n reconozcan que la Constituci\u00f3n\n    exige del Gobierno central el cumplimiento de algunos deberes\n    constitucionales, para los que tambi\u00e9n necesita competencias, medios e\n    instrumentos, y que intentemos pasar de la estrategia o la dial\u00e9ctica o\n    del discurso de la confrontaci\u00f3n al de la cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que la v\u00eda estatutaria es la v\u00eda\n    correcta para el Pa\u00eds Vasco y para el conjunto de Espa\u00f1a, porque es la\n    v\u00eda constitucional, y me encanta que su partido hoy aqu\u00ed nos quiera dar\n    lecciones en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, a veces puede\n    llevar a confusi\u00f3n a los ciudadanos, y en concreto el Pa\u00eds Vasco, dado\n    que el r\u00e9gimen especial de financiaci\u00f3n que tiene, puede que sea la\n    comunidad m\u00e1s aut\u00f3noma del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a lo que\n    significaba el valor a\u00f1adido bruto del Pa\u00eds Vasco en el a\u00f1o 1984, el\n    conjunto de gastos presupuestarios del Gobierno aut\u00f3nomo era del 6,49 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2003, respecto a ese mismo valor a\u00f1adido bruto, el\n    presupuesto de gastos de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco saltaba\n    hasta el 15,11 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que no tengo por qu\u00e9 suponer que se han\n    convertido en unos derrochadores y que gastan mucho y mal en las mismas\n    competencias, es evidente que en estos a\u00f1os ha habido un amplio\n    desarrollo de competencias en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que si se ha\n    multiplicado por m\u00e1s de cuatro el conjunto de gasto del presupuesto del\n    Pa\u00eds Vasco, lo habr\u00e1n hecho para algo, lo habr\u00e1n hecho en algunas\n    competencias, lo habr\u00e1n hecho en el desarrollo estatutario que se ha\n    producido durante este a\u00f1o, porque pensar que ustedes gastan m\u00e1s con\n    menos competencias me llevar\u00eda a que son unos derrochadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son temas muy serios, porque estamos\n    hablando del marco de juego, del marco de constituci\u00f3n democr\u00e1tica,\n    estamos hablando de aquello que da seguridad a los ciudadanos, que pueden\n    permitirse una convivencia sabiendo a qu\u00e9 atenerse en un contexto\n    pol\u00edtico determinado, en una comunidad determinada, y no es posible que a\n    veces el Estatuto de Gernika sea tan bueno que hay que exigir el\n    cumplimiento \u00edntegro y otras veces sea tan malo que mejor lo echamos a la\n    basura y nos inventamos una cosa nueva, sin consenso y en contra de la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Formo parte de un Gobierno que est\u00e1 basado en un partido pol\u00edtico, donde\n    tambi\u00e9n milito, militancia de la que me siento orgulloso, que ha hecho\n    posible no solo la democracia en Espa\u00f1a sino tambi\u00e9n los estatutos de\n    autonom\u00eda, que ha hecho posible que vivamos con un r\u00e9gimen\n    constitucional, que ha hecho posible que estemos en un Estado auton\u00f3mico,\n    donde las comunidades aut\u00f3nomas gozan en este momento de un margen de\n    autonom\u00eda pol\u00edtica -no solo de autonom\u00eda administrativa sino de autonom\u00eda\n    pol\u00edtica- no digo ya que m\u00e1s que en toda la historia de Espa\u00f1a, sino\n    seguramente m\u00e1s que en ning\u00fan otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una etapa que tiene que dar paso a otra en la\n    que la gesti\u00f3n de lo com\u00fan sea lo prioritario, una etapa en la cual la\n    cooperaci\u00f3n sea el principio pol\u00edtico rector de las relaciones\n    institucionales y no la confrontaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son temas muy serios, porque estamos\n    hablando del marco de juego, del marco de constituci\u00f3n democr\u00e1tica,\n    estamos hablando de aquello que da seguridad a los ciudadanos, que pueden\n    permitirse una convivencia sabiendo a qu\u00e9 atenerse en un contexto\n    pol\u00edtico determinado, en una comunidad determinada, y no es posible que a\n    veces el Estatuto de Gernika sea tan bueno que hay que exigir el\n    cumplimiento \u00edntegro y otras veces sea tan malo que mejor lo echamos a la\n    basura y nos inventamos una cosa nueva, sin consenso y en contra de la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [6], "vasco": [0, 1], "competencias": [2, 3, 4, 5], "sanidad": [9], "pol\u00edtico": [7, 8], "tribunal constitucional": [10]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El\n    Gobierno vasco no tiene competencias en materia de Seguridad Social, no\n    le ha sido transferida, como requiere la disposici\u00f3n transitoria quinta\n    del estatuto, la gesti\u00f3n econ\u00f3mica de las entidades gestoras de la\n    Seguridad Social, lo cual no impide que sea contribuyente neto a las\n    arcas del Estado en el \u00e1mbito de las pensiones en una cifra equivalente a\n    855 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego pediremos la transferencia de lo que ustedes\n    se comprometieron a transferir en el a\u00f1o 1995 en el Parlamento vasco:\n    prestaciones de desempleo, promoci\u00f3n y gesti\u00f3n del empleo, formaci\u00f3n\n    profesional ocupacional, y as\u00ed hasta 49. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno vasco no tiene competencias en materia de Seguridad Social, no\n    le ha sido transferida, como requiere la disposici\u00f3n transitoria quinta\n    del estatuto, la gesti\u00f3n econ\u00f3mica de las entidades gestoras de la\n    Seguridad Social, lo cual no impide que sea contribuyente neto a las\n    arcas del Estado en el \u00e1mbito de las pensiones en una cifra equivalente a\n    855 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando los se\u00f1ores Segura Clavell y Ayll\u00f3n en el\n    Senado comentan que en materia de estructuras ferroviarias la negativa\n    del Partido Popular a la transferencia o ampliaci\u00f3n de cualquier\n    competencia por entender que es una materia supracomunitaria es un exceso\n    competencial o es una interpretaci\u00f3n restrictiva de las competencias\n    \u00bfusted comparte o no comparte esta opini\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el Tribunal Constitucional publica la\n    sentencia 96/1996 y el se\u00f1or Fern\u00e1ndez Marug\u00e1n comenta esa sentencia\n    diciendo que hay que regenerar la distribuci\u00f3n de competencias en materia\n    financiera y tributaria porque la legislaci\u00f3n y los puntos de conexi\u00f3n\n    del Estado agotan e impiden cualquier ejercicio de cualquier atisbo de\n    competencias de las reconocidas en el bloque de constitucionalidad \u00bfusted\n    comparte las opiniones del se\u00f1or Fern\u00e1ndez Marug\u00e1n o no las comparte? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQuiere que le siga diciendo citas de sus propios portavoces en la\n    legislatura anterior o es que alternativamente tenemos que pensar que\n    ustedes sencillamente estaban simulando ser autonomistas y que era una\n    pol\u00edtica artificial de hostigamiento al Partido Popular mediante un\n    flanco que ustedes consideraron pol\u00edticamente interesante, que eran los\n    d\u00e9ficits de dicho partido, ostensiblemente manifestados en las\n    declaraciones del MAP en el a\u00f1o 2001, cuando sobre las 37 competencias\n    pendientes de transferir dijo una a una que ninguna era transferible por\n    su propia naturaleza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno vasco no tiene competencias en materia de Seguridad Social, no\n    le ha sido transferida, como requiere la disposici\u00f3n transitoria quinta\n    del estatuto, la gesti\u00f3n econ\u00f3mica de las entidades gestoras de la\n    Seguridad Social, lo cual no impide que sea contribuyente neto a las\n    arcas del Estado en el \u00e1mbito de las pensiones en una cifra equivalente a\n    855 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHace suyo ese discurso pol\u00edtico o no lo hace suyo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha dejado pasar\n    una oportunidad hist\u00f3rica que ustedes suscribieron en un acuerdo pol\u00edtico\n    importante que es el de pacificaci\u00f3n y normalizaci\u00f3n de Euskadi y est\u00e1n\n    reaccionando tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando en materia de fecundaci\u00f3n\n    humana asistida la legislaci\u00f3n del Estado es restrictiva cuando gobernaba\n    el Partido Popular, y sus portavoces en la Comisi\u00f3n de Sanidad o en el\n    \u00e1mbito sanitario lo denuncian espec\u00edficamente, \u00bfusted asume como discurso\n    propio esta vulneraci\u00f3n competencial y est\u00e1 dispuesto a removerla o no\n    est\u00e1 dispuesto a removerla? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el Tribunal Constitucional publica la\n    sentencia 96/1996 y el se\u00f1or Fern\u00e1ndez Marug\u00e1n comenta esa sentencia\n    diciendo que hay que regenerar la distribuci\u00f3n de competencias en materia\n    financiera y tributaria porque la legislaci\u00f3n y los puntos de conexi\u00f3n\n    del Estado agotan e impiden cualquier ejercicio de cualquier atisbo de\n    competencias de las reconocidas en el bloque de constitucionalidad \u00bfusted\n    comparte las opiniones del se\u00f1or Fern\u00e1ndez Marug\u00e1n o no las comparte? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [4], "competencias": [3], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos tenido contactos con todos los gobiernos auton\u00f3micos en\n    esta legislatura, incluso con el Gobierno vasco, para hablar de traspasos\n    de competencias pendientes y le aseguro que, como en casi todos los\n    asuntos, dos no se ponen de acuerdo si uno no quiere, y a veces ese uno\n    es uno y a veces ese uno es el otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hoy le digo aqu\u00ed, en esta\n    tribuna, que si en esta legislatura no ha habido traspasos a la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco es porque el Gobierno vasco no los ha querido, y\n    es bueno tambi\u00e9n que eso se sepa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hoy le digo aqu\u00ed, en esta\n    tribuna, que si en esta legislatura no ha habido traspasos a la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco es porque el Gobierno vasco no los ha querido, y\n    es bueno tambi\u00e9n que eso se sepa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos tenido contactos con todos los gobiernos auton\u00f3micos en\n    esta legislatura, incluso con el Gobierno vasco, para hablar de traspasos\n    de competencias pendientes y le aseguro que, como en casi todos los\n    asuntos, dos no se ponen de acuerdo si uno no quiere, y a veces ese uno\n    es uno y a veces ese uno es el otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hoy le digo aqu\u00ed, en esta\n    tribuna, que si en esta legislatura no ha habido traspasos a la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco es porque el Gobierno vasco no los ha querido, y\n    es bueno tambi\u00e9n que eso se sepa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 6, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 17, 18, 19, 20, 22, 24, 25, 26, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 39, 40, 41, 43, 45, 46, 48, 51, 53, 55, 57, 58, 59, 61, 63, 65, 68, 70, 72, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 85, 88, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 105, 106, 113, 115], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 7, 27, 28, 38, 47, 49, 60, 66, 67, 69, 71, 73, 74, 75, 82, 83, 84, 86, 87, 89, 103, 104, 107, 108, 109, 110], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [14, 15, 16, 62, 64], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [21, 23, 50, 52], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [42, 44, 54, 56], "party": "Jordi Jan\u00e9 i Guasch", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [111, 112, 114], "party": "<group>", "name": "PNV"}]}