{"blocks": [{"words": {"seguridad nuclear": [0], "central nuclear": [1], "centrales nucleares": [2], "seguridad": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... que corresponde al\n    Consejo de Seguridad Nuclear lo relativo a la seguridad y protecci\u00f3n\n    radiol\u00f3gica, es el encargado de analizar lo sucedido en Asc\u00f3, y nos\n    consta que el Consejo de Seguridad Nuclear ha seguido un procedimiento\n    adecuado, tal y como, por cierto, ha declarado la Comisi\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Por ello, el consejo,\n    una vez haya concluido todos los procesos de inspecci\u00f3n y evaluaci\u00f3n,\n    adoptar\u00e1 las medidas necesarias para mejorar la organizaci\u00f3n y la gesti\u00f3n\n    de la central nuclear, previniendo los fallos de operaci\u00f3n en el futuro,\n    y para depurar responsabilidades, solicitando al Gobierno, si as\u00ed lo\n    estima, la incoaci\u00f3n de un expediente sancionador a la empresa. ...\"", "\"... Hay que conseguir que no se produzca ning\u00fan\n    incidente en las centrales nucleares, ninguno, y estoy seguro de que el\n    consejo sabr\u00e1 garantizarlo. ...\"", "\"... que corresponde al\n    Consejo de Seguridad Nuclear lo relativo a la seguridad y protecci\u00f3n\n    radiol\u00f3gica, es el encargado de analizar lo sucedido en Asc\u00f3, y nos\n    consta que el Consejo de Seguridad Nuclear ha seguido un procedimiento\n    adecuado, tal y como, por cierto, ha declarado la Comisi\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"seguridad nuclear": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Herrera, reitero, porque usted lo conoce, que la responsabilidad, el\n    control de la seguridad nuclear de nuestras centrales pertenece al\n    Consejo de Seguridad Nuclear, que tiene por ley atribuidas las\n    competencias. ...\"", "\"... Se\u00f1or Herrera, reitero, porque usted lo conoce, que la responsabilidad, el\n    control de la seguridad nuclear de nuestras centrales pertenece al\n    Consejo de Seguridad Nuclear, que tiene por ley atribuidas las\n    competencias. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ambas C\u00e1maras, tanto el Congreso de\n    los Diputados como el Senado, han incidido en esa misma posibilidad de\n    dar participaci\u00f3n a la Generalitat, ayuntamiento y empresas o, en\n    cualquier caso, representantes sociales. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    mayor\u00eda de aeropuertos europeos, se\u00f1or presidente, operan como empresas\n    independientes en competencia entre ellos, incluso en los mismos pa\u00edses y\n    est\u00e1n gestionados mayoritariamente por sociedades mercantiles de r\u00e9gimen\n    privado con participaci\u00f3n mixta de gobiernos regionales y locales y, por\n    supuesto, con participaci\u00f3n tambi\u00e9n del Estado. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, a lo largo de los \u00faltimos meses ha\n    hecho usted muchas afirmaciones sobre la situaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo vamos a preparar la econom\u00eda\n    para que la fase de recuperaci\u00f3n sea una fase en la que Espa\u00f1a\n    r\u00e1pidamente pueda recuperar su potencial de crecimiento y seguir\n    creciendo en torno a cifras del 3 por ciento, como hemos crecido en los\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... Esa es mi opini\u00f3n y ese es mi compromiso para la confianza\n    en nuestra econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ),\n    2,7 a 2,2, y todos los economistas saben que es mucho m\u00e1s correcto, y\n    espero que nuestra econom\u00eda siga creciendo por encima de la media\n    europea. ...\"", "\"... Le reitero: estamos mejor preparados que en otras ocasiones y\n    que otros pa\u00edses ante un ajuste que se va a producir y que es\n    consecuencia de la econom\u00eda internacional y de factores que hemos\n    conocido. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, est\u00e1 claro que al presidente del Gobierno cada vez\n    le resulta m\u00e1s dif\u00edcil hablar de econom\u00eda, pero dejen ya de disimular. ...\"", "\"... ), porque la econom\u00eda est\u00e1 en punto\n    muerto, los precios suben, las familias consumen menos, sube el paro y\n    las arcas del Estado se est\u00e1n quedando vac\u00edas y, en este momento de\n    ajuste, a ustedes les fuerzan a cambiar el modelo de financiaci\u00f3n a plazo\n    fijo y con condiciones previas. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA POL\u00cdTICA DEL UNO POR CIENTO\n    CULTURAL DESARROLLADA EN EL MINISTERIO DE FOMENTO ...\""]}, {"words": {"ave": [1], "transporte": [4, 5], "alta velocidad": [0], "fomento": [3], "red": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tenemos pr\u00e1cticamente toda Espa\u00f1a en obras\n    -carreteras, autov\u00edas-, el ferrocarril como apuesta del Gobierno por la\n    sostenibilidad y la cohesi\u00f3n territorial, el AVE con m\u00e1s de 700\n    kil\u00f3metros de nuevas l\u00edneas puestas en servicio, llevando los beneficios\n    de la alta velocidad a pr\u00e1cticamente todos los territorios, sin olvidarse\n    de las mejoras tan necesarias en el ferrocarril convencional y en\n    Cercan\u00edas. ...\"", "\"... Tenemos pr\u00e1cticamente toda Espa\u00f1a en obras\n    -carreteras, autov\u00edas-, el ferrocarril como apuesta del Gobierno por la\n    sostenibilidad y la cohesi\u00f3n territorial, el AVE con m\u00e1s de 700\n    kil\u00f3metros de nuevas l\u00edneas puestas en servicio, llevando los beneficios\n    de la alta velocidad a pr\u00e1cticamente todos los territorios, sin olvidarse\n    de las mejoras tan necesarias en el ferrocarril convencional y en\n    Cercan\u00edas. ...\"", "\"... Disponemos de un modelo en red que permite atender la\n    demanda de los usuarios con unos elevados niveles de calidad y seguridad\n    en el transporte a\u00e9reo; calidad y seguridad que tambi\u00e9n se le ha dado a\n    Salvamento Mar\u00edtimo con las importantes inversiones realizadas. ...\"", "\"... Existe otra faceta del Ministerio de Fomento menos conocida pero muy\n    importante por su transcendencia en la recuperaci\u00f3n de nuestro patrimonio\n    hist\u00f3rico. ...\"", "\"... Se ha puesto en marcha el Plan especial de\n    infraestructuras y transporte. ...\"", "\"... Disponemos de un modelo en red que permite atender la\n    demanda de los usuarios con unos elevados niveles de calidad y seguridad\n    en el transporte a\u00e9reo; calidad y seguridad que tambi\u00e9n se le ha dado a\n    Salvamento Mar\u00edtimo con las importantes inversiones realizadas. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Durante la pasada\n    legislatura, desde el Ministerio de Fomento, al igual que desde el resto\n    del Gobierno, hemos desarrollado e impulsado tanto cualitativa como\n    cuantitativamente esta pol\u00edtica de recuperaci\u00f3n de nuestro patrimonio\n    hist\u00f3rico. ...\"", "\"... Hemos\n    destinado desde el Ministerio de Fomento m\u00e1s de 200 millones de euros,\n    204 concretamente, esto es, 120 millones m\u00e1s que en la legislatura\n    anterior, lo que supone un crecimiento del 242 por ciento. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer\n    lugar quiero felicitarle y, en segundo lugar, aprovechando estos dos\n    a\u00f1os, quiero preguntarle qu\u00e9 valoraci\u00f3n realiza el\n    Gobierno de la implantaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1], "pol\u00edtica educativa": [2], "ense\u00f1anza": [5], "calidad": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 muy satisfecho de la aplicaci\u00f3n de la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, una ley que se aprob\u00f3 teniendo muy en cuenta un\n    diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n y de los problemas de nuestro sistema\n    educativo. ...\"", "\"... Todos los objetivos de esta ley, que son aumentar la\n    escolarizaci\u00f3n en las edades tempranas y en las ense\u00f1anzas\n    postobligatorias, alcanzar el \u00e9xito de todos los alumnos en la ense\u00f1anza\n    obligatoria y ofrecerles educaci\u00f3n de calidad a la altura que demanda la\n    sociedad espa\u00f1ola ahora, as\u00ed como promover el aprendizaje a lo largo de\n    la vida de la ciudadan\u00eda, de la igualdad de oportunidades y la cohesi\u00f3n\n    social, siguen siendo objetivos de nuestra pol\u00edtica educativa. ...\"", "\"... Todos los objetivos de esta ley, que son aumentar la\n    escolarizaci\u00f3n en las edades tempranas y en las ense\u00f1anzas\n    postobligatorias, alcanzar el \u00e9xito de todos los alumnos en la ense\u00f1anza\n    obligatoria y ofrecerles educaci\u00f3n de calidad a la altura que demanda la\n    sociedad espa\u00f1ola ahora, as\u00ed como promover el aprendizaje a lo largo de\n    la vida de la ciudadan\u00eda, de la igualdad de oportunidades y la cohesi\u00f3n\n    social, siguen siendo objetivos de nuestra pol\u00edtica educativa. ...\"", "\"... Todos los objetivos de esta ley, que son aumentar la\n    escolarizaci\u00f3n en las edades tempranas y en las ense\u00f1anzas\n    postobligatorias, alcanzar el \u00e9xito de todos los alumnos en la ense\u00f1anza\n    obligatoria y ofrecerles educaci\u00f3n de calidad a la altura que demanda la\n    sociedad espa\u00f1ola ahora, as\u00ed como promover el aprendizaje a lo largo de\n    la vida de la ciudadan\u00eda, de la igualdad de oportunidades y la cohesi\u00f3n\n    social, siguen siendo objetivos de nuestra pol\u00edtica educativa. ...\"", "\"... Todos los objetivos de esta ley, que son aumentar la\n    escolarizaci\u00f3n en las edades tempranas y en las ense\u00f1anzas\n    postobligatorias, alcanzar el \u00e9xito de todos los alumnos en la ense\u00f1anza\n    obligatoria y ofrecerles educaci\u00f3n de calidad a la altura que demanda la\n    sociedad espa\u00f1ola ahora, as\u00ed como promover el aprendizaje a lo largo de\n    la vida de la ciudadan\u00eda, de la igualdad de oportunidades y la cohesi\u00f3n\n    social, siguen siendo objetivos de nuestra pol\u00edtica educativa. ...\"", "\"... Todos los objetivos de esta ley, que son aumentar la\n    escolarizaci\u00f3n en las edades tempranas y en las ense\u00f1anzas\n    postobligatorias, alcanzar el \u00e9xito de todos los alumnos en la ense\u00f1anza\n    obligatoria y ofrecerles educaci\u00f3n de calidad a la altura que demanda la\n    sociedad espa\u00f1ola ahora, as\u00ed como promover el aprendizaje a lo largo de\n    la vida de la ciudadan\u00eda, de la igualdad de oportunidades y la cohesi\u00f3n\n    social, siguen siendo objetivos de nuestra pol\u00edtica educativa. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "sistema educativo": [0], "fracaso escolar": [3], "alumnos": [7], "formaci\u00f3n": [4], "calidad": [5, 6], "formaci\u00f3n profesional": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por\n    \u00faltimo, el fracaso escolar, la baja calidad del sistema educativo espa\u00f1ol\n    es una realidad constatada por las evaluaciones internacionales. ...\"", "\"... En primer lugar, se ha implantado la asignatura de educaci\u00f3n\n    para la ciudadan\u00eda, que ha supuesto una tensi\u00f3n social, pol\u00edtica y\n    educativa desconocida en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... La formaci\u00f3n profesional\n    est\u00e1 sufriendo un retroceso en su desarrollo y en su reconocimiento\n    social. ...\"", "\"... Por\n    \u00faltimo, el fracaso escolar, la baja calidad del sistema educativo espa\u00f1ol\n    es una realidad constatada por las evaluaciones internacionales. ...\"", "\"... La formaci\u00f3n profesional\n    est\u00e1 sufriendo un retroceso en su desarrollo y en su reconocimiento\n    social. ...\"", "\"... En segundo lugar, la inminente y\n    precipitada implantaci\u00f3n del bachillerato est\u00e1 suponiendo una gran\n    preocupaci\u00f3n para las comunidades y para los alumnos, sin contar con la\n    p\u00e9rdida de calidad que va a suponer promocionar con cuatro asignaturas\n    -tendremos el bachillerato m\u00e1s breve, m\u00e1s light y adem\u00e1s a la carta-, y\n    para colmo a\u00fan no saben los futuros alumnos de bachillerato a qu\u00e9 pruebas\n    de acceso a la universidad se han de presentar. ...\"", "\"... Por\n    \u00faltimo, el fracaso escolar, la baja calidad del sistema educativo espa\u00f1ol\n    es una realidad constatada por las evaluaciones internacionales. ...\"", "\"... En segundo lugar, la inminente y\n    precipitada implantaci\u00f3n del bachillerato est\u00e1 suponiendo una gran\n    preocupaci\u00f3n para las comunidades y para los alumnos, sin contar con la\n    p\u00e9rdida de calidad que va a suponer promocionar con cuatro asignaturas\n    -tendremos el bachillerato m\u00e1s breve, m\u00e1s light y adem\u00e1s a la carta-, y\n    para colmo a\u00fan no saben los futuros alumnos de bachillerato a qu\u00e9 pruebas\n    de acceso a la universidad se han de presentar. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3], "formaci\u00f3n": [5], "centros": [6], "fracaso escolar": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, telegr\u00e1ficamente, que la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n responde a un\n    diagn\u00f3stico del sistema educativo no lo decimos nosotros, lo ha dicho el\n    responsable del Informe Pisa; que educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda es una\n    asignatura conveniente en nuestro sistema educativo lo dicen tambi\u00e9n los\n    organismos internacionales, que aconsejan su introducci\u00f3n; y los\n    problemas que se est\u00e1n planteando le rogar\u00eda que los contrastara con los\n    que est\u00e1n ocurriendo en todos aquellos centros escolares en que la\n    asignatura se est\u00e1 impartiendo sin ning\u00fan problema. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, telegr\u00e1ficamente, que la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n responde a un\n    diagn\u00f3stico del sistema educativo no lo decimos nosotros, lo ha dicho el\n    responsable del Informe Pisa; que educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda es una\n    asignatura conveniente en nuestro sistema educativo lo dicen tambi\u00e9n los\n    organismos internacionales, que aconsejan su introducci\u00f3n; y los\n    problemas que se est\u00e1n planteando le rogar\u00eda que los contrastara con los\n    que est\u00e1n ocurriendo en todos aquellos centros escolares en que la\n    asignatura se est\u00e1 impartiendo sin ning\u00fan problema. ...\"", "\"... La formaci\u00f3n\n    profesional, se\u00f1or\u00eda, est\u00e1 en el organigrama del Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Pol\u00edtica Social y Deporte. ...\"", "\"... En\n    cuanto al fracaso escolar, las \u00faltimas cifras que tenemos responden al\n    a\u00f1o 2006, que fue el a\u00f1o en que se aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n;\n    luego el origen est\u00e1 antes de la aprobaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... En\n    cuanto al fracaso escolar, las \u00faltimas cifras que tenemos responden al\n    a\u00f1o 2006, que fue el a\u00f1o en que se aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n;\n    luego el origen est\u00e1 antes de la aprobaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... La formaci\u00f3n\n    profesional, se\u00f1or\u00eda, est\u00e1 en el organigrama del Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Pol\u00edtica Social y Deporte. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, telegr\u00e1ficamente, que la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n responde a un\n    diagn\u00f3stico del sistema educativo no lo decimos nosotros, lo ha dicho el\n    responsable del Informe Pisa; que educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda es una\n    asignatura conveniente en nuestro sistema educativo lo dicen tambi\u00e9n los\n    organismos internacionales, que aconsejan su introducci\u00f3n; y los\n    problemas que se est\u00e1n planteando le rogar\u00eda que los contrastara con los\n    que est\u00e1n ocurriendo en todos aquellos centros escolares en que la\n    asignatura se est\u00e1 impartiendo sin ning\u00fan problema. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La crisis econ\u00f3mica, esa que para ustedes no exist\u00eda,\n    ahora la van a soportar fundamentalmente las familias, y sobre ellas van\n    a recaer los aspectos m\u00e1s duros de la recesi\u00f3n; porque es la familia la\n    que se va a hacer cargo del miembro que pierde el trabajo o ve\n    disminuidos sus ingresos, porque es la familia la que va a soportar la\n    espectacular subida de los precios de los productos b\u00e1sicos, los\n    suministros y las hipotecas, porque es la familia la que sufre\n    diariamente una ineficiente y escasa pol\u00edtica de conciliaci\u00f3n, y porque\n    es la familia, se\u00f1ora ministra, en fin, la que tiene que suplir las\n    carencias de una seria pol\u00edtica familiar. ...\""]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO QUE ESPA\u00d1A SEA EL SEGUNDO\n    PA\u00cdS DE LA UNI\u00d3N EUROPEA CON MAYOR TASA DE PARO ...\""]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno que Espa\u00f1a sea el segundo pa\u00eds de\n    la Uni\u00f3n Europea con mayor tasa de paro? ...\""]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el aumento de la tasa del paro -no pod\u00eda de ser otra manera-\n    preocupa y mucho al Gobierno. ...\""]}, {"words": {"paro": [1, 2], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo le exigir\u00eda, le\n    pedir\u00eda que tenga fuerza y que sea ambicioso dentro del Gobierno; que\n    lidere usted unas pol\u00edticas en un pacto de Estado por el empleo que\n    abarque a todas las \u00e1reas del Gobierno que deben intervenir en este tema,\n    como le dijimos en nuestra moci\u00f3n; que incluya usted a las agentes\n    sociales, a las comunidades aut\u00f3nomas y a los ayuntamientos, pero no a\n    trav\u00e9s de un tradicional di\u00e1logo social ni de la conferencia sectorial,\n    sino que a situaciones excepcionales aplique usted medidas excepcionales\n    y de urgencia. ...\"", "\"... Como\n    dec\u00eda la ministra anteriormente, qu\u00e9 m\u00e1s le puede preocupar a la familia\n    que el problema del paro. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hay m\u00e1s de\n    500.000 familias que tienen a todos sus miembros en paro. ...\""]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted ha hecho una referencia que forma y formar\u00e1\n    parte de mi preocupaci\u00f3n y de mi pol\u00edtica, que es el di\u00e1logo social, no\n    como est\u00e9tica sino como objetivo para hacer un diagn\u00f3stico y trabajar en\n    la buena direcci\u00f3n y, sin duda, en la concertaci\u00f3n territorial; porque\n    aunque yo sea el ministro de Trabajo sabe usted que las pol\u00edticas activas\n    de empleo hoy est\u00e1n descentralizadas y tienen m\u00e1s que hacer las\n    comunidades aut\u00f3nomas que este ministerio, que pedir\u00e1 y trabajar\u00e1 junto a\n    ellas en la misma direcci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"paro": [1], "juvenil": [2], "paro juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA HACER FRENTE AL HECHO DE QUE\n    EL PARO JUVENIL EN ESPA\u00d1A SEA EL M\u00c1S ALTO DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA HACER FRENTE AL HECHO DE QUE\n    EL PARO JUVENIL EN ESPA\u00d1A SEA EL M\u00c1S ALTO DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA HACER FRENTE AL HECHO DE QUE\n    EL PARO JUVENIL EN ESPA\u00d1A SEA EL M\u00c1S ALTO DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\""]}, {"words": {"paro": [0], "juvenil": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 medidas\n    piensa adoptar su Gobierno para hacer frente al hecho de que el paro\n    juvenil en Espa\u00f1a sea el m\u00e1s alto de la Uni\u00f3n? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 medidas\n    piensa adoptar su Gobierno para hacer frente al hecho de que el paro\n    juvenil en Espa\u00f1a sea el m\u00e1s alto de la Uni\u00f3n? ...\""]}, {"words": {"paro": [1], "juvenil": [2], "desempleo": [3], "paro juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es cierto que en la actualidad la tasa de paro juvenil ha\n    repuntado como consecuencia de la actual situaci\u00f3n de desaceleraci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, pero tambi\u00e9n es cierto que Espa\u00f1a ha tenido hist\u00f3ricamente una\n    situaci\u00f3n de desfase en el cuanto al empleo juvenil respecto de la media\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es cierto que en la actualidad la tasa de paro juvenil ha\n    repuntado como consecuencia de la actual situaci\u00f3n de desaceleraci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, pero tambi\u00e9n es cierto que Espa\u00f1a ha tenido hist\u00f3ricamente una\n    situaci\u00f3n de desfase en el cuanto al empleo juvenil respecto de la media\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es cierto que en la actualidad la tasa de paro juvenil ha\n    repuntado como consecuencia de la actual situaci\u00f3n de desaceleraci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, pero tambi\u00e9n es cierto que Espa\u00f1a ha tenido hist\u00f3ricamente una\n    situaci\u00f3n de desfase en el cuanto al empleo juvenil respecto de la media\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Trabajar en el conjunto de las medidas para combatir las causas de la\n    desaceleraci\u00f3n, cuya consecuencia es el desempleo. ...\""]}, {"words": {"juvenil": [11, 12], "paro juvenil": [6], "paro": [7, 8, 9], "oportunidades": [13], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "j\u00f3venes espa\u00f1oles": [10]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Usted y yo estaremos de acuerdo en que el empleo es ahora mismo la\n    principal preocupaci\u00f3n de los j\u00f3venes espa\u00f1oles, es una batalla que nos\n    permite comenzar nuestro proyecto de vida, y no alcanzo a entender c\u00f3mo\n    desde su ministerio me plantea que va a hacer lo que sea necesario para\n    solucionarlo. ...\"", "\"... El paro crece m\u00e1s r\u00e1pidamente en Espa\u00f1a que en\n    el resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, se\u00f1or ministro, y deja en\n    evidencia que los j\u00f3venes somos sus primeras v\u00edctimas. ...\"", "\"... Hoy podemos decir\n    que el 20,5 por ciento, uno de cada cinco j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds, no\n    tiene trabajo. ...\"", "\"... Es la cifra m\u00e1s alta y ha aumentado el 3,3 por ciento en\n    relaci\u00f3n con el a\u00f1o anterior; adem\u00e1s, todo apunta a que va a ser peor,\n    porque ese mismo informe, que le recomiendo que lea, dice que menos del\n    uno por ciento de los puestos de trabajo que se ofrecen en nuestro pa\u00eds\n    son primeros empleos, lo cual demuestra una falta de confianza por parte\n    de las empresas en la actual generaci\u00f3n de j\u00f3venes o en su preparaci\u00f3n, o\n    en las medidas que ustedes les ofrecen para generar confianza en los m\u00e1s\n    j\u00f3venes. ...\"", "\"... Le ruego, se\u00f1or ministro, que no falte a su palabra, y ruego tambi\u00e9n a la\n    ministra de Igualdad, que ha adquirido las competencias en materia de\n    juventud, que se tome a los j\u00f3venes como centro de su gesti\u00f3n. ...\"", "\"... No\n    queremos ser las primeras v\u00edctimas de esta crisis y, como dijo el se\u00f1or\n    Montoro hace unos d\u00edas, la generaci\u00f3n de hoy, los j\u00f3venes de hoy, del\n    siglo XXI, no queremos conocer las cifras del paro que un Gobierno\n    socialista como el suyo ya gener\u00f3 hace casi dos d\u00e9cadas. ...\"", "\"... Hoy nos preocupa el paro juvenil, nos preocupa la precariedad\n    laboral, nos preocupa la temporalidad y nos preocupa mucho la falta de\n    oportunidades que existe en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... El paro crece m\u00e1s r\u00e1pidamente en Espa\u00f1a que en\n    el resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, se\u00f1or ministro, y deja en\n    evidencia que los j\u00f3venes somos sus primeras v\u00edctimas. ...\"", "\"... Hoy nos preocupa el paro juvenil, nos preocupa la precariedad\n    laboral, nos preocupa la temporalidad y nos preocupa mucho la falta de\n    oportunidades que existe en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... No\n    queremos ser las primeras v\u00edctimas de esta crisis y, como dijo el se\u00f1or\n    Montoro hace unos d\u00edas, la generaci\u00f3n de hoy, los j\u00f3venes de hoy, del\n    siglo XXI, no queremos conocer las cifras del paro que un Gobierno\n    socialista como el suyo ya gener\u00f3 hace casi dos d\u00e9cadas. ...\"", "\"... Usted y yo estaremos de acuerdo en que el empleo es ahora mismo la\n    principal preocupaci\u00f3n de los j\u00f3venes espa\u00f1oles, es una batalla que nos\n    permite comenzar nuestro proyecto de vida, y no alcanzo a entender c\u00f3mo\n    desde su ministerio me plantea que va a hacer lo que sea necesario para\n    solucionarlo. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda haber escuchado con rigor algunas medidas\n    econ\u00f3micas en materia de empleo juvenil que podamos trasladar al resto de\n    los ciudadanos para tranquilizarles. ...\"", "\"... Hoy nos preocupa el paro juvenil, nos preocupa la precariedad\n    laboral, nos preocupa la temporalidad y nos preocupa mucho la falta de\n    oportunidades que existe en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Hoy nos preocupa el paro juvenil, nos preocupa la precariedad\n    laboral, nos preocupa la temporalidad y nos preocupa mucho la falta de\n    oportunidades que existe en Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"paro": [2], "juvenil": [3], "paro juvenil": [1], "contratos": [4], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Tengo que reiterar lo que ya he dicho aqu\u00ed en m\u00e1s de una\n    ocasi\u00f3n: que ni entonces todas las cosas iban tan bien, ni ahora\n    probablemente las cosas vayan tan mal como usted dice, que no significa\n    que no haya problemas ni que entre ellos est\u00e9 la p\u00e9rdida de empleo entre\n    los j\u00f3venes. ...\"", "\"... El 24 por ciento era la cifra de paro juvenil que hab\u00eda en el a\u00f1o\n    2004. ...\"", "\"... El 24 por ciento era la cifra de paro juvenil que hab\u00eda en el a\u00f1o\n    2004. ...\"", "\"... El 24 por ciento era la cifra de paro juvenil que hab\u00eda en el a\u00f1o\n    2004. ...\"", "\"... Hoy hay\n    m\u00e1s contratos fijos que hace dos a\u00f1os, pero estamos todav\u00eda lejos de\n    llegar a ese 25 por ciento que es nuestro objetivo. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La sostenibilidad de nuestro sistema de Seguridad Social no est\u00e1\n    en cuesti\u00f3n. ...\"", "\"... Dicho de otro modo, las pensiones de nuestros mayores est\u00e1n\n    plenamente garantizadas por una raz\u00f3n: la situaci\u00f3n financiera de la\n    Seguridad Social es la mejor de su historia; as\u00ed lo acredita, por\n    ejemplo, que el fondo de reserva, la hucha de las pensiones supere\n    actualmente los 51.000 millones de euros, lo cual nos da una cierta\n    tranquilidad respecto del tema por el que usted me pregunta. ...\""]}, {"words": {"paro": [2], "datos": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    ministro, la Seguridad Social no est\u00e1 para presumir y mucho menos para\n    tapar agujeros del resto de las cuentas p\u00fablicas del Estado; la Seguridad\n    Social est\u00e1 para prevenir, est\u00e1 para actuar con anticipaci\u00f3n y est\u00e1 para\n    que cuando esos movimientos demogr\u00e1ficos, econ\u00f3micos y sociales sean ya\n    parte de nuestra sociedad, las decisiones que ustedes han tomado no hayan\n    convertido en irreversibles nuestros problemas. ...\"", "\"... Tiene usted la responsabilidad de tomar decisiones desde\n    este momento, de hacerlo con responsabilidad y pensando no en los datos\n    el pr\u00f3ximo mes sino en la sostenibilidad de nuestro futuro. ...\"", "\"... Por eso los\n    espa\u00f1oles han visto trastocadas sus expectativas en muy poco tiempo: el\n    deterioro de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica -de crecer m\u00e1s que nadie a crecer\n    menos que todos-; el aumento del paro -ya se sabe, desaceleraci\u00f3n es\n    cuando los dem\u00e1s pierden el empleo y crisis cuando lo pierde solamente el\n    ministro-, inflaci\u00f3n por las nubes, estancamiento, endeudamiento de todos\n    y para todos, ca\u00edda brutal de la confianza, que es, se\u00f1or\u00edas, el\n    combustible de las econom\u00edas. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfPero c\u00f3mo puede ser usted tan poco\n    riguroso que cuando en este cuatrimestre la Seguridad Social acaba con un\n    super\u00e1vit de 12.000 millones, llegando a 56.000 millones de euros su\n    Fondo de Garant\u00eda, que es el m\u00e1s alto de toda su historia, dice usted que\n    est\u00e1 en riesgo? ...\"", "\"... \u00bfPero\n    c\u00f3mo puede ser usted tan poco riguroso que, en un momento en el que el\n    ratio de trabajadores por pensionistas es de 2,71, cuando est\u00e1bamos en\n    algo m\u00e1s de 2 hace cuatro a\u00f1os (La se\u00f1ora L\u00f3pez i Chamosa: \u00a1S\u00ed, se\u00f1or! ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0], "personas mayores": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INICIATIVAS EST\u00c1 IMPULSANDO EL GOBIERNO PARA DISMINUIR LA\n    BRECHA DIGITAL, EN ESPECIAL EN LOS SECTORES DE LA CIUDADAN\u00cdA CON MENOR\n    ACCESO COMO MUJERES, PERSONAS MAYORES Y ZONAS RURALES ...\"", "\"... QU\u00c9 INICIATIVAS EST\u00c1 IMPULSANDO EL GOBIERNO PARA DISMINUIR LA\n    BRECHA DIGITAL, EN ESPECIAL EN LOS SECTORES DE LA CIUDADAN\u00cdA CON MENOR\n    ACCESO COMO MUJERES, PERSONAS MAYORES Y ZONAS RURALES ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2], "personas mayores": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hay una serie de condicionantes sociales que hacen que\n    sectores como las mujeres o las personas mayores tengan un menor acceso. ...\"", "\"... El \u00faltimo bar\u00f3metro del CIS de febrero de 2008\n    dec\u00eda que si bien pr\u00e1cticamente la mitad de la poblaci\u00f3n accede a\n    Internet, a\u00fan la mitad de nuestra poblaci\u00f3n no tiene acceso, y si\n    analizamos los sectores, por ejemplo, solo accede el 42 por ciento de las\n    mujeres, frente al 57 por ciento de los hombres, un 15 por ciento de\n    diferencia de brecha digital de g\u00e9nero, y las personas de m\u00e1s de 65 a\u00f1os\n    solo acceden en un 5 por ciento. ...\"", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9 medidas est\u00e1 impulsando el\n    Gobierno para disminuir la brecha digital de g\u00e9nero, de los sectores de\n    la ciudadan\u00eda con menor acceso como mujeres y mayores y de zonas\n    rurales? ...\"", "\"... Hay una serie de condicionantes sociales que hacen que\n    sectores como las mujeres o las personas mayores tengan un menor acceso. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "mujeres": [2], "personas mayores": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el objetivo del Gobierno socialista -como no puede ser de otra\n    forma en un gobierno socialista que busca el bienestar de los ciudadanos\n    y la igualdad de oportunidades- es cerrar la brecha digital y extender\n    Internet a todos los ciudadanos. ...\"", "\"... El objetivo de estos\n    proyectos es favorecer la incorporaci\u00f3n y la permanencia en la sociedad\n    de la informaci\u00f3n y la igualdad de g\u00e9nero, a trav\u00e9s del Plan\n    Avanza-Ciudadan\u00eda. ...\"", "\"... Si nos referimos solo a aquella parte del plan dedicada a la inclusi\u00f3n en\n    la sociedad de la informaci\u00f3n de los colectivos con m\u00e1s dificultades de\n    acceso, como son las mujeres, las personas con discapacidad, los\n    habitantes de zonas rurales y las personas mayores, desde el Plan Avanza\n    se siguen dos tipos de medidas. ...\"", "\"... Si nos referimos solo a aquella parte del plan dedicada a la inclusi\u00f3n en\n    la sociedad de la informaci\u00f3n de los colectivos con m\u00e1s dificultades de\n    acceso, como son las mujeres, las personas con discapacidad, los\n    habitantes de zonas rurales y las personas mayores, desde el Plan Avanza\n    se siguen dos tipos de medidas. ...\""]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde el Gobierno continuaremos\n    promoviendo acciones encaminadas a mejorar la prevenci\u00f3n y el tratamiento\n    y velaremos para que no se vulneren los derechos de las personas enfermas\n    en el acceso a recursos p\u00fablicos en general y sanitarios en particular. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o\n    esta C\u00e1mara aprob\u00f3 la modificaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de Universidades,\n    una reforma que est\u00e1 permitiendo ya en estos momentos dar los pasos\n    decisivos para la plena participaci\u00f3n de nuestro sistema universitario en\n    el espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, con m\u00e1s autonom\u00eda para dise\u00f1ar\n    los planes de estudio y titulaciones reforzando los mecanismos de\n    evaluaci\u00f3n de la calidad, facilitando la movilidad de estudiantes y\n    profesores e impulsando tambi\u00e9n la competitividad y la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras universidades con instrumentos que\n    permitan a estudiantes, profesores, investigadores, t\u00e9cnicos y gestores\n    responder a las exigencias de la nueva sociedad del conocimiento en\n    constante evoluci\u00f3n. ...\"", "\"... Hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o\n    esta C\u00e1mara aprob\u00f3 la modificaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de Universidades,\n    una reforma que est\u00e1 permitiendo ya en estos momentos dar los pasos\n    decisivos para la plena participaci\u00f3n de nuestro sistema universitario en\n    el espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, con m\u00e1s autonom\u00eda para dise\u00f1ar\n    los planes de estudio y titulaciones reforzando los mecanismos de\n    evaluaci\u00f3n de la calidad, facilitando la movilidad de estudiantes y\n    profesores e impulsando tambi\u00e9n la competitividad y la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras universidades con instrumentos que\n    permitan a estudiantes, profesores, investigadores, t\u00e9cnicos y gestores\n    responder a las exigencias de la nueva sociedad del conocimiento en\n    constante evoluci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este \u00f3rgano est\u00e1 llamado a trabajar en el reto de\n    la construcci\u00f3n desde Espa\u00f1a del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior y\n    ser\u00e1 un agente clave en el desarrollo de la estrategia Universidad 2015,\n    que es nuestra propuesta program\u00e1tica por la excelencia, la\n    competitividad y la internacionalizaci\u00f3n de nuestras universidades. ...\"", "\"... En el\n    d\u00eda de hoy el consejo ha dado un paso importante en el proceso de\n    verificaci\u00f3n de los primeros planes de estudio adaptados al mencionado\n    espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior que han sido presentados por las\n    universidades espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Lo ha hecho estudiando los informes de\n    evaluaci\u00f3n emitidos por la agencia responsable de evaluar su calidad y\n    dictando la correspondiente resoluci\u00f3n que tras el tr\u00e1mite de recurso\n    ser\u00e1 definitiva. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [7, 8], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "innovaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nuestros competidores, como Estados Unidos o Jap\u00f3n, siguen\n    apostando con mayor intensidad por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Sin duda, la investigaci\u00f3n, el\n    desarrollo y la innovaci\u00f3n han recibido un fuerte impulso durante la\n    pasada legislatura, pero es necesario dar nuevos pasos para situarnos al\n    menos en el nivel medio europeo y para responder a los retos que tenemos\n    ante nosotros. ...\"", "\"... Efectivamente es as\u00ed y por ello tenemos que avanzar para que las\n    universidades y los centros de investigaci\u00f3n puedan mejorar la\n    explotaci\u00f3n de sus resultados de forma que sea posible convertir los\n    frutos de la investigaci\u00f3n en productos y servicios que creen nuevas\n    industrias y m\u00e1s y mejor empleo. ...\"", "\"... Nuestros competidores, como Estados Unidos o Jap\u00f3n, siguen\n    apostando con mayor intensidad por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Sin duda, la investigaci\u00f3n, el\n    desarrollo y la innovaci\u00f3n han recibido un fuerte impulso durante la\n    pasada legislatura, pero es necesario dar nuevos pasos para situarnos al\n    menos en el nivel medio europeo y para responder a los retos que tenemos\n    ante nosotros. ...\"", "\"... El presidente del Gobierno afirm\u00f3 durante el debate de investidura que la\n    innovaci\u00f3n es el \u00fanico camino para garantizar la competitividad de\n    nuestra econom\u00eda, y hoy disponemos de una generaci\u00f3n de emprendedores\n    tecnol\u00f3gicos que est\u00e1n en disposici\u00f3n de actuar como l\u00edderes del cambio\n    empresarial en nuestro pa\u00eds y en el resto de las econom\u00edas mundiales. ...\"", "\"... Por todo lo expuesto le pregunto: \u00bfQu\u00e9\n    consecuencias traer\u00e1 la concentraci\u00f3n de toda la acci\u00f3n de I+D,\n    innovaci\u00f3n y universidades del Gobierno de Espa\u00f1a en un solo ministerio? ...\"", "\"... Nuestros competidores, como Estados Unidos o Jap\u00f3n, siguen\n    apostando con mayor intensidad por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Sin duda, la investigaci\u00f3n, el\n    desarrollo y la innovaci\u00f3n han recibido un fuerte impulso durante la\n    pasada legislatura, pero es necesario dar nuevos pasos para situarnos al\n    menos en el nivel medio europeo y para responder a los retos que tenemos\n    ante nosotros. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [13, 14, 15], "ciencia": [4, 5, 6], "innovaci\u00f3n": [10, 11, 12], "tecnolog\u00eda": [7, 8], "recursos": [16], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "plan nacional": [9]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en respuesta a su\n    pregunta quiero decirle que este departamento nace con la convicci\u00f3n de\n    que es posible integrar de forma m\u00e1s eficiente las actividades de\n    universidad, investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n fortaleciendo la cadena de valor\n    del conocimiento desde que este se genera hasta que reporta un beneficio\n    social y econ\u00f3mico. ...\"", "\"... La pasada legislatura comenzamos a sentar las bases para cumplir\n    este objetivo con una apuesta extensa y profunda que se ha hecho\n    singularmente visible en el esfuerzo presupuestario en materia de\n    inversi\u00f3n p\u00fablica, en investigaci\u00f3n y en desarrollo realizado en los\n    \u00faltimos ejercicios. ...\"", "\"... A ello se ha sumado una mejor planificaci\u00f3n de la\n    investigaci\u00f3n mediante la estrategia nacional de ciencia y tecnolog\u00eda\n    2008-2015 y el VI Plan nacional de investigaci\u00f3n y desarrollo 2008-2011,\n    con dos importantes prioridades: mayor focalizaci\u00f3n de los recursos y\n    mayor simplificaci\u00f3n para los usuarios. ...\"", "\"... Quiero finalizar, se\u00f1or\u00eda, haciendo hincapi\u00e9 en que el nuevo ministerio\n    logra el objetivo hist\u00f3rico perseguido, desafortunadamente sin \u00e9xito, por\n    muchos de los gobiernos que nos han precedido, independientemente de su\n    signo pol\u00edtico, de integrar educaci\u00f3n superior, investigaci\u00f3n y\n    desarrollo e innovaci\u00f3n empresarial en un \u00fanico departamento. ...\"", "\"... A ello se ha sumado una mejor planificaci\u00f3n de la\n    investigaci\u00f3n mediante la estrategia nacional de ciencia y tecnolog\u00eda\n    2008-2015 y el VI Plan nacional de investigaci\u00f3n y desarrollo 2008-2011,\n    con dos importantes prioridades: mayor focalizaci\u00f3n de los recursos y\n    mayor simplificaci\u00f3n para los usuarios. ...\"", "\"... En esta nueva etapa abordaremos\n    importantes retos legislativos que mejorar\u00e1n la integraci\u00f3n y eficiencia\n    del sistema ciencia, tecnolog\u00eda y empresa para que las empresas jueguen\n    el papel que les corresponde. ...\"", "\"... Este es un\n    departamento que tiene una gran responsabilidad, la de convertirse en el\n    pivote central de la estrategia que conducir\u00e1 a Espa\u00f1a hacia una sociedad\n    basada en el conocimiento objetivo que desde el Ministerio de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n compartimos con el resto del Gobierno, con cuyos ministerios\n    trabajaremos muy estrechamente. ...\"", "\"... A ello se ha sumado una mejor planificaci\u00f3n de la\n    investigaci\u00f3n mediante la estrategia nacional de ciencia y tecnolog\u00eda\n    2008-2015 y el VI Plan nacional de investigaci\u00f3n y desarrollo 2008-2011,\n    con dos importantes prioridades: mayor focalizaci\u00f3n de los recursos y\n    mayor simplificaci\u00f3n para los usuarios. ...\"", "\"... En esta nueva etapa abordaremos\n    importantes retos legislativos que mejorar\u00e1n la integraci\u00f3n y eficiencia\n    del sistema ciencia, tecnolog\u00eda y empresa para que las empresas jueguen\n    el papel que les corresponde. ...\"", "\"... A ello se ha sumado una mejor planificaci\u00f3n de la\n    investigaci\u00f3n mediante la estrategia nacional de ciencia y tecnolog\u00eda\n    2008-2015 y el VI Plan nacional de investigaci\u00f3n y desarrollo 2008-2011,\n    con dos importantes prioridades: mayor focalizaci\u00f3n de los recursos y\n    mayor simplificaci\u00f3n para los usuarios. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en respuesta a su\n    pregunta quiero decirle que este departamento nace con la convicci\u00f3n de\n    que es posible integrar de forma m\u00e1s eficiente las actividades de\n    universidad, investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n fortaleciendo la cadena de valor\n    del conocimiento desde que este se genera hasta que reporta un beneficio\n    social y econ\u00f3mico. ...\"", "\"... Quiero finalizar, se\u00f1or\u00eda, haciendo hincapi\u00e9 en que el nuevo ministerio\n    logra el objetivo hist\u00f3rico perseguido, desafortunadamente sin \u00e9xito, por\n    muchos de los gobiernos que nos han precedido, independientemente de su\n    signo pol\u00edtico, de integrar educaci\u00f3n superior, investigaci\u00f3n y\n    desarrollo e innovaci\u00f3n empresarial en un \u00fanico departamento. ...\"", "\"... Este es un\n    departamento que tiene una gran responsabilidad, la de convertirse en el\n    pivote central de la estrategia que conducir\u00e1 a Espa\u00f1a hacia una sociedad\n    basada en el conocimiento objetivo que desde el Ministerio de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n compartimos con el resto del Gobierno, con cuyos ministerios\n    trabajaremos muy estrechamente. ...\"", "\"... La pasada legislatura comenzamos a sentar las bases para cumplir\n    este objetivo con una apuesta extensa y profunda que se ha hecho\n    singularmente visible en el esfuerzo presupuestario en materia de\n    inversi\u00f3n p\u00fablica, en investigaci\u00f3n y en desarrollo realizado en los\n    \u00faltimos ejercicios. ...\"", "\"... A ello se ha sumado una mejor planificaci\u00f3n de la\n    investigaci\u00f3n mediante la estrategia nacional de ciencia y tecnolog\u00eda\n    2008-2015 y el VI Plan nacional de investigaci\u00f3n y desarrollo 2008-2011,\n    con dos importantes prioridades: mayor focalizaci\u00f3n de los recursos y\n    mayor simplificaci\u00f3n para los usuarios. ...\"", "\"... Quiero finalizar, se\u00f1or\u00eda, haciendo hincapi\u00e9 en que el nuevo ministerio\n    logra el objetivo hist\u00f3rico perseguido, desafortunadamente sin \u00e9xito, por\n    muchos de los gobiernos que nos han precedido, independientemente de su\n    signo pol\u00edtico, de integrar educaci\u00f3n superior, investigaci\u00f3n y\n    desarrollo e innovaci\u00f3n empresarial en un \u00fanico departamento. ...\"", "\"... A ello se ha sumado una mejor planificaci\u00f3n de la\n    investigaci\u00f3n mediante la estrategia nacional de ciencia y tecnolog\u00eda\n    2008-2015 y el VI Plan nacional de investigaci\u00f3n y desarrollo 2008-2011,\n    con dos importantes prioridades: mayor focalizaci\u00f3n de los recursos y\n    mayor simplificaci\u00f3n para los usuarios. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde entonces muchas mujeres\n    han sido las que la han utilizado, lo que expresa que estamos sacando la\n    lacra de la violencia machista de la indefensi\u00f3n de lo privado-individual\n    y que tambi\u00e9n debemos seguir profundizando en los instrumentos de los que\n    nos hemos dotado para erradicarla y que as\u00ed ninguna mujer la necesite. ...\"", "\"... Sin embargo, lejos de reconocer la utilidad de la ley y el avance que\n    supone para la protecci\u00f3n de las mujeres, en los \u00faltimos a\u00f1os estamos\n    asistiendo a un inter\u00e9s conservador por judicializar la vida pol\u00edtica. ...\"", "\"... Antes de conocer la valoraci\u00f3n que al Gobierno le\n    merece la decisi\u00f3n del Tribunal Constitucional, me gustar\u00eda que quienes\n    por activa o por pasiva, desde la oposici\u00f3n o desde otros \u00e1mbitos,\n    rechazan esta ley reflexionaran acerca de que son 187 las mujeres que han\n    visto paralizada la instrucci\u00f3n de sus casos por la interposici\u00f3n de\n    recursos de inconstitucionalidad y que la lucha contra la violencia\n    criminal y machista exige la implicaci\u00f3n de toda la sociedad y de todos\n    los poderes p\u00fablicos, ya que desgraciadamente es a\u00fan mucho el camino que\n    nos queda por recorrer. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Siempre dijimos, y lo reafirmamos ahora, que la violencia de g\u00e9nero es el\n    s\u00edmbolo m\u00e1s brutal de la desigualdad existente en nuestra sociedad; que\n    se trata de una violencia que se dirige sobre las mujeres por el hecho\n    mismo de serlo, por ser consideradas por sus agresores carentes de los\n    derechos m\u00ednimos de libertad, respeto y capacidad de decisi\u00f3n. ...\"", "\"... El\n    tribunal ha establecido que la diferente respuesta penal no infringe\n    ning\u00fan precepto de la Constituci\u00f3n, que est\u00e1 plenamente justificada y que\n    no es desproporcionada, primero, porque persigue una finalidad leg\u00edtima,\n    la lucha contra la desigualdad de las mujeres, y en segundo lugar, porque\n    es una medida adecuada que se sustenta tanto por qui\u00e9n es la v\u00edctima como\n    por qui\u00e9n es el autor, as\u00ed como por la relaci\u00f3n entre ellos. ...\"", "\"... No se sanciona m\u00e1s a unos\n    autores por ser del sexo masculino ni en cualquier circunstancia, sino\n    que se sancionan m\u00e1s gravemente unos hechos en unas circunstancias que no\n    se dan en las agresiones de mujeres a hombres. ...\"", "\"... No puedo evitar\n    recordarlo, se\u00f1or\u00edas, nadie est\u00e1 hoy privado de tutela penal frente a una\n    agresi\u00f3n, la cometan hombres o mujeres contra otros hombres o mujeres. ...\"", "\"... Lo\n    que se ha reforzado, como acabo de se\u00f1alar, es la sanci\u00f3n frente a las\n    agresiones de las que son v\u00edctimas las mujeres por parte de sus parejas o\n    ex parejas. ...\"", "\"... Tengo la esperanza de que la sentencia cierre definitivamente\n    este debate jur\u00eddico, por leg\u00edtimo que se haya considerado, y de que\n    todas y todos los jueces de nuestro pa\u00eds que dudaban de la\n    constitucionalidad de la ley tras esta sentencia se pongan manos a la\n    obra, apliquen la ley y concedan a las mujeres v\u00edctimas de violencia la\n    tutela judicial que han solicitado... ...\""]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PERMITIR\u00c1 EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE, Y MEDIO\n    RURAL Y MARINO LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA NUEVA L\u00cdNEA EL\u00c9CTRICA\n    VITORIA-MURUARTE-CASTEJ\u00d3N SEG\u00daN EL TRAZADO PROPUESTO POR RED EL\u00c9CTRICA\n    ESPA\u00d1OLA ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "red": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpermitir\u00e1 el Ministerio de Medio Ambiente, y Medio Rural\n    y Marino la construcci\u00f3n de la nueva l\u00ednea el\u00e9ctrica\n    Vitoria-Muruarte-Castej\u00f3n, seg\u00fan el trazado propuesto por Red El\u00e9ctrica\n    Espa\u00f1ola? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpermitir\u00e1 el Ministerio de Medio Ambiente, y Medio Rural\n    y Marino la construcci\u00f3n de la nueva l\u00ednea el\u00e9ctrica\n    Vitoria-Muruarte-Castej\u00f3n, seg\u00fan el trazado propuesto por Red El\u00e9ctrica\n    Espa\u00f1ola? ...\""]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame que le informe respecto a su pregunta de que el\n    pertinente procedimiento de evaluaci\u00f3n de impacto ambiental, previo a la\n    conformidad de la ejecuci\u00f3n del proyecto, no ha finalizado a\u00fan,\n    encontr\u00e1ndose pendiente, entre otros tr\u00e1mites, de que Red El\u00e9ctrica de\n    Espa\u00f1a haga lo propio con el correspondiente estudio que deber\u00e1 dar\n    soluci\u00f3n a los posibles problemas que dicho proyecto pudiera generar y a\n    seleccionar el trazado de menor impacto. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1], "red": [2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El trazado que Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola ha propuesto unir\u00eda la subestaci\u00f3n\n    de Vitoria con la l\u00ednea que conecta Muruarte con Castej\u00f3n, y este no es\n    un tema menor. ...\"", "\"... sepan de qu\u00e9 estamos hablando, Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola, o Red El\u00e9ctrica de\n    Espa\u00f1a, Sociedad An\u00f3nima, plantea el proyecto de una nueva l\u00ednea\n    el\u00e9ctrica de 400 kilovatios Vitoria-Castej\u00f3n-Muruarte. ...\"", "\"... El trazado que Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola ha propuesto unir\u00eda la subestaci\u00f3n\n    de Vitoria con la l\u00ednea que conecta Muruarte con Castej\u00f3n, y este no es\n    un tema menor. ...\"", "\"... sepan de qu\u00e9 estamos hablando, Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola, o Red El\u00e9ctrica de\n    Espa\u00f1a, Sociedad An\u00f3nima, plantea el proyecto de una nueva l\u00ednea\n    el\u00e9ctrica de 400 kilovatios Vitoria-Castej\u00f3n-Muruarte. ...\"", "\"... Asimismo este proyecto en todas sus alternativas tambi\u00e9n atraviesa otros\n    espacios de elevada sensibilidad ambiental, como pueden ser lugares\n    Natura 2000 o zonas claves para la conectividad entre estos, tanto en el\n    territorio alav\u00e9s como en el navarro; pero no solo atravesar\u00eda estas\n    zonas de excepcional valor paisaj\u00edstico y medioambiental, es m\u00e1s, lo\n    har\u00eda construyendo torres de 43 a 46 metros de altura con una distancia\n    entre s\u00ed de 400 a 500 metros, con bases de 26 metros de anchura, quedando\n    prohibida cualquier masa forestal en sus alrededores, y todo ello en un\n    espacio de la Red Natura 2000. ...\""]}, {"words": {"red": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, tanto para su informaci\u00f3n como para el conjunto de la\n    C\u00e1mara quiero informarle realmente de c\u00f3mo est\u00e1 el proyecto al que usted\n    se refiere, proyecto, insistimos los dos, promovido por Red El\u00e9ctrica de\n    Espa\u00f1a que afecta a alguna comunidad aut\u00f3noma m\u00e1s; afecta a las\n    comunidades aut\u00f3nomas de Navarra, del Pa\u00eds Vasco y de Castilla y Le\u00f3n, a\n    140 t\u00e9rminos municipales. ...\"", "\"... Con fecha 8 de abril de 2008 se trasladaron\n    estas respuestas, junto con el documento de determinaci\u00f3n del alcance del\n    estudio de impacto ambiental, a Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola y a la Direcci\u00f3n\n    General de Pol\u00edtica Energ\u00e9tica y Minas, con acuse de recibo el 14 de\n    abril de 2008. ...\"", "\"... A partir de esta fecha Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola debe\n    redactar dicho estudio, en el que se deber\u00e1 dar soluci\u00f3n a las cuestiones\n    planteadas y seleccionar el trazado de menor impacto, como anteriormente\n    le he explicado. ...\"", "\"... Finalmente, el Ministerio de Industria, Turismo y\n    Comercio deber\u00e1 someter el proyecto, junto con el estudio de impacto\n    ambiental, al periodo de informaci\u00f3n p\u00fablica, tras el cual, y a la vista\n    del informe correspondiente con la respuesta a las alegaciones que deber\u00e1\n    redactar Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola, ser\u00e1 cuando el Ministerio de Medio\n    Ambiente, y Medio Rural y Marino se pronuncie en la declaraci\u00f3n de\n    impacto medioambiental, y creo que todos coincidimos: sostenibilidad en\n    todos los aspectos. ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0], "eficiencia energ\u00e9tica": [1], "renovables": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, durante la legislatura anterior se pusieron en marcha con \u00e9xito\n    las bases de una verdadera pol\u00edtica de Estado en materia de cambio\n    clim\u00e1tico, cuyo objetivo viene constituido por la reducci\u00f3n de emisiones,\n    la b\u00fasqueda del ahorro, la eficiencia energ\u00e9tica y el incremento del peso\n    de las energ\u00edas renovables, y el balance hasta el momento es muy\n    positivo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, durante la legislatura anterior se pusieron en marcha con \u00e9xito\n    las bases de una verdadera pol\u00edtica de Estado en materia de cambio\n    clim\u00e1tico, cuyo objetivo viene constituido por la reducci\u00f3n de emisiones,\n    la b\u00fasqueda del ahorro, la eficiencia energ\u00e9tica y el incremento del peso\n    de las energ\u00edas renovables, y el balance hasta el momento es muy\n    positivo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, durante la legislatura anterior se pusieron en marcha con \u00e9xito\n    las bases de una verdadera pol\u00edtica de Estado en materia de cambio\n    clim\u00e1tico, cuyo objetivo viene constituido por la reducci\u00f3n de emisiones,\n    la b\u00fasqueda del ahorro, la eficiencia energ\u00e9tica y el incremento del peso\n    de las energ\u00edas renovables, y el balance hasta el momento es muy\n    positivo. ...\""]}, {"words": {"energ\u00eda nuclear": [2], "energ\u00e9tico": [4, 5, 6], "cambio clim\u00e1tico": [3], "energ\u00eda": [0], "pol\u00edtica energ\u00e9tica": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 2007 supuso en torno al 78,7 por ciento del\n    total, y pese a ello carecemos de una pol\u00edtica energ\u00e9tica definida y la\n    poca que conocemos es su apuesta por el cierre de las centrales\n    nucleares, pero desconocemos cu\u00e1l es su alternativa para este 20 por\n    ciento que aporta la energ\u00eda nuclear al consumo energ\u00e9tico. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 2007 supuso en torno al 78,7 por ciento del\n    total, y pese a ello carecemos de una pol\u00edtica energ\u00e9tica definida y la\n    poca que conocemos es su apuesta por el cierre de las centrales\n    nucleares, pero desconocemos cu\u00e1l es su alternativa para este 20 por\n    ciento que aporta la energ\u00eda nuclear al consumo energ\u00e9tico. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 2007 supuso en torno al 78,7 por ciento del\n    total, y pese a ello carecemos de una pol\u00edtica energ\u00e9tica definida y la\n    poca que conocemos es su apuesta por el cierre de las centrales\n    nucleares, pero desconocemos cu\u00e1l es su alternativa para este 20 por\n    ciento que aporta la energ\u00eda nuclear al consumo energ\u00e9tico. ...\"", "\"... Pese a las\n    reiteradas declaraciones del se\u00f1or Zapatero de que el cambio clim\u00e1tico es\n    le problema m\u00e1s importante del mundo, pese a que ustedes han hecho del\n    cambio clim\u00e1tico una de sus banderas reivindicativas y pese a las medidas\n    prioritarias y urgentes que ustedes aprueban de vez en cuando, algunas en\n    Consejo de Ministros extraordinario, y que luego no cumplen, sus\n    pol\u00edticas se han mostrado ineficaces debido fundamentalmente a que se han\n    basado en decisiones demag\u00f3gicas y sectarias. ...\"", "\"... Refir\u00e1monos, por\n    ejemplo, al sector energ\u00e9tico, que es el mayor responsable del conjunto\n    de las emisiones. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 2007 supuso en torno al 78,7 por ciento del\n    total, y pese a ello carecemos de una pol\u00edtica energ\u00e9tica definida y la\n    poca que conocemos es su apuesta por el cierre de las centrales\n    nucleares, pero desconocemos cu\u00e1l es su alternativa para este 20 por\n    ciento que aporta la energ\u00eda nuclear al consumo energ\u00e9tico. ...\"", "\"... Su apuesta\n    por la desalaci\u00f3n masiva con el elevado consumo energ\u00e9tico de la\n    desalaci\u00f3n se contradice con la apuesta por reducir emisiones y,\n    asimismo, la eliminaci\u00f3n del Plan Prever que excluye la posibilidad de\n    sustituir un veh\u00edculo usado por otro nuevo o de menos a\u00f1os de antig\u00fcedad\n    impide tambi\u00e9n reducir las emisiones, ya que los veh\u00edculos nuevos y\n    seminuevos de menos de cinco a\u00f1os emiten un 80 por ciento menos de\n    di\u00f3xido de carbono que los veh\u00edculos de m\u00e1s de diez a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0], "eficiencia energ\u00e9tica": [2], "energ\u00eda": [1], "renovables": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Hablando de planes, podemos mencionar el Plan\n    de acci\u00f3n 2005-2007 de estrategia de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, el\n    nuevo C\u00f3digo t\u00e9cnico de edificaci\u00f3n y la revisi\u00f3n de los objetivos en\n    energ\u00edas renovables que han permitido un cambio de tendencia\n    significativa en la demanda de energ\u00eda primaria en Espa\u00f1a, descendiendo\n    por primera vez en su historia en el a\u00f1o 2006, cuando ten\u00edamos un\n    escenario fuerte de crecimiento del PIB. ...\"", "\"... Hablando de planes, podemos mencionar el Plan\n    de acci\u00f3n 2005-2007 de estrategia de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, el\n    nuevo C\u00f3digo t\u00e9cnico de edificaci\u00f3n y la revisi\u00f3n de los objetivos en\n    energ\u00edas renovables que han permitido un cambio de tendencia\n    significativa en la demanda de energ\u00eda primaria en Espa\u00f1a, descendiendo\n    por primera vez en su historia en el a\u00f1o 2006, cuando ten\u00edamos un\n    escenario fuerte de crecimiento del PIB. ...\"", "\"... Hablando de planes, podemos mencionar el Plan\n    de acci\u00f3n 2005-2007 de estrategia de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, el\n    nuevo C\u00f3digo t\u00e9cnico de edificaci\u00f3n y la revisi\u00f3n de los objetivos en\n    energ\u00edas renovables que han permitido un cambio de tendencia\n    significativa en la demanda de energ\u00eda primaria en Espa\u00f1a, descendiendo\n    por primera vez en su historia en el a\u00f1o 2006, cuando ten\u00edamos un\n    escenario fuerte de crecimiento del PIB. ...\"", "\"... Hablando de planes, podemos mencionar el Plan\n    de acci\u00f3n 2005-2007 de estrategia de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, el\n    nuevo C\u00f3digo t\u00e9cnico de edificaci\u00f3n y la revisi\u00f3n de los objetivos en\n    energ\u00edas renovables que han permitido un cambio de tendencia\n    significativa en la demanda de energ\u00eda primaria en Espa\u00f1a, descendiendo\n    por primera vez en su historia en el a\u00f1o 2006, cuando ten\u00edamos un\n    escenario fuerte de crecimiento del PIB. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Asimismo, en la sentencia penal los jueces consideran o pueden considerar\n    que los condenados deben responder civilmente por los da\u00f1os causados y,\n    de esta forma, los tribunales fijan determinadas cuant\u00edas por\n    responsabilidad civil y el Estado, mediante un mecanismo excepcional\n    -creo que no lo hay en ning\u00fan pa\u00eds del mundo-, regulado en la Ley de\n    solidaridad de las v\u00edctimas del terrorismo del a\u00f1o 1999, abona las\n    cantidades fijadas, siempre y cuando se refieran a da\u00f1os f\u00edsicos y\n    ps\u00edquicos, en el caso en que los condenados por terrorismo no puedan\n    hacer frente a esta responsabilidad con su propio pecunio, que es el cien\n    por cien de los supuestos, como usted bien conoce. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Como no s\u00e9 cu\u00e1les son, no le puedo\n    decir nada m\u00e1s que las plantee usted en el momento de revisi\u00f3n de la ley\n    y tenga por seguro que va a contar con el apoyo incluso me atrever\u00eda a\n    decir del Partido Popular en una pretensi\u00f3n de todo punto honesta como es\n    reconocer que hay mucha gente en nuestro pa\u00eds que ha sufrido, que sufre y\n    que probablemente sufrir\u00e1 por raz\u00f3n del terrorismo y que no tiene una\n    tipificaci\u00f3n administrativa de v\u00edctimas sencillamente porque no ha\n    sufrido da\u00f1o material comprobable o porque no tiene sentencia penal a la\n    que acogerse. ...\"", "\"... El problema es el contexto en el que ese reconocimiento\n    pol\u00edtico se hace y las derivaciones desde todo punto de vista que ese\n    reconocimiento pol\u00edtico pretende. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Podemos hablar tambi\u00e9n de nuevas captaciones y\n    regularizaciones; de actuaciones ligadas a la prevenci\u00f3n de avenidas y a\n    la mejora ambiental para incrementar la seguridad de personas y bienes,\n    reducir la contaminaci\u00f3n y restaurar ecosistemas fluviales que no\n    impliquen explotaci\u00f3n de nuevos recursos h\u00eddricos; mayores garant\u00edas\n    tambi\u00e9n para la asignaci\u00f3n de aguas de menor calidad al abastecimiento de\n    poblaciones, as\u00ed como mayores controles en vertidos para evitar cualquier\n    tipo de da\u00f1o. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [3], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Hay un tema que hay que tener en cuenta cuando se eval\u00faen los factores, y\n    es la incidencia del cambio clim\u00e1tico. ...\"", "\"... Por desgracia, parece que una de\n    las v\u00edctimas del cambio clim\u00e1tico va a ser el litoral mediterr\u00e1neo,\n    porque se van a acentuar los per\u00edodos de sequ\u00eda y la irregularidad del\n    r\u00e9gimen de precipitaciones. ...\"", "\"... Se nota ya, por\n    desgracia, este cambio clim\u00e1tico. ...\"", "\"... No creo que ninguna autoridad responsable, ni el\n    consejero de Medio Ambiente de la Generalitat ni el alcalde de Barcelona,\n    permitieran que esta agua insalubre, contaminada por nucleares, seg\u00fan\n    dec\u00edan, hoy d\u00eda estuviera conectada a trav\u00e9s de barcos a la red de\n    Barcelona. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Otra aclaraci\u00f3n sobre algo que\n    supongo que usted hac\u00eda en t\u00e9rminos generales; si habla de plantas\n    desalinizadoras creo que no puede acusar ni al actual Gobierno, ni por\n    supuesto a los responsables del Ministerio de Medio Ambiente en la pasada\n    legislatura, de inactividad. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LAS ACTUACIONES QUE\n    PRETENDE LLEVAR A CABO EL NUEVO GOBIERNO PARA DAR CUMPLIMIENTO, EN EL\n    MARCO CONSTITUCIONAL, AL ART\u00cdCULO 10.16 DEL ESTATUTO DE AUTONOM\u00cdA VIGENTE\n    PARA EL PA\u00cdS VASCO.  ...\""]}, {"words": {"nacionalista vasco": [14, 15], "pa\u00eds": [18, 19, 20, 21, 22], "vasco": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "parlamento vasco": [23, 24, 25], "pa\u00eds vasco": [0, 1, 2], "sociedad vasca": [16, 17]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y 29\n    a\u00f1os en cualquier caso son muchos a\u00f1os para no ponerse de acuerdo, para\n    no cumplir con un precepto estatutario, que es el art\u00edculo 10.16 del\n    Estatuto de Gernika, que dice textualmente que la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco tiene competencia exclusiva en la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    t\u00e9cnica en coordinaci\u00f3n con el Estado. ...\"", "\"... Estamos metidos de lleno en el Pa\u00eds Vasco, lo est\u00e1n todas\n    las administraciones, en lo que el lehendakari Ibarretxe ha denominado la\n    segunda transformaci\u00f3n econ\u00f3mica de Euskadi. ...\"", "\"... Son todos centros tecnol\u00f3gicos que en\n    el Pa\u00eds Vasco est\u00e1n intentando empujar en esta segunda transformaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de Euskadi. ...\"", "\"... Y 29\n    a\u00f1os en cualquier caso son muchos a\u00f1os para no ponerse de acuerdo, para\n    no cumplir con un precepto estatutario, que es el art\u00edculo 10.16 del\n    Estatuto de Gernika, que dice textualmente que la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco tiene competencia exclusiva en la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    t\u00e9cnica en coordinaci\u00f3n con el Estado. ...\"", "\"... Estamos metidos de lleno en el Pa\u00eds Vasco, lo est\u00e1n todas\n    las administraciones, en lo que el lehendakari Ibarretxe ha denominado la\n    segunda transformaci\u00f3n econ\u00f3mica de Euskadi. ...\"", "\"... Hay iniciativas m\u00faltiples y\n    hay compromisos m\u00faltiples, aceptados en muchos casos por unanimidad en el\n    Parlamento vasco, porque toda la sociedad, no solo la sociedad pol\u00edtica\n    sino tambi\u00e9n el mundo empresarial y los centros tecnol\u00f3gicos est\u00e1n todos\n    ellos comprometidos en algo que queremos desarrollar de forma acelerada y\n    comprometida. ...\"", "\"... Por nuestra voluntad, por voluntad del Partido\n    Nacionalista Vasco, del Grupo Vasco en el Congreso, aparecen con nombre y\n    apellido Mondragon Unibertsitatea, Ikerlan, BIO-EF, Fatronik, CIC\n    Biogune, Inasmet, Gaiker, Cidetec, Fundaci\u00f3n Ikerbasque, Ideko, Azti,\n    Neiker, Robotiker, ESI, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Son todos centros tecnol\u00f3gicos que en\n    el Pa\u00eds Vasco est\u00e1n intentando empujar en esta segunda transformaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de Euskadi. ...\"", "\"... Esta es la\n    aportaci\u00f3n del CSIC a la infraestructura de investigaci\u00f3n del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"", "\"... A mi grupo no le duelo esto de estar aprovechando coyunturas pol\u00edticas,\n    pero no le gusta andar a salto de mata porque es un tema demasiado serio,\n    demasiado de fondo, en el que nos jugamos demasiado para que veamos si el\n    Partido Nacionalista Vasco en un determinado momento tiene posibilidades\n    de llegar a acuerdos con el grupo de Gobierno para que as\u00ed puedan\n    desarro\n    llarse los centros tecnol\u00f3gicos porque, a su vez, el Centro Superior de\n    Investigaciones Cient\u00edficas no desarrolla centros en Euskadi. ...\"", "\"... El pasado d\u00eda 8, hace unos veinte d\u00edas, en la Comisi\u00f3n de Industria del\n    Parlamento vasco se debat\u00eda el Plan de ciencia y tecnolog\u00eda del Pa\u00eds\n    Vasco, y all\u00ed, entre los numerosos acuerdos que le puedo hacer llegar a\n    usted, tambi\u00e9n estaba el de instar a la Administraci\u00f3n Central a que se\n    produzca la transferencia que se contempla en el Estatuto de Gernika. ...\"", "\"... Esto constituye una injusticia de tomo y lomo\n    porque usted sabe perfectamente el inter\u00e9s que el Gobierno vasco ha\n    mostrado en este tema reiteradamente a lo largo de esos 29 a\u00f1os. ...\"", "\"... Por si\n    no lo supiera, le voy a leer lo que el lehendakari dec\u00eda el 28 de\n    septiembre del a\u00f1o 2007 en el Pleno del Parlamento Vasco sobre pol\u00edtica\n    general. ...\"", "\"... Y hablaba de una denuncia no solo jur\u00eddica\n    sino social por la reivindicaci\u00f3n que, como le dec\u00eda, es pr\u00e1cticamente\n    un\u00e1nime y porque, seg\u00fan c\u00e1lculos hechos, lo que el Gobierno vasco ha\n    debido detraer de otros fondos para invertir en esto que estimamos\n    absolutamente prioritario ronda los 1.000 millones de euros. ...\"", "\"... Por nuestra voluntad, por voluntad del Partido\n    Nacionalista Vasco, del Grupo Vasco en el Congreso, aparecen con nombre y\n    apellido Mondragon Unibertsitatea, Ikerlan, BIO-EF, Fatronik, CIC\n    Biogune, Inasmet, Gaiker, Cidetec, Fundaci\u00f3n Ikerbasque, Ideko, Azti,\n    Neiker, Robotiker, ESI, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... A mi grupo no le duelo esto de estar aprovechando coyunturas pol\u00edticas,\n    pero no le gusta andar a salto de mata porque es un tema demasiado serio,\n    demasiado de fondo, en el que nos jugamos demasiado para que veamos si el\n    Partido Nacionalista Vasco en un determinado momento tiene posibilidades\n    de llegar a acuerdos con el grupo de Gobierno para que as\u00ed puedan\n    desarro\n    llarse los centros tecnol\u00f3gicos porque, a su vez, el Centro Superior de\n    Investigaciones Cient\u00edficas no desarrolla centros en Euskadi. ...\"", "\"... La est\u00e1 reclamando, por cierto, toda la\n    sociedad vasca. ...\"", "\"... El hecho\n    de que al frente de este ministerio est\u00e9 una donostiarra, la se\u00f1ora\n    Garmendia, creemos que va a hacer que esta ministra se sume a lo que\n    hasta ahora ha sido -y sigue siendo- una reivindicaci\u00f3n un\u00e1nime de la\n    sociedad vasca, de los centros empresariales, de los centros tecnol\u00f3gicos\n    y, por supuesto, de los pol\u00edticos. ...\"", "\"... Y 29\n    a\u00f1os en cualquier caso son muchos a\u00f1os para no ponerse de acuerdo, para\n    no cumplir con un precepto estatutario, que es el art\u00edculo 10.16 del\n    Estatuto de Gernika, que dice textualmente que la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco tiene competencia exclusiva en la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    t\u00e9cnica en coordinaci\u00f3n con el Estado. ...\"", "\"... Estamos metidos de lleno en el Pa\u00eds Vasco, lo est\u00e1n todas\n    las administraciones, en lo que el lehendakari Ibarretxe ha denominado la\n    segunda transformaci\u00f3n econ\u00f3mica de Euskadi. ...\"", "\"... Son todos centros tecnol\u00f3gicos que en\n    el Pa\u00eds Vasco est\u00e1n intentando empujar en esta segunda transformaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de Euskadi. ...\"", "\"... Esta es la\n    aportaci\u00f3n del CSIC a la infraestructura de investigaci\u00f3n del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"", "\"... El pasado d\u00eda 8, hace unos veinte d\u00edas, en la Comisi\u00f3n de Industria del\n    Parlamento vasco se debat\u00eda el Plan de ciencia y tecnolog\u00eda del Pa\u00eds\n    Vasco, y all\u00ed, entre los numerosos acuerdos que le puedo hacer llegar a\n    usted, tambi\u00e9n estaba el de instar a la Administraci\u00f3n Central a que se\n    produzca la transferencia que se contempla en el Estatuto de Gernika. ...\"", "\"... Hay iniciativas m\u00faltiples y\n    hay compromisos m\u00faltiples, aceptados en muchos casos por unanimidad en el\n    Parlamento vasco, porque toda la sociedad, no solo la sociedad pol\u00edtica\n    sino tambi\u00e9n el mundo empresarial y los centros tecnol\u00f3gicos est\u00e1n todos\n    ellos comprometidos en algo que queremos desarrollar de forma acelerada y\n    comprometida. ...\"", "\"... El pasado d\u00eda 8, hace unos veinte d\u00edas, en la Comisi\u00f3n de Industria del\n    Parlamento vasco se debat\u00eda el Plan de ciencia y tecnolog\u00eda del Pa\u00eds\n    Vasco, y all\u00ed, entre los numerosos acuerdos que le puedo hacer llegar a\n    usted, tambi\u00e9n estaba el de instar a la Administraci\u00f3n Central a que se\n    produzca la transferencia que se contempla en el Estatuto de Gernika. ...\"", "\"... Por si\n    no lo supiera, le voy a leer lo que el lehendakari dec\u00eda el 28 de\n    septiembre del a\u00f1o 2007 en el Pleno del Parlamento Vasco sobre pol\u00edtica\n    general. ...\""]}, {"words": {"competencias": [29, 30, 31, 32, 33], "tribunal constitucional": [17, 18], "vasco": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "pa\u00eds": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "pa\u00eds vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto, debo decirle con toda claridad, y con todo respeto tambi\u00e9n, que\n    en opini\u00f3n de la Administraci\u00f3n General del Estado no hay traspaso debido\n    ni pendiente en esta materia de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, una vez aprobados los relativos a la\n    investigaci\u00f3n agraria y a la investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica. ...\"", "\"... Por ejemplo, el\n    acuerdo mediante el que se ha creado un consorcio entre las dos\n    administraciones para la fase preparatoria del proyecto de Fuente Europea\n    de Neutrones por Espalaci\u00f3n; un proyecto de la Uni\u00f3n Europea cuya\n    construcci\u00f3n queremos que tenga lugar en el Pa\u00eds Vasco y cuya candidatura\n    viene defendiendo el Gobierno de Espa\u00f1a en todos los foros europeos; un\n    consorcio que, como sabe, tiene un presupuesto de 20 millones de euros en\n    los Presupuestos Generales del Estado, con independencia del presupuesto\n    que haga falta despu\u00e9s, una vez que se decida, como as\u00ed esperamos, su\n    construcci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n podr\u00edamos\n    destacar el proyecto CIFA para la creaci\u00f3n de un centro de investigaci\u00f3n\n    en f\u00edsica aplicable en Bilbao; un proyecto con car\u00e1cter mixto entre la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco -por tanto, la comunidad aut\u00f3noma- y el CSIC,\n    con un presupuesto de 10 millones de euros. ...\"", "\"... Hay otro proyecto para la\n    construcci\u00f3n de un nuevo edificio para el Centro de F\u00edsica de Materiales\n    en terrenos de la Universidad del Pa\u00eds Vasco, as\u00ed como los proyectos de\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica en red. ...\"", "\"... Cuando usted se refiere a esa participaci\u00f3n que estima que es peque\u00f1a,\n    quisiera decirle que en la pasada legislatura los centros de\n    investigaci\u00f3n ubicados en el Pa\u00eds Vasco han obtenido una financiaci\u00f3n\n    cercana a los 120 millones de euros de fondos de ayuda para la\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"", "\"... En\n    definitiva, en los \u00faltimos a\u00f1os la Administraci\u00f3n General del Estado ha\n    mostrado su compromiso inequ\u00edvoco de promocionar y fomentar la actividad\n    investigadora en toda Espa\u00f1a y particularmente en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Sin embargo, discrepamos en que nosotros entendemos que esta\n    colaboraci\u00f3n, que ser\u00e1 incrementada, no exige una transferencia\n    competencial, como plantea S.S., dado que la experiencia y la nueva\n    coordinaci\u00f3n, as\u00ed como la jurisprudencia del Tribunal Constitucional han\n    puesto de manifiesto que se puede desarrollar plenamente en toda su\n    potencialidad el sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto del Estado. ...\"", "\"... Porque, evidentemente, se trata de una diferencia de\n    criterio entre el Gobierno de Espa\u00f1a y la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco sobre la distribuci\u00f3n competencial en materia de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y t\u00e9cnica, sobre qu\u00e9 quiere decir esa segunda parte de la\n    frase que usted ha le\u00eddo, qu\u00e9 quiere decir en coordinaci\u00f3n con el Estado,\n    al lado de esa competencia que usted ha relacionado. ...\"", "\"... Por tanto, debo decirle con toda claridad, y con todo respeto tambi\u00e9n, que\n    en opini\u00f3n de la Administraci\u00f3n General del Estado no hay traspaso debido\n    ni pendiente en esta materia de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, una vez aprobados los relativos a la\n    investigaci\u00f3n agraria y a la investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica. ...\"", "\"... La coordinaci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de una estrategia de cooperaci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas es lo que, siendo un objetivo del Plan Nacional de\n    Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica, venimos aplicando, y quiero se\u00f1alarle que desde\n    el a\u00f1o 2004 esta cooperaci\u00f3n es particularmente importante con el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"", "\"... Por ejemplo, el\n    acuerdo mediante el que se ha creado un consorcio entre las dos\n    administraciones para la fase preparatoria del proyecto de Fuente Europea\n    de Neutrones por Espalaci\u00f3n; un proyecto de la Uni\u00f3n Europea cuya\n    construcci\u00f3n queremos que tenga lugar en el Pa\u00eds Vasco y cuya candidatura\n    viene defendiendo el Gobierno de Espa\u00f1a en todos los foros europeos; un\n    consorcio que, como sabe, tiene un presupuesto de 20 millones de euros en\n    los Presupuestos Generales del Estado, con independencia del presupuesto\n    que haga falta despu\u00e9s, una vez que se decida, como as\u00ed esperamos, su\n    construcci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Otra iniciativa que seguramente conoce es\n    la puesta en marcha de la instalaci\u00f3n de Imagen Molecular en el Pa\u00eds\n    Vasco, consecuencia esta decisi\u00f3n de la III Conferencia de Presidentes. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n podr\u00edamos\n    destacar el proyecto CIFA para la creaci\u00f3n de un centro de investigaci\u00f3n\n    en f\u00edsica aplicable en Bilbao; un proyecto con car\u00e1cter mixto entre la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco -por tanto, la comunidad aut\u00f3noma- y el CSIC,\n    con un presupuesto de 10 millones de euros. ...\"", "\"... Hay otro proyecto para la\n    construcci\u00f3n de un nuevo edificio para el Centro de F\u00edsica de Materiales\n    en terrenos de la Universidad del Pa\u00eds Vasco, as\u00ed como los proyectos de\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica en red. ...\"", "\"... Cuando usted se refiere a esa participaci\u00f3n que estima que es peque\u00f1a,\n    quisiera decirle que en la pasada legislatura los centros de\n    investigaci\u00f3n ubicados en el Pa\u00eds Vasco han obtenido una financiaci\u00f3n\n    cercana a los 120 millones de euros de fondos de ayuda para la\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"", "\"... En\n    definitiva, en los \u00faltimos a\u00f1os la Administraci\u00f3n General del Estado ha\n    mostrado su compromiso inequ\u00edvoco de promocionar y fomentar la actividad\n    investigadora en toda Espa\u00f1a y particularmente en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Sin embargo, discrepamos en que nosotros entendemos que esta\n    colaboraci\u00f3n, que ser\u00e1 incrementada, no exige una transferencia\n    competencial, como plantea S.S., dado que la experiencia y la nueva\n    coordinaci\u00f3n, as\u00ed como la jurisprudencia del Tribunal Constitucional han\n    puesto de manifiesto que se puede desarrollar plenamente en toda su\n    potencialidad el sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto del Estado. ...\"", "\"... El Tribunal Constitucional ha remarcado que la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica es uno de los ejemplos m\u00e1s claros de\n    competencias concurrentes entre el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas y\n    que la actividad del Estado en nada limita el \u00e1mbito de actuaci\u00f3n de\n    ninguna comunidad aut\u00f3noma. ...\"", "\"... Sin embargo, discrepamos en que nosotros entendemos que esta\n    colaboraci\u00f3n, que ser\u00e1 incrementada, no exige una transferencia\n    competencial, como plantea S.S., dado que la experiencia y la nueva\n    coordinaci\u00f3n, as\u00ed como la jurisprudencia del Tribunal Constitucional han\n    puesto de manifiesto que se puede desarrollar plenamente en toda su\n    potencialidad el sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto del Estado. ...\"", "\"... Porque, evidentemente, se trata de una diferencia de\n    criterio entre el Gobierno de Espa\u00f1a y la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco sobre la distribuci\u00f3n competencial en materia de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y t\u00e9cnica, sobre qu\u00e9 quiere decir esa segunda parte de la\n    frase que usted ha le\u00eddo, qu\u00e9 quiere decir en coordinaci\u00f3n con el Estado,\n    al lado de esa competencia que usted ha relacionado. ...\"", "\"... Por tanto, debo decirle con toda claridad, y con todo respeto tambi\u00e9n, que\n    en opini\u00f3n de la Administraci\u00f3n General del Estado no hay traspaso debido\n    ni pendiente en esta materia de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, una vez aprobados los relativos a la\n    investigaci\u00f3n agraria y a la investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica. ...\"", "\"... La coordinaci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de una estrategia de cooperaci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas es lo que, siendo un objetivo del Plan Nacional de\n    Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica, venimos aplicando, y quiero se\u00f1alarle que desde\n    el a\u00f1o 2004 esta cooperaci\u00f3n es particularmente importante con el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"", "\"... Por ejemplo, el\n    acuerdo mediante el que se ha creado un consorcio entre las dos\n    administraciones para la fase preparatoria del proyecto de Fuente Europea\n    de Neutrones por Espalaci\u00f3n; un proyecto de la Uni\u00f3n Europea cuya\n    construcci\u00f3n queremos que tenga lugar en el Pa\u00eds Vasco y cuya candidatura\n    viene defendiendo el Gobierno de Espa\u00f1a en todos los foros europeos; un\n    consorcio que, como sabe, tiene un presupuesto de 20 millones de euros en\n    los Presupuestos Generales del Estado, con independencia del presupuesto\n    que haga falta despu\u00e9s, una vez que se decida, como as\u00ed esperamos, su\n    construcci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Otra iniciativa que seguramente conoce es\n    la puesta en marcha de la instalaci\u00f3n de Imagen Molecular en el Pa\u00eds\n    Vasco, consecuencia esta decisi\u00f3n de la III Conferencia de Presidentes. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n podr\u00edamos\n    destacar el proyecto CIFA para la creaci\u00f3n de un centro de investigaci\u00f3n\n    en f\u00edsica aplicable en Bilbao; un proyecto con car\u00e1cter mixto entre la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco -por tanto, la comunidad aut\u00f3noma- y el CSIC,\n    con un presupuesto de 10 millones de euros. ...\"", "\"... Hay otro proyecto para la\n    construcci\u00f3n de un nuevo edificio para el Centro de F\u00edsica de Materiales\n    en terrenos de la Universidad del Pa\u00eds Vasco, as\u00ed como los proyectos de\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica en red. ...\"", "\"... Cuando usted se refiere a esa participaci\u00f3n que estima que es peque\u00f1a,\n    quisiera decirle que en la pasada legislatura los centros de\n    investigaci\u00f3n ubicados en el Pa\u00eds Vasco han obtenido una financiaci\u00f3n\n    cercana a los 120 millones de euros de fondos de ayuda para la\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"", "\"... En\n    definitiva, en los \u00faltimos a\u00f1os la Administraci\u00f3n General del Estado ha\n    mostrado su compromiso inequ\u00edvoco de promocionar y fomentar la actividad\n    investigadora en toda Espa\u00f1a y particularmente en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Sin embargo, discrepamos en que nosotros entendemos que esta\n    colaboraci\u00f3n, que ser\u00e1 incrementada, no exige una transferencia\n    competencial, como plantea S.S., dado que la experiencia y la nueva\n    coordinaci\u00f3n, as\u00ed como la jurisprudencia del Tribunal Constitucional han\n    puesto de manifiesto que se puede desarrollar plenamente en toda su\n    potencialidad el sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto del Estado. ...\"", "\"... El Tribunal Constitucional ha remarcado que la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica es uno de los ejemplos m\u00e1s claros de\n    competencias concurrentes entre el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas y\n    que la actividad del Estado en nada limita el \u00e1mbito de actuaci\u00f3n de\n    ninguna comunidad aut\u00f3noma. ...\"", "\"... As\u00ed, una sentencia del a\u00f1o 1992 dice -leo- que no resulta en\n    absoluto convincente la tesis de que el fomento de la investigaci\u00f3n\n    circunscriba la competencia estatal al mero apoyo, est\u00edmulo e incentivo\n    de las actividades investigadoras privadas, excluyendo -dice la\n    sentencia- aquellas otras acciones directas de intervenci\u00f3n consistentes\n    en la dotaci\u00f3n y creaci\u00f3n de centros y organismos p\u00fablicos en los que se\n    realicen actividades investigadoras, y entiende que deben incluirse en\n    estas competencias las de car\u00e1cter organizativo y servicial que permitan\n    al titular de la competencia -Estado- crear y mantener unidades y centros\n    dedicados al desarrollo y divulgaci\u00f3n de las tareas investigadoras. ...\"", "\"... Por\n    eso, el Estado entiende que para el ejercicio de su competencia precisa\n    de los medios de los que actualmente dispone y que, por tanto, no procede\n    el traslado de tales medios para que esas competencias no queden vac\u00edas\n    de contenido. ...\"", "\"... En definitiva,\n    convendr\u00e1 conmigo que es una cuesti\u00f3n aclarada desde hace tiempo, por eso\n    seguramente los estatutos de nueva generaci\u00f3n, que han desarrollado y\n    precisado m\u00e1s sus competencias sobre investigaci\u00f3n, diferencian entre los\n    centros propios de investigaci\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma y aquellos que\n    no lo son. ...\"", "\"... Por\n    eso tenemos que cooperar el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas; por eso,\n    adem\u00e1s, es importante asociar cualquier estrategia de investigaci\u00f3n a las\n    universidades y al mundo empresarial; por eso el r\u00e9gimen competencial que\n    establece nuestra Constituci\u00f3n, consistente en que el Estado y las\n    comunidades aut\u00f3nomas tengan en materia de investigaci\u00f3n competencias\n    concurrentes, se ha mostrado, en nuestra opini\u00f3n, plenamente acertado,\n    porque ello permite la actuaci\u00f3n tanto del Estado como de las comunidades\n    aut\u00f3nomas de acuerdo con sus intereses, pero sobre todo fomenta la\n    cooperaci\u00f3n multilateral o bilateral, que permite afrontar proyectos\n    verdaderamente importantes. ...\""]}, {"words": {"nacionalista vasco": [3], "vasco": [1, 2], "pa\u00eds": [4], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No\n    tenga la menor duda de que la moci\u00f3n va a ser plenamente constitucional,\n    la moci\u00f3n va a contar con el apoyo de todas las fuerzas pol\u00edticas del\n    Pa\u00eds Vasco, la moci\u00f3n va a contar con todo el amplio consenso social que\n    usted quiera. ...\"", "\"... No digo ya el Partido\n    Nacionalista Vasco, sino los del Partido Socialista de Euskadi, \u00bfqu\u00e9\n    dicen cuando afirman que hay que hacer eso? ...\"", "\"... No\n    tenga la menor duda de que la moci\u00f3n va a ser plenamente constitucional,\n    la moci\u00f3n va a contar con el apoyo de todas las fuerzas pol\u00edticas del\n    Pa\u00eds Vasco, la moci\u00f3n va a contar con todo el amplio consenso social que\n    usted quiera. ...\"", "\"... No digo ya el Partido\n    Nacionalista Vasco, sino los del Partido Socialista de Euskadi, \u00bfqu\u00e9\n    dicen cuando afirman que hay que hacer eso? ...\"", "\"... No\n    tenga la menor duda de que la moci\u00f3n va a ser plenamente constitucional,\n    la moci\u00f3n va a contar con el apoyo de todas las fuerzas pol\u00edticas del\n    Pa\u00eds Vasco, la moci\u00f3n va a contar con todo el amplio consenso social que\n    usted quiera. ...\""]}, {"words": {"tribunal constitucional": [4, 5, 6], "vasco": [2, 3], "pa\u00eds": [7, 8, 9, 10], "pa\u00eds vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no voy a contestarle al tema de si lo ha pagado una o dos veces\n    con sus votos, porque eso nos llevar\u00eda por caminos que no son de este\n    momento, en particular, cuando el r\u00e9gimen econ\u00f3mico fiscal del Pa\u00eds Vasco\n    es el que es. ...\"", "\"... Por eso, quisiera decirle que hemos sido capaces de llegar a acuerdos en\n    materias tan importantes como el tren de alta velocidad, como la\n    renovaci\u00f3n del cupo o la renovaci\u00f3n del concierto, y espero que seamos\n    capaces de llegar a acuerdos en materia de investigaci\u00f3n en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no voy a contestarle al tema de si lo ha pagado una o dos veces\n    con sus votos, porque eso nos llevar\u00eda por caminos que no son de este\n    momento, en particular, cuando el r\u00e9gimen econ\u00f3mico fiscal del Pa\u00eds Vasco\n    es el que es. ...\"", "\"... Por eso, quisiera decirle que hemos sido capaces de llegar a acuerdos en\n    materias tan importantes como el tren de alta velocidad, como la\n    renovaci\u00f3n del cupo o la renovaci\u00f3n del concierto, y espero que seamos\n    capaces de llegar a acuerdos en materia de investigaci\u00f3n en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... En cualquier caso, s\u00ed quiero decirle que para el Gobierno\n    la distribuci\u00f3n competencial es clara y para el Tribunal Constitucional\n    tambi\u00e9n. ...\"", "\"... Lo que el Tribunal Constitucional dice es que no resulta\n    convincente la tesis de que el fomento de la investigaci\u00f3n circunscriba\n    la competencia estatal al mero apoyo, est\u00edmulo o incentivo de actividades\n    investigadoras, excluyendo -dice- las acciones directas de dotaci\u00f3n y\n    creaci\u00f3n de centros y organismos p\u00fablicos en los que se realicen\n    actividades investigadoras. ...\"", "\"... En definitiva, que el Estado, para el\n    ejercicio de su competencia, precisa de medios y, por tanto, puede\n    perfectamente precisar -y as\u00ed lo\n    hace- de la creaci\u00f3n de centros suficientemente dotados, y que, en opini\u00f3n\n    del Tribunal Constitucional y de esta Administraci\u00f3n General del Estado,\n    eso no impide que la comunidad aut\u00f3noma ejerza su competencia y, por\n    tanto, se provea tambi\u00e9n de los medios necesarios para ejercer la\n    competencia de la que es titular dentro de los l\u00edmites constitucionales y\n    estatutarios. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no voy a contestarle al tema de si lo ha pagado una o dos veces\n    con sus votos, porque eso nos llevar\u00eda por caminos que no son de este\n    momento, en particular, cuando el r\u00e9gimen econ\u00f3mico fiscal del Pa\u00eds Vasco\n    es el que es. ...\"", "\"... Lo que desde luego s\u00ed quiero\n    se\u00f1alarle es que lo que s\u00ed tenemos es una concepci\u00f3n integradora, una\n    concepci\u00f3n de cooperaci\u00f3n, una concepci\u00f3n de colaboraci\u00f3n dirigida a\n    sumar recursos y esfuerzos, abierta a localizar proyectos y centros de\n    investigaci\u00f3n en aquellos lugares en los que sea m\u00e1s conveniente para el\n    inter\u00e9s general y el crecimiento econ\u00f3mico de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... La cuesti\u00f3n es -como le dec\u00eda- que para nosotros el camino a seguir no es\n    esa idea de autosuficiencia, particularmente si queremos que nuestro pa\u00eds\n    ocupe un lugar destacado en investigaci\u00f3n en el mundo. ...\"", "\"... Por eso, quisiera decirle que hemos sido capaces de llegar a acuerdos en\n    materias tan importantes como el tren de alta velocidad, como la\n    renovaci\u00f3n del cupo o la renovaci\u00f3n del concierto, y espero que seamos\n    capaces de llegar a acuerdos en materia de investigaci\u00f3n en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\""]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El otro d\u00eda en la respuesta a su\n    pregunta parlamentaria le puse el ejemplo de la Comunidad\n    de Madrid, y le\u00ed en alg\u00fan sitio que yo le tengo man\u00eda a la presidenta de\n    la Comunidad de Madrid. ...\"", "\"... Los gastos de personal del Ayuntamiento de Madrid desde el a\u00f1o\n    2002 a 2008 se han incrementado el 78 por ciento y el gasto en \u00f3rganos\n    directivos y eventuales se ha incrementado el 272 por ciento,\n    curiosamente al mismo tiempo que aumenta el 302 por ciento el gasto de\n    subcontratas. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 5, 6, 8, 9, 10, 12, 14, 18, 20, 23, 25, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 35, 37, 38, 41, 43, 44, 46, 47, 48, 49, 51, 54, 56, 57], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 3, 50], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [4, 7, 11, 13, 15, 16, 17, 19, 21, 22, 24, 27, 34, 36, 45], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [39, 40, 42, 52, 53, 55], "party": "JOSEBA AGIRRETXEA URRESTI", "name": "PNV"}]}