{"blocks": [{"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    primera es que tenemos una enorme deuda externa, casi el PIB, 982.000\n    millones de euros, que es una deuda de las administraciones p\u00fablicas, de\n    las familias, de las empresas y tambi\u00e9n de las entidades financieras, que\n    canalizan el cr\u00e9dito. ...\"", "\"... Esto lo est\u00e1n haciendo bien las\n    familias y las empresas, est\u00e1n empezando a hacerlo las administraciones\n    -hemos aprobado un plan de proveedores- y tienen que hacerlo tambi\u00e9n las\n    entidades financieras. ...\"", "\"... La tercera es que en nuestro pa\u00eds hay\n    un problema de falta de competitividad y flexibilidad de la econom\u00eda\n    porque no se han hecho reformas. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, estamos en\n    un proceso de desendeudamiento de nuestra econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo lo que ha dicho usted est\u00e1\n    muy bien, sin embargo creo que lo que hay que hacer es lo siguiente:\n    primero, reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico porque no podemos gastar lo que no\n    tenemos -no comprendo c\u00f3mo no lo entienden-; segundo, hacer reformas\n    estructurales con el objetivo de flexibilizar y hacer m\u00e1s competitiva la\n    econom\u00eda; en tercer lugar, tenemos que apoyar que se hagan reformas\n    estructurales en Europa; en cuarto lugar, un tema hoy capital, que es el\n    de la liquidez, la sostenibilidad de la deuda, y esa batalla es la que\n    hay que dar en Europa, y usted y yo estamos de acuerdo en este tema, y yo\n    la estoy dando; por \u00faltimo, en quinto lugar, hay que apostar por un\n    proyecto de integraci\u00f3n europea en lo fiscal y en lo bancario. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Fueron los\n    estrategas de comunicaci\u00f3n -imagino que usted les dirige- los que le\n    dijeron al presidente que el d\u00eda m\u00e1s dif\u00edcil para este pa\u00eds desde que se\n    inici\u00f3 la crisis econ\u00f3mica, no compareciera. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso,\n    le pido que nos explique qu\u00e9 efectos va a tener en la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    este instrumento de rescate. ...\"", "\"... Por eso,\n    le pido que nos explique qu\u00e9 efectos va a tener en la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    este instrumento de rescate. ...\""]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    ES EL CALENDARIO CONCRETO PARA EL CORREDOR DEL MEDITERR\u00c1NEO ...\""]}, {"words": {"corredor": [1], "barcelona": [2, 3], "tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sin\n    embargo, se\u00f1ora ministra, las prioridades en pol\u00edtica tienen reflejo\n    presupuestario y, como usted sabe perfectamente y ha reconocido, en los\n    Presupuestos Generales del Estado este a\u00f1o no hay suficiente dotaci\u00f3n o\n    dotaci\u00f3n significativa para el tramo Valencia-Barcelona. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted sin lugar a dudas comparte con nuestro grupo la\n    prioridad del corredor del Mediterr\u00e1neo. ...\"", "\"... Sin\n    embargo, se\u00f1ora ministra, las prioridades en pol\u00edtica tienen reflejo\n    presupuestario y, como usted sabe perfectamente y ha reconocido, en los\n    Presupuestos Generales del Estado este a\u00f1o no hay suficiente dotaci\u00f3n o\n    dotaci\u00f3n significativa para el tramo Valencia-Barcelona. ...\"", "\"... Consciente\n    quiz\u00e1s de esta circunstancia, su ministerio ha presentado una soluci\u00f3n\n    que nos parece posibilista, equilibrada, para arreglar cuanto antes esta\n    cuesti\u00f3n entre Valencia y Barcelona. ...\""]}, {"words": {"corredor": [1], "fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Macias, usted sabe perfectamente que cuando llegu\u00e9 al ministerio de\n    Fomento lo \u00fanico que me encontr\u00e9 es un power point en el caj\u00f3n, y con ese\n    power point he pasado de la era del power point a tener encargado un\n    proyecto constructivo de lo que usted est\u00e1 trayendo a esta C\u00e1mara, que es\n    tan importante: la implantaci\u00f3n del tercer carril en el corredor\n    mediterr\u00e1neo. ...\"", "\"... Se\u00f1or Macias, usted sabe perfectamente que cuando llegu\u00e9 al ministerio de\n    Fomento lo \u00fanico que me encontr\u00e9 es un power point en el caj\u00f3n, y con ese\n    power point he pasado de la era del power point a tener encargado un\n    proyecto constructivo de lo que usted est\u00e1 trayendo a esta C\u00e1mara, que es\n    tan importante: la implantaci\u00f3n del tercer carril en el corredor\n    mediterr\u00e1neo. ...\""]}, {"words": {"trenes": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1ora ministra, es\n    muy importante que usted d\u00e9 seguridad, d\u00e9 plazos, d\u00e9 garant\u00edas y, sobre\n    todo, tengamos todos la convicci\u00f3n de que esta prioridad, de la cual\n    todos hemos sido part\u00edcipes y sobre la que usted se ha pronunciado en\n    Barcelona, en Valencia, lo va a hacer en\n    Tarragona en pocas semanas, se vea recompensada con un calendario preciso,\n    ajustado y realista. ...\"", "\"... Por ejemplo, la industria qu\u00edmica de Tarragona quiere\n    construir una gran estaci\u00f3n multimodal pero necesita saber cu\u00e1ndo podr\u00e1n\n    llegar los trenes en ancho internacional. ...\""]}, {"words": {"corredor": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pero, en segundo lugar, se\u00f1or Macias, me gustar\u00eda referirme a la\n    importancia que tiene el corredor mediterr\u00e1neo, como usted muy bien ha\n    dicho. ...\"", "\"... El corredor mediterr\u00e1neo tiene una importancia trascendental para\n    nuestro pa\u00eds porque en un momento como este, en el que estamos\n    acostumbrados a no muy buenas noticias, tenemos a nuestros puertos -a los\n    puertos del Estado y a nuestros puertos con car\u00e1cter general- con una\n    actividad que ha crecido en el primer trimestre, concretamente hasta el\n    mes de mayo, un 8,6%. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es fundamental y para este Gobierno el corredor\n    mediterr\u00e1neo... ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PLANES TIENE EL MINISTERIO DE INDUSTRIA PARA EL FUTURO DE\n    LAS COMARCAS MINERAS ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted\n    deber\u00eda saber, como ministro de Industria, que el carb\u00f3n es una fuente de\n    energ\u00eda aut\u00f3ctona que tiene futuro cuando hay voluntad pol\u00edtica de que lo\n    tenga y los Gobiernos socialistas de 2004 en adelante la demostraron\n    poniendo mucho esfuerzo pol\u00edtico y dinero encima de la mesa para hacer\n    viables las cuencas mineras en el presente y en el futuro. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RAZONES HAN LLEVADO AL MINISTERIO DE INDUSTRIA A\n    INICIAR, DESDE ESTE MISMO A\u00d1O 2012, EL CIERRE DE LA MINER\u00cdA DEL CARB\u00d3N ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El 31 de enero nos dijo en la Comisi\u00f3n de\n    Industria: El cierre de las minas se debe evitar a toda costa. ...\""]}, {"words": {"industrial": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El ajuste del presupuesto que ha habido en todo\n    el Ministerio de Industria ha sido de un 32% y en la miner\u00eda del carb\u00f3n\n    ha sido de un 39%. ...\"", "\"... Ahora bien, as\u00ed y todo para\n    este a\u00f1o hay 688 millones de euros para el sector que no tiene ning\u00fan\n    otro sector industrial ni energ\u00e9tico en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A\n    nosotros, como Gobierno, tambi\u00e9n nos gustar\u00eda invertir m\u00e1s, pero no es\n    posible, se\u00f1or\u00eda, y usted no puede decir en esta C\u00e1mara que ello\n    realmente equivale a un incumplimiento de ese R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal,\n    puesto que en los presupuestos se reconocen tambi\u00e9n los beneficios\n    fiscales propios de ese r\u00e9gimen, beneficios, en definitiva, conducentes a\n    las provisiones de las empresas para su inversi\u00f3n en la econom\u00eda canaria\n    y la superaci\u00f3n de esta situaci\u00f3n de paro. ...\"", "\"... A\n    nosotros, como Gobierno, tambi\u00e9n nos gustar\u00eda invertir m\u00e1s, pero no es\n    posible, se\u00f1or\u00eda, y usted no puede decir en esta C\u00e1mara que ello\n    realmente equivale a un incumplimiento de ese R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal,\n    puesto que en los presupuestos se reconocen tambi\u00e9n los beneficios\n    fiscales propios de ese r\u00e9gimen, beneficios, en definitiva, conducentes a\n    las provisiones de las empresas para su inversi\u00f3n en la econom\u00eda canaria\n    y la superaci\u00f3n de esta situaci\u00f3n de paro. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este\n    Gobierno est\u00e1 haciendo lo que tiene que hacer porque es fundamental\n    reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico para sanear la econom\u00eda espa\u00f1ola, para tener\n    financiaci\u00f3n, para crecer y para crear empleo. ...\"", "\"...  Aprovecho, se\u00f1or Saura, para completar las explicaciones que han\n    dado ya el presidente del Gobierno de Espa\u00f1a, la se\u00f1ora vicepresidenta y\n    el ministro de Econom\u00eda y Competitividad, que se resumen de la siguiente\n    manera: creo que su se\u00f1or\u00eda y el Grupo Socialista no distinguen entre la\n    solicitud del Gobierno de Espa\u00f1a de un apoyo financiero dedicado a la\n    recapitalizaci\u00f3n de los bancos con la aplicaci\u00f3n y el seguimiento del\n    procedimiento de d\u00e9ficit excesivo, procedimiento en el que est\u00e1 incurso\n    el Estado espa\u00f1ol desde el a\u00f1o 2009. ...\"", "\"... Este\n    Gobierno est\u00e1 haciendo lo que tiene que hacer porque es fundamental\n    reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico para sanear la econom\u00eda espa\u00f1ola, para tener\n    financiaci\u00f3n, para crecer y para crear empleo. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Utilizar los instrumentos\n    financieros que tiene el euro, que tiene la Uni\u00f3n Europea para\n    capitalizar a los bancos es facilitar que los bancos tengan m\u00e1s\n    posibilidades de dar cr\u00e9dito a las familias, a las empresas, a las pymes\n    y a los aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Utilizar los instrumentos\n    financieros que tiene el euro, que tiene la Uni\u00f3n Europea para\n    capitalizar a los bancos es facilitar que los bancos tengan m\u00e1s\n    posibilidades de dar cr\u00e9dito a las familias, a las empresas, a las pymes\n    y a los aut\u00f3nomos. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [7], "actividad econ\u00f3mica": [8], "actividad": [6], "empresas": [0, 1, 2, 3], "empresas espa\u00f1olas": [4], "aut\u00f3nomos": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted sabe que uno de los mayores problemas que ha tenido\n    la actividad econ\u00f3mica de las empresas espa\u00f1olas ha sido el enorme grado\n    de morosidad de las administraciones p\u00fablicas de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Debe\n    calificarse como intolerable que los emprendedores hayan tenido que\n    padecer la injusticia de no poder cobrar por las obras o servicios\n    encomendados a sus empresas por las entidades p\u00fablicas. ...\"", "\"... Estos impagos a las empresas que se perpetuaban a lo\n    largo de los a\u00f1os necesitaban de una r\u00e1pida soluci\u00f3n que no se alcanz\u00f3\n    con la Ley de Morosidad del a\u00f1o 2010, ni mucho menos con los sucesivos\n    planes E o planes Zapatero, que supusieron un fracaso may\u00fasculo y un\n    derroche improductivo de recursos p\u00fablicos, que solo sirvi\u00f3 para aumentar\n    el d\u00e9ficit del Estado. ...\"", "\"... Ni se ayud\u00f3 a los ayuntamientos, ni a las empresas,\n    ni se gener\u00f3 empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, usted sabe que uno de los mayores problemas que ha tenido\n    la actividad econ\u00f3mica de las empresas espa\u00f1olas ha sido el enorme grado\n    de morosidad de las administraciones p\u00fablicas de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Era\n    evidente que este problema afectaba a la viabilidad de miles de pymes y\n    aut\u00f3nomos, y provocaba destrucci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, usted sabe que uno de los mayores problemas que ha tenido\n    la actividad econ\u00f3mica de las empresas espa\u00f1olas ha sido el enorme grado\n    de morosidad de las administraciones p\u00fablicas de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Es cierto que la\n    crisis econ\u00f3mica gener\u00f3 una ca\u00edda brusca en los ingresos p\u00fablicos y que\n    esta circunstancia no fue correspondida con la disminuci\u00f3n de los gastos,\n    lo que produjo un aumento del d\u00e9ficit. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, usted sabe que uno de los mayores problemas que ha tenido\n    la actividad econ\u00f3mica de las empresas espa\u00f1olas ha sido el enorme grado\n    de morosidad de las administraciones p\u00fablicas de nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"empresa": [2], "medianas empresas": [1], "peque\u00f1as": [5], "crisis econ\u00f3mica": [6], "empresas": [0], "aut\u00f3nomos": [4], "mediana empresa": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las peque\u00f1as y medianas empresas, columna vertebral\n    del tejido productivo espa\u00f1ol, son las grandes beneficiadas del mecanismo\n    que el Gobierno ha puesto en marcha, mecanismo que ya ha permitido abonar\n    1.715.121 facturas pendientes de pago que 3.774 entidades locales deb\u00edan\n    a un total de 106.283 proveedores por un importe, que ya hemos abonado,\n    superior a 9.200 millones de euros. ...\"", "\"... Las peque\u00f1as y medianas empresas, columna vertebral\n    del tejido productivo espa\u00f1ol, son las grandes beneficiadas del mecanismo\n    que el Gobierno ha puesto en marcha, mecanismo que ya ha permitido abonar\n    1.715.121 facturas pendientes de pago que 3.774 entidades locales deb\u00edan\n    a un total de 106.283 proveedores por un importe, que ya hemos abonado,\n    superior a 9.200 millones de euros. ...\"", "\"... A ese\n    respecto, tambi\u00e9n quiero resaltar que esa cifra impactar\u00e1 muy\n    favorablemente en la estructura de la peque\u00f1a y mediana empresa, en la\n    estructura de aut\u00f3nomos y significar\u00e1 una inyecci\u00f3n econ\u00f3mica importante\n    para recuperar la confianza, la credibilidad y abrir cuanto antes la\n    puerta de salida de la crisis econ\u00f3mica que hemos padecido. ...\"", "\"... A ese\n    respecto, tambi\u00e9n quiero resaltar que esa cifra impactar\u00e1 muy\n    favorablemente en la estructura de la peque\u00f1a y mediana empresa, en la\n    estructura de aut\u00f3nomos y significar\u00e1 una inyecci\u00f3n econ\u00f3mica importante\n    para recuperar la confianza, la credibilidad y abrir cuanto antes la\n    puerta de salida de la crisis econ\u00f3mica que hemos padecido. ...\"", "\"... A ese\n    respecto, tambi\u00e9n quiero resaltar que esa cifra impactar\u00e1 muy\n    favorablemente en la estructura de la peque\u00f1a y mediana empresa, en la\n    estructura de aut\u00f3nomos y significar\u00e1 una inyecci\u00f3n econ\u00f3mica importante\n    para recuperar la confianza, la credibilidad y abrir cuanto antes la\n    puerta de salida de la crisis econ\u00f3mica que hemos padecido. ...\"", "\"... Las peque\u00f1as y medianas empresas, columna vertebral\n    del tejido productivo espa\u00f1ol, son las grandes beneficiadas del mecanismo\n    que el Gobierno ha puesto en marcha, mecanismo que ya ha permitido abonar\n    1.715.121 facturas pendientes de pago que 3.774 entidades locales deb\u00edan\n    a un total de 106.283 proveedores por un importe, que ya hemos abonado,\n    superior a 9.200 millones de euros. ...\"", "\"... A ese\n    respecto, tambi\u00e9n quiero resaltar que esa cifra impactar\u00e1 muy\n    favorablemente en la estructura de la peque\u00f1a y mediana empresa, en la\n    estructura de aut\u00f3nomos y significar\u00e1 una inyecci\u00f3n econ\u00f3mica importante\n    para recuperar la confianza, la credibilidad y abrir cuanto antes la\n    puerta de salida de la crisis econ\u00f3mica que hemos padecido. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE SE VAN A PODER\n    MANTENER LOS NIVELES DE PROTECCI\u00d3N SOCIAL ANTE LA SITUACI\u00d3N DE RESCATE ...\""]}, {"words": {"protecci\u00f3n social": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, se\u00f1ora ministra, espero que al menos usted nos pueda contestar si\n    va a tener algunas consecuencias en los niveles de protecci\u00f3n social el\n    hecho de este rescate que se ha producido en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Por\n    tanto, se\u00f1ora ministra, espero que al menos usted nos pueda contestar si\n    va a tener algunas consecuencias en los niveles de protecci\u00f3n social el\n    hecho de este rescate que se ha producido en Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"protecci\u00f3n social": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La verdad es que existe\n    unanimidad en que ese apoyo financiero es bueno para el crecimiento\n    econ\u00f3mico y para el empleo y, como usted sabe perfectamente, el\n    crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo son fundamentales, son la\n    mejor garant\u00eda para la protecci\u00f3n social de todos los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... La verdad es que existe\n    unanimidad en que ese apoyo financiero es bueno para el crecimiento\n    econ\u00f3mico y para el empleo y, como usted sabe perfectamente, el\n    crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo son fundamentales, son la\n    mejor garant\u00eda para la protecci\u00f3n social de todos los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [1], "servicios sociales": [0], "personas dependientes": [2], "social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n hemos visto, se\u00f1ora ministra, que en\n    este momento se han recortado los servicios sociales, justo cuando crece\n    la demanda por estos servicios porque hay un mayor riesgo de exclusi\u00f3n\n    social y de pobreza. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos visto, se\u00f1ora ministra, que en\n    este momento se han recortado los servicios sociales, justo cuando crece\n    la demanda por estos servicios porque hay un mayor riesgo de exclusi\u00f3n\n    social y de pobreza. ...\"", "\"... Hemos visto que se\n    ha paralizado la Ley de Dependencia, poniendo en riesgo la sostenibilidad\n    de la misma al tiempo que se pone en riesgo la calidad de la asistencia a\n    las personas dependientes. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos visto, se\u00f1ora ministra, que en\n    este momento se han recortado los servicios sociales, justo cuando crece\n    la demanda por estos servicios porque hay un mayor riesgo de exclusi\u00f3n\n    social y de pobreza. ...\""]}, {"words": {"familias": [3], "servicios sociales": [0], "protecci\u00f3n social": [1, 2], "social": [4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y se\n    lo explico de otra manera m\u00e1s sencilla, ustedes congelaron las pensiones\n    y nosotros las hemos subido; ustedes dejaron una deuda de 16.000 millones\n    de euros en sanidad y nosotros hemos hecho un plan de pago a proveedores\n    por valor de 35.000 millones; ustedes quitaron el 55% de los programas\n    sociales y 80 millones a la dependencia, se\u00f1or\u00eda, y ustedes han puesto en\n    riesgo la sanidad p\u00fablica y los servicios sociales, y nosotros estamos\n    llegando a acuerdos con las comunidades aut\u00f3nomas para garantizar su\n    sostenibilidad. ...\"", "\"... A partir de ah\u00ed, podremos volver a la senda del\n    crecimiento y de la creaci\u00f3n de empleo, que es donde radica la garant\u00eda\n    de nuestro sistema de protecci\u00f3n social. ...\"", "\"... En definitiva, ustedes han supuesto el mayor peligro para\n    la protecci\u00f3n social de este pa\u00eds y nosotros somos la garant\u00eda de que se\n    mantienen los servicios b\u00e1sicos. ...\"", "\"... Supone una inyecci\u00f3n\n    econ\u00f3mica en condiciones muy ventajosas para el sistema financiero, lo\n    que va a permitir a las familias, a las pymes y a los aut\u00f3nomos volver a\n    tener acceso al cr\u00e9dito. ...\"", "\"... A partir de ah\u00ed, podremos volver a la senda del\n    crecimiento y de la creaci\u00f3n de empleo, que es donde radica la garant\u00eda\n    de nuestro sistema de protecci\u00f3n social. ...\"", "\"... En definitiva, ustedes han supuesto el mayor peligro para\n    la protecci\u00f3n social de este pa\u00eds y nosotros somos la garant\u00eda de que se\n    mantienen los servicios b\u00e1sicos. ...\""]}, {"words": {"contrato": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO QUE LA COMISI\u00d3N EUROPEA HAYA\n    CALIFICADO SU NUEVO CONTRATO DE EMPRENDEDORES COMO UN CONTRATO TEMPORAL\n    DE BAJA CALIDAD ...\""]}, {"words": {"contrato": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno\n    que la Comisi\u00f3n Europea haya calificado su nuevo contrato de\n    emprendedores como un contrato de baja calidad? ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, la reforma laboral que ha aprobado el Gobierno, que est\u00e1\n    siendo convalidada por las Cortes Generales y que est\u00e1 en tr\u00e1mite\n    parlamentario todav\u00eda -ayer super\u00f3 la Comisi\u00f3n del Senado-, es una\n    reforma para el empleo y para el empleo estable, que se ha hecho pensando\n    en los m\u00e1s de 5 millones de espa\u00f1oles que hoy no tienen trabajo, en la\n    mitad de los j\u00f3venes a los que ustedes dejaron sin oportunidades y en el\n    tejido productivo que tiene nuestro pa\u00eds, que son miles de peque\u00f1as y\n    medianas empresas y aut\u00f3nomos, que son la realidad del tejido productivo\n    espa\u00f1ol. ...\""]}, {"words": {"paro": [6, 7], "contrato indefinido": [5], "contrato": [1, 2, 3], "mercado laboral": [0], "despido": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ustedes tomando estas medidas no solo deterioran el mercado laboral, sino\n    que deval\u00faan la palabra trabajo y convierten la precariedad laboral en\n    precariedad de vida. ...\"", "\"... Le voy a decir literalmente\n    c\u00f3mo define el contrato de emprendedores la Comisi\u00f3n Europea, como un\n    contrato temporal de hecho de baja calidad y con costes de rescisi\u00f3n\n    nulos; es decir, con despido libre. ...\"", "\"... Les han dicho a ustedes que lo que\n    ustedes llaman contrato indefinido es un contrato basura. ...\"", "\"... Ustedes ll\u00e1menlo tomate, que nosotros lo llamaremos contrato basura. ...\"", "\"... Le voy a decir literalmente\n    c\u00f3mo define el contrato de emprendedores la Comisi\u00f3n Europea, como un\n    contrato temporal de hecho de baja calidad y con costes de rescisi\u00f3n\n    nulos; es decir, con despido libre. ...\"", "\"... Les han dicho a ustedes que lo que\n    ustedes llaman contrato indefinido es un contrato basura. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s\n    tiene que pasar, cu\u00e1nto m\u00e1s tiene que subir el paro para que usted deje\n    de tomarse esto como un juego de ni\u00f1os? ...\"", "\"... Ya nadie conf\u00eda\n    en ustedes, pero es que no conf\u00eda nadie en ustedes ni fuera ni dentro de\n    Espa\u00f1a, es que usted no conf\u00eda en su Gobierno, es que usted no conf\u00eda en\n    las medidas que est\u00e1n llevando a cabo y solo le queda para solucionar el\n    problema del paro encomendarse a la divinidad y a la Virgen del Roc\u00edo. ...\""]}, {"words": {"contratos indefinidos": [2], "contratos": [3, 4], "reforma laboral": [0], "paro": [6, 7], "contrato indefinido": [5], "contrato": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esta reforma laboral es una\n    reforma para el empleo, el contrato indefinido -le repito, indefinido y\n    estable-, el contrato de emprendedores es un contrato que est\u00e1\n    funcionando y le est\u00e1 dando oportunidades a los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Esta reforma laboral es una\n    reforma para el empleo, el contrato indefinido -le repito, indefinido y\n    estable-, el contrato de emprendedores es un contrato que est\u00e1\n    funcionando y le est\u00e1 dando oportunidades a los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Ya se han hecho\n    m\u00e1s de 30.000 contratos indefinidos de emprendedores, y el 52% de ellos\n    con los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Los\n    contratos basura los sufrieron los j\u00f3venes en los a\u00f1os noventa con un\n    Gobierno socialista (Aplausos) y con el Gobierno de Zapatero y con este\n    Grupo Socialista apoy\u00e1ndole se encadenaron sin fin los contratos\n    temporales; de temporalidad tampoco me hable. ...\"", "\"... Ya se han hecho\n    m\u00e1s de 30.000 contratos indefinidos de emprendedores, y el 52% de ellos\n    con los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Esta reforma laboral es una\n    reforma para el empleo, el contrato indefinido -le repito, indefinido y\n    estable-, el contrato de emprendedores es un contrato que est\u00e1\n    funcionando y le est\u00e1 dando oportunidades a los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Este Gobierno es un Gobierno responsable,\n    Los campeones del paro y de la precariedad en este pa\u00eds se llaman Partido\n    Socialista y Gobierno socialista. ...\"", "\"... Respuestas y soluciones a la crisis y al paro. ...\""]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LOS PLANES DEL GOBIERNO\n    ACERCA DE LA POSIBLE IMPLANTACI\u00d3N DE LA FORMACI\u00d3N EN ALTERNANCIA TAMBI\u00c9N\n    EN CENTROS UNIVERSITARIOS.  ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5, 6], "sistema educativo": [0, 1], "ense\u00f1anza": [29, 30], "fracaso escolar": [8], "alumnos": [28], "formaci\u00f3n": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "calidad": [27], "resultados": [31, 32], "formaci\u00f3n profesional": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, desde hace varias semanas asistimos en esta\n    C\u00e1mara a un debate acerca de la necesidad de mejorar y reformar el\n    sistema educativo, incluida la formaci\u00f3n profesional y tambi\u00e9n el sistema\n    universitario. ...\"", "\"... En cierto modo su ministerio ha apuntado en esa direcci\u00f3n y ha anunciado,\n    aunque sin mayores concreciones, reformas en todo el sistema educativo y\n    tambi\u00e9n en la ense\u00f1anza universitaria. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, si\n    analizamos el Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior, observamos que se\n    dibujan pol\u00edticas muy favorables y orientadas hacia l\u00edneas de actuaci\u00f3n\n    muy definidas que promueven otra forma de ejercitar la docencia\n    universitaria. ...\"", "\"... El modelo de Bolonia propone un cambio estructural, un modelo de\n    convergencia con Europa que, adem\u00e1s de hacerlo f\u00e1cilmente comprensible y\n    comparable a lo largo de todos los pa\u00edses de Europa, nos permite una\n    mayor movilidad de los profesionales, de las personas que est\u00e1n\n    estudiando, y tambi\u00e9n de los docentes, pero a la vez hace posible una\n    mayor empleabilidad -uno de sus objetivos principales es ese-,\n    reconociendo adem\u00e1s cualificaciones en la educaci\u00f3n y el aprendizaje a lo\n    largo de la vida como una promoci\u00f3n importante en ese mencionado sistema\n    europeo. ...\"", "\"... Es en este contexto donde nuestro grupo cree que la formaci\u00f3n en\n    alternancia, tambi\u00e9n en educaci\u00f3n superior, se presenta como una opci\u00f3n\n    novedosa de entre todas las proposiciones que se pueden llevar a cabo, y\n    se basa adem\u00e1s en la construcci\u00f3n de competencias. ...\"", "\"... Nuestro\n    grupo estima que esta formaci\u00f3n en alternancia tambi\u00e9n en educaci\u00f3n\n    superior puede favorecer y rentabilizar al m\u00e1ximo esa relaci\u00f3n entre\n    universidad y empresa, porque adem\u00e1s puede darse una confluencia de\n    objetivos que en este momento no se est\u00e1 dando. ...\"", "\"... En Estados Unidos, en Florida, en Filadelfia, en Boston, se\n    ofrecen programas de educaci\u00f3n que ellos denominan cooperativa, pero no\n    es otra cosa que la formaci\u00f3n en alternancia, que permiten que la\n    educaci\u00f3n superior se lleve a cabo entre universidad y empresa. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, desde hace varias semanas asistimos en esta\n    C\u00e1mara a un debate acerca de la necesidad de mejorar y reformar el\n    sistema educativo, incluida la formaci\u00f3n profesional y tambi\u00e9n el sistema\n    universitario. ...\"", "\"... Los altos \u00edndices de fracaso escolar y los resultados en\n    diferentes estudios e informes internacionales as\u00ed lo avalan. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, desde hace varias semanas asistimos en esta\n    C\u00e1mara a un debate acerca de la necesidad de mejorar y reformar el\n    sistema educativo, incluida la formaci\u00f3n profesional y tambi\u00e9n el sistema\n    universitario. ...\"", "\"... La alternancia descansa en el principio de compartir el tiempo de\n    formaci\u00f3n entre el centro educativo y la empresa en la que se ejercita\n    esa actividad profesional, donde se va modelando la identidad formativa\n    del individuo que est\u00e1 aprendiendo en ese momento. ...\"", "\"... Por tanto, la vinculaci\u00f3n m\u00e1s estrecha de la formaci\u00f3n con las\n    necesidades del mundo del trabajo y la promoci\u00f3n de una ense\u00f1anza\n    centrada en el estudiante genera unos cambios que afectan claramente a la\n    finalidad de la formaci\u00f3n y la forma de llevarla a cabo. ...\"", "\"... Es en este contexto donde nuestro grupo cree que la formaci\u00f3n en\n    alternancia, tambi\u00e9n en educaci\u00f3n superior, se presenta como una opci\u00f3n\n    novedosa de entre todas las proposiciones que se pueden llevar a cabo, y\n    se basa adem\u00e1s en la construcci\u00f3n de competencias. ...\"", "\"... Es decir, la formaci\u00f3n\n    universitaria en alternancia nos ofrece unos estudios de nivel superior\n    basados en esa alternancia entre la formaci\u00f3n acad\u00e9mica en la universidad\n    y el trabajo con contrato en una empresa. ...\"", "\"... Este tipo de\n    experiencia formativa, al desarrollarse paralelamente entre la empresa y\n    el centro de formaci\u00f3n desde el primer\n    momento, permite al alumno conocer desde el principio la realidad\n    empresarial y orientar sus estudios a los requerimientos de la misma. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, gozan de un\n    contrato laboral desde el primer a\u00f1o de formaci\u00f3n, con una retribuci\u00f3n\n    salarial acorde con el convenio correspondiente que se encuentre vigente\n    en el momento y permite que ese trabajo a tiempo parcial facilite al\n    alumno costearse la matr\u00edcula de esa formaci\u00f3n. ...\"", "\"... En consecuencia, se trata\n    de una formaci\u00f3n pensada desde y para la empresa, basada en las\n    caracter\u00edsticas de la misma y que sirve para optimizar la formaci\u00f3n de\n    ese personal. ...\"", "\"... Es decir, la empresa interviene en la formaci\u00f3n de\n    esas personas desde el primer momento y obtiene un licenciado a la medida\n    de sus necesidades. ...\"", "\"... Desaparece la distancia que se\n    produce hoy entre la docencia y la empresa y es un modelo pionero de\n    formaci\u00f3n que facilita un mejor entendimiento y una pronta integraci\u00f3n de\n    nuestros j\u00f3venes. ...\"", "\"... Por ello, nos hemos planteado la posibilidad de ampliar\n    este tipo de formaci\u00f3n al nivel universitario, y queremos conocer los\n    planes de su Gobierno acerca de este aspecto. ...\"", "\"... Nuestro\n    grupo estima que esta formaci\u00f3n en alternancia tambi\u00e9n en educaci\u00f3n\n    superior puede favorecer y rentabilizar al m\u00e1ximo esa relaci\u00f3n entre\n    universidad y empresa, porque adem\u00e1s puede darse una confluencia de\n    objetivos que en este momento no se est\u00e1 dando. ...\"", "\"... Hemos hecho un breve an\u00e1lisis de cu\u00e1l\n    es la situaci\u00f3n europea y hemos constatado que la formaci\u00f3n en\n    alternancia es un modelo extendido, un fen\u00f3meno educativo y social en\n    crecimiento en el contexto europeo. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, en el caso concreto de la formaci\u00f3n universitaria\n    superior es de destacar el ejemplo tanto de Alemania como de Francia por\n    el dilatado proceso que han llevado a cabo. ...\"", "\"... En Estados Unidos, en Florida, en Filadelfia, en Boston, se\n    ofrecen programas de educaci\u00f3n que ellos denominan cooperativa, pero no\n    es otra cosa que la formaci\u00f3n en alternancia, que permiten que la\n    educaci\u00f3n superior se lleve a cabo entre universidad y empresa. ...\"", "\"... En su libro verde textualmente\n    dicen reconocer el valor de la juventud, comentan que la formaci\u00f3n en\n    alternancia es la herramienta que mejor ha demostrado favorecer la\n    inserci\u00f3n profesional de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Se trata, por tanto, de una medida que a\u00fana dos objetivos\n    a la vez: la formaci\u00f3n adecuada de nuestros j\u00f3venes, pero tambi\u00e9n el\n    fomento de su empleabilidad, como unas medidas anticrisis a adoptar en\n    momentos tan convulsos como los que vivimos. ...\"", "\"... En todo caso, la problem\u00e1tica se acent\u00faa\n    cuando nos referimos adem\u00e1s a perfiles t\u00e9cnicos, a los que esta formaci\u00f3n\n    responder\u00eda de una forma muy adecuada. ...\"", "\"... Promueve empleos\n    de calidad, anticipa la incorporaci\u00f3n de los j\u00f3venes al mercado de\n    trabajo, mejora su tasa de actividad y contribuye a la visualizaci\u00f3n de\n    esa conexi\u00f3n cada vez m\u00e1s necesaria entre estudios y empleo. ...\"", "\"... Evidentemente, Alemania lo ha\n    llevado m\u00e1s all\u00e1 dentro de su modelo dual, y si consideramos la\n    Universidad de Baden-W\u00fcrttemberg podemos decir que m\u00e1s de 32.000 alumnos\n    y alumnas en alternancia han pasado por esa universidad. ...\"", "\"... En cierto modo su ministerio ha apuntado en esa direcci\u00f3n y ha anunciado,\n    aunque sin mayores concreciones, reformas en todo el sistema educativo y\n    tambi\u00e9n en la ense\u00f1anza universitaria. ...\"", "\"... Por tanto, la vinculaci\u00f3n m\u00e1s estrecha de la formaci\u00f3n con las\n    necesidades del mundo del trabajo y la promoci\u00f3n de una ense\u00f1anza\n    centrada en el estudiante genera unos cambios que afectan claramente a la\n    finalidad de la formaci\u00f3n y la forma de llevarla a cabo. ...\"", "\"... Los altos \u00edndices de fracaso escolar y los resultados en\n    diferentes estudios e informes internacionales as\u00ed lo avalan. ...\"", "\"... Sin\n    duda recordar\u00e1 que nuestro grupo ha hecho alusi\u00f3n a este hecho en m\u00e1s de\n    una ocasi\u00f3n y ha propuesto como alternativa un sistema de dilatada\n    implantaci\u00f3n en Europa y, desde luego, con comprobados y excelentes\n    resultados en la Comunidad Aut\u00f3noma vasca, que es el modelo en\n    alternancia. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [6, 7], "sistema educativo": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "ense\u00f1anza": [36], "formaci\u00f3n profesional": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "alumnos": [35], "formaci\u00f3n": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "calidad": [33, 34], "abandono escolar temprano": [19, 20], "resultados": [42], "abandono escolar": [37, 38, 39, 40, 41]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es un asunto del que hemos hablado ya reiteradamente en\n    esta C\u00e1mara, del que vamos a seguir hablando y que constituye ciertamente\n    uno de los elementos centrales de la reforma orientada a la mejora de la\n    calidad del sistema educativo que este Gobierno se propone abordar. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los problemas que llevan, primero, a aquellos resultados\n    deficientes del sistema educativo que parecen tener incidencia m\u00e1s\n    directa en el d\u00e9ficit de empleabilidad y tambi\u00e9n aquellos que llevan a\n    que la capacidad de crear empleo del conjunto de la econom\u00eda se resienta\n    tambi\u00e9n de esos d\u00e9ficits educativos? ...\"", "\"... No pensemos siempre que\n    no hay empleo porque no hay empleo, y eso no tiene nada que ver con la\n    capacidad del sistema educativo de producir individuos con altas tasas de\n    empleabilidad, ni pensemos tampoco que son din\u00e1micas completamente\n    aisladas entre s\u00ed. ...\"", "\"... Es decir, la falta de esp\u00edritu emprendedor que\n    se refleja en la falta de iniciativa para el emprendimiento explica por\n    qu\u00e9 existe en t\u00e9rminos comparativos poca capacidad, o existe poco tejido\n    empresarial de ese tipo, y eso se vincula tambi\u00e9n -y hay que ver c\u00f3mo, y\n    lo plantea su se\u00f1or\u00eda en su intervenci\u00f3n- con algunos rasgos, y en\n    algunos casos algunas disfunciones, del sistema educativo. ...\"", "\"... La proximidad, la cercan\u00eda del sistema educativo al mercado laboral y a\n    las posibilidades tambi\u00e9n de emprendimiento de los j\u00f3venes en el mercado\n    laboral es un aspecto esencial en la reforma que intentamos abordar. ...\"", "\"... Por\n    tanto, esta dimensi\u00f3n de proximidad entre el mundo de la empresa y el\n    mundo educativo es una dimensi\u00f3n que no ha sido excesivamente tenida en\n    cuenta, por lo menos que no lo ha sido con \u00e9xito en el planteamiento de\n    nuestro sistema educativo. ...\"", "\"... Pues bien, se\u00f1or\u00eda, en este contexto, que es un contexto que nos puede\n    resultar ciertamente duro o incluso ciertamente desagradable pero que no\n    podemos desconocer, y no por recrearnos en absoluto en los malos datos,\n    sino para que esos datos nos sirvan de acicate para emprender todas las\n    acciones de mejora que est\u00e9 en nuestra mano abordar, en ese contexto,\n    nuestros objetivos, los objetivos del Gobierno en materia educativa, como\n    he tenido oportunidad de explicar en reiteradas ocasiones, tienen que ver\n    con una mejora de la calidad de la educaci\u00f3n que tenga como focos o como\n    ejes de referencia dos muy importantes: la reducci\u00f3n del abandono escolar\n    temprano y, muy vinculado con el mismo -en el fondo anverso y reverso de\n    la misma moneda-, la mejora de la empleabilidad de nuestros j\u00f3venes, el\n    aumento substancial de la empleabilidad de nuestros j\u00f3venes. ...\"", "\"... Estoy de acuerdo con que tenemos que explorar las posibilidades de\n    incorporar el principio de la formaci\u00f3n en alternancia a la educaci\u00f3n\n    superior\n    universitaria, pero estoy igualmente de acuerdo, por lo menos conmigo\n    mismo (El se\u00f1or Bedera Bravo hace gestos afirmativos) -s\u00ed, se\u00f1or Bedera,\n    ya s\u00e9 que es un avance-, en que tambi\u00e9n es muy importante que avancemos\n    en ese camino en la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"", "\"... Tenemos -lo acabo de decir- que mejorar de forma substancial la\n    empleabilidad -y si me permite la expresi\u00f3n no muy ortodoxa desde el\n    punto de vista gramatical-, la autoempleabilidad de nuestros j\u00f3venes, y\n    eso implica ajustes, no dir\u00eda tanto como reformas, sino ajustes\n    importantes no solo en el sistema de formaci\u00f3n profesional, donde\n    evidentemente se deben producir esos ajustes m\u00e1s importantes, sino\n    tambi\u00e9n, como su se\u00f1or\u00eda ha puesto de manifiesto, en la propia ense\u00f1anza\n    superior. ...\"", "\"... Se subraya muy a menudo -y creo que correctamente- el hecho de que la\n    implantaci\u00f3n o la importaci\u00f3n del sistema de formaci\u00f3n profesional dual,\n    que convencionalmente se suele identificar como el modelo alem\u00e1n, tiene\n    la dificultad intr\u00ednseca que se deriva de que Espa\u00f1a no es Alemania. ...\"", "\"... La distribuci\u00f3n entre la formaci\u00f3n profesional y la formaci\u00f3n que\n    convencionalmente llamar\u00edamos acad\u00e9mica -el bachillerato y la\n    universidad- en Alemania muestra un ajuste tal a las exigencias del\n    mercado de trabajo de ese pa\u00eds que verdaderamente no ya es que resulten\n    envidiables, es que resultan, yo creo, merecedoras de una reflexi\u00f3n\n    profunda. ...\"", "\"... La tasa de paro juvenil en Alemania, como sabe perfectamente su\n    se\u00f1or\u00eda, se encuentra entre las m\u00e1s bajas de Europa, apenas llega a los\n    dos d\u00edgitos, supera ligeramente el 10% y, sobre todo, de los alumnos\n    embarcados en el sistema de formaci\u00f3n profesional, una proporci\u00f3n que se\n    acerca a los dos tercios, acaba trabajando con car\u00e1cter estable y\n    permanente en aquellas empresas en las que ha realizado su formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Son realidades que han vivido al margen una de\n    otra, por no decir que de espaldas una a otra, pero eso no quiere decir\n    que no hayamos tenido en Espa\u00f1a, y de forma muy particular en el Pa\u00eds\n    Vasco, experiencias estimulantes e incluso experiencias satisfactorias en\n    esta dimensi\u00f3n tanto en formaci\u00f3n profesional reglada, que pudi\u00e9ramos\n    llamar convencional, como en formaci\u00f3n en alternancia, y su se\u00f1or\u00eda se ha\n    referido a ellas en su intervenci\u00f3n. ...\"", "\"... Recordar\u00e1 que esta ma\u00f1ana en la C\u00e1mara lo del recuerdo y el olvido ha\n    tenido un matiz un poco m\u00e1s pol\u00e9mico, pero espero que su se\u00f1or\u00eda no haya\n    olvidado una intervenci\u00f3n m\u00eda en esta C\u00e1mara en la que hice el elogio del\n    sistema vasco de formaci\u00f3n profesional y de la configuraci\u00f3n especial que\n    en su comunidad aut\u00f3noma tienen las relaciones entre la universidad y la\n    empresa. ...\"", "\"... Todas estas experiencias son perfectamente aprovechables en el\n    proceso de configuraci\u00f3n de un nuevo modelo de formaci\u00f3n profesional que\n    ser\u00e1, por supuesto, en el inicio complementario con el sistema reglado,\n    el sistema convencional actualmente vigente de la formaci\u00f3n profesional\n    de grado medio y de grado superior. ...\"", "\"... Tenemos que ver esto,\n    se\u00f1or\u00eda, en un contexto en el que uno de los problemas en punto a la\n    utilidad, desde la perspectiva de la empleabilidad de la formaci\u00f3n que\n    reciben los j\u00f3venes, tiene que ver con la desproporci\u00f3n existente entre\n    los caminos de la formaci\u00f3n acad\u00e9mica y los caminos de la formaci\u00f3n\n    profesional, y que se produce tanto en la elecci\u00f3n del bachillerato y la\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio como en la elecci\u00f3n de la v\u00eda\n    universitaria y la v\u00eda de la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"", "\"... Estoy de acuerdo con que tenemos que explorar las posibilidades de\n    incorporar el principio de la formaci\u00f3n en alternancia a la educaci\u00f3n\n    superior\n    universitaria, pero estoy igualmente de acuerdo, por lo menos conmigo\n    mismo (El se\u00f1or Bedera Bravo hace gestos afirmativos) -s\u00ed, se\u00f1or Bedera,\n    ya s\u00e9 que es un avance-, en que tambi\u00e9n es muy importante que avancemos\n    en ese camino en la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"", "\"... Si hubiera\n    que establecer una iteraci\u00f3n, un tracto temporal entre una dimensi\u00f3n y la\n    otra, me parece m\u00e1s importante que de momento seamos capaces de conseguir\n    ese \u00e9xito en la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"", "\"... Porque\n    si observamos los desajustes que tenemos en este momento entre el mercado\n    laboral y los demandantes de empleo, desde el punto de vista del grado de\n    capacitaci\u00f3n que el proceso formativo les ha proporcionado, nos damos\n    cuenta de que donde tenemos -si me permite una expresi\u00f3n muy gr\u00e1fica- el\n    agujero mayor es en las profesiones t\u00e9cnicas de grado medio, es decir,\n    aquellas que son atendidas fundamentalmente, desde el punto de vista\n    formativo, por la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n se ha referido su se\u00f1or\u00eda al abandono escolar temprano. ...\"", "\"... Pero si hay razones para estar satisfechos de la din\u00e1mica de\n    evoluci\u00f3n del dato, no las hay tantas -incluso dir\u00eda no hay ninguna- para\n    alegrarse vi\u00e9ndola en una perspectiva internacional, porque lo cierto es\n    que seguimos estando en el doble de la tasa de abandono escolar temprano\n    que la media de la Uni\u00f3n Europea y que en el ranquin de esta variable, de\n    esta dimensi\u00f3n, tan solo Malta entre los veintisiete pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea presenta una tasa superior a la nuestra. ...\"", "\"... Tenemos un 44% de los j\u00f3venes de veinticinco a veintinueve\n    a\u00f1os que no est\u00e1n ocupando puestos de trabajo acordes a su formaci\u00f3n y\n    esa tasa de subempleo en una comparaci\u00f3n estad\u00edstica homogeneizada,\n    normalizada es pr\u00e1cticamente doble que la que corresponde a la media de\n    los pa\u00edses de la OCDE, es decir, los pa\u00edses que constituyen nuestra\n    referencia comparativa en el entorno de las econom\u00edas desarrolladas. ...\"", "\"... Tenemos -lo acabo de decir- que mejorar de forma substancial la\n    empleabilidad -y si me permite la expresi\u00f3n no muy ortodoxa desde el\n    punto de vista gramatical-, la autoempleabilidad de nuestros j\u00f3venes, y\n    eso implica ajustes, no dir\u00eda tanto como reformas, sino ajustes\n    importantes no solo en el sistema de formaci\u00f3n profesional, donde\n    evidentemente se deben producir esos ajustes m\u00e1s importantes, sino\n    tambi\u00e9n, como su se\u00f1or\u00eda ha puesto de manifiesto, en la propia ense\u00f1anza\n    superior. ...\"", "\"... Se subraya muy a menudo -y creo que correctamente- el hecho de que la\n    implantaci\u00f3n o la importaci\u00f3n del sistema de formaci\u00f3n profesional dual,\n    que convencionalmente se suele identificar como el modelo alem\u00e1n, tiene\n    la dificultad intr\u00ednseca que se deriva de que Espa\u00f1a no es Alemania. ...\"", "\"... La distribuci\u00f3n entre la formaci\u00f3n profesional y la formaci\u00f3n que\n    convencionalmente llamar\u00edamos acad\u00e9mica -el bachillerato y la\n    universidad- en Alemania muestra un ajuste tal a las exigencias del\n    mercado de trabajo de ese pa\u00eds que verdaderamente no ya es que resulten\n    envidiables, es que resultan, yo creo, merecedoras de una reflexi\u00f3n\n    profunda. ...\"", "\"... La tasa de paro juvenil en Alemania, como sabe perfectamente su\n    se\u00f1or\u00eda, se encuentra entre las m\u00e1s bajas de Europa, apenas llega a los\n    dos d\u00edgitos, supera ligeramente el 10% y, sobre todo, de los alumnos\n    embarcados en el sistema de formaci\u00f3n profesional, una proporci\u00f3n que se\n    acerca a los dos tercios, acaba trabajando con car\u00e1cter estable y\n    permanente en aquellas empresas en las que ha realizado su formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Son realidades que han vivido al margen una de\n    otra, por no decir que de espaldas una a otra, pero eso no quiere decir\n    que no hayamos tenido en Espa\u00f1a, y de forma muy particular en el Pa\u00eds\n    Vasco, experiencias estimulantes e incluso experiencias satisfactorias en\n    esta dimensi\u00f3n tanto en formaci\u00f3n profesional reglada, que pudi\u00e9ramos\n    llamar convencional, como en formaci\u00f3n en alternancia, y su se\u00f1or\u00eda se ha\n    referido a ellas en su intervenci\u00f3n. ...\"", "\"... Recordar\u00e1 que esta ma\u00f1ana en la C\u00e1mara lo del recuerdo y el olvido ha\n    tenido un matiz un poco m\u00e1s pol\u00e9mico, pero espero que su se\u00f1or\u00eda no haya\n    olvidado una intervenci\u00f3n m\u00eda en esta C\u00e1mara en la que hice el elogio del\n    sistema vasco de formaci\u00f3n profesional y de la configuraci\u00f3n especial que\n    en su comunidad aut\u00f3noma tienen las relaciones entre la universidad y la\n    empresa. ...\"", "\"... Todas estas experiencias son perfectamente aprovechables en el\n    proceso de configuraci\u00f3n de un nuevo modelo de formaci\u00f3n profesional que\n    ser\u00e1, por supuesto, en el inicio complementario con el sistema reglado,\n    el sistema convencional actualmente vigente de la formaci\u00f3n profesional\n    de grado medio y de grado superior. ...\"", "\"... Tenemos que ver esto,\n    se\u00f1or\u00eda, en un contexto en el que uno de los problemas en punto a la\n    utilidad, desde la perspectiva de la empleabilidad de la formaci\u00f3n que\n    reciben los j\u00f3venes, tiene que ver con la desproporci\u00f3n existente entre\n    los caminos de la formaci\u00f3n acad\u00e9mica y los caminos de la formaci\u00f3n\n    profesional, y que se produce tanto en la elecci\u00f3n del bachillerato y la\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio como en la elecci\u00f3n de la v\u00eda\n    universitaria y la v\u00eda de la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"", "\"... Estoy de acuerdo con que tenemos que explorar las posibilidades de\n    incorporar el principio de la formaci\u00f3n en alternancia a la educaci\u00f3n\n    superior\n    universitaria, pero estoy igualmente de acuerdo, por lo menos conmigo\n    mismo (El se\u00f1or Bedera Bravo hace gestos afirmativos) -s\u00ed, se\u00f1or Bedera,\n    ya s\u00e9 que es un avance-, en que tambi\u00e9n es muy importante que avancemos\n    en ese camino en la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"", "\"... Si hubiera\n    que establecer una iteraci\u00f3n, un tracto temporal entre una dimensi\u00f3n y la\n    otra, me parece m\u00e1s importante que de momento seamos capaces de conseguir\n    ese \u00e9xito en la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"", "\"... Porque\n    si observamos los desajustes que tenemos en este momento entre el mercado\n    laboral y los demandantes de empleo, desde el punto de vista del grado de\n    capacitaci\u00f3n que el proceso formativo les ha proporcionado, nos damos\n    cuenta de que donde tenemos -si me permite una expresi\u00f3n muy gr\u00e1fica- el\n    agujero mayor es en las profesiones t\u00e9cnicas de grado medio, es decir,\n    aquellas que son atendidas fundamentalmente, desde el punto de vista\n    formativo, por la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"", "\"... Es un asunto del que hemos hablado ya reiteradamente en\n    esta C\u00e1mara, del que vamos a seguir hablando y que constituye ciertamente\n    uno de los elementos centrales de la reforma orientada a la mejora de la\n    calidad del sistema educativo que este Gobierno se propone abordar. ...\"", "\"... Pues bien, se\u00f1or\u00eda, en este contexto, que es un contexto que nos puede\n    resultar ciertamente duro o incluso ciertamente desagradable pero que no\n    podemos desconocer, y no por recrearnos en absoluto en los malos datos,\n    sino para que esos datos nos sirvan de acicate para emprender todas las\n    acciones de mejora que est\u00e9 en nuestra mano abordar, en ese contexto,\n    nuestros objetivos, los objetivos del Gobierno en materia educativa, como\n    he tenido oportunidad de explicar en reiteradas ocasiones, tienen que ver\n    con una mejora de la calidad de la educaci\u00f3n que tenga como focos o como\n    ejes de referencia dos muy importantes: la reducci\u00f3n del abandono escolar\n    temprano y, muy vinculado con el mismo -en el fondo anverso y reverso de\n    la misma moneda-, la mejora de la empleabilidad de nuestros j\u00f3venes, el\n    aumento substancial de la empleabilidad de nuestros j\u00f3venes. ...\"", "\"... La tasa de paro juvenil en Alemania, como sabe perfectamente su\n    se\u00f1or\u00eda, se encuentra entre las m\u00e1s bajas de Europa, apenas llega a los\n    dos d\u00edgitos, supera ligeramente el 10% y, sobre todo, de los alumnos\n    embarcados en el sistema de formaci\u00f3n profesional, una proporci\u00f3n que se\n    acerca a los dos tercios, acaba trabajando con car\u00e1cter estable y\n    permanente en aquellas empresas en las que ha realizado su formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Tenemos -lo acabo de decir- que mejorar de forma substancial la\n    empleabilidad -y si me permite la expresi\u00f3n no muy ortodoxa desde el\n    punto de vista gramatical-, la autoempleabilidad de nuestros j\u00f3venes, y\n    eso implica ajustes, no dir\u00eda tanto como reformas, sino ajustes\n    importantes no solo en el sistema de formaci\u00f3n profesional, donde\n    evidentemente se deben producir esos ajustes m\u00e1s importantes, sino\n    tambi\u00e9n, como su se\u00f1or\u00eda ha puesto de manifiesto, en la propia ense\u00f1anza\n    superior. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n se ha referido su se\u00f1or\u00eda al abandono escolar temprano. ...\"", "\"... Es cierto\n    que hemos tenido una mejor\u00eda en los \u00faltimos datos de abandono escolar\n    temprano; es cierto que se nota el efecto de la disminuci\u00f3n del coste de\n    oportunidad que ha tra\u00eddo consigo desde este punto de vista la crisis\n    econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Por tanto, hay menos abandono escolar vinculado a la\n    posibilidad de encontrar trabajos de baja cualificaci\u00f3n, que era\n    evidentemente una de las razones que explicaban ese abandono escolar\n    temprano. ...\"", "\"... Pero si hay razones para estar satisfechos de la din\u00e1mica de\n    evoluci\u00f3n del dato, no las hay tantas -incluso dir\u00eda no hay ninguna- para\n    alegrarse vi\u00e9ndola en una perspectiva internacional, porque lo cierto es\n    que seguimos estando en el doble de la tasa de abandono escolar temprano\n    que la media de la Uni\u00f3n Europea y que en el ranquin de esta variable, de\n    esta dimensi\u00f3n, tan solo Malta entre los veintisiete pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea presenta una tasa superior a la nuestra. ...\"", "\"... Pues bien, se\u00f1or\u00eda, en este contexto, que es un contexto que nos puede\n    resultar ciertamente duro o incluso ciertamente desagradable pero que no\n    podemos desconocer, y no por recrearnos en absoluto en los malos datos,\n    sino para que esos datos nos sirvan de acicate para emprender todas las\n    acciones de mejora que est\u00e9 en nuestra mano abordar, en ese contexto,\n    nuestros objetivos, los objetivos del Gobierno en materia educativa, como\n    he tenido oportunidad de explicar en reiteradas ocasiones, tienen que ver\n    con una mejora de la calidad de la educaci\u00f3n que tenga como focos o como\n    ejes de referencia dos muy importantes: la reducci\u00f3n del abandono escolar\n    temprano y, muy vinculado con el mismo -en el fondo anverso y reverso de\n    la misma moneda-, la mejora de la empleabilidad de nuestros j\u00f3venes, el\n    aumento substancial de la empleabilidad de nuestros j\u00f3venes. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los problemas que llevan, primero, a aquellos resultados\n    deficientes del sistema educativo que parecen tener incidencia m\u00e1s\n    directa en el d\u00e9ficit de empleabilidad y tambi\u00e9n aquellos que llevan a\n    que la capacidad de crear empleo del conjunto de la econom\u00eda se resienta\n    tambi\u00e9n de esos d\u00e9ficits educativos? ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "formaci\u00f3n": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En la pr\u00e1ctica la\n    progresi\u00f3n desde el grado medio al grado superior es muy escasa, porque\n    en realidad el grado medio est\u00e1 concebido como una etapa finalista del\n    sistema educativo. ...\"", "\"... Uno de los problemas que hemos tenido ha sido la concepci\u00f3n, por decirlo\n    suavemente, estanca de los dos niveles en la pr\u00e1ctica -en la teor\u00eda no,\n    ya s\u00e9 que hay pasarelas, ya s\u00e9 que hay posibilidades- de la formaci\u00f3n\n    profesional entre el grado medio y el grado superior. ...\"", "\"... Esto tenemos que mejorarlo, y desde luego tenemos que\n    participar en todas las experiencias que seamos capaces de poner en pie\n    la formaci\u00f3n en alternancia en la formaci\u00f3n universitaria. ...\""]}, {"words": {"ense\u00f1anza": [12], "formaci\u00f3n profesional": [0], "alumnos": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "formaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "centros": [13], "resultados": [14]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estamos de acuerdo en que\n    la formaci\u00f3n profesional tiene que llevar a cabo este modelo. ...\"", "\"... Se trata de un centro que est\u00e1 en plena fase\n    de desarrollo de un proyecto que posibilita el adecuado tr\u00e1nsito de un\n    sistema de integraci\u00f3n de alumnos entre el empleo y la formaci\u00f3n\n    universitaria, un centro que ahora adem\u00e1s est\u00e1 adscrito a la Universidad\n    del Pa\u00eds Vasco, y que pretendemos convertir en un centro de referencia\n    del modelo en alternancia. ...\"", "\"... De la encuesta de 2008, justo en el momento en que aparece la\n    crisis, podemos decir que el 95% de los titulados y tituladas ha\n    encontrado empleo antes de tres meses, un empleo estable; el 80% de ellos\n    se contratan en la misma empresa en la que han realizado su formaci\u00f3n; el\n    54,5% siguen desde el principio en la misma empresa; y el 72% tiene un\n    contrato indefinido de empleo. ...\"", "\"... El 97% de ellos considera que la alternancia mejora las\n    oportunidades de captaci\u00f3n y selecci\u00f3n de alumnos y que se encuentran\n    perfectamente satisfechos con el trabajo que realizan, pero su\n    implicaci\u00f3n en la formaci\u00f3n de los alumnos y alumnas desde luego es clave\n    para el desarrollo de este modelo. ...\"", "\"... Estamos de acuerdo en que\n    la formaci\u00f3n profesional tiene que llevar a cabo este modelo. ...\"", "\"... Se trata de un centro que est\u00e1 en plena fase\n    de desarrollo de un proyecto que posibilita el adecuado tr\u00e1nsito de un\n    sistema de integraci\u00f3n de alumnos entre el empleo y la formaci\u00f3n\n    universitaria, un centro que ahora adem\u00e1s est\u00e1 adscrito a la Universidad\n    del Pa\u00eds Vasco, y que pretendemos convertir en un centro de referencia\n    del modelo en alternancia. ...\"", "\"... Les facilito unos datos: en septiembre de 2011 esta Escuela de Ingenier\u00eda\n    en Alternancia ha puesto en marcha su decimosexta promoci\u00f3n, con 35\n    alumnos y alumnas. ...\"", "\"... Es un centro adscrito al Centro de Estudios Superiores\n    en Ingenier\u00eda, en Francia, desde sus inicios, que fueron en 1994; parten\n    de un an\u00e1lisis estrat\u00e9gico que se realiza en el propio instituto y que ha\n    permitido que much\u00edsimos alumnos, m\u00e1s de 400, hayan estudiado en este\n    centro. ...\"", "\"... Por tanto en plena crisis todav\u00eda m\u00e1s del\n    90% de esos alumnos y alumnas ya se encuentran trabajando. ...\"", "\"... Pero no es suficiente solo con el esfuerzo universitario de los alumnos. ...\"", "\"... En Gipuzkoa, un territorio muy\n    peque\u00f1o, pero con una empresa muy activa, de esas 273 empresas hay 43 de\n    m\u00e1quina-herramienta, 5 de aeron\u00e1utica, 3 en energ\u00edas renovables, 33 en\n    equipos auxiliares de m\u00e1quina-herramienta, 29 de automoci\u00f3n, y otras 78\n    de industria auxiliar; es decir, todo tipo de empresas -por no hablar de\n    otros tipos que no se engloban aqu\u00ed- se encuentran muy satisfechas con el\n    trabajo realizado por estos alumnos. ...\"", "\"... El 97% de ellos considera que la alternancia mejora las\n    oportunidades de captaci\u00f3n y selecci\u00f3n de alumnos y que se encuentran\n    perfectamente satisfechos con el trabajo que realizan, pero su\n    implicaci\u00f3n en la formaci\u00f3n de los alumnos y alumnas desde luego es clave\n    para el desarrollo de este modelo. ...\"", "\"... Creemos que ofertan en este momento una ense\u00f1anza muy interesante\n    y que adem\u00e1s se adecuan perfectamente a lo que en este momento tenemos\n    que ir haciendo. ...\"", "\"... Esta es una buena pr\u00e1ctica y puede ser un\n    proyecto piloto que experimentemos y podamos ampliar en otros centros,\n    evidentemente en el \u00e1mbito t\u00e9cnico-tecnol\u00f3gico. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda hacer un peque\u00f1o balance de esos\n    resultados. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3], "formaci\u00f3n": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "formaci\u00f3n profesional": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora Tapia, insisto en el elemento central de la\n    intervenci\u00f3n anterior sobre la importancia que tiene una reflexi\u00f3n\n    conjunta, que por supuesto tiene en esta C\u00e1mara un lugar privilegiado\n    para realizarse, en cuanto al problema general de la aproximaci\u00f3n del\n    sistema educativo a las necesidades del mercado de trabajo. ...\"", "\"... Se ha\n    centrado su se\u00f1or\u00eda en la experiencia concreta del Instituto de\n    M\u00e1quina-Herramienta de Elgoibar, que es una experiencia, como su se\u00f1or\u00eda\n    ha destacado, del m\u00e1ximo inter\u00e9s sobre la factibilidad, tambi\u00e9n\n    especialmente interesante en un aspecto al que yo me refer\u00eda en la\n    intervenci\u00f3n anterior, que son las necesidades de adaptaci\u00f3n del sistema\n    de formaci\u00f3n profesional, incluso ir\u00edamos m\u00e1s all\u00e1, del sistema de\n    educaci\u00f3n dual o en alternancia, ya que en definitiva son dos formas de\n    referirse a la misma realidad. ...\"", "\"... En t\u00e9rminos generales Bolonia est\u00e1 imbuida, es decir, el Espacio Europeo\n    de Educaci\u00f3n Superior est\u00e1 imbuido de ese esp\u00edritu de b\u00fasqueda de la\n    cercan\u00eda y la complejidad entre la educaci\u00f3n superior y la empresa, o\n    sea, el entorno laboral. ...\"", "\"... Pero creo que falta concreci\u00f3n en lo que ha sido\n    hasta ahora el avance de ese Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior en\n    cuanto a modelos concretos y formas concretas de desarrollar por ejemplo\n    la educaci\u00f3n en alternancia. ...\"", "\"... Se ha\n    centrado su se\u00f1or\u00eda en la experiencia concreta del Instituto de\n    M\u00e1quina-Herramienta de Elgoibar, que es una experiencia, como su se\u00f1or\u00eda\n    ha destacado, del m\u00e1ximo inter\u00e9s sobre la factibilidad, tambi\u00e9n\n    especialmente interesante en un aspecto al que yo me refer\u00eda en la\n    intervenci\u00f3n anterior, que son las necesidades de adaptaci\u00f3n del sistema\n    de formaci\u00f3n profesional, incluso ir\u00edamos m\u00e1s all\u00e1, del sistema de\n    educaci\u00f3n dual o en alternancia, ya que en definitiva son dos formas de\n    referirse a la misma realidad. ...\"", "\"... Porque el \u00e9xito del Instituto de\n    M\u00e1quina Herramienta de Elgoibar se explica tambi\u00e9n en funci\u00f3n de la forma\n    en que ha capturado los rasgos del sistema productivo del entorno en que\n    se inserta, que son bastante distintos a los de las experiencias t\u00edpicas\n    de formaci\u00f3n profesional, incluso de la formaci\u00f3n universitaria en\n    alternancia que se puede dar en otros pa\u00edses. ...\"", "\"... De los recursos que\n    tenemos instalados, de la capacidad de oferta que hoy presenta el sistema\n    me parece tambi\u00e9n muy importante que consigamos que esa cercan\u00eda, y por\n    tanto que ese concepto aproximado al de la formaci\u00f3n profesional dual lo\n    traslademos bien a la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"", "\"... Lo que\n    subyace en la mala gesti\u00f3n del tr\u00e1fico entre itinerarios diversos\n    formativos es que no hemos sido capaces -y utilizo la primera persona del\n    plural sin ning\u00fan tipo de complejo, porque esta es una responsabilidad\n    que tenemos que repartirnos\n    entre todos- de poner en valor la formaci\u00f3n profesional, ni la de grado\n    medio ni la de grado superior. ...\"", "\"... Hay una especie de conciencia en el caso\n    de la formaci\u00f3n de grado medio de que es un camino de segunda, y en el\n    caso de la formaci\u00f3n profesional de grado superior como de un suced\u00e1neo\n    de la universidad, y creo que ni la una es un camino sin retorno -no es\n    una v\u00eda muerta- ni la otra tiene que ser un suced\u00e1neo, porque entre otras\n    cosas los m\u00f3dulos de la formaci\u00f3n profesional de grado superior est\u00e1n\n    planteados desde una situaci\u00f3n mucho m\u00e1s pr\u00f3xima a las necesidades\n    actuales y potenciales del mercado de trabajo que buena parte de la\n    oferta universitaria. ...\"", "\"... Se ha\n    centrado su se\u00f1or\u00eda en la experiencia concreta del Instituto de\n    M\u00e1quina-Herramienta de Elgoibar, que es una experiencia, como su se\u00f1or\u00eda\n    ha destacado, del m\u00e1ximo inter\u00e9s sobre la factibilidad, tambi\u00e9n\n    especialmente interesante en un aspecto al que yo me refer\u00eda en la\n    intervenci\u00f3n anterior, que son las necesidades de adaptaci\u00f3n del sistema\n    de formaci\u00f3n profesional, incluso ir\u00edamos m\u00e1s all\u00e1, del sistema de\n    educaci\u00f3n dual o en alternancia, ya que en definitiva son dos formas de\n    referirse a la misma realidad. ...\"", "\"... Porque el \u00e9xito del Instituto de\n    M\u00e1quina Herramienta de Elgoibar se explica tambi\u00e9n en funci\u00f3n de la forma\n    en que ha capturado los rasgos del sistema productivo del entorno en que\n    se inserta, que son bastante distintos a los de las experiencias t\u00edpicas\n    de formaci\u00f3n profesional, incluso de la formaci\u00f3n universitaria en\n    alternancia que se puede dar en otros pa\u00edses. ...\"", "\"... No estamos hablando de la\n    gran empresa industrial que tiene una capacidad de producir esa formaci\u00f3n\n    en alternancia con significativas econom\u00edas de escala, sino de un sistema\n    en que esas econom\u00edas de escala hay que buscarlas mediante la creaci\u00f3n de\n    un cl\u00faster de empresas que coparticipan en un sistema en el que se\n    combina lo acad\u00e9mico y la formaci\u00f3n adquirida trabajando. ...\"", "\"... El elemento de empleabilidad es uno de los elementos centrales, y dentro\n    del elemento de empleabilidad la cuesti\u00f3n de la formaci\u00f3n en alternancia\n    puede y debe tener un lugar importante. ...\"", "\"... Es cierto que el planteamiento\n    gen\u00e9rico de Bolonia es congruente en lo te\u00f3rico con esa necesidad, pero\n    tiene un desarrollo pr\u00e1ctico limitado que se deriva fundamentalmente de\n    la inclusi\u00f3n de un n\u00famero tambi\u00e9n limitado de cr\u00e9ditos respecto al\n    practicum, que est\u00e1 m\u00e1s pensado como una especie de contacto inicial con\n    el mundo de la empresa que realmente como un modelo integrado de\n    formaci\u00f3n, como es en realidad la formaci\u00f3n en alternancia. ...\"", "\"... Por tanto,\n    primero, hay un marco que posibilita realizar ese trabajo de aproximaci\u00f3n\n    a trav\u00e9s de la formaci\u00f3n en alternancia, y adem\u00e1s del marco hay una\n    necesidad de hacerlo. ...\"", "\"... De los recursos que\n    tenemos instalados, de la capacidad de oferta que hoy presenta el sistema\n    me parece tambi\u00e9n muy importante que consigamos que esa cercan\u00eda, y por\n    tanto que ese concepto aproximado al de la formaci\u00f3n profesional dual lo\n    traslademos bien a la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"", "\"... Lo que\n    subyace en la mala gesti\u00f3n del tr\u00e1fico entre itinerarios diversos\n    formativos es que no hemos sido capaces -y utilizo la primera persona del\n    plural sin ning\u00fan tipo de complejo, porque esta es una responsabilidad\n    que tenemos que repartirnos\n    entre todos- de poner en valor la formaci\u00f3n profesional, ni la de grado\n    medio ni la de grado superior. ...\"", "\"... Hay una especie de conciencia en el caso\n    de la formaci\u00f3n de grado medio de que es un camino de segunda, y en el\n    caso de la formaci\u00f3n profesional de grado superior como de un suced\u00e1neo\n    de la universidad, y creo que ni la una es un camino sin retorno -no es\n    una v\u00eda muerta- ni la otra tiene que ser un suced\u00e1neo, porque entre otras\n    cosas los m\u00f3dulos de la formaci\u00f3n profesional de grado superior est\u00e1n\n    planteados desde una situaci\u00f3n mucho m\u00e1s pr\u00f3xima a las necesidades\n    actuales y potenciales del mercado de trabajo que buena parte de la\n    oferta universitaria. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es necesario que el Gobierno act\u00fae para que las ayudas permitan\n    desbloquear el cr\u00e9dito a las familias y a las empresas para que se cree\n    empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, somos conscientes de\n    que un correcto funcionamiento del sistema financiero es clave para\n    nuestra econom\u00eda y para la creaci\u00f3n de empleo. ...\""]}, {"words": {"actividad": [5, 6, 7], "empresa": [1, 2], "crisis econ\u00f3mica": [8, 9], "empresas": [0], "econom\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entre estas partidas\n    destacan 2.600 millones en bonificaciones al fomento del empleo, 560\n    millones para la formaci\u00f3n de demanda de las empresas, 216 millones para\n    el programa de fomento del empleo agrario, y para la formaci\u00f3n para el\n    empleo, la formaci\u00f3n a desempleados, un 34% del total de los recursos,\n    2.678 millones de euros, porque nuestro objetivo es seguir apostando por\n    la formaci\u00f3n\n    para el empleo. ...\"", "\"... La reforma laboral\n    pretende que haya una flexibilidad interna en la empresa que permita que\n    en \u00e9pocas de menor actividad, en \u00e9pocas de crisis, antes de recurrir al\n    despido, haya medidas de flexibilidad interna en la empresa para que se\n    mantenga el empleo, que es nuestra prioridad, y que en \u00e9pocas de bonanza,\n    en cuanto empecemos a crecer, se cree empleo y ese empleo sea un empleo\n    de calidad y un empleo estable. ...\"", "\"... A\n    trav\u00e9s del contrato de emprendedores permitir que una persona desempleada\n    pueda seguir cobrando un 25% de su prestaci\u00f3n a la vez que trabajando en\n    una empresa con un contrato estable. ...\"", "\"... Una es lo que\n    hizo el Gobierno anterior del Partido Socialista, que era no hacer nada,\n    decir que viv\u00edamos en la Champions League del sistema financiero, que\n    ten\u00edamos una econom\u00eda que crec\u00eda y que no ten\u00eda problemas, pero luego\n    vieron los ciudadanos que de los brotes verdes aparecieron por todos\n    lados agujeros negros, sobre todo en forma de emergencia social, que son\n    esas miles de familias que no tienen ingresos para empezar el mes y esos\n    m\u00e1s de 5 millones de parados que se quedaron en el camino por culpa de la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica ineficaz de un Gobierno socialista. ...\"", "\"... Por eso la reforma laboral pone el\n    \u00e9nfasis en algo fundamental, en el capital humano, en la econom\u00eda del\n    conocimiento, en el talento, porque con eso es con lo que tiene que\n    competir nuestro pa\u00eds cada d\u00eda en los mercados internacionales; por eso\n    ponemos el acento en la formaci\u00f3n y por eso se reconoce por primera vez\n    en la reforma laboral el derecho individual a la formaci\u00f3n para los\n    trabajadores. ...\"", "\"... La reforma laboral trata de romper con esa inercia, trata de corregir las\n    disfunciones de nuestro mercado de trabajo, que nos ha llevado a un\n    crecimiento excesivo de la tasa de desempleo en un contexto de crisis\n    econ\u00f3mica y de desaceleraci\u00f3n de la actividad. ...\"", "\"... La reforma laboral\n    pretende que haya una flexibilidad interna en la empresa que permita que\n    en \u00e9pocas de menor actividad, en \u00e9pocas de crisis, antes de recurrir al\n    despido, haya medidas de flexibilidad interna en la empresa para que se\n    mantenga el empleo, que es nuestra prioridad, y que en \u00e9pocas de bonanza,\n    en cuanto empecemos a crecer, se cree empleo y ese empleo sea un empleo\n    de calidad y un empleo estable. ...\"", "\"... Debemos reforzar el seguimiento del compromiso de actividad. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, le agradezco el tono de su intervenci\u00f3n y en cierta\n    manera entiendo el fondo de la misma, porque realmente lo que ha hecho\n    usted esta ma\u00f1ana aqu\u00ed es una enmienda a la totalidad a las pol\u00edticas de\n    un Gobierno socialista que han tra\u00eddo a Espa\u00f1a la mayor crisis econ\u00f3mica\n    de la historia, m\u00e1s de 5 millones de parados, j\u00f3venes que hoy no tienen\n    empleo ni oportunidades y una situaci\u00f3n de d\u00e9ficit de las cuentas\n    p\u00fablicas que no conoc\u00edamos en toda nuestra historia democr\u00e1tica. ...\"", "\"... El programa Prepara, se\u00f1or\u00eda -se lo vuelvo a repetir-, al\n    igual que el anterior programa que se llam\u00f3 Prodi, son programas\n    temporales que forman parte de las medidas que se impulsan desde el\n    Gobierno para hacer frente a la crisis econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El rescate al sistema financiero en nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s\n    del cr\u00e9dito que todos nos comprometemos a devolver y cuyos intereses\n    entre todos vamos a pagar no puede estar condicionado a nuevos recortes\n    en las pol\u00edticas de protecci\u00f3n social y en las pol\u00edticas de empleo, pero,\n    a su vez, estos pr\u00e9stamos que van a recibir las entidades financieras\n    tienen que estar condicionados a que el cr\u00e9dito a familias y a empresas\n    fluya cuanto antes para generar empleo, y todas estas medidas exigen un\n    control parlamentario riguroso y eficaz para que el sistema financiero\n    deje de ser un agujero negro que devora recursos y no da cuenta a los\n    ciudadanos. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, si ustedes no hacen que fluya el cr\u00e9dito a las empresas, no\n    ampl\u00edan la cobertura por desempleo, no aumentan significativamente las\n    pol\u00edticas activas de empleo, no aumentan las oportunidades de formaci\u00f3n\n    profesional a los parados, no aumentan las pol\u00edticas de reinserci\u00f3n y\n    recolocaci\u00f3n y mantienen el hachazo a las pol\u00edticas activas de empleo,\n    \u00bfqu\u00e9 puerta dejan abierta a los desempleados? ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [4], "aut\u00f3nomos": [2], "medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Un Gobierno socialista,\n    se\u00f1or\u00eda, que dej\u00f3 a Espa\u00f1a en una emergencia social, y si no, d\u00edgame c\u00f3mo\n    se llama que entre 2007 y 2011 se produjeran 3,6 millones de despidos y\n    se destruyeran 195.000 empresas (Aplausos), que se destruyeran 322.000\n    peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos hasta 2011, que el paro se\n    incrementara en 3.480.000 personas y que, desde el comienzo de la crisis,\n    nuestra Seguridad Social pierda 2.000.000 de afiliados. ...\"", "\"... Un Gobierno socialista,\n    se\u00f1or\u00eda, que dej\u00f3 a Espa\u00f1a en una emergencia social, y si no, d\u00edgame c\u00f3mo\n    se llama que entre 2007 y 2011 se produjeran 3,6 millones de despidos y\n    se destruyeran 195.000 empresas (Aplausos), que se destruyeran 322.000\n    peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos hasta 2011, que el paro se\n    incrementara en 3.480.000 personas y que, desde el comienzo de la crisis,\n    nuestra Seguridad Social pierda 2.000.000 de afiliados. ...\"", "\"... Un Gobierno socialista,\n    se\u00f1or\u00eda, que dej\u00f3 a Espa\u00f1a en una emergencia social, y si no, d\u00edgame c\u00f3mo\n    se llama que entre 2007 y 2011 se produjeran 3,6 millones de despidos y\n    se destruyeran 195.000 empresas (Aplausos), que se destruyeran 322.000\n    peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos hasta 2011, que el paro se\n    incrementara en 3.480.000 personas y que, desde el comienzo de la crisis,\n    nuestra Seguridad Social pierda 2.000.000 de afiliados. ...\"", "\"... Un Gobierno socialista,\n    se\u00f1or\u00eda, que dej\u00f3 a Espa\u00f1a en una emergencia social, y si no, d\u00edgame c\u00f3mo\n    se llama que entre 2007 y 2011 se produjeran 3,6 millones de despidos y\n    se destruyeran 195.000 empresas (Aplausos), que se destruyeran 322.000\n    peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos hasta 2011, que el paro se\n    incrementara en 3.480.000 personas y que, desde el comienzo de la crisis,\n    nuestra Seguridad Social pierda 2.000.000 de afiliados. ...\"", "\"... Este Gobierno est\u00e1 dando un giro de ciento 180\n    grados a una pol\u00edtica que trajo mucha crisis econ\u00f3mica y emergencia\n    social a este pa\u00eds -se lo he dicho en mi primera intervenci\u00f3n- y adem\u00e1s\n    est\u00e1 haciendo reformas equilibradas pero profundas para asentar las bases\n    de un crecimiento m\u00e1s estable con un empleo de calidad cuando empecemos a\n    crecer y, en el corto plazo, para frenar la gran destrucci\u00f3n de empleo\n    que se estaba produciendo, por desgracia, por culpa de unas pol\u00edticas\n    equivocadas de los Gobiernos socialistas anteriores. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 6, 8, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 21, 23, 26, 28, 31, 32, 34, 36, 39], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 3, 9, 10, 11, 12, 19, 20, 22, 24, 25, 27, 35, 37, 38], "party": "Mar\u00eda Soraya Rodr\u00edguez Ramos", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 5, 7], "party": "PERE MACIAS I ARAU", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [29, 30, 33], "party": "<group>", "name": "PNV"}]}