{"blocks": [{"words": {"paro": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Salgado, su primer a\u00f1o como ministra de Econom\u00eda ha sido el peor de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, su gesti\u00f3n pesa como una losa sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora Espa\u00f1a sigue en\n    recesi\u00f3n, el paro supera los cuatro millones y ha abierto usted una\n    brecha en las cuentas p\u00fablicas de 100.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    que tenemos la crisis de antes, el paro como nunca y la deuda de la\n    se\u00f1ora Salgado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Salgado, su primer a\u00f1o como ministra de Econom\u00eda ha sido el peor de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, su gesti\u00f3n pesa como una losa sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ha sido un a\u00f1o de lucha contra la crisis y de trabajo intenso\n    para la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda y el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ha sido un a\u00f1o de lucha contra la crisis y de trabajo intenso\n    para la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda y el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, despu\u00e9s de un a\u00f1o al frente de la Vicepresidencia Segunda del\n    Gobierno s\u00e9 que la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene fundamentos s\u00f3lidos y que es\n    una econom\u00eda fuerte y fiable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que no son las pol\u00edticas del pasado que ustedes\n    tanto a\u00f1oran las que nos van a permitir construir el futuro, sino\n    iniciativas como la estrategia de econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 tambi\u00e9n que gracias a la pol\u00edtica de\n    este Gobierno a la crisis econ\u00f3mica no ha habido que a\u00f1adir una crisis\n    social de convivencia, como hubiera pasado si gobernaran ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, despu\u00e9s de un a\u00f1o al frente de la Vicepresidencia Segunda del\n    Gobierno s\u00e9 que la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene fundamentos s\u00f3lidos y que es\n    una econom\u00eda fuerte y fiable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... RATIFICA EL SE\u00d1OR VICEPRESIDENTE\n    TERCERO LAS PALABRAS DEL SECRETARIO DE ESTADO DE POL\u00cdTICA TERRITORIAL EN\n    EL SENTIDO DE QUE EL ACUERDO SOBRE EL TRASPASO DE LA COMPETENCIA DE LAS\n    POL\u00cdTICAS ACTIVAS DE EMPLEO AL PA\u00cdS VASCO SE CERRAR\u00c1 INMEDIATAMENTE\n    DESPU\u00c9S DE SEMANA SANTA HABI\u00c9NDOSE ACORDADO YA SU CUANTIFICACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, \u00bfratifica las palabras realizadas por el secretario\n    de Estado de Pol\u00edtica Territorial, se\u00f1or Zarr\u00edas, en el sentido de que el\n    acuerdo sobre el traspaso de la competencia de las pol\u00edticas activas de\n    empleo al Pa\u00eds Vasco se cerrar\u00e1 inmediatamente despu\u00e9s de Semana Santa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En materia de formaci\u00f3n profesional\n    ocupacional, en primer lugar, deber\u00eda aplicar el acuerdo interprofesional\n    suscrito entre interlocutores vascos en el a\u00f1o 1997 y posibilitar la\n    exacci\u00f3n de cuotas en materia de formaci\u00f3n profesional por el Gobierno\n    vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Primera, que mantenemos un proceso de\n    negociaci\u00f3n con el Gobierno vasco para abordar este traspaso, que no ha\n    culminado, que es un proceso abierto, que no est\u00e1 estancando ni est\u00e1\n    bloqueado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuarto, que\n    queremos alcanzar este acuerdo en un tiempo razonable, pues se trata de\n    una cuesti\u00f3n bastante compleja; un acuerdo que sea a plena satisfacci\u00f3n\n    del Gobierno vasco, que cumpla de principio a fin lo dispuesto en el\n    Estatuto de Gernika y en el bloque de constitucionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... M\u00e1s a\u00fan, se\u00f1ora ministra,\n    usted no quiere -t\u00e9rmino demoledor en un gobernante- complicarse la vida,\n    y para no complicarse la vida est\u00e1 usted hundiendo profesionalmente la de\n    nuestros mejores hombres y mujeres, y para no complicarse la vida est\u00e1\n    usted haciendo da\u00f1os irreversibles a la vida profesional de miles y miles\n    de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL GOBIERNO DE LA REUNI\u00d3N INFORMAL MINISTERIAL DE IGUALDAD CELEBRADA\n    EN VALENCIA LOS D\u00cdAS 24-25 DE MARZO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4], "mujeres": [5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado mes de marzo en Valencia tuvimos el privilegio\n    de acoger los eventos relacionados\n    con la igualdad entre mujeres y hombres: el V Encuentro Espa\u00f1a-\u00c1frica,\n    mujeres por un mundo mejor, y la reuni\u00f3n informal ministerial de\n    Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtanme, se\u00f1or\u00edas, decir que en los \u00faltimos d\u00edas de marzo\n    Valencia fue capital de igualdad, algo que me llena de satisfacci\u00f3n como\n    valenciana y tengo la esperanza de que a trav\u00e9s del ejemplo se contribuya\n    a mejorar las pol\u00edticas de igualdad por parte del Gobierno valenciano,\n    del se\u00f1or Camps y de la se\u00f1ora Barber\u00e1, m\u00e1s ocupados en ocultar sus\n    implicaciones en conocidos sumarios judiciales y derribar conjuntos\n    hist\u00f3ricos patrimonio de la ciudadan\u00eda, que en la defensa de los derechos\n    de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, quiero felicitarle por el trabajo realizado en Valencia\n    que deja de manifiesto la preocupaci\u00f3n y la prioridad de las pol\u00edticas de\n    igualdad para nuestro Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto quiero preguntarle por la RIM\n    de Igualdad celebrada los d\u00edas 24 y 25, que cont\u00f3 con la presencia de\n    ministros y ministras y altos representantes pol\u00edticos de los veintisiete\n    Estados miembros, y donde usted, como ministra espa\u00f1ola, acompa\u00f1ada de la\n    viceministra y ministra de Igualdad y de Empleo de B\u00e9lgica y la\n    secretaria de Estado de Igualdad de Oportunidades de Hungr\u00eda hicieron\n    p\u00fablica la Declaraci\u00f3n del tr\u00edo de Presidencia sobre igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una declaraci\u00f3n que suma inteligencia y voluntades para\n    marcar la Agenda europea de igualdad, y que es una muestra m\u00e1s del\n    compromiso del Gobierno con la igualdad en este contexto de la\n    Presidencia europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado mes de marzo en Valencia tuvimos el privilegio\n    de acoger los eventos relacionados\n    con la igualdad entre mujeres y hombres: el V Encuentro Espa\u00f1a-\u00c1frica,\n    mujeres por un mundo mejor, y la reuni\u00f3n informal ministerial de\n    Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtanme, se\u00f1or\u00edas, decir que en los \u00faltimos d\u00edas de marzo\n    Valencia fue capital de igualdad, algo que me llena de satisfacci\u00f3n como\n    valenciana y tengo la esperanza de que a trav\u00e9s del ejemplo se contribuya\n    a mejorar las pol\u00edticas de igualdad por parte del Gobierno valenciano,\n    del se\u00f1or Camps y de la se\u00f1ora Barber\u00e1, m\u00e1s ocupados en ocultar sus\n    implicaciones en conocidos sumarios judiciales y derribar conjuntos\n    hist\u00f3ricos patrimonio de la ciudadan\u00eda, que en la defensa de los derechos\n    de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    declaraci\u00f3n necesaria si tenemos en cuenta la realidad de los datos que\n    relacionan empleo y mujeres; realidades como que m\u00e1s de seis millones de\n    mujeres entre los 25 y 49 a\u00f1os, debido a las responsabilidades\n    familiares, no pueden trabajar o solo lo hacen a tiempo parcial, o\n    realidades como la distinta incidencia de la crisis en el empleo\n    femenino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4], "mercado laboral": [8], "mujeres": [5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Presidenta, se\u00f1or\u00eda, el\n    Gobierno realiza una valoraci\u00f3n muy positiva de la reuni\u00f3n ministerial de\n    Igualdad que tuvo lugar en Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... All\u00ed se trazaron las directrices de\n    las pol\u00edticas de igualdad en Europa para los pr\u00f3ximos dieciocho meses, y\n    tengo que decir que se demostr\u00f3 una vez m\u00e1s que Europa habla con una sola\n    voz en materia de igualdad de g\u00e9nero y que adem\u00e1s las pol\u00edticas de\n    igualdad se consideran relevantes en el contexto europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir que el debate gir\u00f3 en torno a un\n    tema tan importante como es la igualdad entre mujeres y hombres, de cara\n    al crecimiento y al empleo en el marco de la Estrategia 20-20. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00edamos resumir las reflexiones en una sola idea: La igualdad representa\n    un factor necesario para la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y para el crecimiento\n    en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos\n    de igualdad hablamos de productividad, hablamos de competitividad,\n    hablamos de eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir que el debate gir\u00f3 en torno a un\n    tema tan importante como es la igualdad entre mujeres y hombres, de cara\n    al crecimiento y al empleo en el marco de la Estrategia 20-20. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se abord\u00f3 la cuesti\u00f3n del\n    reforzamiento del papel de los hombres en el cuidado de los hijos y de\n    las hijas porque la conciliaci\u00f3n no es un problema ni un asunto de\n    mujeres, necesariamente tenemos que hablar de corresponsabilidad entre\n    los tiempos p\u00fablicos y privados, entre los hombres y entre las mujeres,\n    para eliminar los obst\u00e1culos de acceso al mercado laboral por parte de\n    las mujeres que tienen que ver con la mayor dedicaci\u00f3n al \u00e1mbito de los\n    cuidados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos prescindir en este momento del capital humano que\n    suponen las mujeres -representamos por cierto un 60 por ciento de las\n    personas con titulaci\u00f3n universitaria en Europa-, porque esto adem\u00e1s de\n    ser profundamente injusto es profundamente ineficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se abord\u00f3 la cuesti\u00f3n del\n    reforzamiento del papel de los hombres en el cuidado de los hijos y de\n    las hijas porque la conciliaci\u00f3n no es un problema ni un asunto de\n    mujeres, necesariamente tenemos que hablar de corresponsabilidad entre\n    los tiempos p\u00fablicos y privados, entre los hombres y entre las mujeres,\n    para eliminar los obst\u00e1culos de acceso al mercado laboral por parte de\n    las mujeres que tienen que ver con la mayor dedicaci\u00f3n al \u00e1mbito de los\n    cuidados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVO\n    PERSIGUE EL MINISTERIO DE IGUALDAD CON LA CAMPA\u00d1A \"TARJETA ROJA\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, la lucha ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, la lucha\n    denodada contra el maltrato de las mujeres, contra la violencia machista,\n    ese terrorismo cotidiano en el que un ser humano, habitualmente varones,\n    ejerce extrema violencia hasta la muerte contra las mujeres seguramente\n    es una de las grandes metas de la democracia, un gran objetivo de los\n    derechos humanos, de much\u00edsimas mujeres en el mundo y de muchas mujeres\n    en nuestro pa\u00eds; el derecho a su integridad f\u00edsica y moral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas mujeres de este pa\u00eds\n    echamos en falta una mayor contundencia de los propios varones contra los\n    varones fascistas y machistas que hacen esto contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, la lucha\n    denodada contra el maltrato de las mujeres, contra la violencia machista,\n    ese terrorismo cotidiano en el que un ser humano, habitualmente varones,\n    ejerce extrema violencia hasta la muerte contra las mujeres seguramente\n    es una de las grandes metas de la democracia, un gran objetivo de los\n    derechos humanos, de much\u00edsimas mujeres en el mundo y de muchas mujeres\n    en nuestro pa\u00eds; el derecho a su integridad f\u00edsica y moral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que queremos con esta campa\u00f1a es lo mismo que con todos los recursos y\n    con todas las acciones que ponemos en marcha: avanzar en la erradicaci\u00f3n\n    de la violencia que se ejerce contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra la violencia de g\u00e9nero no es una cuesti\u00f3n solo\n    de mujeres, es una cuesti\u00f3n de una ciudadan\u00eda decente, de una ciudadan\u00eda\n    que no mira hacia otro lado frente a las injusticias y frente al dolor\n    que est\u00e1 desarroll\u00e1ndose en su familia, en su trabajo, entre sus\n    amistades o en su instituto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra la violencia de g\u00e9nero no es una cuesti\u00f3n solo\n    de mujeres, es una cuesti\u00f3n de una ciudadan\u00eda decente, de una ciudadan\u00eda\n    que no mira hacia otro lado frente a las injusticias y frente al dolor\n    que est\u00e1 desarroll\u00e1ndose en su familia, en su trabajo, entre sus\n    amistades o en su instituto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el Partido Popular\n    hemos mostrado a trav\u00e9s de numerosas iniciativas nuestra oposici\u00f3n\n    frontal a esta subida, que es la factura que tendremos que pagar todos\n    los espa\u00f1oles por su tard\u00edo reconocimiento de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, en el\n    contexto de inflaci\u00f3n que tenemos, una inflaci\u00f3n del 1,4 por ciento, el\n    hecho de que seamos el segundo pa\u00eds de Europa con el IVA m\u00e1s bajo va a\n    hacer que en el conjunto del a\u00f1o los efectos no vayan a ser perjudiciales\n    para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [1], "renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el 17 de septiembre de 2008 se comprometi\u00f3 en esta C\u00e1mara\n    a que antes de finalizar aquel a\u00f1o iban a traer una ley de eficiencia\n    energ\u00e9tica y de energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el 17 de septiembre de 2008 se comprometi\u00f3 en esta C\u00e1mara\n    a que antes de finalizar aquel a\u00f1o iban a traer una ley de eficiencia\n    energ\u00e9tica y de energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [5, 6], "renovables": [2, 3, 4], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... sabe, el proyecto de ley\n    de econom\u00eda sostenible contiene ese mandato para elaborar el proyecto de\n    ley de energ\u00edas renovables y eficiencia energ\u00e9tica para reforzar nuestra\n    apuesta por las energ\u00edas limpias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo dijimos a\n    nivel bilateral, se lo hemos dicho en el marco de la comisi\u00f3n de Zurbano\n    y estamos esperando su respuesta para trabajar en esta cuesti\u00f3n que es\n    tan relevante para el futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, tal y como est\u00e1 previsto, va a\n    presentar un nuevo plan de energ\u00edas renovables 2011-2020 tras la\n    culminaci\u00f3n -creemos que con bastante \u00e9xito a juzgar por los resultados-\n    del Plan de Energ\u00edas Renovables 2005-2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan tiene como objetivo\n    conseguir que en el a\u00f1o 2020 el 20 por ciento de la energ\u00eda consumida\n    tenga origen renovable y el 40 por ciento de la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica\n    proceda de fuentes renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, el proyecto de ley\n    de econom\u00eda sostenible contiene ese mandato para elaborar el proyecto de\n    ley de energ\u00edas renovables y eficiencia energ\u00e9tica para reforzar nuestra\n    apuesta por las energ\u00edas limpias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, tal y como est\u00e1 previsto, va a\n    presentar un nuevo plan de energ\u00edas renovables 2011-2020 tras la\n    culminaci\u00f3n -creemos que con bastante \u00e9xito a juzgar por los resultados-\n    del Plan de Energ\u00edas Renovables 2005-2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, el proyecto de ley\n    de econom\u00eda sostenible contiene ese mandato para elaborar el proyecto de\n    ley de energ\u00edas renovables y eficiencia energ\u00e9tica para reforzar nuestra\n    apuesta por las energ\u00edas limpias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo dijimos a\n    nivel bilateral, se lo hemos dicho en el marco de la comisi\u00f3n de Zurbano\n    y estamos esperando su respuesta para trabajar en esta cuesti\u00f3n que es\n    tan relevante para el futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "renovables": [1], "energ\u00edas renovables": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La peor cara social, el drama social de esta crisis es el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Si recuerda bien, eran dos cosas: una era la\n    ley de eficiencia y energ\u00edas renovables y otra era el plan 2011-2020,\n    porque en el 2010 termina uno de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Si recuerda bien, eran dos cosas: una era la\n    ley de eficiencia y energ\u00edas renovables y otra era el plan 2011-2020,\n    porque en el 2010 termina uno de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [3, 4], "econom\u00eda": [0], "mix energ\u00e9tico": [10, 11, 12], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5], "renovables": [1, 2], "energ\u00e9tico": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Insistimos: lo llevamos a una subcomisi\u00f3n del Congreso y ah\u00ed, antes del\n    30 de junio, tomaremos -esperamos- una decisi\u00f3n de consenso porque es,\n    insisto, muy importante para el futuro industrial, para el futuro de la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de objetivos de energ\u00edas renovables\n    hablamos, en primer lugar, de un plan que tenga unos objetivos de\n    cantidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda parte es la remuneraci\u00f3n del sector de las energ\u00edas renovables,\n    una remuneraci\u00f3n que se tiene que ajustar a este ritmo previsto por el\n    mix energ\u00e9tico, pero tambi\u00e9n tiene que ser compatible con la\n    competitividad de la industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de objetivos de energ\u00edas renovables\n    hablamos, en primer lugar, de un plan que tenga unos objetivos de\n    cantidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda parte es la remuneraci\u00f3n del sector de las energ\u00edas renovables,\n    una remuneraci\u00f3n que se tiene que ajustar a este ritmo previsto por el\n    mix energ\u00e9tico, pero tambi\u00e9n tiene que ser compatible con la\n    competitividad de la industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insistimos: lo llevamos a una subcomisi\u00f3n del Congreso y ah\u00ed, antes del\n    30 de junio, tomaremos -esperamos- una decisi\u00f3n de consenso porque es,\n    insisto, muy importante para el futuro industrial, para el futuro de la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que llamamos el mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que hemos sido\n    el primer Gobierno que hace una propuesta p\u00fablica transparente de mix\n    energ\u00e9tico para el a\u00f1o 2020 y la hemos hecho a todos los grupos\n    pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El silencio m\u00e1s absoluto de todos\n    los grupos pol\u00edticos a esa propuesta de mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda parte es la remuneraci\u00f3n del sector de las energ\u00edas renovables,\n    una remuneraci\u00f3n que se tiene que ajustar a este ritmo previsto por el\n    mix energ\u00e9tico, pero tambi\u00e9n tiene que ser compatible con la\n    competitividad de la industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que llamamos el mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El silencio m\u00e1s absoluto de todos\n    los grupos pol\u00edticos a esa propuesta de mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda parte es la remuneraci\u00f3n del sector de las energ\u00edas renovables,\n    una remuneraci\u00f3n que se tiene que ajustar a este ritmo previsto por el\n    mix energ\u00e9tico, pero tambi\u00e9n tiene que ser compatible con la\n    competitividad de la industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    temido prorrateo, se\u00f1or\u00edas, salt\u00f3 en solo cuarenta y ocho horas en las\n    comunidades aut\u00f3nomas de Valencia, Pa\u00eds Vasco, Melilla, Calu\u00f1a y\n    Andaluc\u00eda; a las setenta y dos horas en Castilla y Le\u00f3n y Castilla-La\n    Mancha; y a las ochenta y seis horas salt\u00f3 el prorrateo del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Xacobeo\n    es Galicia, es Espa\u00f1a, es Europa, es econom\u00eda y es turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    primer lugar, el pasado 26 de febrero firmamos un convenio de\n    colaboraci\u00f3n con ocho comunidades aut\u00f3nomas (Arag\u00f3n, Pa\u00eds Vasco,\n    Asturias, Cantabria, Castilla y Le\u00f3n, Galicia, La Rioja y Navarra) para\n    la promoci\u00f3n y comercializaci\u00f3n en el exterior del Camino de Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Me refiero al Observatorio de\n    precios, que es sin duda un \u00edndice de la actividad econ\u00f3mica, soporte \u00fatil\n    para mejorar la transparencia, y un canal de informaci\u00f3n para los\n    consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A AFECTAR LA SUBIDA DEL IVA A LA FINANCIACI\u00d3N DE LA\n    SANIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [9], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "sistema nacional": [6, 7, 8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, es seguro que usted no desconoce los problemas\n    financieros por los que atraviesa nuestro Sistema Nacional de Salud, una\n    situaci\u00f3n que sin ning\u00fan tipo de paliativos y sin ning\u00fan tipo de\n    eufemismos podemos decir que est\u00e1 al borde del abismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace poco un\n    consejero socialista de una comunidad aut\u00f3noma dec\u00eda que el Sistema\n    Nacional de Salud puede estar arrastrando un d\u00e9ficit de presupuestaci\u00f3n\n    de cerca de 12.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A d\u00eda de hoy el valor de los\n    efectos de morosidad de los servicios auton\u00f3micos de salud con\n    proveedores es de 5.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted tambi\u00e9n\n    consciente de que hay problemas de presupuestaci\u00f3n por efecto de la ca\u00edda\n    de los ingresos p\u00fablicos, y dentro de este contexto, dentro de esta\n    situaci\u00f3n de gravedad de financiaci\u00f3n de nuestro Sistema Nacional de\n    Salud aparece la decisi\u00f3n, instada por su Gobierno, de incrementar el IVA\n    en numerosos productos que tienen que ver con la posibilidad de que los\n    servicios de salud sigan desarrollando su funci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, el\n    incremento ineludible de los costes de los propios productos sanitarios,\n    que se van a ver afectados por esta subida del IVA, y en segundo lugar\n    todos los dem\u00e1s suministros comunes imprescindibles para seguir\n    manteniendo la\n    actividad de nuestros centros de salud, de nuestros hospitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    preguntamos c\u00f3mo considera usted que va a afectar la subida del IVA al\n    Sistema Nacional de Salud y a su financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es seguro que usted no desconoce los problemas\n    financieros por los que atraviesa nuestro Sistema Nacional de Salud, una\n    situaci\u00f3n que sin ning\u00fan tipo de paliativos y sin ning\u00fan tipo de\n    eufemismos podemos decir que est\u00e1 al borde del abismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted tambi\u00e9n\n    consciente de que hay problemas de presupuestaci\u00f3n por efecto de la ca\u00edda\n    de los ingresos p\u00fablicos, y dentro de este contexto, dentro de esta\n    situaci\u00f3n de gravedad de financiaci\u00f3n de nuestro Sistema Nacional de\n    Salud aparece la decisi\u00f3n, instada por su Gobierno, de incrementar el IVA\n    en numerosos productos que tienen que ver con la posibilidad de que los\n    servicios de salud sigan desarrollando su funci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    preguntamos c\u00f3mo considera usted que va a afectar la subida del IVA al\n    Sistema Nacional de Salud y a su financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, el\n    incremento ineludible de los costes de los propios productos sanitarios,\n    que se van a ver afectados por esta subida del IVA, y en segundo lugar\n    todos los dem\u00e1s suministros comunes imprescindibles para seguir\n    manteniendo la\n    actividad de nuestros centros de salud, de nuestros hospitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, hace unos d\u00edas su grupo me preguntaba tambi\u00e9n sobre los efectos\n    de la subida del IVA en las personas dependientes, y le contestaba lo\n    mismo que le voy a contestar a usted, y es que la subida del IVA no va a\n    afectar a la financiaci\u00f3n de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, con el nuevo modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica el\n    porcentaje de la recaudaci\u00f3n del IVA cedido a las comunidades aut\u00f3nomas\n    aumenta, disponiendo estas de m\u00e1s recursos para destinar a la sanidad y a\n    las dem\u00e1s pol\u00edticas de bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3, 4], "salud": [0, 1, 2], "crisis econ\u00f3mica": [7], "sistema nacional": [5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Estos c\u00e1lculos\n    dicen que m\u00e1s de 130 millones de euros, al menos, se van a tener que\n    aportar de m\u00e1s para seguir manteniendo el actual nivel de compra del\n    Sistema Nacional de Salud, y que adem\u00e1s puede haber un impacto de otros\n    30 millones de euros en el subsistema de la sanidad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    estas cantidades se podr\u00edan abordar, por ejemplo, los pagos salariales de\n    1.700 m\u00e9dicos del Sistema Nacional de Salud durante un a\u00f1o o crear 60\n    nuevos centros de salud para atender cada uno de ellos a unos 30.000\n    habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame\n    usted si no es una crisis social que el sistema de salud se vea sometido\n    a nuevas tensiones por la decisi\u00f3n de incrementar el IVA que ustedes han\n    tomado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, en contra de su opini\u00f3n, se han\n    publicado datos fehacientes de cu\u00e1l va a ser el impacto de un incremento\n    de costes en sanidad precisamente por el aumento del IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos c\u00e1lculos\n    dicen que m\u00e1s de 130 millones de euros, al menos, se van a tener que\n    aportar de m\u00e1s para seguir manteniendo el actual nivel de compra del\n    Sistema Nacional de Salud, y que adem\u00e1s puede haber un impacto de otros\n    30 millones de euros en el subsistema de la sanidad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos c\u00e1lculos\n    dicen que m\u00e1s de 130 millones de euros, al menos, se van a tener que\n    aportar de m\u00e1s para seguir manteniendo el actual nivel de compra del\n    Sistema Nacional de Salud, y que adem\u00e1s puede haber un impacto de otros\n    30 millones de euros en el subsistema de la sanidad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    estas cantidades se podr\u00edan abordar, por ejemplo, los pagos salariales de\n    1.700 m\u00e9dicos del Sistema Nacional de Salud durante un a\u00f1o o crear 60\n    nuevos centros de salud para atender cada uno de ellos a unos 30.000\n    habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos dec\u00eda antes la vicepresidenta que est\u00e1n ustedes evitando\n    que se genere una crisis social, adem\u00e1s de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0], "sistema nacional": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Somos conscientes de\n    las dificultades del Sistema Nacional de Salud, somos conscientes de que\n    hay en este momento una ca\u00edda de tributos que tambi\u00e9n dificulta el pago\n    por parte de las comunidades aut\u00f3nomas, pero precisamente por eso estamos\n    tomando decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son medidas todas ellas para controlar el gasto p\u00fablico, tanto en\n    dependencia como en sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes de\n    las dificultades del Sistema Nacional de Salud, somos conscientes de que\n    hay en este momento una ca\u00edda de tributos que tambi\u00e9n dificulta el pago\n    por parte de las comunidades aut\u00f3nomas, pero precisamente por eso estamos\n    tomando decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2], "econom\u00eda": [0], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ya\n    desde la Agenda de Lisboa se propusieron como objetivos el convertir la\n    econom\u00eda europea en el \u00e1rea m\u00e1s avanzada del planeta, explotando las\n    ventajas de eficiencia que se derivan de la movilidad de sus\n    profesionales m\u00e1s formados y especializados, como son los investigadores,\n    y a su vez la capacidad de atraer a los mejores cient\u00edficos del planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 8 de marzo del presente a\u00f1o una delegaci\u00f3n de ministros de Ciencia\n    europeos, encabezada por usted, expuso en Bruselas ante el Consejo de\n    Empleo, Pol\u00edticas Sociales, Sanidad y Consumidores las conclusiones\n    adoptadas el pasado 2 de marzo en el Consejo de Competitividad sobre las\n    necesidades espec\u00edficas de Seguridad Social de la comunidad\n    investigadora, y la mejora de la carrera profesional de los\n    investigadores europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 8 de marzo del presente a\u00f1o una delegaci\u00f3n de ministros de Ciencia\n    europeos, encabezada por usted, expuso en Bruselas ante el Consejo de\n    Empleo, Pol\u00edticas Sociales, Sanidad y Consumidores las conclusiones\n    adoptadas el pasado 2 de marzo en el Consejo de Competitividad sobre las\n    necesidades espec\u00edficas de Seguridad Social de la comunidad\n    investigadora, y la mejora de la carrera profesional de los\n    investigadores europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En\n    concreto el Consejo se ha pronunciado sobre la necesidad de mejorar la\n    informaci\u00f3n a los investigadores sobre sus derechos en materia de\n    Seguridad Social, en caso de movilidad transnacional; aportar soluciones\n    a las necesidades en materia de Seguridad Social, abordando la cuesti\u00f3n\n    espec\u00edfica de las pensiones complementarias de nuestros investigadores;\n    aplicar los principios comunes de la flexiguridad a las carreras\n    profesionales de los investigadores, y por \u00faltimo, incorporar\n    singularmente a la carrera investigadora, a la carrera cient\u00edfica en el\n    programa Nuevas capacidades para nuevos empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas conclusiones han\n    sido posteriormente presentadas, como usted ha se\u00f1alado, por una\n    delegaci\u00f3n de ministros de Ciencia, que tuve el honor de presidir, en el\n    Consejo formal de ministros de Empleo, el Consejo Epsco, que tuvo lugar\n    el 8 de marzo, y que es en \u00faltimo t\u00e9rmino el Consejo competente para\n    desarrollar un marco de Seguridad Social y pensiones m\u00e1s armonizado para\n    todos los investigadores de la Uni\u00f3n, y por tanto m\u00e1s proclive a la\n    movilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, ante\n    esta situaci\u00f3n de dificultad, la preguntamos qu\u00e9 medidas tiene previsto\n    adoptar el Gobierno para estabilizar el mercado de este sector tan\n    importante y tan trascendente para la econom\u00eda espa\u00f1ola, y especialmente\n    para nuestra agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, ante\n    esta situaci\u00f3n de dificultad, la preguntamos qu\u00e9 medidas tiene previsto\n    adoptar el Gobierno para estabilizar el mercado de este sector tan\n    importante y tan trascendente para la econom\u00eda espa\u00f1ola, y especialmente\n    para nuestra agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de las cooperativas la nueva OCM del vino ha supuesto un\n    cambio de actividad radical, que ha dejado pr\u00e1cticamente sin actividad el\n    negocio fundamental de las cooperativas que viv\u00edan de la destilaci\u00f3n y de\n    las medidas del mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "lucha": [2, 3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El paro entre\n    inmigrantes, seg\u00fan la EPA, est\u00e1 en el 30 por ciento y supera el mill\u00f3n de\n    personas, adem\u00e1s otros 900.000 inmigrantes trabajan en la econom\u00eda\n    sumergida, y la ilegalidad real y la sobrevenida acechan a cientos de\n    miles de extranjeros inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro entre\n    inmigrantes, seg\u00fan la EPA, est\u00e1 en el 30 por ciento y supera el mill\u00f3n de\n    personas, adem\u00e1s otros 900.000 inmigrantes trabajan en la econom\u00eda\n    sumergida, y la ilegalidad real y la sobrevenida acechan a cientos de\n    miles de extranjeros inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los objetivos que\n    usted marc\u00f3 para la Presidencia de la Uni\u00f3n Europea en materia de\n    inmigraci\u00f3n se encontraban la lucha contra la inmigraci\u00f3n ilegal y la\n    integraci\u00f3n, pero como siempre los discursos van por un lado y la\n    realidad por otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la lucha contra la inmigraci\u00f3n ilegal\n    es una fracaso, y la reforma de la ley que han hecho ustedes, en pacto\n    con Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, lejos de poner freno, la incentiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Bien es verdad que usted dice, y tiene\n    raz\u00f3n, que la crisis econ\u00f3mica ha golpeado de una manera directa a la\n    poblaci\u00f3n inmigrada, cierto es: el 28 por ciento de los inmigrantes est\u00e1\n    en desempleo, pero acto seguido le falta decir otra cosa, le falta decir\n    que 480.000 inmigrantes hoy tienen prestaci\u00f3n por desempleo en las mismas\n    condiciones que cualquier trabajador espa\u00f1ol; y le falta a usted decir\n    otra cosa, le falta a usted decir que una parte importante de esos\n    inmigrantes tambi\u00e9n se ha acogido hoy al Prodi, a lo que es la prestaci\u00f3n\n    de 426 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esta\n    es una buena noticia que creo que viene a subsanar el d\u00e9ficit de\n    inversi\u00f3n que l\u00f3gicamente los recortes presupuestarios de este ejercicio\n    y los posteriores van a conllevar a su ministerio, y me parece que es\n    positivo por la acci\u00f3n de las obras p\u00fablicas, tanto para generar empleo\n    inmediato como para generar posibilidades de competitividad a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por lo tanto tenemos la intenci\u00f3n de cumplir con la\n    previsi\u00f3n establecida en la disposici\u00f3n adicional, tenemos el compromiso\n    de compartir objetivos y proyectos, y desde luego tengo el firme\n    prop\u00f3sito de incluir aquellas infraestructuras que a juicio de todos\n    est\u00e9n maduras, porque los proyectos puedan ser licitados y contribuyan a\n    la competitividad y a la eficiencia de la econom\u00eda de Espa\u00f1a, y por\n    supuesto de la econom\u00eda de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Me parece muy importante no solamente desde el punto de\n    vista de los pasajeros sino sobre todo de las mercanc\u00edas para tratar de\n    hacer la actividad econ\u00f3mica mucho m\u00e1s competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "igualdad": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En empleos directos habr\u00eda que\n    contar tambi\u00e9n los del transporte, maquinar\u00eda, empresas de instalaci\u00f3n de\n    riegos, comunidades de agua, pozos, galer\u00edas, en definitiva toda una\n    econom\u00eda que se mueve alrededor del sector platanero en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, su Gobierno, sensible a esta\n    iniciativa, en la disposici\u00f3n final primera del Real decreto que regula\n    las subvenciones al transporte, autoriza a los ministerios de Fomento y\n    de Econom\u00eda y Hacienda para que a iniciativa de la ministra de Medio\n    Ambiente, y Medio Rural y Marino puedan establecer una subvenci\u00f3n al\n    transporte condicion\u00e1ndolo a dos supuestos: por un lado a la bajada del\n    arancel y por otro a que esa bajada del arancel produzca efectos\n    negativos, es decir bajada de precios en la comercializaci\u00f3n de nuestros\n    pl\u00e1tanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cambio\n    de sistema de comercializaci\u00f3n del pl\u00e1tano pasando de una OCM al sistema\n    Posei habilitaba a los pa\u00edses miembros para poder establecer ayudas de\n    Estado, esto es ayudas al transporte del pl\u00e1tano, es decir, poner a los\n    productores\n    plataneros de Canarias en igualdad de condiciones de competitividad con el\n    resto de los productores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo es el empleo directo o la\n    actividad econ\u00f3mica que genera, sino que otras actividades econ\u00f3micas,\n    fundamentalmente el turismo, est\u00e1n condicionadas porque el equipamiento\n    tur\u00edstico m\u00e1s importante de La Palma es el paisaje, y la producci\u00f3n\n    platanera conforma sin duda ese paisaje de una manera singular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estos acuerdos est\u00e1n motivados por las pol\u00edticas bilaterales\n    de la Uni\u00f3n Europea que pretenden abrir nuevas zonas de negocio tanto en\n    el \u00e1mbito agr\u00edcola como en el pesquero y en el industrial y de servicios,\n    as\u00ed como incentivar y promocionar el respeto a los derechos de los\n    trabajadores y el respeto al medio ambiente en los Estados con menor\n    nivel de desarrollo con los que se establecen dichos acuerdos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente coincido con\n    ellos, pero me gustar\u00eda a\u00f1adir -sobre todo para que tambi\u00e9n sepamos de\n    qu\u00e9 estamos hablando- que la producci\u00f3n platanera canaria representa el\n    60 por ciento de toda la producci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea y que una parte\n    significativa de las explotaciones se realiza al aire libre en zonas de\n    dif\u00edcil topograf\u00eda\n    y con problemas de cultivos alternativos que permitan el mantenimiento del\n    terreno en condiciones respetuosas con el medio ambiente y la actividad\n    econ\u00f3mica en esos territorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    verdad es que con estas liquidaciones poco optimismo se puede generar en\n    un sector productor que est\u00e1 trabajando por mantener ese paisaje que\n    usted reconoc\u00eda, esa cultura y esa econom\u00eda en un desarrollo sostenible\n    de las islas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A la vez, ese fen\u00f3meno ha\n    tenido una traslaci\u00f3n en muchos \u00f3rdenes de la vida y de la propia\n    econom\u00eda, en positivo; el crecimiento econ\u00f3mico en Espa\u00f1a no hubiese sido\n    posible al ritmo que lo hizo en los pasados a\u00f1os, que contribuy\u00f3 de una\n    manera decidida a la generaci\u00f3n de empleo y a la generaci\u00f3n de riqueza,\n    sin la aportaci\u00f3n de esa poblaci\u00f3n activa que se incorpor\u00f3 a nuestras\n    ciudades, a nuestros barrios, a nuestras escaleras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos que, en la pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n,\n    tan importante es la econom\u00eda como tener pol\u00edticas claras en lo que es el\n    control sobre los flujos migratorios, haciendo que sean regulares y\n    legales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ma\u00f1ana, en una respuesta a una pregunta del se\u00f1or Hernando, del\n    Grupo Popular, he hecho referencia a que, por ejemplo, una parte\n    importante de las personas que reciben la renta de 426 euros son\n    inmigrantes; que tambi\u00e9n hay m\u00e1s de 400.000 personas\n    de origen inmigrante que hoy est\u00e1n recibiendo la prestaci\u00f3n contributiva\n    por desempleo, todo lo cual son medidas muy positivas en el sentido de\n    ayudar a una comunidad que en estos momentos est\u00e1 padeciendo en sus\n    propias carnes la dureza de la crisis econ\u00f3mica, como consecuencia del\n    ejemplo visual que usted pon\u00eda de que, en una crisis econ\u00f3mica, el \u00faltimo\n    que llega al empleo es el primero que lo pierde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "econom\u00eda": [0], "seguridad social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es evidente que todo el\n    mundo reconoce hoy que una parte de ese impulso de la mayor matriculaci\u00f3n\n    de venta de autom\u00f3viles ha venido de la mano de pol\u00edticas como la de los\n    3.000 millones de euros que el Gobierno pone para la estimulaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el Ministerio de Trabajo tiene un\n    presupuesto alto: 100.000 millones de la Seguridad Social, pero cero\n    disponibilidad del ministro puesto que son para pagar las pensiones;\n    32.000 millones del servicio p\u00fablico de empleo, pero cero disponibilidad\n    por parte del ministro puesto que son para pagar la factura l\u00f3gica del\n    desempleo, y cuando llegamos a ver qu\u00e9 cap\u00edtulo es el \u00fanico que cuenta\n    con algo de disponibilidad, el \u00fanico cap\u00edtulo que hay desgraciadamente es\n    el cap\u00edtulo 4, el Fondo de integraci\u00f3n, y de ah\u00ed es de donde al final se\n    reducen treinta millones sobre cien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    en la que estamos inmersos desde hace dos a\u00f1os hizo que el Gobierno\n    tuviera que movilizar millones y millones de euros para contener los\n    efectos negativos de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [11, 12], "paro": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "trabajadores": [13, 14], "agentes sociales": [15, 16, 17], "econom\u00eda": [0, 1], "mercado laboral": [18]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Entre parados registrados y no registrados, nuestro pa\u00eds\n    tiene a fecha de hoy la brutal cifra de 4.643.218 parados, que formaban\n    parte de todos los sectores de la econom\u00eda y no solo de la construcci\u00f3n,\n    donde la ca\u00edda \u00faltimamente se ha ralentizado por el tremendo ajuste\n    producido en ella hasta este momento y, por tanto, son cifras que suponen\n    una enorme preocupaci\u00f3n para el conjunto de la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Corbacho, todos estos sectores de la econom\u00eda, absolutamente todos,\n    siguen expulsando al paro a decenas de miles de espa\u00f1oles sin que esa\n    destrucci\u00f3n suponga una amortiguaci\u00f3n posterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hace una semana los espa\u00f1oles volvieron a conocer el aumento de\n    la cifras del paro, tal y como viene sucediendo desde hace demasiados\n    meses, desde hace ya ocho meses consecutivos; casi 60.000 personas,\n    eliminando el efecto estacional, se sumaron a los miles de espa\u00f1oles que\n    han perdido su empleo durante el Gobierno del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo han hecho, adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, en un mes en el que\n    tradicionalmente desciende el paro, lo cual supone sin duda una mala\n    noticia, y lo han hecho, adem\u00e1s, pese a que el Gobierno anunci\u00f3\n    solemnemente mejoras en el empleo a partir de la primavera del a\u00f1o\n    pasado, de 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or\u00edas, un a\u00f1o despu\u00e9s, doce meses despu\u00e9s, el\n    paro sigue creciendo, sigue aumentando de forma imparable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni PlanE, ni\n    planes Zapatero, ni planes quinquenales, ni pol\u00edticas contrac\u00edclicas, ni\n    planes keynesianos, ni m\u00e1s de 130 medidas, todas ellas in\u00fatiles, han sido\n    capaces de revertir la mayor sangr\u00eda de la historia de Espa\u00f1a en materia\n    de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Corbacho, todos estos sectores de la econom\u00eda, absolutamente todos,\n    siguen expulsando al paro a decenas de miles de espa\u00f1oles sin que esa\n    destrucci\u00f3n suponga una amortiguaci\u00f3n posterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de este ejercicio,\n    tras tres a\u00f1os de crisis, millones de espa\u00f1oles van a ir agotando d\u00eda a\n    d\u00eda sus prestaciones, sus subsidios y hasta los 420 euros, cuesti\u00f3n que\n    ser\u00e1 quiz\u00e1s muy buena para sus planes de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit, pero\n    perm\u00edtame que le diga que va a ser letal para millones de familias que,\n    sin empleo y habiendo agotado el paro y otras ayudas, comenzar\u00e1n a entrar\n    en una espiral de exclusi\u00f3n social y de angustia personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo\n    nuestro grupo, la pr\u00e1ctica totalidad de la C\u00e1mara les ha estado alertando\n    de esta situaci\u00f3n, porque, am\u00e9n de profundamente injusta, es socialmente\n    insostenible; de que si Europa ten\u00eda una tasa de paro del 7, del 8 o del\n    9 por ciento -10 por ciento tiene Grecia, se\u00f1or Corbacho-, Espa\u00f1a no\n    pod\u00eda permitirse el lujo de tener un 18 o un 19 por ciento de paro, el\n    doble, el triple y hasta el cu\u00e1druple en algunos casos que estos pa\u00edses,\n    y de que si esto era una realidad constatada, como lo era, hab\u00eda unos\n    motivos, unas causas de flexibilidad interna de las empresas, de costes\n    laborales, de formaci\u00f3n o de pol\u00edticas activas de empleo que\n    diferenciaban el mercado laboral espa\u00f1ol del conjunto de los mercados\n    laborales de la Uni\u00f3n Europea, que lo hac\u00edan m\u00e1s vulnerable y m\u00e1s\n    ineficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00edas, hoy\n    ya tenemos 1.200.000 familias con todos sus miembros en paro y toda una\n    generaci\u00f3n de j\u00f3venes, que se han formado para competir en un mundo\n    globalizado, a la que hoy, con casi un 50 por ciento de paro, le cuesta\n    salir de la cama para afrontar cada d\u00eda una nueva jornada sin esperanzas\n    porque seis a\u00f1os de Gobierno socialista les han robado por completo sus\n    oportunidades vitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda una lecci\u00f3n de congruencia,\n    todo con tal de nunca decir la verdad, todo con tal de seguir camuflando,\n    despistando, enredando y mientras tanto esperando un milagro que se lleve\n    a esta crisis sin hacer nada y, con ella, al 20 por ciento de paro que\n    tiene la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni siquiera hoy, con 120.000 aut\u00f3nomos dados de\n    baja en la Seguridad Social en un solo a\u00f1o o 700.000 a lo largo de los\n    \u00faltimos tres, ser emprendedor es un camino f\u00e1cil para ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Saben tambi\u00e9n que les va a eliminar\n    la desgravaci\u00f3n por la compra de vivienda, como tambi\u00e9n saben que les ha\n    quitado el cheque-voto de los 400 euros en el IRPF y como saben tambi\u00e9n,\n    se\u00f1or Corbacho, que les va a dejar una herencia insoportable para los\n    pr\u00f3ximos treinta a\u00f1os y unas pobres expectativas de cobrar alg\u00fan d\u00eda una\n    pensi\u00f3n digna, gracias a la gesti\u00f3n del Gobierno de Rodr\u00edguez Zapatero en\n    materia de Seguridad Social, que ha dejado la afiliaci\u00f3n en solo 17,6\n    millones de cotizantes, con casi medio mill\u00f3n menos de afiliados en un\n    solo a\u00f1o, y ha dejado de dotar el fondo de reserva que con tanto esfuerzo\n    sus padres fueron configurando desde hace casi diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or Corbacho, y su Gobierno prefirieron ponerse en manos de los\n    sindicatos, cuya miop\u00eda en defensa de los trabajadores espa\u00f1oles ante la\n    mayor crisis de empleo de nuestra era solo es comparable con su premura\n    para hacer pol\u00edtica y celebrar actos de inaudita lesi\u00f3n a nuestras\n    instituciones judiciales y a nuestro sistema democr\u00e1tico de separaci\u00f3n de\n    poderes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, de la negociaci\u00f3n al sentarse a ver si escampa, del\n    aqu\u00ed no se tocan los derechos de los trabajadores -como si fuese poco la\n    p\u00e9rdida del derecho al trabajo de 4,5 millones de personas- al declamar\n    solemnemente que todo, absolutamente todo, menos abaratar el despido,\n    para ahora, se\u00f1or Corbacho, presentar un documento a los agentes sociales\n    que abarata el despido de 45 a 33 d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, de la negociaci\u00f3n al sentarse a ver si escampa, del\n    aqu\u00ed no se tocan los derechos de los trabajadores -como si fuese poco la\n    p\u00e9rdida del derecho al trabajo de 4,5 millones de personas- al declamar\n    solemnemente que todo, absolutamente todo, menos abaratar el despido,\n    para ahora, se\u00f1or Corbacho, presentar un documento a los agentes sociales\n    que abarata el despido de 45 a 33 d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la ambig\u00fcedad\n    calculada, la indefinici\u00f3n estudiada y la falta de concreci\u00f3n del\n    documento que ayer hizo p\u00fablico el Gobierno, tras su entrega a los\n    agentes sociales, sobre actuaciones en el mercado del trabajo nos parece\n    un paso t\u00edmido del que sin duda vamos a tener mucho tiempo para hablar en\n    esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le diga, en primer lugar, que trasponer un\n    modelo apropiado para un pa\u00eds como Austria es enormemente dif\u00edcil para un\n    pa\u00eds como Espa\u00f1a; en segundo lugar, que sorprende que tras la demagogia\n    socialista, la \u00fanica raya roja en el abaratamiento del despido, haya\n    propuesto ahora a los agentes sociales la ampliaci\u00f3n del uso del contrato\n    del fomento del empleo que contempla una indemnizaci\u00f3n de 33 d\u00edas, lo\n    cual claramente supone un abaratamiento del despido respecto del contrato\n    laboral de 45 d\u00edas; y, en tercer lugar, que el Gobierno propone con los\n    agentes sociales un conjunto de medidas para que los espa\u00f1oles paguen una\n    indemnizaci\u00f3n por despido de una relaci\u00f3n laboral entre una empresa y un\n    trabajador, lo que debido a lo farragoso del p\u00e1rrafo y a la calculada\n    indefinici\u00f3n se hace dif\u00edcil entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo\n    nuestro grupo, la pr\u00e1ctica totalidad de la C\u00e1mara les ha estado alertando\n    de esta situaci\u00f3n, porque, am\u00e9n de profundamente injusta, es socialmente\n    insostenible; de que si Europa ten\u00eda una tasa de paro del 7, del 8 o del\n    9 por ciento -10 por ciento tiene Grecia, se\u00f1or Corbacho-, Espa\u00f1a no\n    pod\u00eda permitirse el lujo de tener un 18 o un 19 por ciento de paro, el\n    doble, el triple y hasta el cu\u00e1druple en algunos casos que estos pa\u00edses,\n    y de que si esto era una realidad constatada, como lo era, hab\u00eda unos\n    motivos, unas causas de flexibilidad interna de las empresas, de costes\n    laborales, de formaci\u00f3n o de pol\u00edticas activas de empleo que\n    diferenciaban el mercado laboral espa\u00f1ol del conjunto de los mercados\n    laborales de la Uni\u00f3n Europea, que lo hac\u00edan m\u00e1s vulnerable y m\u00e1s\n    ineficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [10, 11, 12, 13], "seguridad social": [8, 9], "paro": [4, 5, 6, 7], "trabajadores": [14], "agentes sociales": [15], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "mercado laboral": [16]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le agradezco una vez m\u00e1s su interpelaci\u00f3n, ya que me permite\n    subir a este estrado para debatir sobre el principal problema que tienen\n    en estos momentos nuestra econom\u00eda y el conjunto de la sociedad, porque\n    comparto con usted, como no puede ser de otra manera, la preocupaci\u00f3n por\n    el alcance del desempleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que\n    no, porque la econom\u00eda alemana tambi\u00e9n es diferente a la espa\u00f1ola y el\n    peso industrial de Alemania es superior al nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene dos condiciones en el\n    mercado laboral y en la econom\u00eda que han resultado nefastas en esta\n    crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la segunda es que Espa\u00f1a bas\u00f3 su\n    modelo de econom\u00eda en una parte importante, en el doble de lo que se daba\n    en la Uni\u00f3n Europea, sobre una econom\u00eda de corto plazo, una econom\u00eda que\n    generaba altos beneficios a corto plazo, que generaba una alta\n    empleabilidad en el sector inmobiliario, pero es evidente que cuando se\n    ve afectado por la crisis econ\u00f3mica es el sector que hace el ajuste m\u00e1s\n    r\u00e1pido y el que destruye m\u00e1s puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de coger un modelo y aplicarlo directamente en Espa\u00f1a, pero\n    si en Espa\u00f1a la crisis econ\u00f3mica ha acabado con cifras de paro que no se\n    han dado en otros pa\u00edses, deberemos recapacitar sobre lo que ha sucedido\n    de positivo en esos pa\u00edses y justamente abrir reflexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, pero\n    1.500.000 alemanes que en Espa\u00f1a estar\u00edan en paro est\u00e1n hoy con una\n    reducci\u00f3n horaria; est\u00e1n yendo al trabajo pero no a una situaci\u00f3n de\n    desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted hace su\n    estad\u00edstica, porque d\u00edgame usted si no de d\u00f3nde sale si la \u00fanica\n    estad\u00edstica del paro registrado -como usted bien sabe- rige desde el a\u00f1o\n    1985. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    segunda cuesti\u00f3n -de la que usted es conocedor- es que el \u00fanico momento\n    en el que se cambia la estad\u00edstica es en 2005, a\u00f1o en el que se\n    incrementa en 500.000 personas la contabilidad del paro que hasta\n    entonces no estaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\u00e9grese usted, aunque solo sea un d\u00eda, de que tengamos hoy m\u00e1s afiliados\n    a la Seguridad Social de los que ten\u00edamos el 31 de diciembre de 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha frenado esa tendencia de p\u00e9rdida de afiliados a la\n    Seguridad Social y tenemos m\u00e1s afiliados hoy que los que ten\u00edamos a 31 de\n    diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha referenciado modelos de otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que\n    evidentemente no se trata de copiar sino de ver por qu\u00e9 en sistemas o en\n    econom\u00edas o en pa\u00edses como Alemania o Austria, que han tenido y tienen la\n    misma crisis econ\u00f3mica que tiene Espa\u00f1a, en cambio los efectos sobre el\n    empleo no han sido de esa magnitud\n    y ver por tanto c\u00f3mo han funcionado esos modelos y en qu\u00e9 medida pueden\n    ser mejores modelos que algunos -no todos- de los que nosotros tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de coger un modelo y aplicarlo directamente en Espa\u00f1a, pero\n    si en Espa\u00f1a la crisis econ\u00f3mica ha acabado con cifras de paro que no se\n    han dado en otros pa\u00edses, deberemos recapacitar sobre lo que ha sucedido\n    de positivo en esos pa\u00edses y justamente abrir reflexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene dos condiciones en el\n    mercado laboral y en la econom\u00eda que han resultado nefastas en esta\n    crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la segunda es que Espa\u00f1a bas\u00f3 su\n    modelo de econom\u00eda en una parte importante, en el doble de lo que se daba\n    en la Uni\u00f3n Europea, sobre una econom\u00eda de corto plazo, una econom\u00eda que\n    generaba altos beneficios a corto plazo, que generaba una alta\n    empleabilidad en el sector inmobiliario, pero es evidente que cuando se\n    ve afectado por la crisis econ\u00f3mica es el sector que hace el ajuste m\u00e1s\n    r\u00e1pido y el que destruye m\u00e1s puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    propuesta es para explorar v\u00edas que permitan aligerar el coste de las\n    empresas sin reducir los derechos de los trabajadores, propuesta que se\n    tendr\u00e1 que debatir en el di\u00e1logo social para ver entre todos cu\u00e1l es la\n    formulaci\u00f3n final m\u00e1s adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que todos los agentes sociales se han\n    manifestado estos d\u00edas ante la propuesta que ha hecho el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene dos condiciones en el\n    mercado laboral y en la econom\u00eda que han resultado nefastas en esta\n    crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "trabajadores": [4, 5], "mercado laboral": [6], "seguridad social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A pesar de ser la octava potencia\n    econ\u00f3mica del mundo -\u00e9ramos la octava-, en cierre de empresas estamos en\n    la decimos\u00e9ptima de 149, entre las primeras; en creaci\u00f3n de empresas, la\n    n\u00famero 95 de 149; en mercado de trabajo, la n\u00famero 88 de 122, y en\n    contrataci\u00f3n laboral, se\u00f1or Corbacho, somos la 131 de 149, es decir, de\n    los \u00faltimos pa\u00edses del mundo en las fichas de pa\u00eds de los distintos\n    organismos internacionales, que nos dicen que el paro masivo como el que\n    tenemos es el mayor riesgo en este momento para la morosidad, para el\n    sistema financiero, para el bienestar, para el consumo y sobre todo para\n    la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sin empresas no hay empleo, y sin empleo no hay\n    Seguridad Social ni hay servicios ni hay bienestar social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Corbacho, \u00bfqu\u00e9 va a ocurrir cuando los parados por los que ahora\n    cotiza el Servicio P\u00fablico de Empleo a la Seguridad Social dejen de\n    cotizar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 ser\u00e1, se\u00f1or\u00edas, que cada vez que gobierna el Partido Socialista\n    se pone en riesgo la Seguridad Social y sus ministros recomiendan las\n    pensiones privadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY qu\u00e9 va a pasar cuando dejen de cotizar los 600.000\n    trabajadores en ERE de suspensi\u00f3n, si lo hicieran? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras\n    ustedes no demuestren alguna vez lo contrario, se\u00f1or Corbacho, aqu\u00ed el\n    \u00fanico partido que se ha preocupado por los trabajadores y que al dejar el\n    Gobierno ha creado cinco millones de puestos de trabajo, cinco millones\n    de esperanzas y cinco millones de oportunidades ha sido el Gobierno del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nuestro mercado laboral no responde a las necesidades de hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [6], "crisis econ\u00f3mica": [7], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "mercado laboral": [8], "seguridad social": [3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El empleo, se\u00f1or\u00eda, lo crea y lo destruye la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otras econom\u00edas\n    desarrolladas que tienen otros modelos de econom\u00eda y laborales el\n    desempleo\n    no ha sido tan importante como en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prioridad en\n    estos momentos para que la econom\u00eda funcione no es lo que usted ha dicho\n    en esta tribuna, es hacer retornar la confianza de los ciudadanos y hacer\n    que el cr\u00e9dito llegue con m\u00e1s facilidad a las peque\u00f1as, a las medianas\n    empresas y tambi\u00e9n a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Seguridad Social tiene plena seguridad y plena garant\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La demagogia y\n    el papel lo aguantan todo, pero las cifras objetivas son las que son y\n    las cifras son que el a\u00f1o pasado la Seguridad Social ha acabado el\n    ejercicio presupuestario con 8.000 millones de euros, con el Fondo de\n    Reserva con 62.500 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la mejor salud econ\u00f3mica que\n    ha tenido la Seguridad Social en toda su historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la mejor salud econ\u00f3mica que\n    ha tenido la Seguridad Social en toda su historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo\n    en este pa\u00eds lo ha destruido la crisis econ\u00f3mica de car\u00e1cter global, de\n    car\u00e1cter internacional, que ha afectado primero a la confianza de los\n    ciudadanos, que ha actuado en una detracci\u00f3n potent\u00edsima del consumo, en\n    un ajuste de la producci\u00f3n y en un ajuste de las plantillas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed le puedo decir a usted, y\n    estar\u00eda de acuerdo, que pida al ministro de Trabajo, pensando en salir de\n    la crisis, para cuando se empiece a crear empleo y por si alg\u00fan d\u00eda\n    desgraciadamente otra vez llega una crisis de esta naturaleza, que no se\n    cebe sobre el empleo, como se ha cebado esta, y cambie los modelos en el\n    mercado laboral y no los de car\u00e1cter econ\u00f3mico, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Debemos reconocer el gran papel que ha tenido en nuestro\n    pa\u00eds y para nuestra democracia el Tribunal Constitucional, especialmente\n    para el sistema auton\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hemos tenido efectos graves consecuencia de la crisis y el\n    Gobierno trabaj\u00f3 en la primera etapa por paliar esos efectos con el\n    PlanE, para apoyar socialmente a las familias, para apoyar a las\n    entidades financieras y, ahora, desde el 2 de diciembre, trabaja con la\n    estrategia de econom\u00eda sostenible que expuse en esta C\u00e1mara, que tiene\n    varias reformas e iniciativas: reducci\u00f3n del d\u00e9ficit, propuesta de\n    reforma laboral, propuesta para el nuevo sistema de pensiones y medidas\n    econ\u00f3micas urgentes que aprobamos ayer por decreto-ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2, 3], "madrid": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hemos aprobado\n    aqu\u00ed con los votos de la mayor\u00eda de la C\u00e1mara, en junio del a\u00f1o pasado,\n    el FROB, y sigue sin ponerse en marcha y por eso no hay cr\u00e9dito para\n    peque\u00f1as y medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su plan de austeridad y racionalizaci\u00f3n ya no se lo cree nadie;\n    se lo ha dicho la Comisi\u00f3n Europea este fin de semana en Madrid, siendo\n    nosotros anfitriones; se lo ha dicho el Ecofin a la vicepresidenta\n    econ\u00f3mica del Gobierno, en Madrid y siendo los anfitriones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, la\n    reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos\n    dos a\u00f1os hablando de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "proceso": [3], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La prioridad m\u00e1xima del\n    Gobierno ante la grave crisis econ\u00f3mica ha sido mantener la protecci\u00f3n\n    social, la cohesi\u00f3n social y la paz social, por encima de reducir el\n    d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que nuestro sistema financiero ha aguantado\n    muy bien y que su proceso de reforma y reestructuraci\u00f3n est\u00e1 en marcha y\n    se va a cumplir, y, por supuesto, deseamos que el di\u00e1logo social realice\n    una reforma laboral cuanto antes, a poder ser en este trimestre, y\n    esperemos que cuente con su apoyo porque ser\u00e1 un activo de confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que nuestro sistema financiero ha aguantado\n    muy bien y que su proceso de reforma y reestructuraci\u00f3n est\u00e1 en marcha y\n    se va a cumplir, y, por supuesto, deseamos que el di\u00e1logo social realice\n    una reforma laboral cuanto antes, a poder ser en este trimestre, y\n    esperemos que cuente con su apoyo porque ser\u00e1 un activo de confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que nuestro sistema financiero ha aguantado\n    muy bien y que su proceso de reforma y reestructuraci\u00f3n est\u00e1 en marcha y\n    se va a cumplir, y, por supuesto, deseamos que el di\u00e1logo social realice\n    una reforma laboral cuanto antes, a poder ser en este trimestre, y\n    esperemos que cuente con su apoyo porque ser\u00e1 un activo de confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Le pedir\u00eda que nos dijera si\n    el Gobierno comparte esta l\u00ednea doctrinal y si est\u00e1 dispuesto a acometer\n    la reforma necesaria para asumirla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, ya he\n    se\u00f1alado que desde luego hemos acreditado cu\u00e1l es nuestra posici\u00f3n en la\n    lucha contra la corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, contra la corrupci\u00f3n se lucha no solo con\n    medidas sino tambi\u00e9n con actitudes, y aqu\u00ed la actitud no puede ser otra\n    que de condena y rechazo frontal cerrado e inequ\u00edvoco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Respeto al debate social, respeto a la libertad de expresi\u00f3n -a la de\n    verdad, no a la de su web-, respeto a la presunci\u00f3n de inocencia, tambi\u00e9n\n    la de un juez, y usted, se\u00f1or\u00eda, es muy libre de intentar dar todas las\n    lecciones de democracia que quiera, pero antes de darlas tendr\u00e1n que dar\n    explicaciones, muchas explicaciones tendr\u00e1n que dar, y tendr\u00e1n que asumir\n    ... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "lucha": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ha sido un a\u00f1o de\n    trabajo para reforzar el di\u00e1logo y la cooperaci\u00f3n territorial en Espa\u00f1a,\n    para avanzar en la igualdad y la solidaridad en los territorios, tambi\u00e9n\n    para avanzar en la garant\u00eda de los derechos de los ciudadanos all\u00ed donde\n    vivan, para promover la coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    corporaciones locales a trav\u00e9s de sus distintos \u00f3rganos, para resolver\n    sus problemas y tambi\u00e9n para aunar los esfuerzos de todas las\n    administraciones p\u00fablicas en la lucha contra la crisis econ\u00f3mica, que es\n    el principal problema de los ciudadanos y ciudadanas de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido un a\u00f1o de\n    trabajo para reforzar el di\u00e1logo y la cooperaci\u00f3n territorial en Espa\u00f1a,\n    para avanzar en la igualdad y la solidaridad en los territorios, tambi\u00e9n\n    para avanzar en la garant\u00eda de los derechos de los ciudadanos all\u00ed donde\n    vivan, para promover la coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    corporaciones locales a trav\u00e9s de sus distintos \u00f3rganos, para resolver\n    sus problemas y tambi\u00e9n para aunar los esfuerzos de todas las\n    administraciones p\u00fablicas en la lucha contra la crisis econ\u00f3mica, que es\n    el principal problema de los ciudadanos y ciudadanas de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [2, 3], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es decir, ponemos en valor el\n    Estado de las autonom\u00edas y el proceso de descentralizaci\u00f3n pol\u00edtica que\n    ha tenido lugar en Espa\u00f1a, que ha sido beneficioso para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo contrario de ustedes que desconf\u00edan del Estado de las autonom\u00edas,\n    que desconf\u00edan del proceso de descentralizaci\u00f3n pol\u00edtica de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, ponemos en valor el\n    Estado de las autonom\u00edas y el proceso de descentralizaci\u00f3n pol\u00edtica que\n    ha tenido lugar en Espa\u00f1a, que ha sido beneficioso para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo contrario de ustedes que desconf\u00edan del Estado de las autonom\u00edas,\n    que desconf\u00edan del proceso de descentralizaci\u00f3n pol\u00edtica de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ning\u00fan ciudadano de este pa\u00eds, incluido Gaspar\n    Zarr\u00edas, tiene que pedir perd\u00f3n por ejercer sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... y animando a la confrontaci\u00f3n y desestabilizando\n    las instituciones para esconder su fracaso pol\u00edtico, y adem\u00e1s como\n    estrategia para intentar mantenerse en el poder, como hicieron para\n    llegar, a costa de lo que sea y como sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Menos mal que la se\u00f1ora\n    presidenta de la Comunidad de Madrid ha se\u00f1alado que no se trata de una\n    rebeli\u00f3n militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Los ciudadanos saben perfectamente, se\u00f1or\u00eda, qui\u00e9nes\n    act\u00faan con sinceridad y qui\u00e9nes se hacen a veces afligidos de\n    conveniencia, porque \u00bfconsidera que criticar sistem\u00e1ticamente ciertas\n    actuaciones judiciales, en lo que se ha empe\u00f1ado claramente su partido,\n    es respetar las instituciones?, \u00bfcree que afirmar en p\u00fablico, un l\u00edder\n    pol\u00edtico de su partido, que la polic\u00eda crea y fabrica pruebas o las\n    manipula es defender y afianzar la dignidad del Estado?, \u00bfcree acaso que\n    realizar juicios paralelos con el \u00fanico prop\u00f3sito de que hechos que est\u00e1n\n    sub iudice sean valorados por la opini\u00f3n p\u00fablica de manera distinta a la\n    realidad que salga de los tribunales y confrontarlo con lo que un juez\n    pueda decir, es respetar las instituciones del Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se est\u00e1n\n    adaptando los esquemas de tramitaci\u00f3n a los sistemas de gesti\u00f3n procesal\n    de la nueva oficina judicial, apostando por la implantaci\u00f3n de Minerva o\n    el correo Lexnet para realizar las notificaciones que, por cierto, ya\n    funciona en todo el territorio del ministerio, o creando comisiones y\n    grupos de trabajo para que este proceso finalice cuanto antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "proceso": [7, 8], "pa\u00eds": [0], "red": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Entre las diversas inversiones\n    tecnol\u00f3gicas que estamos impulsando destaco el desarrollo del sistema\n    Egis, que har\u00e1 posible de una vez por todas que todos los tribunales de\n    nuestro pa\u00eds puedan trabajar en tiempo real y en red, lo cual va a\n    permitir que se agilicen y se acorten extraordinariamente los procesos\n    judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una segunda l\u00ednea de trabajo est\u00e1 vinculada con el convenio\n    Ius+Red que ayer mismo se formaliz\u00f3 entre el ministro de Industria,\n    Turismo y Comercio y el departamento que dirijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre las diversas inversiones\n    tecnol\u00f3gicas que estamos impulsando destaco el desarrollo del sistema\n    Egis, que har\u00e1 posible de una vez por todas que todos los tribunales de\n    nuestro pa\u00eds puedan trabajar en tiempo real y en red, lo cual va a\n    permitir que se agilicen y se acorten extraordinariamente los procesos\n    judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una segunda l\u00ednea de trabajo est\u00e1 vinculada con el convenio\n    Ius+Red que ayer mismo se formaliz\u00f3 entre el ministro de Industria,\n    Turismo y Comercio y el departamento que dirijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este convenio Ius+Red,\n    con una financiaci\u00f3n de m\u00e1s de 80 millones de euros, tiene por objeto el\n    desarrollo de servicios digitales en el \u00e1mbito de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras, son prioridades\n    de este convenio Ius+Red configurar y continuar el proceso de\n    informatizaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n del Registro Civil, haciendo posible que\n    existan sistemas de autogesti\u00f3n electr\u00f3nica para la expedici\u00f3n de\n    certificados registrales, solicitudes, consultas de datos, etc\u00e9tera;\n    establecer sistemas de grabaci\u00f3n digital en las salas de vista de todos\n    los tribunales y juzgados de Espa\u00f1a; potenciar el acceso unificado y\n    seguro a la informaci\u00f3n de los procedimientos judiciales y avanzar en el\n    expediente judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo ello, y en definitiva, con este convenio y esta inversi\u00f3n tan\n    poderosa de fondos y recursos p\u00fablicos, a trav\u00e9s de Ius+Red damos otro\n    paso firme en nuestro compromiso de modernizaci\u00f3n y cambio de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia para ofrecer a los ciudadanos un servicio\n    mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, el despliegue de la nueva oficina judicial y el proceso de\n    transformaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de Justicia es impensable sin las\n    nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n, que son una de\n    las prioridades del ministerio de Justicia, tal y como figura en el plan\n    de modernizaci\u00f3n que hemos aprobado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras, son prioridades\n    de este convenio Ius+Red configurar y continuar el proceso de\n    informatizaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n del Registro Civil, haciendo posible que\n    existan sistemas de autogesti\u00f3n electr\u00f3nica para la expedici\u00f3n de\n    certificados registrales, solicitudes, consultas de datos, etc\u00e9tera;\n    establecer sistemas de grabaci\u00f3n digital en las salas de vista de todos\n    los tribunales y juzgados de Espa\u00f1a; potenciar el acceso unificado y\n    seguro a la informaci\u00f3n de los procedimientos judiciales y avanzar en el\n    expediente judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... EST\u00c1\n    ENTRE LAS FUNCIONES DEL MINISTRO EL FOMENTO DE LAS PRESIONES AL TRIBUNAL\n    SUPREMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Fomento, la semana pasada hizo usted unas\n    declaraciones que calificar\u00eda como gravemente irresponsables en t\u00e9rminos\n    institucionales e inquietantes en t\u00e9rminos democr\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted aprovech\u00f3 y utiliz\u00f3 los cargos que ostenta como\n    ministro de Fomento y n\u00famero dos del Partido Socialista para que sus\n    palabras fuesen propulsadas a los titulares de todos los medios de\n    comunicaci\u00f3n, y usted conoce muy bien su oficio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pero tiene que permitir que, como ciudadano que\n    ha trabajado para que la democracia llegara a este pa\u00eds y que tiene\n    ra\u00edces en personas que han sido perseguidas durante la dictadura, pueda\n    expresar que, con todo el respeto al Estado de derecho, los falangistas\n    no se salgan con la suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    RELACIONES TIENE EL GOBIERNO CON LA EMPRESA TECONSA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "empresas": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De hecho, la semana pasada y tras levantarse el secreto de sumario, en el\n    indecente NO-DO progubernamental en que han convertido los informativos\n    de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola, se cuestion\u00f3 a la Junta de Castilla y Le\u00f3n\n    por contratar con esa empresa (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este tiempo, usted ha extendido sospechas e infundios sobre personas\n    inocentes y sobre cualquier comunidad aut\u00f3noma que, gobernada por el PP,\n    hubiera tenido\n    relaci\u00f3n con las empresas involucradas en esa trama, incluso a pesar de\n    haber sido absueltas por los tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de esas empresas es Teconsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Igual que con otras empresas\n    que contratan en el sector p\u00fablico del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Igual que con otras empresas\n    que contratan en el sector p\u00fablico del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que hoy usted\n    nos tiene que aclarar y las explicaciones que tiene que darnos es si en\n    La Moncloa existe un despacho de influencias para favorecer a las\n    empresas amigas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque es una paradoja, se\u00f1or Blanco, que, mientras\n    usted descalifica a todo el mundo, sea usted quien est\u00e9 contratando por\n    32 millones de euros nada m\u00e1s llegar al ministerio a una de las empresas\n    involucradas en esa trama. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [4, 5, 6, 7], "fomento": [0, 1, 2, 3], "proceso": [8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or diputado, esta empresa\n    empez\u00f3 a ser contratada por el Ministerio de Fomento cuando el se\u00f1or\n    Cascos, en el a\u00f1o 2001, era ministro de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Ministerio de Fomento no se fraccionan contratos para adjudicarlos a\n    dedo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no enga\u00f1e a esta C\u00e1mara, todo se hace por\n    concurso p\u00fablico, pero desde que yo soy ministro de Fomento no ha habido\n    licitaci\u00f3n alguna que haya tenido una resoluci\u00f3n con contratos a la\n    empresa Teconsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente acab\u00f3 un proceso\n    administrativo despu\u00e9s de una adjudicaci\u00f3n provisional que se hab\u00eda\n    producido por una mesa de contrataci\u00f3n de acuerdo a un concurso p\u00fablico\n    dos meses antes de que yo tomara posesi\u00f3n como ministro de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or diputado, esta empresa\n    empez\u00f3 a ser contratada por el Ministerio de Fomento cuando el se\u00f1or\n    Cascos, en el a\u00f1o 2001, era ministro de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa conversaci\u00f3n, que usted mutila, se refer\u00eda a una petici\u00f3n para una\n    obra concreta, las cocheras de Valladolid, que, como usted ya sabe,\n    aunque lo ha omitido, no fue adjudicada a esa empresa, sino a la empresa\n    Consa, que nada tiene que ver con la empresa Teconsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no enga\u00f1e a esta C\u00e1mara, todo se hace por\n    concurso p\u00fablico, pero desde que yo soy ministro de Fomento no ha habido\n    licitaci\u00f3n alguna que haya tenido una resoluci\u00f3n con contratos a la\n    empresa Teconsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, esos dos complementarios de ese proceso al que\n    usted se refiere de 52 millones son debido a una obra p\u00fablica adjudicada\n    el 25 de marzo del a\u00f1o 2004, el mayor contrato a la empresa Consa, cuando\n    el Gobierno socialista estaba en funciones con el anterior ministro, que\n    adjudic\u00f3 proyecto y obra, y que ahora hemos tenido que hacer los\n    complementarios porque simplemente ese proyecto y obra eran un desvar\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente acab\u00f3 un proceso\n    administrativo despu\u00e9s de una adjudicaci\u00f3n provisional que se hab\u00eda\n    producido por una mesa de contrataci\u00f3n de acuerdo a un concurso p\u00fablico\n    dos meses antes de que yo tomara posesi\u00f3n como ministro de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, esos dos complementarios de ese proceso al que\n    usted se refiere de 52 millones son debido a una obra p\u00fablica adjudicada\n    el 25 de marzo del a\u00f1o 2004, el mayor contrato a la empresa Consa, cuando\n    el Gobierno socialista estaba en funciones con el anterior ministro, que\n    adjudic\u00f3 proyecto y obra, y que ahora hemos tenido que hacer los\n    complementarios porque simplemente ese proyecto y obra eran un desvar\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PLANES TIENE\n    EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LA CONEXI\u00d3N DE ALTA VELOCIDAD DE LA CIUDAD DE\n    \u00c1VILA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [9, 10, 11, 12], "l\u00ednea": [5, 6, 7, 8], "alta velocidad": [0, 1, 2], "tramo": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Toda o casi toda la\n    comunicaci\u00f3n con el norte de Espa\u00f1a en ese \u00e1mbito discurr\u00eda por \u00c1vila,\n    pero, desgraciadamente, una decisi\u00f3n del Gobierno del Partido Popular, no\n    hacer que pasara por \u00c1vila la l\u00ednea de alta velocidad entre Madrid y\n    Valladolid ha supuesto una p\u00e9rdida sustancial de servicios ferroviarios\n    para la provincia de \u00c1vila. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or ministro, junto a estas mejoras que se est\u00e1n haciendo, existe\n    el anhelo l\u00f3gico por parte de los ciudadanos de la sociedad de \u00c1vila, que\n    quieren saber si es posible que se restituya aquella decisi\u00f3n que se tom\u00f3\n    por los gobiernos del Partido Popular de impedir que por \u00c1vila discurra\n    la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido le formulo la siguiente pregunta:\n    \u00bfexiste alguna posibilidad de que se pueda llevar a cabo una conexi\u00f3n en\n    materia de alta velocidad entre \u00c1vila y Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han redactado los proyectos de mejora en el tramo de El\n    Escorial, as\u00ed como los proyectos del tramo que va desde Santa Mar\u00eda de la\n    Alameda hasta La Ca\u00f1ada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no solamente han terminado aqu\u00ed estas\n    actuaciones, sino que hay otras que se est\u00e1n ejecutando, como los\n    estudios informativos para cuadruplicar las v\u00edas entre el tramo de Las\n    Matas y Las Rozas, en la Comunidad de Madrid, con los que se conseguir\u00e1\n    una mejora sustancial porque se duplicar\u00e1 la capacidad del tr\u00e1fico\n    ferroviario en la l\u00ednea actualmente existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda o casi toda la\n    comunicaci\u00f3n con el norte de Espa\u00f1a en ese \u00e1mbito discurr\u00eda por \u00c1vila,\n    pero, desgraciadamente, una decisi\u00f3n del Gobierno del Partido Popular, no\n    hacer que pasara por \u00c1vila la l\u00ednea de alta velocidad entre Madrid y\n    Valladolid ha supuesto una p\u00e9rdida sustancial de servicios ferroviarios\n    para la provincia de \u00c1vila. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta situaci\u00f3n solo pod\u00eda tener una soluci\u00f3n\n    en primer t\u00e9rmino, que es la que est\u00e1 llevando a cabo el Gobierno, que\n    consist\u00eda en una mejora sustancial de la l\u00ednea convencional que\n    actualmente\n    existe entre Madrid y \u00c1vila. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, hay actuaciones muy\n    destacables, como la renovaci\u00f3n de la v\u00eda y de la catenaria en una parte\n    sustancial de esa l\u00ednea, por un importe que se acerca a los 40 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no solamente han terminado aqu\u00ed estas\n    actuaciones, sino que hay otras que se est\u00e1n ejecutando, como los\n    estudios informativos para cuadruplicar las v\u00edas entre el tramo de Las\n    Matas y Las Rozas, en la Comunidad de Madrid, con los que se conseguir\u00e1\n    una mejora sustancial porque se duplicar\u00e1 la capacidad del tr\u00e1fico\n    ferroviario en la l\u00ednea actualmente existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda o casi toda la\n    comunicaci\u00f3n con el norte de Espa\u00f1a en ese \u00e1mbito discurr\u00eda por \u00c1vila,\n    pero, desgraciadamente, una decisi\u00f3n del Gobierno del Partido Popular, no\n    hacer que pasara por \u00c1vila la l\u00ednea de alta velocidad entre Madrid y\n    Valladolid ha supuesto una p\u00e9rdida sustancial de servicios ferroviarios\n    para la provincia de \u00c1vila. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta situaci\u00f3n solo pod\u00eda tener una soluci\u00f3n\n    en primer t\u00e9rmino, que es la que est\u00e1 llevando a cabo el Gobierno, que\n    consist\u00eda en una mejora sustancial de la l\u00ednea convencional que\n    actualmente\n    existe entre Madrid y \u00c1vila. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no solamente han terminado aqu\u00ed estas\n    actuaciones, sino que hay otras que se est\u00e1n ejecutando, como los\n    estudios informativos para cuadruplicar las v\u00edas entre el tramo de Las\n    Matas y Las Rozas, en la Comunidad de Madrid, con los que se conseguir\u00e1\n    una mejora sustancial porque se duplicar\u00e1 la capacidad del tr\u00e1fico\n    ferroviario en la l\u00ednea actualmente existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido le formulo la siguiente pregunta:\n    \u00bfexiste alguna posibilidad de que se pueda llevar a cabo una conexi\u00f3n en\n    materia de alta velocidad entre \u00c1vila y Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [7], "l\u00ednea": [4, 5], "alta velocidad": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3], "fomento": [6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Yo he\n    estado hablando con la Junta de Castilla y Le\u00f3n, esta ma\u00f1ana lo he hecho\n    con el alcalde de \u00c1vila, tambi\u00e9n lo he hecho con los diputados del Grupo\n    Popular, porque es verdad que hay un deseo en la sociedad de \u00c1vila de\n    garantizar que en esta ciudad, en esta provincia, se produzca la llegada\n    de la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, he tomado la decisi\u00f3n de\n    construir una nueva l\u00ednea de alta velocidad que conectar\u00e1 \u00c1vila y\n    Segovia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Constituir\u00e1 un nuevo eje dentro del\n    mapa de la alta velocidad de nuestro pa\u00eds y contribuir\u00e1, sin lugar a\n    dudas, a la cohesi\u00f3n territorial de Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Constituir\u00e1 un nuevo eje dentro del\n    mapa de la alta velocidad de nuestro pa\u00eds y contribuir\u00e1, sin lugar a\n    dudas, a la cohesi\u00f3n territorial de Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, he tomado la decisi\u00f3n de\n    construir una nueva l\u00ednea de alta velocidad que conectar\u00e1 \u00c1vila y\n    Segovia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pr\u00f3ximo mes de mayo presentaremos el estudio funcional de esta l\u00ednea\n    para dar a conocer sus caracter\u00edsticas y, posteriormente, vamos a licitar\n    la redacci\u00f3n del estudio informativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or diputado,\n    efectivamente en la provincia de \u00c1vila en el a\u00f1o 2009 hemos hecho la\n    mayor inversi\u00f3n de la historia del Ministerio de Fomento, 120 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tiempo de viaje entre \u00c1vila y\n    Madrid se reducir\u00e1 a menos de cuarenta minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... COMO\n    MINISTRA DE IGUALDAD, COMPARTE LAS RAZONES POR LAS CUALES SE HA EXPULSADO\n    DEL ESTADO ESPA\u00d1OL A ALGUNAS MUJERES DE ORIGEN AFRICANO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... COMO\n    MINISTRA DE IGUALDAD, COMPARTE LAS RAZONES POR LAS CUALES SE HA EXPULSADO\n    DEL ESTADO ESPA\u00d1OL A ALGUNAS MUJERES DE ORIGEN AFRICANO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3], "pa\u00eds": [0, 1], "mujeres": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El pasado 17 de marzo una\n    mujer, cuya identidad mantendr\u00e9 en el anonimato, aunque su Gobierno la\n    conoce perfectamente, fue deportada y expulsada del Estado espa\u00f1ol a su\n    pa\u00eds natal, que es Nigeria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    deportada y dejada claramente a la buena de Dios en su pa\u00eds de origen,\n    que es Nigeria, ante la indignaci\u00f3n y la perplejidad no solo de ciertas\n    ONG, sino tambi\u00e9n del\n    Defensor del Pueblo y con conocimiento de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el dram\u00e1tico final de una mujer que,\n    tras haber sido asesinados sus padres en Nigeria por ser cristianos, se\n    queda sola y es captada bajo enga\u00f1o, enviada a Espa\u00f1a y, como otros\n    cientos de mujeres, obligada a ejercer la prostituci\u00f3n y a pagar la deuda\n    contra\u00edda con su tratante de 20.000 d\u00f3lares bajo amenaza de muerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ministra de Igualdad, s\u00e9 que por supuesto usted no es la responsable\n    de la deportaci\u00f3n -es otro que se sienta ah\u00ed-, pero quiero saber si usted\n    comparte los criterios del Gobierno a la hora de deportar a esta mujer;\n    es m\u00e1s, si usted ha hecho algo para que eso no sucediera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como usted bien\n    sabe, por primera vez en este pa\u00eds tenemos un instrumento integral para\n    luchar contra la trata de personas con fines de explotaci\u00f3n sexual a\n    trav\u00e9s de la aprobaci\u00f3n de ese plan integral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo asegurarle, se\u00f1or\u00eda, que las decisiones que en este campo se adoptan\n    en nuestro pa\u00eds se atienen a un procedimiento garantista y est\u00e1n\n    sometidas a control judicial, y que en todo momento se siguen los\n    indicadores m\u00e1s exigentes que para la detecci\u00f3n de v\u00edctimas de trata han\n    recomendado los organismos internacionales de derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Naciones Unidas dice que hay que prevenir, reprimir y\n    sancionar la trata de seres humanos, especialmente de mujeres y ni\u00f1as, en\n    el art\u00edculo 3 del Protocolo de Naciones Unidas del a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, tenemos confianza\n    en la acci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, porque no\n    puede ser de otro modo y porque, gracias a su acci\u00f3n, se ha actuado\n    durante el a\u00f1o 2009 contra 158 grupos criminales, se ha detenido a m\u00e1s de\n    700 personas y, como resultado de estas operaciones, se ha atendido a\n    1.300 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un compromiso firme contra la trata de seres humanos y nuestro\n    compromiso con las mujeres africanas, especialmente con las m\u00e1s\n    desfavorecidas, viene certificado por nuestra trayectoria en la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, tanto directamente como a trav\u00e9s de los\n    organismos multilaterales, como es el caso de Unifem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga la seguridad\n    de que, en todo momento, el Gobierno ofrece y va a ofrecer el apoyo a las\n    mujeres que se detecten como v\u00edctimas de trata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL GOBIERNO SOBRE LA CONFERENCIA DE JUVENTUD DE LA UNI\u00d3N EUROPEA\n    \"EMPLEO E INCLUSI\u00d3N SOCIAL\" CELEBRADA EN JEREZ DE LA FRONTERA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5], "educaci\u00f3n": [0], "lucha": [6], "mujeres": [1], "social": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hace veinte a\u00f1os la ciudadan\u00eda europea era la educaci\u00f3n y bajo el Gobierno\n    de Felipe Gonz\u00e1lez impulsamos las becas Erasmus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esta Europa de los intangibles es a\n    la que me gustar\u00eda referirme, porque el ministerio que usted encabeza, el\n    ministerio de Igualdad, es el que encarna los grandes valores que hace\n    casi sesenta a\u00f1os inspiraron e impulsaron la creaci\u00f3n de la Uni\u00f3n, y esto\n    est\u00e1 teniendo reflejo en las actuaciones que se est\u00e1n desarrollando bajo\n    la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea, como son el impulso del\n    tel\u00e9fono 016, n\u00famero de referencia para la lucha contra la violencia de\n    g\u00e9nero a nivel europeo, la b\u00fasqueda de una mayor cohesi\u00f3n social mediante\n    el impulso de pol\u00edticas que asisten la igualdad entre mujeres y hombres,\n    y la potenciaci\u00f3n de la equidad entre ciudadanos, con acciones por la\n    igualdad de trato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esta Europa de los intangibles es a\n    la que me gustar\u00eda referirme, porque el ministerio que usted encabeza, el\n    ministerio de Igualdad, es el que encarna los grandes valores que hace\n    casi sesenta a\u00f1os inspiraron e impulsaron la creaci\u00f3n de la Uni\u00f3n, y esto\n    est\u00e1 teniendo reflejo en las actuaciones que se est\u00e1n desarrollando bajo\n    la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea, como son el impulso del\n    tel\u00e9fono 016, n\u00famero de referencia para la lucha contra la violencia de\n    g\u00e9nero a nivel europeo, la b\u00fasqueda de una mayor cohesi\u00f3n social mediante\n    el impulso de pol\u00edticas que asisten la igualdad entre mujeres y hombres,\n    y la potenciaci\u00f3n de la equidad entre ciudadanos, con acciones por la\n    igualdad de trato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la Conferencia sobre empleo e inclusi\u00f3n\n    social que tuvo lugar en Jerez la semana pasada no solo es importante por\n    la relevancia de los temas tratados, sino porque en ella se dieron cita\n    los representantes de veintisiete gobiernos de la Uni\u00f3n con trescientos\n    j\u00f3venes de todo el continente, que dibujaron la Europa, su Europa, en la\n    que quieren vivir; j\u00f3venes que no quieren que todo cambie para que todo\n    siga igual, que no entienden la desigualdad salarial que se produce por\n    razones de g\u00e9nero, que demandan un empleo estable y de calidad y que se\n    faciliten los tr\u00e1mites para crear sus propios negocios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la Uni\u00f3n Europea no puede ser entendida\n    \u00fanicamente como un conjunto de Estados entre los que se establece la\n    libre circulaci\u00f3n de capital, ya que, parafraseando a Jean Monnet,\n    nosotros no coaligamos Estados, nosotros unimos a las personas, porque\n    entendemos Europa como un gran espacio c\u00edvico y ciudadano, con vocaci\u00f3n\n    de ser un referente internacional en derechos y libertades, con la\n    igualdad y la equidad por bandera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esta Europa de los intangibles es a\n    la que me gustar\u00eda referirme, porque el ministerio que usted encabeza, el\n    ministerio de Igualdad, es el que encarna los grandes valores que hace\n    casi sesenta a\u00f1os inspiraron e impulsaron la creaci\u00f3n de la Uni\u00f3n, y esto\n    est\u00e1 teniendo reflejo en las actuaciones que se est\u00e1n desarrollando bajo\n    la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea, como son el impulso del\n    tel\u00e9fono 016, n\u00famero de referencia para la lucha contra la violencia de\n    g\u00e9nero a nivel europeo, la b\u00fasqueda de una mayor cohesi\u00f3n social mediante\n    el impulso de pol\u00edticas que asisten la igualdad entre mujeres y hombres,\n    y la potenciaci\u00f3n de la equidad entre ciudadanos, con acciones por la\n    igualdad de trato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esta Europa de los intangibles es a\n    la que me gustar\u00eda referirme, porque el ministerio que usted encabeza, el\n    ministerio de Igualdad, es el que encarna los grandes valores que hace\n    casi sesenta a\u00f1os inspiraron e impulsaron la creaci\u00f3n de la Uni\u00f3n, y esto\n    est\u00e1 teniendo reflejo en las actuaciones que se est\u00e1n desarrollando bajo\n    la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea, como son el impulso del\n    tel\u00e9fono 016, n\u00famero de referencia para la lucha contra la violencia de\n    g\u00e9nero a nivel europeo, la b\u00fasqueda de una mayor cohesi\u00f3n social mediante\n    el impulso de pol\u00edticas que asisten la igualdad entre mujeres y hombres,\n    y la potenciaci\u00f3n de la equidad entre ciudadanos, con acciones por la\n    igualdad de trato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4], "inclusi\u00f3n social": [7, 8], "empresas": [3], "formaci\u00f3n": [5, 6], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente la pasada semana reunimos por primera vez a j\u00f3venes\n    y a responsables de pol\u00edtica de juventud de los Veintisiete en un mismo\n    foro para dialogar y hacer propuestas a favor del empleo, de la igualdad\n    de oportunidades, de la inclusi\u00f3n social y de la autonom\u00eda de los\n    j\u00f3venes, y puedo decirle que la iniciativa mereci\u00f3 la pena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo y la inclusi\u00f3n social fueron los asuntos tratados y la principal\n    demanda que realizaron es que las necesidades de la juventud est\u00e9n\n    presentes en la estrategia 2020, la estrategia para el crecimiento y para\n    el empleo en la que trabaja Europa de cara al horizonte del a\u00f1o 2020; que\n    los contenidos del Pacto europeo de la juventud -empleo, formaci\u00f3n,\n    inclusi\u00f3n y conciliaci\u00f3n- tengan continuidad en esa estrategia y el\n    compromiso es que as\u00ed ser\u00e1, porque no puede haber salida a la crisis\n    econ\u00f3mica sin reducir el desempleo juvenil y porque alcanzar una mayor\n    inclusi\u00f3n social de nuestros j\u00f3venes no solo es un acto necesario de\n    justicia, sino tambi\u00e9n una inversi\u00f3n de futuro para Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s empleo joven y de m\u00e1s\n    calidad es una prioridad a nivel Europeo y tambi\u00e9n es un gran reto a\n    nivel nacional, por eso hemos puesto encima de la mesa del di\u00e1logo social\n    el empleo joven como prioridad n\u00famero uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la Presidencia espa\u00f1ola hemos logrado, junto al resto de Estados\n    miembros, poner en marcha iniciativas concretas, como el nuevo programa\n    de microcr\u00e9ditos para la juventud emprendedora, con cien millones de\n    euros para incentivar la creaci\u00f3n de empresas a trav\u00e9s del Banco Europeo\n    de Inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente la pasada semana reunimos por primera vez a j\u00f3venes\n    y a responsables de pol\u00edtica de juventud de los Veintisiete en un mismo\n    foro para dialogar y hacer propuestas a favor del empleo, de la igualdad\n    de oportunidades, de la inclusi\u00f3n social y de la autonom\u00eda de los\n    j\u00f3venes, y puedo decirle que la iniciativa mereci\u00f3 la pena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo y la inclusi\u00f3n social fueron los asuntos tratados y la principal\n    demanda que realizaron es que las necesidades de la juventud est\u00e9n\n    presentes en la estrategia 2020, la estrategia para el crecimiento y para\n    el empleo en la que trabaja Europa de cara al horizonte del a\u00f1o 2020; que\n    los contenidos del Pacto europeo de la juventud -empleo, formaci\u00f3n,\n    inclusi\u00f3n y conciliaci\u00f3n- tengan continuidad en esa estrategia y el\n    compromiso es que as\u00ed ser\u00e1, porque no puede haber salida a la crisis\n    econ\u00f3mica sin reducir el desempleo juvenil y porque alcanzar una mayor\n    inclusi\u00f3n social de nuestros j\u00f3venes no solo es un acto necesario de\n    justicia, sino tambi\u00e9n una inversi\u00f3n de futuro para Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabemos que para la gente joven\n    Europa significa sobre todo Erasmus, pero queremos que sea mucho m\u00e1s que\n    eso y, como Erasmus es un modelo de \u00e9xito, queremos extender este\n    programa a otros \u00e1mbitos que van m\u00e1s all\u00e1 de la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente la pasada semana reunimos por primera vez a j\u00f3venes\n    y a responsables de pol\u00edtica de juventud de los Veintisiete en un mismo\n    foro para dialogar y hacer propuestas a favor del empleo, de la igualdad\n    de oportunidades, de la inclusi\u00f3n social y de la autonom\u00eda de los\n    j\u00f3venes, y puedo decirle que la iniciativa mereci\u00f3 la pena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo y la inclusi\u00f3n social fueron los asuntos tratados y la principal\n    demanda que realizaron es que las necesidades de la juventud est\u00e9n\n    presentes en la estrategia 2020, la estrategia para el crecimiento y para\n    el empleo en la que trabaja Europa de cara al horizonte del a\u00f1o 2020; que\n    los contenidos del Pacto europeo de la juventud -empleo, formaci\u00f3n,\n    inclusi\u00f3n y conciliaci\u00f3n- tengan continuidad en esa estrategia y el\n    compromiso es que as\u00ed ser\u00e1, porque no puede haber salida a la crisis\n    econ\u00f3mica sin reducir el desempleo juvenil y porque alcanzar una mayor\n    inclusi\u00f3n social de nuestros j\u00f3venes no solo es un acto necesario de\n    justicia, sino tambi\u00e9n una inversi\u00f3n de futuro para Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [13, 14], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "madrid": [12], "formaci\u00f3n": [15, 16, 17], "proceso": [18], "social": [10, 11]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, como usted manifest\u00f3 el pasado 17 de noviembre en su\n    comparecencia, en la Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea: la educaci\u00f3n\n    es elemento vertebrador de la cohesi\u00f3n social y del desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    sociedades democr\u00e1ticas como la europea, la educaci\u00f3n es el eje esencial\n    del futuro de nuestras sociedades y de ella depende el mundo en el que\n    vivimos y hemos de vivir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un mundo cambiante en el que el\n    conocimiento crece con extraordinaria rapidez, con avances constantes; un\n    mundo en el que la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n son elementos niveladores de\n    primer orden, herramientas clave para lograr y mejorar el empleo, la\n    competitividad, la innovaci\u00f3n, el desarrollo cultural, la inclusi\u00f3n\n    social, la igualdad de oportunidades y la integraci\u00f3n, pretendiendo\n    lograr mayor bienestar econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, educaci\u00f3n y formaci\u00f3n son\n    sin\u00f3nimos de libertad, de igualdad y de cohesi\u00f3n, que son valores\n    esenciales en la Europa del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de situar la educaci\u00f3n en\n    el centro de las pol\u00edticas de la Uni\u00f3n, lo que conlleva que la educaci\u00f3n\n    sea uno de los ejes primordiales de la estrategia 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s educaci\u00f3n de\n    calidad, y para todos, ha sido y es la ambici\u00f3n del Gobierno para Espa\u00f1a\n    y en ese mismo objetivo es en el que se asienta el trabajo durante el\n    periodo de la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin formaci\u00f3n y educaci\u00f3n la salida de la crisis ser\u00e1 m\u00e1s complicada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    educaci\u00f3n debe ser integral, concebida como un proceso educador a lo\n    largo de toda la vida, pero partimos de que el conocimiento no conoce\n    fronteras y la cooperaci\u00f3n educativa y cient\u00edfica es el \u00fanico fin para\n    afrontar los retos de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para fijar dichos retos, se celebr\u00f3 en\n    Madrid la reuni\u00f3n informal de ministros de Educaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea\n    y en la misma se analiz\u00f3 el papel de la educaci\u00f3n en la estrategia 2020,\n    se fijaron las prioridades y metas a alcanzar por los diferentes pa\u00edses\n    de la Uni\u00f3n y se acord\u00f3 presentar, en el pr\u00f3ximo Consejo de ministros de\n    Educaci\u00f3n, a celebrar el pr\u00f3ximo mes de mayo, una propuesta concreta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para conocer m\u00e1s profundamente los aspectos tratados le pregunto: \u00bfCu\u00e1les\n    han sido las principales conclusiones de la reuni\u00f3n informal de ministros\n    de Educaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, celebrada los pasados d\u00edas 13 y 14 de\n    abril? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como usted manifest\u00f3 el pasado 17 de noviembre en su\n    comparecencia, en la Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea: la educaci\u00f3n\n    es elemento vertebrador de la cohesi\u00f3n social y del desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un mundo cambiante en el que el\n    conocimiento crece con extraordinaria rapidez, con avances constantes; un\n    mundo en el que la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n son elementos niveladores de\n    primer orden, herramientas clave para lograr y mejorar el empleo, la\n    competitividad, la innovaci\u00f3n, el desarrollo cultural, la inclusi\u00f3n\n    social, la igualdad de oportunidades y la integraci\u00f3n, pretendiendo\n    lograr mayor bienestar econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para fijar dichos retos, se celebr\u00f3 en\n    Madrid la reuni\u00f3n informal de ministros de Educaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea\n    y en la misma se analiz\u00f3 el papel de la educaci\u00f3n en la estrategia 2020,\n    se fijaron las prioridades y metas a alcanzar por los diferentes pa\u00edses\n    de la Uni\u00f3n y se acord\u00f3 presentar, en el pr\u00f3ximo Consejo de ministros de\n    Educaci\u00f3n, a celebrar el pr\u00f3ximo mes de mayo, una propuesta concreta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un mundo cambiante en el que el\n    conocimiento crece con extraordinaria rapidez, con avances constantes; un\n    mundo en el que la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n son elementos niveladores de\n    primer orden, herramientas clave para lograr y mejorar el empleo, la\n    competitividad, la innovaci\u00f3n, el desarrollo cultural, la inclusi\u00f3n\n    social, la igualdad de oportunidades y la integraci\u00f3n, pretendiendo\n    lograr mayor bienestar econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, educaci\u00f3n y formaci\u00f3n son\n    sin\u00f3nimos de libertad, de igualdad y de cohesi\u00f3n, que son valores\n    esenciales en la Europa del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un mundo cambiante en el que el\n    conocimiento crece con extraordinaria rapidez, con avances constantes; un\n    mundo en el que la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n son elementos niveladores de\n    primer orden, herramientas clave para lograr y mejorar el empleo, la\n    competitividad, la innovaci\u00f3n, el desarrollo cultural, la inclusi\u00f3n\n    social, la igualdad de oportunidades y la integraci\u00f3n, pretendiendo\n    lograr mayor bienestar econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, educaci\u00f3n y formaci\u00f3n son\n    sin\u00f3nimos de libertad, de igualdad y de cohesi\u00f3n, que son valores\n    esenciales en la Europa del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin formaci\u00f3n y educaci\u00f3n la salida de la crisis ser\u00e1 m\u00e1s complicada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    educaci\u00f3n debe ser integral, concebida como un proceso educador a lo\n    largo de toda la vida, pero partimos de que el conocimiento no conoce\n    fronteras y la cooperaci\u00f3n educativa y cient\u00edfica es el \u00fanico fin para\n    afrontar los retos de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [8], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "formaci\u00f3n": [9, 10], "pa\u00eds": [6], "social": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, hemos conseguido uno de los objetivos fundamentales de la\n    Presidencia espa\u00f1ola, que es situar la educaci\u00f3n en el coraz\u00f3n de las\n    pol\u00edticas de la Uni\u00f3n Europea e impulsar la dimensi\u00f3n social de la\n    educaci\u00f3n; tenemos que estar satisfechos por eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos ellos\n    la educaci\u00f3n es transversal, pero expl\u00edcitamente, adem\u00e1s, nuestros jefes\n    de Estados y de Gobierno acordaron que uno de los objetivos de la pr\u00f3xima\n    d\u00e9cada en Europa es mejorar los niveles de educaci\u00f3n; un compromiso\n    espec\u00edfico sobre el abandono escolar y la educaci\u00f3n superior equivalente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez -por primera vez, repito- la educaci\u00f3n est\u00e1 entre las\n    grandes pol\u00edticas comunitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya podemos decir que Europa se escribe\n    concretamente con la e de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que hemos debatido; tambi\u00e9n sobre las\n    propuestas emblem\u00e1ticas definidas por el Consejo de Europa para el a\u00f1o\n    2020 ha sido citado que la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n son claves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hemos situado la educaci\u00f3n en el centro de las\n    pol\u00edticas europeas tambi\u00e9n para mejorar la productividad y el sistema\n    productivo, todos los Estados tenemos que comprometernos con los\n    ciudadanos para alcanzar estos objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    garantizar los porcentajes acordados para el conjunto de la Uni\u00f3n, cada\n    pa\u00eds va a establecer sus propias metas nacionales, para que los\n    porcentajes globales se cumplan sin necesidad de que sean id\u00e9nticos en\n    cada uno de los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hemos conseguido uno de los objetivos fundamentales de la\n    Presidencia espa\u00f1ola, que es situar la educaci\u00f3n en el coraz\u00f3n de las\n    pol\u00edticas de la Uni\u00f3n Europea e impulsar la dimensi\u00f3n social de la\n    educaci\u00f3n; tenemos que estar satisfechos por eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, la iniciativa antes se\u00f1alada de juventud en movimiento, adem\u00e1s\n    de las l\u00edneas citadas por la ministra de Igualdad, agrupa programas de\n    movilidad, de aprendizaje permanente, mejora de la formaci\u00f3n y\n    empleabilidad para todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que hemos debatido; tambi\u00e9n sobre las\n    propuestas emblem\u00e1ticas definidas por el Consejo de Europa para el a\u00f1o\n    2020 ha sido citado que la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n son claves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, la iniciativa antes se\u00f1alada de juventud en movimiento, adem\u00e1s\n    de las l\u00edneas citadas por la ministra de Igualdad, agrupa programas de\n    movilidad, de aprendizaje permanente, mejora de la formaci\u00f3n y\n    empleabilidad para todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le voy a decir una\n    cosa, yo he pasado pr\u00e1cticamente toda mi vida en la Espa\u00f1a democr\u00e1tica\n    con la seguridad y con el orgullo de pertenecer a un pa\u00eds que estaba en\n    el mundo libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no hay derecho a que un ministro del Gobierno de mi\n    pa\u00eds siembre dudas sobre la calidad democr\u00e1tica y la capacidad de\n    convivencia que tenemos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Estos son los datos de su gesti\u00f3n en este primer\n    comienzo de a\u00f1o: producci\u00f3n industrial, hasta febrero, ca\u00edda del 2,4 por\n    ciento; comercio minorista, hasta febrero, tambi\u00e9n ca\u00edda del 2,4 por\n    ciento; entrada de turistas, hasta febrero, ca\u00edda del 1,5 por ciento; el\n    sector energ\u00e9tico -acaba la Comisi\u00f3n Europea de publicarlo- tiene, para\n    la industria espa\u00f1ola, la electricidad ya bastante por encima de la media\n    europea; afiliados a la Seguridad Social, 200.000 menos, de los cuales\n    35.000 en la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfMejora la imagen de Espa\u00f1a en el exterior cuando el se\u00f1or Montoro dice\n    que Espa\u00f1a es un pa\u00eds d\u00e9bil y enfermo que va a presidir la Uni\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El\n    Gobierno, en un ejercicio creo yo de responsabilidad sigue trabajando en\n    esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [7], "fomento": [3, 4, 5], "empresas": [6], "tramo": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tenemos un tramo muy importante de 8,9 kil\u00f3metros entre Tordera\n    y Ma\u00e7anet de la Selva, cuya licitaci\u00f3n hab\u00eda comprometido el Gobierno en\n    los ejercicios presupuestarios de los a\u00f1os 2008 y 2009, y ya estamos en\n    el a\u00f1o 2010; tenemos un tramo que es a la vez cuarto carril de la\n    autopista y tambi\u00e9n hace funciones de autov\u00eda, Fornells de la\n    Selva-Mediny\u00e0, con la declaraci\u00f3n de impacto ambiental terminada pero a\u00fan\n    pendiente de licitaci\u00f3n de la obra, y estamos hablando de 26 kil\u00f3metros;\n    tenemos solo en redacci\u00f3n de proyecto los tramos B\u00e0scara-G\u00e0rrigas,\n    G\u00e0rrigas-Pont de Molins y Pont de Molins-Agullana, y \u00fanicamente tenemos\n    en fase de declaraci\u00f3n de impacto ambiental aprobado pero pendiente de\n    licitaci\u00f3n del proyecto el tramo entre Agullana y El Pert\u00fas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente,\n    se\u00f1or ministro, me podr\u00e1 recordar y podr\u00e1 exhibir desde esta tribuna que\n    en estos momentos se encuentran en obras aparentes -limpieza del bosque,\n    pero est\u00e1n en obras- el tramo entre Mediny\u00e0 y B\u00e0scara (Orriols) de 3,4\n    kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, yo le\n    quiero vindicar la palabra dada, la palabra dada en el programa del\n    Partido Socialista del a\u00f1o 2004, que literalmente hablaba del compromiso\n    de finalizar el tramo Cervera-Igualada e iniciar el tramo\n    Malgrat-Ma\u00e7anet-La Junquera, y la palabra dada en el programa electoral\n    correspondiente a la presente legislatura, el de las elecciones del a\u00f1o\n    2008, que literalmente compromet\u00eda al partido del Gobierno a licitar y a\n    adjudicar las obras pendientes de la conversi\u00f3n de la N-II en autov\u00eda en\n    el tramo Tordera-La Junquera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    duda, el se\u00f1or ministro de Fomento tiene estos datos absolutamente\n    actualizados, pero dir\u00e9 que en estos momentos tenemos 8 kil\u00f3metros en\n    servicio; tenemos tramos, Sils-Caldes de Malavella y Ma\u00e7anet de la\n    Selva-Sils, pendientes del reinicio de las obras porque las empresas\n    adjudicatarias han abandonado la obra debido a la rescisi\u00f3n por parte del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos asumir todos responsabilidades, se puede hablar del\n    pasado pero se debe hablar b\u00e1sicamente de un gran objetivo, del objetivo\n    de que su gesti\u00f3n en el Ministerio de Fomento permita un giro radical en\n    la gesti\u00f3n del desdoblamiento de la N-II; que su llegada hace un a\u00f1o y su\n    impronta en el Ministerio de Fomento nos permitan decir en el debate de\n    hoy y en la moci\u00f3n consecuencia de esta interpelaci\u00f3n del pr\u00f3ximo martes\n    que podemos llegar a un compromiso, a un compromiso pol\u00edtico, para, como\n    le dec\u00eda, llevar a cabo una gesti\u00f3n que desencalle definitivamente una\n    obra sobre la cual ha ca\u00eddo la maledicencia de las gestiones en los\n    tr\u00e1mites de ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le quiero pedir, se\u00f1or\n    ministro, algo bastante razonable, y es que su gesti\u00f3n gubernamental, que\n    su gesti\u00f3n en el Ministerio de Fomento, cumpla con algo que le gusta\n    citar al presidente del Gobierno: la palabra dada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    duda, el se\u00f1or ministro de Fomento tiene estos datos absolutamente\n    actualizados, pero dir\u00e9 que en estos momentos tenemos 8 kil\u00f3metros en\n    servicio; tenemos tramos, Sils-Caldes de Malavella y Ma\u00e7anet de la\n    Selva-Sils, pendientes del reinicio de las obras porque las empresas\n    adjudicatarias han abandonado la obra debido a la rescisi\u00f3n por parte del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos asumir todos responsabilidades, se puede hablar del\n    pasado pero se debe hablar b\u00e1sicamente de un gran objetivo, del objetivo\n    de que su gesti\u00f3n en el Ministerio de Fomento permita un giro radical en\n    la gesti\u00f3n del desdoblamiento de la N-II; que su llegada hace un a\u00f1o y su\n    impronta en el Ministerio de Fomento nos permitan decir en el debate de\n    hoy y en la moci\u00f3n consecuencia de esta interpelaci\u00f3n del pr\u00f3ximo martes\n    que podemos llegar a un compromiso, a un compromiso pol\u00edtico, para, como\n    le dec\u00eda, llevar a cabo una gesti\u00f3n que desencalle definitivamente una\n    obra sobre la cual ha ca\u00eddo la maledicencia de las gestiones en los\n    tr\u00e1mites de ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [7], "fomento": [3, 4, 5], "transporte": [9, 10], "pa\u00eds": [2], "tramo": [0, 1], "empresas": [8], "red": [6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... lo sabe mejor que yo-\n    pusimos en servicio dos tramos entre Caldes de Malavella y el sur de\n    Girona y el pasado mes de noviembre hemos iniciado las obras del tramo\n    Mediny\u00e0-Orriols. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo entre Tordera y Ma\u00e7anet de la\n    Selva ya tenemos el proyecto constructivo redactado y aprobado y en el\n    tramo entre Ma\u00e7anet y Sils est\u00e1 tambi\u00e9n redactado el proyecto\n    constructivo y actualmente se encuentra en fase de supervisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad, se\u00f1or\u00eda, que los presupuestos se han visto ajustados porque\n    hubo una reducci\u00f3n de m\u00e1s de 1.700 millones de euros en relaci\u00f3n con el\n    presupuesto al que usted hac\u00eda menci\u00f3n en su intervenci\u00f3n, y aunque\n    mantener la inversi\u00f3n p\u00fablica significa generar actividad econ\u00f3mica y\n    generar empleo, significa tambi\u00e9n modernizar el pa\u00eds y apostar -y en eso\n    comparto la reflexi\u00f3n con S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, mi objetivo como ministro de Fomento es trabajar por buscar una\n    Espa\u00f1a m\u00e1s cohesionada, por tener unas infraestructuras que est\u00e9n al\n    servicio de la competitividad de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo el pasado a\u00f1o el ministerio de Fomento ha licitado casi\n    2.000 millones de euros en Catalu\u00f1a, exactamente 1.990. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Fomento es sensible a esta\n    cuesti\u00f3n y estamos trabajando para paliar esta situaci\u00f3n, y es que en\n    Catalu\u00f1a todas las nuevas v\u00edas de gran capacidad promovidas y puestas en\n    funcionamiento por el Gobierno actual han sido autov\u00edas libres, es decir,\n    gratuitas y exentas de pago por los usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le voy a relatar toda la\n    red que hemos puesto en servicio durante este tiempo, pero en todo caso\n    una de estas autov\u00edas que queremos impulsar libres de peaje es la N-II. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre\n    Sils y Caldes de Malavella, y ante las dificultades financieras de la\n    empresa contratista, vamos a rescindir el contrato de las obras -el\n    pasado 16 de abril el Consejo de Ministros autoriz\u00f3 su resoluci\u00f3n con el\n    fin de que se pueda licitar nuevamente y reanudar las obras en el plazo\n    m\u00e1s breve de tiempo posible-, y entre Girona y la frontera francesa\n    estamos redactando los proyectos de los tres tramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de\n    que tambi\u00e9n nos podremos poner de acuerdo en el resto de infraestructuras\n    que tenemos que priorizar para impulsar en Catalu\u00f1a, para mejorar\n    precisamente la productividad, para aumentar la competitividad y para\n    ofrecer a los ciudadanos y a las empresas\n    mejores servicios de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 realizando, por tanto, una\n    apuesta sin precedentes por la modernizaci\u00f3n de las infraestructuras del\n    transporte en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de\n    que tambi\u00e9n nos podremos poner de acuerdo en el resto de infraestructuras\n    que tenemos que priorizar para impulsar en Catalu\u00f1a, para mejorar\n    precisamente la productividad, para aumentar la competitividad y para\n    ofrecer a los ciudadanos y a las empresas\n    mejores servicios de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3], "proceso": [5, 6, 7], "tramo": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esto, se\u00f1or ministro, es cierto, pero tiene una\n    lectura, y digo solo una: la llegada por fin -he hablado de 2004, de\n    2008- en 2012 de la alta velocidad, y nosotros lo celebramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que pasa\n    es que, evidentemente, en alg\u00fan territorio siempre se est\u00e1n construyendo\n    los nuevos tramos de la alta velocidad, pero la alta velocidad no es\n    exactamente una obra territorializable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se est\u00e1 construyendo -y en\n    esto coincidir\u00e1 conmigo- un tren de alta velocidad para trasladarnos de\n    Hostalric a La Junquera, se est\u00e1 construyendo un tren de alta velocidad\n    para conectar Sevilla con Helsinki y con Bucarest. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante la\n    inversi\u00f3n planificada por anteriores gobiernos de otros colores pol\u00edticos\n    y que ahora llega a las comarcas gironinas en materia de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el Gobierno se hab\u00eda comprometido a la adjudicaci\u00f3n del tramo\n    entre Tordera y Ma\u00e7anet de la Selva, 8,9 kil\u00f3metros, para el a\u00f1o 2009, y\n    estamos en 2010, en el mes de abril, y la previsi\u00f3n en los Presupuestos\n    Generales del Estado para este tramo es de 100.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una responsable del\n    Partido Socialista en Girona dec\u00eda en el mes de julio del a\u00f1o pasado: El\n    desdoblamiento de la N-II en las comarcas de Girona es un proceso\n    imparable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues, se\u00f1or ministro, desgraciadamente hoy este desdoblamiento\n    es un proceso absolutamente parado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un proceso que debemos reactivar a\n    trav\u00e9s de esta moci\u00f3n que vamos a presentar a la luz de este debate, a\n    partir de la confianza y de las esperanzas que nos plantea el plan\n    extraordinario de inversiones, no a partir de las posibilidades que se\n    pueden leer en los Presupuestos Generales del Estado para este a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... -viajo con alguna de SS.SS.- y as\u00ed dar\n    un impulso definitivo a la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [3], "ayudas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00f3mo es posible, por ejemplo, que el ministro de Industria\n    diga que no se han iniciado gestiones para la reapertura del expediente\n    de Fene, porque podr\u00eda obligar a devolver las ayudas p\u00fablicas concedidas\n    en su momento al Grupo Izar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, la Uni\u00f3n Europea autoriz\u00f3, en fechas relativamente\n    recientes, la concesi\u00f3n de ayudas por parte del Estado polaco a distintos\n    astilleros de Polonia sin imponerles, como a Fene, la prohibici\u00f3n de\n    construir buques. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea tambi\u00e9n ha autorizado ayudas p\u00fablicas\n    a la banca y al sector del autom\u00f3vil para hacer frente a los efectos de\n    la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo le emplaz\u00f3 a negociar la defensa de la\n    capacidad productiva del sector l\u00e1cteo, y a corregir los actuales\n    desequilibrios en el reparto de los derechos de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CREE\n    REALMENTE QUE LA TOTAL LIBERALIZACI\u00d3N DEL N\u00daMERO M\u00c1XIMO DE VOTOS DE UN\n    SOLO ACCIONISTA O DE UN MISMO GRUPO SER\u00c1 BENEFICIOSA PARA LAS EMPRESAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es un compromiso electoral del Partido Socialista que\n    tiende a mejorar y a modernizar el funcionamiento de las empresas, y\n    desde luego a evitar determinadas situaciones que no favorecen ni la\n    representaci\u00f3n l\u00f3gica en funci\u00f3n de la participaci\u00f3n que se tenga en una\n    compa\u00f1\u00eda, ni a favorecer la entrada de capital en empresas, ni a\n    favorecer la movilidad de los propios directivos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cumplimos el programa electoral, modernizamos el\n    funcionamiento de las empresas cotizadas y sin duda alguna beneficiar\u00e1 a\n    las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que sorprende -insisto- es que no sea razonable que haya una\n    proporcionalidad entre la inversi\u00f3n comprometida en una empresa y los\n    derechos de voto en esa empresa, que se asegure la igualdad de trato de\n    los accionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde el pasado mi\u00e9rcoles, es decir, en los \u00faltimos siete d\u00edas hemos\n    conocido lo siguiente: el d\u00e9ficit p\u00fablico va peor que el a\u00f1o pasado; el\n    d\u00e9ficit de caja ha aumentado un 37 por ciento, y en contabilidad nacional\n    el 15 por ciento, como consecuencia hay m\u00e1s desconfianza en la deuda\n    espa\u00f1ola; ayer el diferencial con el bono alem\u00e1n era de m\u00e1s de 108 puntos\n    b\u00e1sicos; ayer el coste del seguro de impago del bono espa\u00f1ol era de casi\n    200 puntos, r\u00e9cord hist\u00f3rico; ayer el Banco Central Europeo dijo que\n    Espa\u00f1a era, junto con Irlanda y Grecia, ejemplo de deterioro fiscal; ayer\n    la Bolsa baj\u00f3 4 puntos; ayer conocimos que el super\u00e1vit de la Seguridad\n    Social se redujo un 27 por ciento; por primera vez en la historia el\n    n\u00famero de parados de m\u00e1s de 45 a\u00f1os supera el mill\u00f3n; la EPA del primer\n    trimestre de este a\u00f1o dice que la destrucci\u00f3n de empleo neto ha sido de\n    2.800 puestos de trabajo destruidos al d\u00eda; y por si eso no fuera\n    suficiente, el Fondo Monetario Internacional ha dicho que Espa\u00f1a no\n    crecer\u00e1 el 2 por ciento hasta el a\u00f1o 2016. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "econom\u00eda": [1], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ); las transacciones de vivienda han crecido un 18,4 por ciento\n    interanual en febrero, lo que supone la segunda tasa positiva tras m\u00e1s de\n    dos a\u00f1os de ca\u00eddas; la entrada internacional de turistas creci\u00f3 un 3,2\n    por ciento en marzo, el mayor crecimiento en dos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva,\n    se\u00f1or Rajoy, hay indicios de que nuestra econom\u00eda mejora, de que\n    empezamos a dejar atr\u00e1s la recesi\u00f3n, y es probable que el primer\n    trimestre del a\u00f1o -que ya ha concluido- hayamos tenido un crecimiento\n    positivo aun cuando, como es evidente, el Gobierno ha dicho en diversas\n    ocasiones que la recuperaci\u00f3n del empleo va a ser m\u00e1s lenta, una\n    recuperaci\u00f3n del empleo imprescindible que supone la gran prioridad del\n    Gobierno y de la sociedad espa\u00f1ola, como consecuencia de la tasa tan alta\n    de paro que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, el aumento de\n    las afiliaciones a la Seguridad Social en marzo ha sido de m\u00e1s de 22.000\n    personas con respecto a febrero, ser\u00e1 mejor en el mes de abril, y seguir\u00e1\n    la tendencia de mejora en los meses sucesivos; la matriculaci\u00f3n de\n    veh\u00edculos creci\u00f3 un 42 por ciento en el primer trimestre de 2010; el\n    consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica creci\u00f3 en el primer trimestre del a\u00f1o un 3\n    por ciento tras caer un menos 0,1 en el \u00faltimo trimestre de 2009\n    (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfPuede usted afirmar,\n    se\u00f1ora vicepresidenta, que tiene el Gobierno una pol\u00edtica energ\u00e9tica\n    cuando no saben qu\u00e9 hacer siquiera con las energ\u00edas renovables? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su Gobierno, su Gobierno es\n    la verdadera prima de riesgo de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su Gobierno, su Gobierno es\n    la verdadera prima de riesgo de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, por razones\n    administrativas, porque esa misma ley se ha aplicado durante veinte a\u00f1os\n    con un criterio diferente, y porque muchos de los propietarios de estos\n    restaurantes tienen resoluciones administrativas de m\u00e1s de veinte a\u00f1os\n    con un criterio diferente, y en aras de la seguridad jur\u00eddica convendr\u00eda\n    igualmente que esos criterios se mantuvieran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS SE\n    EST\u00c1N PONIENDO EN MARCHA DESDE EL MINISTERIO DE IGUALDAD PARA FACILITAR A\n    LAS EMPRESAS LA IMPLANTACI\u00d3N DE PLANES DE IGUALDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [2], "empresas": [0, 1], "democracia": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Fortalecer\n    las estructuras de igualdad, tanto en el \u00e1mbito privado como en el \u00e1mbito\n    p\u00fablico, y reforzar la existencia de planes de igualdad en las empresas\n    es uno de los objetivos recogidos en la ley en su art\u00edculo 46. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, porque sabemos de su complicidad, trabajo,\n    responsabilidad y empe\u00f1o en la consecuci\u00f3n de la igualdad tambi\u00e9n el\n    \u00e1mbito de las empresas es por lo que nos gustar\u00eda conocer cu\u00e1les son las\n    medidas que desde el Ministerio de Igualdad se est\u00e1n impulsando y\n    llevando a cabo para facilitar la elaboraci\u00f3n e implantaci\u00f3n de planes de\n    igualdad en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conceptos como el\n    acceso al empleo, clasificaci\u00f3n profesional, promoci\u00f3n y formaci\u00f3n,\n    retribuciones, ordenaci\u00f3n del tiempo de trabajo para favorecer, en\n    t\u00e9rminos de igualdad, la conciliaci\u00f3n laboral, personal y familiar o la\n    prevenci\u00f3n del acoso sexual son medidas a adoptar dentro de la\n    elaboraci\u00f3n y desarrollo de un plan de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, las pol\u00edticas de igualdad constituyen un modelo esencial\n    para el desarrollo econ\u00f3mico de un pa\u00eds, contribuyen a mejorar su\n    democracia y son tambi\u00e9n una cuesti\u00f3n de justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "ayudas": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda,\n    tenemos razones para ser optimistas porque cada vez hay una mayor\n    implicaci\u00f3n por parte de las empresas con lo que tiene que ver con las\n    pol\u00edticas de igualdad, sobre todo porque el sector empresarial ha\n    entendido perfectamente que la igualdad es un medio para alcanzar la\n    competitividad y la productividad y ha entendido que la discriminaci\u00f3n es\n    un mal negocio porque supone despilfarrar talento y capacidad y eso es\n    algo que simplemente ahora no nos podemos permitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n entre las empresas no obligadas a implantar planes de igualdad se\n    est\u00e1 apreciando un inter\u00e9s creciente hacia el desarrollo de estas\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo demuestra el hecho de que el pasado a\u00f1o recibi\u00e9semos 528\n    solicitudes para apoyar mediante las correspondientes ayudas la\n    elaboraci\u00f3n e implantaci\u00f3n de estos planes de igualdad en las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo se\n    realiza un acompa\u00f1amiento personalizado, siempre que as\u00ed es requerido por\n    parte de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que impulsar planes de igualdad bien\n    hechos, es decir, que partan de un buen an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n real de\n    las empresas y que ofrezcan las soluciones m\u00e1s adecuadas, significa\n    tambi\u00e9n avanzar en modelos de gesti\u00f3n y producci\u00f3n m\u00e1s eficientes, m\u00e1s\n    productivos y m\u00e1s competitivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n hemos puesto en marcha\n    este servicio, un servicio gratuito, especializado y accesible on line\n    para colaborar con las empresas, para ayudarlas a cumplir con mayor\n    facilidad con la legislaci\u00f3n vigente y tambi\u00e9n para que, adem\u00e1s, a las\n    empresas que contribuyan activamente con la igualdad no les resulte\n    costoso sino todo lo contrario, rentable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo demuestra el hecho de que el pasado a\u00f1o recibi\u00e9semos 528\n    solicitudes para apoyar mediante las correspondientes ayudas la\n    elaboraci\u00f3n e implantaci\u00f3n de estos planes de igualdad en las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Mi pregunta,\n    se\u00f1or ministro, es si cree usted que reducir el n\u00famero de polic\u00edas y de\n    guardias civiles es la mejor forma de contribuir a la seguridad de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe cu\u00e1l es la gran diferencia\n    entre nuestra pol\u00edtica de seguridad y la suya? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que para nosotros la\n    seguridad es una prioridad en una pol\u00edtica de m\u00e1xima austeridad y para\n    usted la seguridad es la gran marginada en una pol\u00edtica de despilfarro,\n    porque solo as\u00ed se explica que con un d\u00e9ficit p\u00fablico -y tiene al lado a\n    la vicepresidenta econ\u00f3mica del Gobierno- del 11,5 por ciento, la\n    inversi\u00f3n en las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad se haya reducido este a\u00f1o\n    un 50 por ciento y la oferta de empleo p\u00fablico se haya reducido en un 90\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, \u00bfc\u00f3mo me\n    explica que un cuerpo de seguridad diez veces m\u00e1s peque\u00f1o, como es la\n    Ertzaintza, ... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "seguridad": [2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfPero c\u00f3mo habla usted de d\u00e9ficit si ustedes han reducido las\n    plantillas cuando la econom\u00eda iba bien? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros cuando la econom\u00eda iba\n    bien las hemos subido, y ahora que la econom\u00eda va peor, va mal, lo que\n    estamos haciendo es mantenerlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que en el fondo hay un modelo de seguridad p\u00fablica, es\n    verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted cree en aquello que dijo su delegado del Gobierno, que es\n    que el que quiera seguridad que se la pague (Un se\u00f1or diputado: \u00a1Muy\n    bien!-Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabar\u00e1 la legislatura y habr\u00e1 30.000 polic\u00edas y guardias civiles m\u00e1s\n    cumpliendo de sobra nuestro programa electoral y salvando la situaci\u00f3n\n    dram\u00e1tica en la que ustedes dejaron las plantillas de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... De momento, lo que ha\n    manifestado el Gobierno y manifiesto aqu\u00ed hoy es que estamos negociando y\n    vamos a seguir negociando f\u00f3rmulas que permitan el aligeramiento de los\n    costes para las empresas sin que ello act\u00fae en detrimento de los derechos\n    de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso me remito a la estad\u00edstica que formalmente dar\u00e1 a conocer el\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De momento, lo que ha\n    manifestado el Gobierno y manifiesto aqu\u00ed hoy es que estamos negociando y\n    vamos a seguir negociando f\u00f3rmulas que permitan el aligeramiento de los\n    costes para las empresas sin que ello act\u00fae en detrimento de los derechos\n    de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El modelo alem\u00e1n tiene un objetivo que yo creo que usted deber\u00eda compartir\n    en el cien por cien, que es que los ajustes en la econom\u00eda, en presente y\n    en futuro, se hagan sobre horarios, sobre tiempos y no sobre plantillas\n    como se est\u00e1n haciendo en Espa\u00f1a y esa es una materia que tiene una idea\n    estructural que creo que podemos compartir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Creo que lo que\n    debi\u00f3 decir el secretario de Estado de Econom\u00eda es que no se puede hacer\n    una extrapolaci\u00f3n mim\u00e9tica al cien por cien de un modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es razonable pensar que en las materias que afectan\n    a la contrataci\u00f3n sea dif\u00edcil llegar a acuerdos -mi grupo no lo niega-,\n    pero tambi\u00e9n es cierto, se\u00f1or ministro, que en cuestiones que afectan\n    directamente al Gobierno, que dependen directamente del Gobierno como la\n    flexibilizaci\u00f3n y la reforma de las pol\u00edticas activas de empleo -cerca de\n    3.000 millones de euros-, la revisi\u00f3n de la pol\u00edtica de bonificaciones a\n    la contrataci\u00f3n ordinaria -cerca de 2.000 millones de euros-, la reforma\n    de los servicios p\u00fablicos de empleo, planteada desde finales de la pasada\n    legislatura, y la colaboraci\u00f3n con la iniciativa privada; la reforma de\n    la formaci\u00f3n continua, que se deber\u00e1 negociar en la perspectiva del\n    pr\u00f3ximo a\u00f1o -que mueve cerca de 2.000 millones de euros-, o incluso lo que\n    parece esencial para un buen funcionamiento del mercado de trabajo, que\n    es una reforma de la negociaci\u00f3n colectiva para hacer m\u00e1s flexible el\n    funcionamiento de las empresas en clave interna, en todas estas\n    cuestiones tampoco se ha avanzado en estos dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    ministro, no es da\u00f1ando al ciudadano como impulsaremos la econom\u00eda, no es\n    penalizando a quienes ahorran y a quienes consumen -en especial a esos\n    8,5 millones de pensionistas- como saldremos de \u00e9sta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este dato significa sin duda que, al igual\n    que con otras estrategias pol\u00edticas globales, tambi\u00e9n es imprescindible\n    trabajar conjuntamente y de manera coordinada en materia de creaci\u00f3n de\n    empleo y de protecci\u00f3n de los trabajadores y de sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... FORMA PARTE DE LA ESTRATEGIA DE ECONOM\u00cdA\n    SOSTENIBLE EL PROYECTO DEL GOBIERNO DE REDUCIR LAS PRIMAS A LAS ENERG\u00cdAS\n    RENOVABLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el art\u00edculo 79.3 del anteproyecto de ley de econom\u00eda\n    sostenible se\u00f1ala que el dise\u00f1o de los incentivos al desarrollo de las\n    fuentes de energ\u00eda debe orientarse a ese objetivo, un reto para todos los\n    espa\u00f1oles, y es que el 20 por ciento del consumo final sea de renovables\n    en 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el art\u00edculo 79.3 del anteproyecto de ley de econom\u00eda\n    sostenible se\u00f1ala que el dise\u00f1o de los incentivos al desarrollo de las\n    fuentes de energ\u00eda debe orientarse a ese objetivo, un reto para todos los\n    espa\u00f1oles, y es que el 20 por ciento del consumo final sea de renovables\n    en 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le preguntamos si esos incentivos los entiende el\n    Gobierno como reducir las primas al desarrollo de las energ\u00edas\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, nuestro prop\u00f3sito es cumplir los objetivos europeos en materia de\n    reducci\u00f3n de emisiones y en materia de energ\u00edas renovables de la forma\n    m\u00e1s eficiente, t\u00e9cnica y econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "seguridad": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Es el momento de lanzar\n    seguridad al sector; es el momento de que las empresas dotadas de una\n    alta tecnolog\u00eda, que est\u00e1n creando empleo, que han comprometido\n    inversiones, vean que cuentan con un ministerio que les acompa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda que aprovechase la\n    oportunidad para resolver muchas dudas que sabe que existen en este\n    momento en la econom\u00eda espa\u00f1ola y concretamente en el \u00e1rea de su\n    responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda que aprovechase la\n    oportunidad para resolver muchas dudas que sabe que existen en este\n    momento en la econom\u00eda espa\u00f1ola y concretamente en el \u00e1rea de su\n    responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el momento de lanzar\n    seguridad al sector; es el momento de que las empresas dotadas de una\n    alta tecnolog\u00eda, que est\u00e1n creando empleo, que han comprometido\n    inversiones, vean que cuentan con un ministerio que les acompa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Le\n    dir\u00e9 que con las renovables nosotros, en di\u00e1logo con el sector y con las\n    fuerzas pol\u00edticas, vamos a hacer un ajuste razonable para evitar\n    perjudicar la competitividad de la industria y del conjunto de la\n    econom\u00eda, porque es compatible cumplir nuestros objetivos de energ\u00edas\n    renovables con una remuneraci\u00f3n razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a decir lo\n    que su compa\u00f1ero dijo en el Senado hace un mes refiri\u00e9ndose a las primas\n    de las renovables: Se\u00f1or ministro, \u00bfcree que es justo que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola se vea frenada por semejante carga por mantener los ping\u00fces\n    beneficios de unos pocos concesionarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hoy vienen con las renovables la se\u00f1ora S\u00e1enz de Santamar\u00eda y usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    dir\u00e9 que con las renovables nosotros, en di\u00e1logo con el sector y con las\n    fuerzas pol\u00edticas, vamos a hacer un ajuste razonable para evitar\n    perjudicar la competitividad de la industria y del conjunto de la\n    econom\u00eda, porque es compatible cumplir nuestros objetivos de energ\u00edas\n    renovables con una remuneraci\u00f3n razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero \u00bfcu\u00e1l es su posici\u00f3n\n    sobre energ\u00edas renovables? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHay alguien que conozca la posici\u00f3n del\n    Partido Popular en energ\u00edas renovables? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a decir lo\n    que su compa\u00f1ero dijo en el Senado hace un mes refiri\u00e9ndose a las primas\n    de las renovables: Se\u00f1or ministro, \u00bfcree que es justo que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola se vea frenada por semejante carga por mantener los ping\u00fces\n    beneficios de unos pocos concesionarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su compa\u00f1ero de\n    partido lo dijo hace un mes en el Senado: Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1ndo tiene\n    prevista el Gobierno una modificaci\u00f3n a la baja del sistema tarifario de\n    las energ\u00edas renovables que le ponga en situaci\u00f3n de competitividad con\n    el resto de las tecnolog\u00edas de generaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poner la remuneraci\u00f3n de las renovables a 24\n    euros el megavatio/hora; eso es lo que significa, esa es la propuesta\n    concreta del Partido Popular en energ\u00edas renovables, que se remunere a 24\n    euros el megavatio/hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1 ADOPTANDO EL GOBIERNO PARA FOMENTAR LA\n    PROPIEDAD INDUSTRIAL EN ESPA\u00d1A, CON ESPECIAL \u00c9NFASIS EN EL \u00c1MBITO DE LA\n    PRESIDENCIA EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [3], "industrial": [4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2], "derechos": [9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todas estas razones justifican\n    que desde las instituciones europeas y desde el Gobierno central se\n    pongan en marcha medidas para incrementar el uso que las empresas\n    espa\u00f1olas y europeas hacen de la propiedad industrial, se fomente la\n    propiedad industrial como herramienta de acceso por parte de las empresas\n    a los mercados internacionales, se asegure los derechos de propiedad\n    industrial en la lucha contra la pirater\u00eda, se fomente el uso de la\n    propiedad industrial en mejorar la calidad de la gesti\u00f3n empresarial, se\n    agilicen los tr\u00e1mites y se reduzcan las cargas asociadas a su obtenci\u00f3n,\n    y se fomenten las patentes verdes para hacer de la innovaci\u00f3n en nuevas\n    tecnolog\u00edas para luchar contra el cambio clim\u00e1tico un elemento clave de\n    la econom\u00eda europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas razones justifican\n    que desde las instituciones europeas y desde el Gobierno central se\n    pongan en marcha medidas para incrementar el uso que las empresas\n    espa\u00f1olas y europeas hacen de la propiedad industrial, se fomente la\n    propiedad industrial como herramienta de acceso por parte de las empresas\n    a los mercados internacionales, se asegure los derechos de propiedad\n    industrial en la lucha contra la pirater\u00eda, se fomente el uso de la\n    propiedad industrial en mejorar la calidad de la gesti\u00f3n empresarial, se\n    agilicen los tr\u00e1mites y se reduzcan las cargas asociadas a su obtenci\u00f3n,\n    y se fomenten las patentes verdes para hacer de la innovaci\u00f3n en nuevas\n    tecnolog\u00edas para luchar contra el cambio clim\u00e1tico un elemento clave de\n    la econom\u00eda europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta la importancia que la pol\u00edtica de propiedad industrial\n    tiene para el futuro de nuestra econom\u00eda, se\u00f1or ministro, \u00bfpodr\u00eda decirme\n    qu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando el Gobierno para fomentar la propiedad\n    industrial en Espa\u00f1a, con especial \u00e9nfasis en el \u00e1mbito de la Presidencia\n    europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas razones justifican\n    que desde las instituciones europeas y desde el Gobierno central se\n    pongan en marcha medidas para incrementar el uso que las empresas\n    espa\u00f1olas y europeas hacen de la propiedad industrial, se fomente la\n    propiedad industrial como herramienta de acceso por parte de las empresas\n    a los mercados internacionales, se asegure los derechos de propiedad\n    industrial en la lucha contra la pirater\u00eda, se fomente el uso de la\n    propiedad industrial en mejorar la calidad de la gesti\u00f3n empresarial, se\n    agilicen los tr\u00e1mites y se reduzcan las cargas asociadas a su obtenci\u00f3n,\n    y se fomenten las patentes verdes para hacer de la innovaci\u00f3n en nuevas\n    tecnolog\u00edas para luchar contra el cambio clim\u00e1tico un elemento clave de\n    la econom\u00eda europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, para hacer de la innovaci\u00f3n un elemento\n    clave que impulse el crecimiento y la competitividad, es necesario\n    reforzar y garantizar la propiedad industrial, concepto este bajo el que\n    se entiende un conjunto de derechos que protegen la actividad innovadora\n    de nuevos productos, de nuevos procedimientos y de nuevos dise\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una adecuada y efectiva protecci\u00f3n de la propiedad industrial resulta\n    esencial para asegurar el desarrollo tecnol\u00f3gico, industrial y comercial\n    de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propiedad\n    industrial es uno de los elementos fundamentales que garantiza el m\u00e1ximo\n    provecho del esfuerzo innovador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas razones justifican\n    que desde las instituciones europeas y desde el Gobierno central se\n    pongan en marcha medidas para incrementar el uso que las empresas\n    espa\u00f1olas y europeas hacen de la propiedad industrial, se fomente la\n    propiedad industrial como herramienta de acceso por parte de las empresas\n    a los mercados internacionales, se asegure los derechos de propiedad\n    industrial en la lucha contra la pirater\u00eda, se fomente el uso de la\n    propiedad industrial en mejorar la calidad de la gesti\u00f3n empresarial, se\n    agilicen los tr\u00e1mites y se reduzcan las cargas asociadas a su obtenci\u00f3n,\n    y se fomenten las patentes verdes para hacer de la innovaci\u00f3n en nuevas\n    tecnolog\u00edas para luchar contra el cambio clim\u00e1tico un elemento clave de\n    la econom\u00eda europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta la importancia que la pol\u00edtica de propiedad industrial\n    tiene para el futuro de nuestra econom\u00eda, se\u00f1or ministro, \u00bfpodr\u00eda decirme\n    qu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando el Gobierno para fomentar la propiedad\n    industrial en Espa\u00f1a, con especial \u00e9nfasis en el \u00e1mbito de la Presidencia\n    europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, para hacer de la innovaci\u00f3n un elemento\n    clave que impulse el crecimiento y la competitividad, es necesario\n    reforzar y garantizar la propiedad industrial, concepto este bajo el que\n    se entiende un conjunto de derechos que protegen la actividad innovadora\n    de nuevos productos, de nuevos procedimientos y de nuevos dise\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas razones justifican\n    que desde las instituciones europeas y desde el Gobierno central se\n    pongan en marcha medidas para incrementar el uso que las empresas\n    espa\u00f1olas y europeas hacen de la propiedad industrial, se fomente la\n    propiedad industrial como herramienta de acceso por parte de las empresas\n    a los mercados internacionales, se asegure los derechos de propiedad\n    industrial en la lucha contra la pirater\u00eda, se fomente el uso de la\n    propiedad industrial en mejorar la calidad de la gesti\u00f3n empresarial, se\n    agilicen los tr\u00e1mites y se reduzcan las cargas asociadas a su obtenci\u00f3n,\n    y se fomenten las patentes verdes para hacer de la innovaci\u00f3n en nuevas\n    tecnolog\u00edas para luchar contra el cambio clim\u00e1tico un elemento clave de\n    la econom\u00eda europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3, 4, 5, 6], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el esfuerzo innovador de un pa\u00eds solo es plenamente aprovechado\n    cuando las empresas son capaces de traducir ese esfuerzo en activos a\n    trav\u00e9s de patentes, de marcas y de dise\u00f1os, contribuyendo as\u00ed a aumentar\n    el conocimiento aplicado que se posee y la imagen de calidad de sus\n    productos y servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan ha contado en su dise\u00f1o con la colaboraci\u00f3n de empresas, de\n    universidades, de organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y profesionales\n    del sector de la propiedad industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    tercer lugar, vamos a destinar 15,7 millones de euros a actuaciones\n    dirigidas a apoyar t\u00e9cnica y financieramente a las empresas que buscan\n    internacionalizarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que ocurre en pa\u00edses como Jap\u00f3n, como\n    Estados Unidos, Alemania, Corea o China, que, en su af\u00e1n por maximizar\n    ese esfuerzo innovador, cuentan con estrategias nacionales de propiedad\n    industrial que les han llevado a poseer el 75 por ciento de las patentes\n    existentes en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello el pasado 23 de abril el Consejo de Ministros aprob\u00f3 por primera vez\n    un plan estrat\u00e9gico de promoci\u00f3n de la propiedad industrial en nuestro\n    pa\u00eds, el Plan PI, un plan que abarca de 2010 a 2012 y que, como dec\u00eda, es\n    la primera vez que se elabora en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan ha contado en su dise\u00f1o con la colaboraci\u00f3n de empresas, de\n    universidades, de organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y profesionales\n    del sector de la propiedad industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en cuarto lugar, vamos a realizar acciones\n    dirigidas a impulsar la propiedad industrial en el \u00e1mbito de las\n    tecnolog\u00edas verdes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En definitiva, se trata de intercambiar experiencias, poner en com\u00fan\n    iniciativas que contribuyan, en primer lugar y sobre todo, a mejorar la\n    calidad de vida de las personas mayores, fortaleciendo el modelo social\n    europeo, que es el que nos distingue y caracteriza respecto al resto del\n    mundo; y, en segundo lugar, a generar nuevas oportunidades de empleo y\n    nuevas oportunidades tambi\u00e9n para las empresas innovadoras que se ocupan\n    de las personas mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Sin embargo, persisten algunos problemas que\n    aparecen reflejados en la memoria del fondo, memoria que nos ha llegado\n    hace escasos d\u00edas, y de los que en la Comisi\u00f3n mixta nos hemos hecho eco\n    en algunas ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES\n    SON LOS CRITERIOS DE M\u00c9RITO Y CAPACIDAD QUE TIENE EN CUENTA EL MINISTRO\n    DE FOMENTO A LA HORA DE DECIDIR LOS NOMBRAMIENTOS EN LAS EMPRESAS\n    P\u00daBLICAS DEPENDIENTES DE SU DEPARTAMENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por eso le\n    dir\u00e9 que en breve comenzaremos los estudios para la ejecuci\u00f3n de un\n    tercer t\u00fanel de cercan\u00edas de acceso a Barcelona por la Diagonal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Un plan que vamos a ampliar con el nuevo\n    acceso, reitero, de las cercan\u00edas a la ciudad por la Diagonal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La se\u00f1ora\n    vicepresidenta segunda del Gobierno y ministra de Econom\u00eda y Hacienda: Le\n    rogar\u00eda que no hiciera usted este tipo de insinuaciones, entre otras\n    cosas porque va a hacer falta dinero para los procesos de\n    reestructuraci\u00f3n de todas las cajas de ahorro que van a desarrollarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [10, 11], "empresas": [0], "econom\u00eda": [4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [7, 8, 9], "ayudas": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Algo tendr\u00e1 que hacer el Gobierno socialista para compensar a\n    estas empresas, para compensar a los damnificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe ha reunido su\n    Gobierno con las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas para analizar los da\u00f1os causados y las\n    posibles ayudas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que tiene que hacer el Gobierno del se\u00f1or Zapatero es\n    cuantificar los da\u00f1os causados a la econom\u00eda espa\u00f1ola por sectores, y\n    segundo, el Gobierno socialista debe tomar medidas que pueden ir en dos\n    direcciones: ayudas directas o acelerar determinados cambios\n    estructurales que ayuden a compensar esas p\u00e9rdidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura han aprobado planes de ayudas para las constructoras,\n    para el autom\u00f3vil o para la banca, aqu\u00ed en este Pleno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan a cuantificar las p\u00e9rdidas\n    que se han producido en la econom\u00eda espa\u00f1ola junto con el sector? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que tiene que hacer el Gobierno del se\u00f1or Zapatero es\n    cuantificar los da\u00f1os causados a la econom\u00eda espa\u00f1ola por sectores, y\n    segundo, el Gobierno socialista debe tomar medidas que pueden ir en dos\n    direcciones: ayudas directas o acelerar determinados cambios\n    estructurales que ayuden a compensar esas p\u00e9rdidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos desde el Grupo Popular que\n    se centren en lo esencial: trabajar en beneficio del sector tur\u00edstico de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, que ha sufrido p\u00e9rdidas millonarias a lo largo de\n    este \u00faltimo mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan a cuantificar las p\u00e9rdidas\n    que se han producido en la econom\u00eda espa\u00f1ola junto con el sector? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que tiene que hacer el Gobierno del se\u00f1or Zapatero es\n    cuantificar los da\u00f1os causados a la econom\u00eda espa\u00f1ola por sectores, y\n    segundo, el Gobierno socialista debe tomar medidas que pueden ir en dos\n    direcciones: ayudas directas o acelerar determinados cambios\n    estructurales que ayuden a compensar esas p\u00e9rdidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos desde el Grupo Popular que\n    se centren en lo esencial: trabajar en beneficio del sector tur\u00edstico de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, que ha sufrido p\u00e9rdidas millonarias a lo largo de\n    este \u00faltimo mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pueden reducir las cotizaciones de la Seguridad\n    Social para abaratar las contrataciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pueden aplazar los pagos a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "alquiler": [0], "memoria": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [7], "econom\u00eda": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este sector, como el\n    del transporte de viajeros en autob\u00fas, el transporte mar\u00edtimo, el de\n    coches de alquiler, Renfe o los trabajadores del taxi, se vieron\n    beneficiados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, tenemos todos a\u00fan recientes en la memoria los atentados\n    terroristas del 11 de septiembre del a\u00f1o 2001 en Nueva York y Washington. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos ellos son sectores muy sensibles a las crisis pero\n    m\u00e1s a\u00fan cuando las crisis son de confianza, sobre todo en un momento como\n    el actual, en el que la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda est\u00e1 ligada a la\n    confianza para que se reactive el consumo y la inversi\u00f3n para poder\n    volver a crecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido repercusiones, s\u00ed, pero esos efectos no han\n    derivado en una crisis de confianza ni en el sector a\u00e9reo ni en el\n    turismo ni en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes, en todo caso, de la incidencia que esta nube de ceniza\n    ha tenido en la econom\u00eda europea, especialmente en el transporte a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si una cosa ha demostrado la crisis desatada por el volc\u00e1n\n    island\u00e9s es que los sistemas de transporte son fundamentales en una\n    econom\u00eda como la europea, cada d\u00eda m\u00e1s interconectada, especialmente para\n    el sector a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, una\n    confianza que ha conducido a un\n    r\u00e1pido restablecimiento de la normalidad, que es lo que\n    la industria aeron\u00e1utica, el sector del turismo y la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    europea m\u00e1s necesitan en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, una\n    confianza que ha conducido a un\n    r\u00e1pido restablecimiento de la normalidad, que es lo que\n    la industria aeron\u00e1utica, el sector del turismo y la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    europea m\u00e1s necesitan en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    espero que usted no me quisiera se\u00f1alar que desde el primer d\u00eda ten\u00edamos\n    que abrir todo el espacio a\u00e9reo a ver si ten\u00edamos alg\u00fan problema de\n    seguridad que tuviera consecuencias para as\u00ed usted traerlo aqu\u00ed y\n    ech\u00e1rnoslo en cara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la principal prioridad de este Gobierno y del resto de gobiernos\n    europeos, as\u00ed como de la Comisi\u00f3n Europea, frente al problema de la nube\n    volc\u00e1nica ha sido la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguridad de los vuelos y seguridad de los pasajeros\n    es el primer derecho, se\u00f1or\u00eda, que hab\u00eda que garantizar, ya que\n    garantizando la seguridad garantizamos la confianza porque la actividad\n    en estos sectores que usted ha citado depende en gran medida de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actividad\n    en estos sectores que usted ha citado depende en gran parte de la\n    confianza y la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Arriesgar la seguridad supone arriesgar la\n    confianza en el sector a\u00e9reo, en el sector tur\u00edstico y tambi\u00e9n en el de\n    la log\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez que ten\u00edamos\n    estos datos, convoqu\u00e9 una reuni\u00f3n extraordinaria del Consejo de\n    Ministros, que se celebr\u00f3 por videoconferencia el 19 de abril, para\n    analizar la propuesta de Eurocontrol, una reuni\u00f3n extraordinaria que\n    cumpli\u00f3 un objetivo: fijar una posici\u00f3n com\u00fan, un\u00e1nime a nivel europeo,\n    para dar respuesta a la situaci\u00f3n garantizando la seguridad de las\n    operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que garantizar como valor\n    fundamental la seguridad de los pasajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [17, 18, 19, 20], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "ayudas": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfVan a compensar de alguna manera los\n    perjuicios que han sufrido estas peque\u00f1as y medianas empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, todas las veces que haga falta hasta que el Gobierno\n    cumpla con su obligaci\u00f3n de poner en marcha todo un conjunto de medidas\n    para ayudar a la econom\u00eda espa\u00f1ola, para ayudar a las empresas que han\n    perdido tantos y tantos millones a lo largo de estos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tienen dos opciones: o ayudas directas o\n    modificaciones estructurales en la econom\u00eda espa\u00f1ola para ayudar a paliar\n    estos da\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al sector tur\u00edstico de las Islas Baleares han hecho sus deberes,\n    que es analizar los da\u00f1os, y estos en Baleares han supuesto 40 millones\n    de euros, de modo que el sector tur\u00edstico balear reclama al se\u00f1or\n    Zapatero un plan de ayudas para compensar esas p\u00e9rdidas; les han mandado\n    una carta al presidente del Gobierno, a la se\u00f1ora Salgado y al se\u00f1or\n    Sebasti\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan a valorar las p\u00e9rdidas que ha sufrido la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es su obligaci\u00f3n; es su deber como Gobierno, se\n    lo est\u00e1n pidiendo, le est\u00e1n mandando cartas todos los colectivos\n    pidi\u00e9ndole reuniones para valorar cu\u00e1les han sido las p\u00e9rdidas en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola de una semana tremenda a nivel europeo por un caos\n    producido en los aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, \u00bfqu\u00e9\n    pasa con las p\u00e9rdidas, con los da\u00f1os causados a la econom\u00eda espa\u00f1ola, una\n    econom\u00eda con dificultad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tienen dos opciones: o ayudas directas o\n    modificaciones estructurales en la econom\u00eda espa\u00f1ola para ayudar a paliar\n    estos da\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, todas las veces que haga falta hasta que el Gobierno\n    cumpla con su obligaci\u00f3n de poner en marcha todo un conjunto de medidas\n    para ayudar a la econom\u00eda espa\u00f1ola, para ayudar a las empresas que han\n    perdido tantos y tantos millones a lo largo de estos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay que\n    repetirlo veinte veces, se repite veinte veces, porque es lo que quiere\n    la econom\u00eda en Espa\u00f1a, es lo que quieren los sectores productivos de\n    nuestro pa\u00eds, y usted aqu\u00ed como ministro ha venido desgraciadamente sin\n    soluciones y con las manos vac\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros pedimos a la se\u00f1ora Salgado,\n    al se\u00f1or Sebasti\u00e1n, al presidente del Gobierno y a usted mismo que\n    cumplan ayudando a paliar las p\u00e9rdidas que se han producido en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan a valorar las p\u00e9rdidas que ha sufrido la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es su obligaci\u00f3n; es su deber como Gobierno, se\n    lo est\u00e1n pidiendo, le est\u00e1n mandando cartas todos los colectivos\n    pidi\u00e9ndole reuniones para valorar cu\u00e1les han sido las p\u00e9rdidas en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola de una semana tremenda a nivel europeo por un caos\n    producido en los aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, \u00bfqu\u00e9\n    pasa con las p\u00e9rdidas, con los da\u00f1os causados a la econom\u00eda espa\u00f1ola, una\n    econom\u00eda con dificultad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tienen dos opciones: o ayudas directas o\n    modificaciones estructurales en la econom\u00eda espa\u00f1ola para ayudar a paliar\n    estos da\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, todas las veces que haga falta hasta que el Gobierno\n    cumpla con su obligaci\u00f3n de poner en marcha todo un conjunto de medidas\n    para ayudar a la econom\u00eda espa\u00f1ola, para ayudar a las empresas que han\n    perdido tantos y tantos millones a lo largo de estos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros pedimos a la se\u00f1ora Salgado,\n    al se\u00f1or Sebasti\u00e1n, al presidente del Gobierno y a usted mismo que\n    cumplan ayudando a paliar las p\u00e9rdidas que se han producido en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan a reducir las\n    cotizaciones de la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le he hablado de seguridad porque la doy por supuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Faltar\u00eda\n    m\u00e1s que los distintos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea a la hora de tomar\n    determinadas medidas no pensaran fundamentalmente en los ciudadanos, en\n    la seguridad de los pasajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso -creo yo- tiene que ser obvio, por eso\n    ni he hablado del tema: la seguridad por encima de todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los\n    ciudadanos que se tuvieron que desplazar a las zonas donde iban a\n    embarcar por el aeropuerto de Madrid o el de Barcelona, los ciudadanos\n    que utilizaron transportes alternativos han beneficiado tambi\u00e9n a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    ciudadanos que se tuvieron que desplazar a las zonas donde iban a\n    embarcar por el aeropuerto de Madrid o el de Barcelona, los ciudadanos\n    que utilizaron transportes alternativos han beneficiado tambi\u00e9n a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [7, 8, 9, 10], "familias": [11], "derechos": [19, 20, 21, 22, 23, 24], "v\u00edctimas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "guerra": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "democracia": [25, 26, 27, 28, 29, 30], "reconocimiento": [31, 32, 33, 34, 35, 36]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la transici\u00f3n fue un proceso gradual de cambio pol\u00edtico hacia la\n    democracia, y gradual fue tambi\u00e9n el proceso de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento de quienes fueron v\u00edctimas del franquismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cumpliendo con un mandato parlamentario,\n    constituimos una comisi\u00f3n interministerial ad hoc y tras a\u00f1o y medio de\n    trabajo esa comisi\u00f3n emiti\u00f3 un informe general sobre la situaci\u00f3n de las\n    v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe nos permiti\u00f3\n    constatar que la reparaci\u00f3n de las v\u00edctimas de la guerra se hab\u00eda ido\n    produciendo progresiva y escalonadamente, pero tambi\u00e9n que como\n    consecuencia de ese goteo normativo se produc\u00edan situaciones injustas:\n    viudas con pensiones tratadas de manera desigual, hu\u00e9rfanos, personas\n    mutiladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fuimos conscientes, como\n    lo era toda la sociedad, de que la democracia deb\u00eda un reconocimiento\n    general a las v\u00edctimas que murieron y sufrieron por defender derechos y\n    libertades que hoy la Constituci\u00f3n nos garantiza a todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas medidas normativas de reparaci\u00f3n a las v\u00edctimas de la guerra\n    civil y de la dictadura se han complementado, adem\u00e1s, con un muy\n    importante esfuerzo presupuestario durante este tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, desde ah\u00ed, sin\n    trastocar el consenso que nos trajo la democracia, aplicando la ley que\n    acordaron estas Cortes Generales, el Gobierno est\u00e1 haciendo efectiva la\n    reparaci\u00f3n de las v\u00edctimas de los cr\u00edmenes del franquismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, con la Ley de la Memoria decidimos todos, todos los que nos\n    implicamos en ella, no reabrir la historia y, al tiempo, trabajar en el\n    reconocimiento y en la reparaci\u00f3n de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... muy\n    bien sabe, desde el a\u00f1o 2006 el Ministerio de la Presidencia abri\u00f3 una\n    l\u00ednea de subvenciones para financiar actividades relacionadas con la\n    memoria hist\u00f3rica, que hasta el a\u00f1o 2009 ascend\u00eda a m\u00e1s de 14 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se acaba de publicar la convocatoria del a\u00f1o 2010 con una cuant\u00eda\n    de ayuda y de apoyo, a trav\u00e9s de subvenciones a las asociaciones\n    vinculadas a la memoria, de m\u00e1s de 5 millones de euros y en la que,\n    adem\u00e1s, tal como se acord\u00f3 en estas Cortes, se da prioridad a los\n    proyectos de exhumaci\u00f3n e identificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, con la Ley de la Memoria decidimos todos, todos los que nos\n    implicamos en ella, no reabrir la historia y, al tiempo, trabajar en el\n    reconocimiento y en la reparaci\u00f3n de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que estamos\n    haciendo, concertando pol\u00edticas p\u00fablicas comunes con otras\n    administraciones p\u00fablicas implicadas tambi\u00e9n en esta pol\u00edtica de\n    recuperaci\u00f3n de la memoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy esa\n    declaraci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, la tienen ya en sus manos m\u00e1s de 600 familias en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cumpliendo con un mandato parlamentario,\n    constituimos una comisi\u00f3n interministerial ad hoc y tras a\u00f1o y medio de\n    trabajo esa comisi\u00f3n emiti\u00f3 un informe general sobre la situaci\u00f3n de las\n    v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe nos permiti\u00f3\n    constatar que la reparaci\u00f3n de las v\u00edctimas de la guerra se hab\u00eda ido\n    produciendo progresiva y escalonadamente, pero tambi\u00e9n que como\n    consecuencia de ese goteo normativo se produc\u00edan situaciones injustas:\n    viudas con pensiones tratadas de manera desigual, hu\u00e9rfanos, personas\n    mutiladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa visi\u00f3n de conjunto, el Gobierno present\u00f3 un proyecto de ley por el\n    que se reconoce y ampl\u00edan derechos y se establecen medidas a favor de\n    quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la\n    dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello permiti\u00f3 que, una vez aprobada con un amplio\n    consenso, la Ley 52/2207, por primera vez en la Espa\u00f1a democr\u00e1tica,\n    proclamase sin ambages, con voz alta, el car\u00e1cter radicalmente injusto de\n    todas las condenas y sanciones y cualesquiera formas de violencia\n    personal por razones pol\u00edticas o ideol\u00f3gicas sufridas durante la guerra y\n    en la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Facilitaron tambi\u00e9n estas Cortes Generales, con la aprobaci\u00f3n de esa ley,\n    la adquisici\u00f3n de la nacionalidad a los hijos de padres que fueron\n    originariamente espa\u00f1oles, as\u00ed como a los nietos de los exiliados; otro\n    drama desgraciado vinculado a nuestra guerra civil y a la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ordenaron estas Cortes excluir del espacio p\u00fablico s\u00edmbolos que exaltaran\n    la sublevaci\u00f3n militar, la guerra o la represi\u00f3n de la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas medidas normativas de reparaci\u00f3n a las v\u00edctimas de la guerra\n    civil y de la dictadura se han complementado, adem\u00e1s, con un muy\n    importante esfuerzo presupuestario durante este tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    treinta a\u00f1os de democracia los distintos gobiernos promovieron medidas y\n    actuaciones para restaurar los derechos de aquellos a los que la\n    dictadura injustamente trat\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, pudimos comprobar que hab\u00eda casos puntuales a los\n    que el reconocimiento no hab\u00eda llegado e incluso que hab\u00edan quedado\n    obsoletas algunas prestaciones y algunos derechos con el mero paso del\n    tiempo y que era necesario, en consecuencia, actualizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa visi\u00f3n de conjunto, el Gobierno present\u00f3 un proyecto de ley por el\n    que se reconoce y ampl\u00edan derechos y se establecen medidas a favor de\n    quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la\n    dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese proyecto, junto con la ampliaci\u00f3n y reconocimiento de\n    derechos, abord\u00e1bamos sin duda la medida de reparaci\u00f3n que para muchos\n    todav\u00eda ten\u00eda pendiente la democracia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fuimos conscientes, como\n    lo era toda la sociedad, de que la democracia deb\u00eda un reconocimiento\n    general a las v\u00edctimas que murieron y sufrieron por defender derechos y\n    libertades que hoy la Constituci\u00f3n nos garantiza a todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una ley por la que el pueblo espa\u00f1ol, a trav\u00e9s de sus leg\u00edtimos\n    representantes, proclam\u00f3 la injusticia de los actos contrarios a los\n    derechos fundamentales y a la legitimidad de aquellas instituciones de la\n    dictadura que los dictaron; instituciones que sencillamente declara como\n    no existentes, como si nunca existieran ellas y sus actos, porque su\n    ilegitimidad las contaminaba de ra\u00edz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la transici\u00f3n fue un proceso gradual de cambio pol\u00edtico hacia la\n    democracia, y gradual fue tambi\u00e9n el proceso de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento de quienes fueron v\u00edctimas del franquismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    treinta a\u00f1os de democracia los distintos gobiernos promovieron medidas y\n    actuaciones para restaurar los derechos de aquellos a los que la\n    dictadura injustamente trat\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese proyecto, junto con la ampliaci\u00f3n y reconocimiento de\n    derechos, abord\u00e1bamos sin duda la medida de reparaci\u00f3n que para muchos\n    todav\u00eda ten\u00eda pendiente la democracia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fuimos conscientes, como\n    lo era toda la sociedad, de que la democracia deb\u00eda un reconocimiento\n    general a las v\u00edctimas que murieron y sufrieron por defender derechos y\n    libertades que hoy la Constituci\u00f3n nos garantiza a todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso\n    de la indemnizaci\u00f3n prevista a favor de las personas fallecidas en\n    defensa de la democracia entre el d\u00eda 1 de enero de 1968 y diciembre de\n    1977. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, desde ah\u00ed, sin\n    trastocar el consenso que nos trajo la democracia, aplicando la ley que\n    acordaron estas Cortes Generales, el Gobierno est\u00e1 haciendo efectiva la\n    reparaci\u00f3n de las v\u00edctimas de los cr\u00edmenes del franquismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la transici\u00f3n fue un proceso gradual de cambio pol\u00edtico hacia la\n    democracia, y gradual fue tambi\u00e9n el proceso de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento de quienes fueron v\u00edctimas del franquismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, pudimos comprobar que hab\u00eda casos puntuales a los\n    que el reconocimiento no hab\u00eda llegado e incluso que hab\u00edan quedado\n    obsoletas algunas prestaciones y algunos derechos con el mero paso del\n    tiempo y que era necesario, en consecuencia, actualizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese proyecto, junto con la ampliaci\u00f3n y reconocimiento de\n    derechos, abord\u00e1bamos sin duda la medida de reparaci\u00f3n que para muchos\n    todav\u00eda ten\u00eda pendiente la democracia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fuimos conscientes, como\n    lo era toda la sociedad, de que la democracia deb\u00eda un reconocimiento\n    general a las v\u00edctimas que murieron y sufrieron por defender derechos y\n    libertades que hoy la Constituci\u00f3n nos garantiza a todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    consideramos que no solo bastaba con la declaraci\u00f3n contenida en la ley y\n    reconocimos el derecho a la obtenci\u00f3n formal de una declaraci\u00f3n de\n    reparaci\u00f3n y reconocimiento per\n    sonal; una declaraci\u00f3n individualizada que concreta para\n    cada caso el efecto general que es propio de toda ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, con la Ley de la Memoria decidimos todos, todos los que nos\n    implicamos en ella, no reabrir la historia y, al tiempo, trabajar en el\n    reconocimiento y en la reparaci\u00f3n de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [4, 5, 6], "guerra": [7, 8], "derechos": [9], "v\u00edctimas": [0, 1, 2, 3], "democracia": [10], "reconocimiento": [11, 12]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... En fin, el Ministerio de Justicia ha\n    creado, aunque no est\u00e1 en la ley, una oficina de asistencia a las\n    v\u00edctimas para asesorarlas; no para llevar a cabo todas las pol\u00edticas\n    p\u00fablicas, sino para asesorar y dar informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos datos demuestran que, sin trastocar el consenso que trajo este\n    pa\u00eds a la democracia, la llamada Ley de la Memoria Hist\u00f3rica es un marco\n    normativo especialmente propicio y fruct\u00edfero para la reparaci\u00f3n de las\n    v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley que cambia\n    cosas, y cosas para las v\u00edctimas muy importantes, una ley que hace\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el Gobierno va a seguir aplic\u00e1ndola, desarroll\u00e1ndola al\n    m\u00e1ximo en todas sus previsiones y potencialidades, porque lo que los\n    mueve -y creo que ah\u00ed coincidimos- es conseguir la reparaci\u00f3n de las\n    v\u00edctimas del franquismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hablemos de pol\u00edticas p\u00fablicas sobre la memoria y hablemos con\n    datos sobre la aplicaci\u00f3n de esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos y vamos a seguir\n    apoyando a asociaciones y organizaciones vinculadas a la memoria mediante\n    subvenciones como las que antes comentaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos datos demuestran que, sin trastocar el consenso que trajo este\n    pa\u00eds a la democracia, la llamada Ley de la Memoria Hist\u00f3rica es un marco\n    normativo especialmente propicio y fruct\u00edfero para la reparaci\u00f3n de las\n    v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han mejorado pensiones, asistencia social y\n    m\u00e9dica a m\u00e1s de 700 viudas y 13.000 hu\u00e9rfanos vinculados a la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos datos demuestran que, sin trastocar el consenso que trajo este\n    pa\u00eds a la democracia, la llamada Ley de la Memoria Hist\u00f3rica es un marco\n    normativo especialmente propicio y fruct\u00edfero para la reparaci\u00f3n de las\n    v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta tarea de reconocimiento y de protecci\u00f3n\n    de derechos me reconocer\u00e1 al menos, se\u00f1or\u00eda, que el Gobierno de Jos\u00e9 Luis\n    Rodr\u00edguez Zapatero es, yo dir\u00eda sus gobiernos son los que m\u00e1s han\n    trabajado, y le aseguro que en ello vamos a seguir empe\u00f1ados, abiertos\n    por supuesto al di\u00e1logo, a revisar lo que haya que revisar,\n    continuamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos datos demuestran que, sin trastocar el consenso que trajo este\n    pa\u00eds a la democracia, la llamada Ley de la Memoria Hist\u00f3rica es un marco\n    normativo especialmente propicio y fruct\u00edfero para la reparaci\u00f3n de las\n    v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en fin, como ya he dicho\n    tambi\u00e9n, hemos expedido m\u00e1s de 600 declaraciones de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta tarea de reconocimiento y de protecci\u00f3n\n    de derechos me reconocer\u00e1 al menos, se\u00f1or\u00eda, que el Gobierno de Jos\u00e9 Luis\n    Rodr\u00edguez Zapatero es, yo dir\u00eda sus gobiernos son los que m\u00e1s han\n    trabajado, y le aseguro que en ello vamos a seguir empe\u00f1ados, abiertos\n    por supuesto al di\u00e1logo, a revisar lo que haya que revisar,\n    continuamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  EL\n    CUMPLIMIENTO DEL PLAN ESTATAL DE VIVIENDA 2009-2012.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "viviendas": [38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52], "alquiler": [53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70], "familias": [81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89], "acceso": [97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109], "ayudas": [71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80], "viviendas protegidas": [110, 111, 112, 113, 114], "vivienda protegida": [90, 91, 92, 93, 94, 95, 96]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1ora ministra, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 formula\n    esta interpelaci\u00f3n sobre el cumplimiento del Plan de vivienda 2009-2012\n    sobre la base de los siguientes argumentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la necesidad\n    de realizar una interpelaci\u00f3n viene provocada porque el Plan estatal de\n    vivienda es una de las principales herramientas de la pol\u00edtica de\n    vivienda del Estado y porque no establece dicho plan sistemas de\n    evaluaci\u00f3n continuada de los resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acceso a la vivienda no est\u00e1 resuelto a pesar de que se\n    calcula que existe un stock de cerca de 700.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El retraso\n    en la efectiva puesta en funcionamiento del plan -como sabe, se\u00f1ora\n    ministra- podr\u00eda hacer que el a\u00f1o 2009 lo consider\u00e1ramos como un a\u00f1o\n    perdido en materia de actuaciones de pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la\n    aprobaci\u00f3n de medidas relacionadas con la vivienda desde la aprobaci\u00f3n\n    del plan deber\u00eda integrarse en dicho plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a tratar de los ejes del Plan de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, las\n    superficies m\u00e1ximas de vivienda en relaci\u00f3n con las familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la aprobaci\u00f3n del nuevo Plan de vivienda se ha pasado en menos de un\n    a\u00f1o, desde la ampliaci\u00f3n del plan anterior hasta ahora, de ampliar la\n    posibilidad de adquirir una vivienda de hasta 120 metros cuadrados en\n    r\u00e9gimen de protecci\u00f3n a las familias numerosas o personas con\n    discapacidad o con dependientes a su cargo a eliminar la existencia de\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial mayores de 90 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    ninguna justificaci\u00f3n por parte del ministerio se ha excluido a estas\n    familias del nuevo Plan de vivienda, que \u00fanicamente prev\u00e9 una superficie\n    m\u00e1xima de 90 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro cambio desfavorable para las familias\n    numerosas es la supresi\u00f3n de la previsi\u00f3n que contiene el art\u00edculo 13 del\n    Plan de vivienda 2005-2008 que permit\u00eda excepcionar a las familias\n    numerosas que necesiten adquirir una vivienda de mayor superficie por el\n    incremento del n\u00famero de miembros de la unidad familiar u otra vivienda\n    m\u00e1s adecuada a sus necesidades espec\u00edficas de la excepci\u00f3n a la\n    prohibici\u00f3n de transmitir o de ceder el uso de las viviendas antes de los\n    diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma el nuevo Plan de vivienda ha eliminado la\n    posibilidad de venta de viviendas de protecci\u00f3n oficial antes de haber\n    residido diez a\u00f1os, condici\u00f3n de la cual las familias numerosas estaban\n    exentas hasta 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver el segundo de los ejes del Plan de vivienda: promoci\u00f3n de\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este eje se centra en la vivienda protegida en sus\n    distintas variedades: alquiler, venta y alojamientos para colectivos\n    vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe ha incrementado la vivienda protegida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA\n    qu\u00e9 precio se establece el acceso a una vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos datos\n    parece que s\u00ed se est\u00e1 incrementando el alquiler, aunque deber\u00edamos saber\n    si se trata de una situaci\u00f3n coyuntural fruto de los impagos hipotecarios\n    y de las dificultades de acceso al cr\u00e9dito que impide la compra de\n    vivienda o si es un cambio m\u00e1s estructural, un cambio coyuntural que\n    puede permanecer m\u00e1s tiempo que los propios de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Catalu\u00f1a es\n    dif\u00edcil encontrar una vivienda de alquiler en el mercado libre por menos\n    de 500 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, la vivienda en el mercado de alquiler\n    protegido a veinticinco a\u00f1os en un municipio de zona B en Catalu\u00f1a se\n    sit\u00faa en unos 400-450 euros en r\u00e9gimen general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vayamos, sin embargo, al\n    precio de la vivienda libre de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuota de hipoteca a treinta\n    a\u00f1os es de 632,41 euros al mes y el precio de vivienda protegida de venta\n    en zonas B es en r\u00e9gimen general de 384 euros al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos n\u00fameros\n    establecen que para acceder a una vivienda en las mejores condiciones\n    existentes actualmente en Catalu\u00f1a es necesario un m\u00ednimo de 400-450\n    euros al mes en alquiler protegido y 550 euros en el mercado libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    el contrario, para la compra es necesario -siempre que se pueda acceder\n    al cr\u00e9dito- entre 384 euros en vivienda protegida y 632 euros en vivienda\n    libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que tanto en un caso\n    como en otro, como la renta de las familias se ha deteriorado tanto,\n    pocos pueden cumplir aquello de destinar \u00fanicamente el 30 por ciento de\n    renta a los gastos de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todas estas cifras, se\u00f1ora ministra, se puede concluir,en primer\n    lugar, que la vivienda de alquiler est\u00e1 aumentando por las dificultades\n    actuales de acceso a la vivienda a trav\u00e9s de compra, pero que puede no\n    ser as\u00ed en el futuro, pues los precios no est\u00e1n tan alejados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, va a ser necesario un incremento muy sustancial del parque de\n    viviendas protegidas, fundamentalmente de alquiler, para establecer un\n    verdadero mercado alternativo de acceso a la vivienda para hacer realidad\n    la libertad de acceso a la vivienda ya sea en alquiler o de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de todo ello se quiere preguntar a la se\u00f1ora ministra sobre\n    si est\u00e1n evaluando nuevas medidas para incorporar las viviendas no\n    vendidas al mercado del alquiler y, en su caso, su conversi\u00f3n en\n    protegidas y la construcci\u00f3n de parques de viviendas protegidas en\n    r\u00e9gimen de alquiler con la finalidad de garantizar el acceso a la\n    vivienda a precios asequibles los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo ser\u00eda necesario unificar todas las\n    ayudas existentes en el Plan de vivienda para facilitar su consulta, al\n    menos las ayudas estatales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el objetivo -que creo que compartimos- es el acceso a la\n    vivienda a precios asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello deben de dirigir sus esfuerzos, en primer lugar, a\n    aprovechar la oportunidad de disponer de un elevado excedente de\n    viviendas sin vender, para hacer pol\u00edticas de vivienda, con may\u00fascula, a\n    favor de las personas, de los j\u00f3venes y de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, facilitar el acceso a la vivienda\n    protegida y fomentar su construcci\u00f3n por parte del sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    regulaci\u00f3n de la vivienda protegida, es decir, el plan necesita\n    modificaciones, y enumero algunas, aunque tengo poco tiempo: mejoras\n    destinadas a las familias numerosas; incorporar un programa espec\u00edfico de\n    acceso a la vivienda mediante la movilizaci\u00f3n del stock de vivienda en\n    venta; la actualizaci\u00f3n del IPC en la actual regulaci\u00f3n de los precios de\n    venta de las viviendas de alquiler a diez a\u00f1os; medidas para fomentar el\n    arrendamiento del parque residencial desocupado, destinadas a conversi\u00f3n\n    de stock de vivienda libre en vivienda de protecci\u00f3n de alquiler,\n    previstas en la modificaci\u00f3n de enero del Plan de 2005-2008; permitir la\n    venta individual en 2010 de una vivienda protegida de alquiler calificada\n    a 25 a\u00f1os, previa devoluci\u00f3n de las subvenciones; modificar las\n    condiciones propias de los pr\u00e9stamos convenidos con las entidades\n    financieras para la adquisici\u00f3n de viviendas protegidas; ampliar los\n    ingresos familiares m\u00e1ximos hasta 5,5 veces el Iprem; medidas para\n    afrontar los crecientes desahucios por impago, algo preocupante, y\n    finalmente, se\u00f1ora ministra -no me voy a extender m\u00e1s en ello-, algo que\n    nosotros hemos demandado reiteradamente, que es la creaci\u00f3n de un gran\n    parque de viviendas de alquiler a precios asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos reconducir la actual\n    dispersi\u00f3n de medidas en materia de vivienda para facilitar el acceso a\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1ora ministra, debemos impulsar\n    el acceso a la vivienda con nuevas medidas de fomento del alquiler y a la\n    construcci\u00f3n de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, nuestro grupo comparte con usted y con la mayor\u00eda de los\n    grupos de la C\u00e1mara que en estos momentos el \u00e9xito del Plan de vivienda y\n    rehabilitaci\u00f3n es absolutamente importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vivienda protegida, se\u00f1ora\n    ministra, no es un delicioso postre de chocolate y nata que a todos les\n    apetece; es la necesidad perentoria de muchos ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los\n    ciudadanos les vendr\u00eda muy bien un delicioso postre, pero los ciudadanos\n    necesitan que cumplamos con el deber constitucional de garantizarles la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, adem\u00e1s, se\u00f1ora ministra, en estos momentos poner en\n    marcha un plan, de forma potente e importante y cumpliendo los objetivos,\n    ser\u00eda una medida important\u00edsima no solamente para cumplir el deber de dar\n    una vivienda digna a los ciudadanos, sino para ayudar a generar empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todos estos\n    motivos les formulamos esta interpelaci\u00f3n, con la voluntad de que se\n    pueda traducir en medidas concretas de mejora del Plan de vivienda y\n    rehabilitaci\u00f3n 2009-2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acceso a la vivienda no est\u00e1 resuelto a pesar de que se\n    calcula que existe un stock de cerca de 700.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la aprobaci\u00f3n del nuevo Plan de vivienda se ha pasado en menos de un\n    a\u00f1o, desde la ampliaci\u00f3n del plan anterior hasta ahora, de ampliar la\n    posibilidad de adquirir una vivienda de hasta 120 metros cuadrados en\n    r\u00e9gimen de protecci\u00f3n a las familias numerosas o personas con\n    discapacidad o con dependientes a su cargo a eliminar la existencia de\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial mayores de 90 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro cambio desfavorable para las familias\n    numerosas es la supresi\u00f3n de la previsi\u00f3n que contiene el art\u00edculo 13 del\n    Plan de vivienda 2005-2008 que permit\u00eda excepcionar a las familias\n    numerosas que necesiten adquirir una vivienda de mayor superficie por el\n    incremento del n\u00famero de miembros de la unidad familiar u otra vivienda\n    m\u00e1s adecuada a sus necesidades espec\u00edficas de la excepci\u00f3n a la\n    prohibici\u00f3n de transmitir o de ceder el uso de las viviendas antes de los\n    diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma el nuevo Plan de vivienda ha eliminado la\n    posibilidad de venta de viviendas de protecci\u00f3n oficial antes de haber\n    residido diez a\u00f1os, condici\u00f3n de la cual las familias numerosas estaban\n    exentas hasta 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver el segundo de los ejes del Plan de vivienda: promoci\u00f3n de\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3)\n    uno de los principales ejes estrat\u00e9gicos es el fomento del alquiler y el\n    incremento de viviendas a precio asequible tanto de alquiler como de\n    compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, va a ser necesario un incremento muy sustancial del parque de\n    viviendas protegidas, fundamentalmente de alquiler, para establecer un\n    verdadero mercado alternativo de acceso a la vivienda para hacer realidad\n    la libertad de acceso a la vivienda ya sea en alquiler o de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Veamos ahora los datos del n\u00famero de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de viviendas libres iniciadas el a\u00f1o pasado fue de\n    70.000 pero anteriormente hab\u00edan sido estas indeseables 635.000 en el a\u00f1o\n    2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de todo ello se quiere preguntar a la se\u00f1ora ministra sobre\n    si est\u00e1n evaluando nuevas medidas para incorporar las viviendas no\n    vendidas al mercado del alquiler y, en su caso, su conversi\u00f3n en\n    protegidas y la construcci\u00f3n de parques de viviendas protegidas en\n    r\u00e9gimen de alquiler con la finalidad de garantizar el acceso a la\n    vivienda a precios asequibles los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver ahora el tema de las ayudas a demandantes de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este eje de las ayudas a inquilinos y a los adquirientes de viviendas\n    protegidas nos gustar\u00eda que el ministerio facilitara datos m\u00e1s\n    cualitativos y no solo de ejecuci\u00f3n presupuestaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello deben de dirigir sus esfuerzos, en primer lugar, a\n    aprovechar la oportunidad de disponer de un elevado excedente de\n    viviendas sin vender, para hacer pol\u00edticas de vivienda, con may\u00fascula, a\n    favor de las personas, de los j\u00f3venes y de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    regulaci\u00f3n de la vivienda protegida, es decir, el plan necesita\n    modificaciones, y enumero algunas, aunque tengo poco tiempo: mejoras\n    destinadas a las familias numerosas; incorporar un programa espec\u00edfico de\n    acceso a la vivienda mediante la movilizaci\u00f3n del stock de vivienda en\n    venta; la actualizaci\u00f3n del IPC en la actual regulaci\u00f3n de los precios de\n    venta de las viviendas de alquiler a diez a\u00f1os; medidas para fomentar el\n    arrendamiento del parque residencial desocupado, destinadas a conversi\u00f3n\n    de stock de vivienda libre en vivienda de protecci\u00f3n de alquiler,\n    previstas en la modificaci\u00f3n de enero del Plan de 2005-2008; permitir la\n    venta individual en 2010 de una vivienda protegida de alquiler calificada\n    a 25 a\u00f1os, previa devoluci\u00f3n de las subvenciones; modificar las\n    condiciones propias de los pr\u00e9stamos convenidos con las entidades\n    financieras para la adquisici\u00f3n de viviendas protegidas; ampliar los\n    ingresos familiares m\u00e1ximos hasta 5,5 veces el Iprem; medidas para\n    afrontar los crecientes desahucios por impago, algo preocupante, y\n    finalmente, se\u00f1ora ministra -no me voy a extender m\u00e1s en ello-, algo que\n    nosotros hemos demandado reiteradamente, que es la creaci\u00f3n de un gran\n    parque de viviendas de alquiler a precios asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en lugar de empezar 70.000 viviendas de protecci\u00f3n oficial empez\u00e1ramos\n    150.000, tal y como usted misma y el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero nos\n    promet\u00edan hace algunos a\u00f1os, crear\u00edamos muchos puestos de trabajo, que\n    creo que es una necesidad absolutamente perentoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los precios de\n    alquiler y de compra no son precios asequibles para buena parte de los\n    ciudadanos y existe adem\u00e1s una problem\u00e1tica creciente relacionada los\n    desahucios motivados por el impago del alquiler o la hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este eje se centra en la vivienda protegida en sus\n    distintas variedades: alquiler, venta y alojamientos para colectivos\n    vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3)\n    uno de los principales ejes estrat\u00e9gicos es el fomento del alquiler y el\n    incremento de viviendas a precio asequible tanto de alquiler como de\n    compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esta perspectiva nuestro grupo se pregunta: \u00bfSe ha\n    incrementado el alquiler? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos facilitados por la\n    propia ministra en su comparecencia en Comisi\u00f3n, el n\u00famero de familias\n    que optaron por vivir en alquiler aument\u00f3 un 18 por ciento en 2008 y pas\u00f3\n    a representar el 13 por ciento de los hogares espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos datos\n    parece que s\u00ed se est\u00e1 incrementando el alquiler, aunque deber\u00edamos saber\n    si se trata de una situaci\u00f3n coyuntural fruto de los impagos hipotecarios\n    y de las dificultades de acceso al cr\u00e9dito que impide la compra de\n    vivienda o si es un cambio m\u00e1s estructural, un cambio coyuntural que\n    puede permanecer m\u00e1s tiempo que los propios de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    responder a la cuesti\u00f3n anterior debemos establecer un paralelismo entre\n    los precios de alquiler y los de compra para ver si son sistemas que\n    vayan a ser competidores en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los precios medios de alquiler en\n    Catalu\u00f1a se sit\u00faan en 850 euros al mes a finales de 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Catalu\u00f1a es\n    dif\u00edcil encontrar una vivienda de alquiler en el mercado libre por menos\n    de 500 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, la vivienda en el mercado de alquiler\n    protegido a veinticinco a\u00f1os en un municipio de zona B en Catalu\u00f1a se\n    sit\u00faa en unos 400-450 euros en r\u00e9gimen general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos n\u00fameros\n    establecen que para acceder a una vivienda en las mejores condiciones\n    existentes actualmente en Catalu\u00f1a es necesario un m\u00ednimo de 400-450\n    euros al mes en alquiler protegido y 550 euros en el mercado libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es obvio que ahora mismo, y debido a la crisis, muchas personas\n    deben optar por el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todas estas cifras, se\u00f1ora ministra, se puede concluir,en primer\n    lugar, que la vivienda de alquiler est\u00e1 aumentando por las dificultades\n    actuales de acceso a la vivienda a trav\u00e9s de compra, pero que puede no\n    ser as\u00ed en el futuro, pues los precios no est\u00e1n tan alejados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, va a ser necesario un incremento muy sustancial del parque de\n    viviendas protegidas, fundamentalmente de alquiler, para establecer un\n    verdadero mercado alternativo de acceso a la vivienda para hacer realidad\n    la libertad de acceso a la vivienda ya sea en alquiler o de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    tercer lugar, los precios del mercado de alquiler deben disminuir para\n    ser realmente una alternativa y adem\u00e1s ser a precios verdaderamente\n    asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de todo ello se quiere preguntar a la se\u00f1ora ministra sobre\n    si est\u00e1n evaluando nuevas medidas para incorporar las viviendas no\n    vendidas al mercado del alquiler y, en su caso, su conversi\u00f3n en\n    protegidas y la construcci\u00f3n de parques de viviendas protegidas en\n    r\u00e9gimen de alquiler con la finalidad de garantizar el acceso a la\n    vivienda a precios asequibles los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    regulaci\u00f3n de la vivienda protegida, es decir, el plan necesita\n    modificaciones, y enumero algunas, aunque tengo poco tiempo: mejoras\n    destinadas a las familias numerosas; incorporar un programa espec\u00edfico de\n    acceso a la vivienda mediante la movilizaci\u00f3n del stock de vivienda en\n    venta; la actualizaci\u00f3n del IPC en la actual regulaci\u00f3n de los precios de\n    venta de las viviendas de alquiler a diez a\u00f1os; medidas para fomentar el\n    arrendamiento del parque residencial desocupado, destinadas a conversi\u00f3n\n    de stock de vivienda libre en vivienda de protecci\u00f3n de alquiler,\n    previstas en la modificaci\u00f3n de enero del Plan de 2005-2008; permitir la\n    venta individual en 2010 de una vivienda protegida de alquiler calificada\n    a 25 a\u00f1os, previa devoluci\u00f3n de las subvenciones; modificar las\n    condiciones propias de los pr\u00e9stamos convenidos con las entidades\n    financieras para la adquisici\u00f3n de viviendas protegidas; ampliar los\n    ingresos familiares m\u00e1ximos hasta 5,5 veces el Iprem; medidas para\n    afrontar los crecientes desahucios por impago, algo preocupante, y\n    finalmente, se\u00f1ora ministra -no me voy a extender m\u00e1s en ello-, algo que\n    nosotros hemos demandado reiteradamente, que es la creaci\u00f3n de un gran\n    parque de viviendas de alquiler a precios asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1ora ministra, debemos impulsar\n    el acceso a la vivienda con nuevas medidas de fomento del alquiler y a la\n    construcci\u00f3n de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver ahora el tema de las ayudas a demandantes de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este eje de las ayudas a inquilinos y a los adquirientes de viviendas\n    protegidas nos gustar\u00eda que el ministerio facilitara datos m\u00e1s\n    cualitativos y no solo de ejecuci\u00f3n presupuestaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, es\n    necesario evaluar si estas ayudas, junto con otros programas como la\n    renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n, est\u00e1n consiguiendo facilitar el acceso a\n    determinados colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, nos parece que la gesti\u00f3n de las ayudas tambi\u00e9n deber\u00eda\n    ser analizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los tr\u00e1mites administrativos pueden ser un escollo -junto\n    con la desinformaci\u00f3n- para el acceso a las ayudas, especialmente en los\n    colectivos m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo ser\u00eda necesario unificar todas las\n    ayudas existentes en el Plan de vivienda para facilitar su consulta, al\n    menos las ayudas estatales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario que el ministerio informe sobre\n    recursos destinados a programas de rehabilitaci\u00f3n integral, a las \u00e1reas\n    de renovaci\u00f3n urbana y a las ayudas para la erradicaci\u00f3n del chabolismo,\n    as\u00ed como los objetivos conseguidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n debe valorarse el grado de\n    tr\u00e1mites administrativos existentes con las comunidades aut\u00f3nomas para\n    hacer efectivas estas ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las ayudas Renove a la rehabilitaci\u00f3n y eficiencia energ\u00e9tica\n    los datos no son positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    a\u00f1os 2003 y 2004 hab\u00eda 66.000 y 62.000 ayudas peticionadas y efectuadas\n    respectivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, las\n    superficies m\u00e1ximas de vivienda en relaci\u00f3n con las familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la aprobaci\u00f3n del nuevo Plan de vivienda se ha pasado en menos de un\n    a\u00f1o, desde la ampliaci\u00f3n del plan anterior hasta ahora, de ampliar la\n    posibilidad de adquirir una vivienda de hasta 120 metros cuadrados en\n    r\u00e9gimen de protecci\u00f3n a las familias numerosas o personas con\n    discapacidad o con dependientes a su cargo a eliminar la existencia de\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial mayores de 90 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    ninguna justificaci\u00f3n por parte del ministerio se ha excluido a estas\n    familias del nuevo Plan de vivienda, que \u00fanicamente prev\u00e9 una superficie\n    m\u00e1xima de 90 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro cambio desfavorable para las familias\n    numerosas es la supresi\u00f3n de la previsi\u00f3n que contiene el art\u00edculo 13 del\n    Plan de vivienda 2005-2008 que permit\u00eda excepcionar a las familias\n    numerosas que necesiten adquirir una vivienda de mayor superficie por el\n    incremento del n\u00famero de miembros de la unidad familiar u otra vivienda\n    m\u00e1s adecuada a sus necesidades espec\u00edficas de la excepci\u00f3n a la\n    prohibici\u00f3n de transmitir o de ceder el uso de las viviendas antes de los\n    diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma el nuevo Plan de vivienda ha eliminado la\n    posibilidad de venta de viviendas de protecci\u00f3n oficial antes de haber\n    residido diez a\u00f1os, condici\u00f3n de la cual las familias numerosas estaban\n    exentas hasta 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos facilitados por la\n    propia ministra en su comparecencia en Comisi\u00f3n, el n\u00famero de familias\n    que optaron por vivir en alquiler aument\u00f3 un 18 por ciento en 2008 y pas\u00f3\n    a representar el 13 por ciento de los hogares espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que tanto en un caso\n    como en otro, como la renta de las familias se ha deteriorado tanto,\n    pocos pueden cumplir aquello de destinar \u00fanicamente el 30 por ciento de\n    renta a los gastos de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello deben de dirigir sus esfuerzos, en primer lugar, a\n    aprovechar la oportunidad de disponer de un elevado excedente de\n    viviendas sin vender, para hacer pol\u00edticas de vivienda, con may\u00fascula, a\n    favor de las personas, de los j\u00f3venes y de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    regulaci\u00f3n de la vivienda protegida, es decir, el plan necesita\n    modificaciones, y enumero algunas, aunque tengo poco tiempo: mejoras\n    destinadas a las familias numerosas; incorporar un programa espec\u00edfico de\n    acceso a la vivienda mediante la movilizaci\u00f3n del stock de vivienda en\n    venta; la actualizaci\u00f3n del IPC en la actual regulaci\u00f3n de los precios de\n    venta de las viviendas de alquiler a diez a\u00f1os; medidas para fomentar el\n    arrendamiento del parque residencial desocupado, destinadas a conversi\u00f3n\n    de stock de vivienda libre en vivienda de protecci\u00f3n de alquiler,\n    previstas en la modificaci\u00f3n de enero del Plan de 2005-2008; permitir la\n    venta individual en 2010 de una vivienda protegida de alquiler calificada\n    a 25 a\u00f1os, previa devoluci\u00f3n de las subvenciones; modificar las\n    condiciones propias de los pr\u00e9stamos convenidos con las entidades\n    financieras para la adquisici\u00f3n de viviendas protegidas; ampliar los\n    ingresos familiares m\u00e1ximos hasta 5,5 veces el Iprem; medidas para\n    afrontar los crecientes desahucios por impago, algo preocupante, y\n    finalmente, se\u00f1ora ministra -no me voy a extender m\u00e1s en ello-, algo que\n    nosotros hemos demandado reiteradamente, que es la creaci\u00f3n de un gran\n    parque de viviendas de alquiler a precios asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este eje se centra en la vivienda protegida en sus\n    distintas variedades: alquiler, venta y alojamientos para colectivos\n    vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe ha incrementado la vivienda protegida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuota de hipoteca a treinta\n    a\u00f1os es de 632,41 euros al mes y el precio de vivienda protegida de venta\n    en zonas B es en r\u00e9gimen general de 384 euros al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    el contrario, para la compra es necesario -siempre que se pueda acceder\n    al cr\u00e9dito- entre 384 euros en vivienda protegida y 632 euros en vivienda\n    libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    regulaci\u00f3n de la vivienda protegida, es decir, el plan necesita\n    modificaciones, y enumero algunas, aunque tengo poco tiempo: mejoras\n    destinadas a las familias numerosas; incorporar un programa espec\u00edfico de\n    acceso a la vivienda mediante la movilizaci\u00f3n del stock de vivienda en\n    venta; la actualizaci\u00f3n del IPC en la actual regulaci\u00f3n de los precios de\n    venta de las viviendas de alquiler a diez a\u00f1os; medidas para fomentar el\n    arrendamiento del parque residencial desocupado, destinadas a conversi\u00f3n\n    de stock de vivienda libre en vivienda de protecci\u00f3n de alquiler,\n    previstas en la modificaci\u00f3n de enero del Plan de 2005-2008; permitir la\n    venta individual en 2010 de una vivienda protegida de alquiler calificada\n    a 25 a\u00f1os, previa devoluci\u00f3n de las subvenciones; modificar las\n    condiciones propias de los pr\u00e9stamos convenidos con las entidades\n    financieras para la adquisici\u00f3n de viviendas protegidas; ampliar los\n    ingresos familiares m\u00e1ximos hasta 5,5 veces el Iprem; medidas para\n    afrontar los crecientes desahucios por impago, algo preocupante, y\n    finalmente, se\u00f1ora ministra -no me voy a extender m\u00e1s en ello-, algo que\n    nosotros hemos demandado reiteradamente, que es la creaci\u00f3n de un gran\n    parque de viviendas de alquiler a precios asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1ora ministra, debemos impulsar\n    el acceso a la vivienda con nuevas medidas de fomento del alquiler y a la\n    construcci\u00f3n de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vivienda protegida, se\u00f1ora\n    ministra, no es un delicioso postre de chocolate y nata que a todos les\n    apetece; es la necesidad perentoria de muchos ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acceso a la vivienda no est\u00e1 resuelto a pesar de que se\n    calcula que existe un stock de cerca de 700.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA\n    qu\u00e9 precio se establece el acceso a una vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos datos\n    parece que s\u00ed se est\u00e1 incrementando el alquiler, aunque deber\u00edamos saber\n    si se trata de una situaci\u00f3n coyuntural fruto de los impagos hipotecarios\n    y de las dificultades de acceso al cr\u00e9dito que impide la compra de\n    vivienda o si es un cambio m\u00e1s estructural, un cambio coyuntural que\n    puede permanecer m\u00e1s tiempo que los propios de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todas estas cifras, se\u00f1ora ministra, se puede concluir,en primer\n    lugar, que la vivienda de alquiler est\u00e1 aumentando por las dificultades\n    actuales de acceso a la vivienda a trav\u00e9s de compra, pero que puede no\n    ser as\u00ed en el futuro, pues los precios no est\u00e1n tan alejados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, va a ser necesario un incremento muy sustancial del parque de\n    viviendas protegidas, fundamentalmente de alquiler, para establecer un\n    verdadero mercado alternativo de acceso a la vivienda para hacer realidad\n    la libertad de acceso a la vivienda ya sea en alquiler o de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de todo ello se quiere preguntar a la se\u00f1ora ministra sobre\n    si est\u00e1n evaluando nuevas medidas para incorporar las viviendas no\n    vendidas al mercado del alquiler y, en su caso, su conversi\u00f3n en\n    protegidas y la construcci\u00f3n de parques de viviendas protegidas en\n    r\u00e9gimen de alquiler con la finalidad de garantizar el acceso a la\n    vivienda a precios asequibles los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, es\n    necesario evaluar si estas ayudas, junto con otros programas como la\n    renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n, est\u00e1n consiguiendo facilitar el acceso a\n    determinados colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los tr\u00e1mites administrativos pueden ser un escollo -junto\n    con la desinformaci\u00f3n- para el acceso a las ayudas, especialmente en los\n    colectivos m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el objetivo -que creo que compartimos- es el acceso a la\n    vivienda a precios asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, facilitar el acceso a la vivienda\n    protegida y fomentar su construcci\u00f3n por parte del sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    regulaci\u00f3n de la vivienda protegida, es decir, el plan necesita\n    modificaciones, y enumero algunas, aunque tengo poco tiempo: mejoras\n    destinadas a las familias numerosas; incorporar un programa espec\u00edfico de\n    acceso a la vivienda mediante la movilizaci\u00f3n del stock de vivienda en\n    venta; la actualizaci\u00f3n del IPC en la actual regulaci\u00f3n de los precios de\n    venta de las viviendas de alquiler a diez a\u00f1os; medidas para fomentar el\n    arrendamiento del parque residencial desocupado, destinadas a conversi\u00f3n\n    de stock de vivienda libre en vivienda de protecci\u00f3n de alquiler,\n    previstas en la modificaci\u00f3n de enero del Plan de 2005-2008; permitir la\n    venta individual en 2010 de una vivienda protegida de alquiler calificada\n    a 25 a\u00f1os, previa devoluci\u00f3n de las subvenciones; modificar las\n    condiciones propias de los pr\u00e9stamos convenidos con las entidades\n    financieras para la adquisici\u00f3n de viviendas protegidas; ampliar los\n    ingresos familiares m\u00e1ximos hasta 5,5 veces el Iprem; medidas para\n    afrontar los crecientes desahucios por impago, algo preocupante, y\n    finalmente, se\u00f1ora ministra -no me voy a extender m\u00e1s en ello-, algo que\n    nosotros hemos demandado reiteradamente, que es la creaci\u00f3n de un gran\n    parque de viviendas de alquiler a precios asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos reconducir la actual\n    dispersi\u00f3n de medidas en materia de vivienda para facilitar el acceso a\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1ora ministra, debemos impulsar\n    el acceso a la vivienda con nuevas medidas de fomento del alquiler y a la\n    construcci\u00f3n de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver el segundo de los ejes del Plan de vivienda: promoci\u00f3n de\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, va a ser necesario un incremento muy sustancial del parque de\n    viviendas protegidas, fundamentalmente de alquiler, para establecer un\n    verdadero mercado alternativo de acceso a la vivienda para hacer realidad\n    la libertad de acceso a la vivienda ya sea en alquiler o de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Veamos ahora los datos del n\u00famero de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de todo ello se quiere preguntar a la se\u00f1ora ministra sobre\n    si est\u00e1n evaluando nuevas medidas para incorporar las viviendas no\n    vendidas al mercado del alquiler y, en su caso, su conversi\u00f3n en\n    protegidas y la construcci\u00f3n de parques de viviendas protegidas en\n    r\u00e9gimen de alquiler con la finalidad de garantizar el acceso a la\n    vivienda a precios asequibles los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    regulaci\u00f3n de la vivienda protegida, es decir, el plan necesita\n    modificaciones, y enumero algunas, aunque tengo poco tiempo: mejoras\n    destinadas a las familias numerosas; incorporar un programa espec\u00edfico de\n    acceso a la vivienda mediante la movilizaci\u00f3n del stock de vivienda en\n    venta; la actualizaci\u00f3n del IPC en la actual regulaci\u00f3n de los precios de\n    venta de las viviendas de alquiler a diez a\u00f1os; medidas para fomentar el\n    arrendamiento del parque residencial desocupado, destinadas a conversi\u00f3n\n    de stock de vivienda libre en vivienda de protecci\u00f3n de alquiler,\n    previstas en la modificaci\u00f3n de enero del Plan de 2005-2008; permitir la\n    venta individual en 2010 de una vivienda protegida de alquiler calificada\n    a 25 a\u00f1os, previa devoluci\u00f3n de las subvenciones; modificar las\n    condiciones propias de los pr\u00e9stamos convenidos con las entidades\n    financieras para la adquisici\u00f3n de viviendas protegidas; ampliar los\n    ingresos familiares m\u00e1ximos hasta 5,5 veces el Iprem; medidas para\n    afrontar los crecientes desahucios por impago, algo preocupante, y\n    finalmente, se\u00f1ora ministra -no me voy a extender m\u00e1s en ello-, algo que\n    nosotros hemos demandado reiteradamente, que es la creaci\u00f3n de un gran\n    parque de viviendas de alquiler a precios asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "viviendas": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "alquiler": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36], "memoria": [37], "familias": [47, 48, 49, 50, 51, 52, 53], "acceso": [62, 63], "ayudas": [38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46], "viviendas protegidas": [64, 65], "vivienda protegida": [54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Macias, se\u00f1or\u00edas, como sabe muy bien la C\u00e1mara, el Plan estatal de\n    vivienda y rehabilitaci\u00f3n 2009-2012 fue aprobado en diciembre de 2008,\n    con un triple objetivo: en primer lugar, facilitar naturalmente el acceso\n    a la vivienda a los ciudadanos, en especial a aquellos que tienen mayores\n    dificultades, y hacerlo bien en propiedad, bien en alquiler, o bien en\n    alquiler con opci\u00f3n a compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, favorecer la actividad\n    econ\u00f3mica y el empleo precisamente en un sector como el inmobiliario,\n    gravemente afectado por la crisis econ\u00f3mica, y hacerlo gracias a la\n    promoci\u00f3n de vivienda protegida y a la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue un plan que se concibi\u00f3 y se dise\u00f1\u00f3 con una doble\n    voluntad estrat\u00e9gica: desde el punto de vista estructural, establecer\n    unas bases estables de referencia a largo plazo para los instrumentos de\n    la pol\u00edtica de vivienda, y para ello se plantearon como objetivos b\u00e1sicos\n    que las familias tengan libertad de elegir el modo de acceso a la\n    vivienda que mejor se adapte a sus circunstancias, bien sea en propiedad\n    o en\n    alquiler; que el esfuerzo para acceder a una vivienda no supere la tercera\n    parte de los ingresos familiares, y que se garantice a los ciudadanos el\n    acceso a la vivienda protegida en condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, en\n    relaci\u00f3n con el esfuerzo y seg\u00fan los datos del Banco de Espa\u00f1a, se ha\n    reducido en 13 puntos la parte de la renta familiar que tienen que\n    destinar las familias al pago de su vivienda, que ha bajado del 42 al 29\n    por ciento de esta renta en un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde el punto de vista coyuntural,\n    el plan constituye un potente instrumento para paliar la crisis del\n    sector inmobiliario y residencial, transformando parte del stock\n    existente de vivienda de mercado libre en vivienda protegida; pero\n    tambi\u00e9n lo es para asentar el desarrollo de un sector inmobiliario que\n    tiene que fundamentarse en bases m\u00e1s equilibradas y sostenibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    lograrlo el plan sigue tres l\u00edneas prioritarias como son la\n    rehabilitaci\u00f3n de vivienda, el fomento del alquiler y la promoci\u00f3n de\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    punto de vista cualitativo, el plan dise\u00f1a una estrategia para\n    redimensionar el sector inmobiliario residencial, fomentando un triple\n    equilibrio entre la vivienda libre y la vivienda protegida, poniendo m\u00e1s\n    vivienda asequible a disposici\u00f3n de los ciudadanos e incorporando las\n    ayudas en esta forma de vivienda a las familias de rentas medias hasta\n    50.000 euros de ingresos anuales familiares, que se van a poder\n    beneficiar de estas ayudas durante 2010; el equilibrio tambi\u00e9n entre\n    propiedad y alquiler, y entre la nueva construcci\u00f3n y la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, a trav\u00e9s de la financiaci\u00f3n de estas actuaciones,\n    en ocho de cada diez viviendas que en el Estado espa\u00f1ol tienen alg\u00fan tipo\n    de protecci\u00f3n p\u00fablica procede esta protecci\u00f3n y estas ayudas del\n    presupuesto del Ministerio de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por l\u00edneas de ayudas los objetivos comprometidos fueron los siguientes:\n    352.000 viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n, de las cuales 252.000\n    se destinaron a venta y 96.000 a alquiler; 70.000 ayudas para inquilinos;\n    24.000 ayudas para la adquisici\u00f3n de vivienda usada; y especialmente\n    relevante es la parte destinada en el plan a la rehabilitaci\u00f3n, con\n    470.000 objetivos, 310.500 m\u00e1s que en el plan anterior, y pr\u00e1cticamente\n    la mitad del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para concluir este detalle de las l\u00edneas del plan quisiera mencionar el\n    programa de urbanizaci\u00f3n de suelo para vivienda protegida, que establece\n    80.000 objetivos en total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, con los datos ya cerrados\n    puedo anunciarle que estos objetivos han sido superados, y que el\n    Ministerio de Vivienda ha financiado 184.131 actuaciones en 2009, con lo\n    que hemos obtenido un grado de cumplimiento de un 107,67 por ciento, lo\n    cual quiere decir que ha habido que recurrir en algunos casos a la\n    reserva de eficacia para poder complementar los objetivos inicialmente\n    convenidos, por lo que en ning\u00fan caso creo que podamos hablar de un a\u00f1o\n    perdido en materia de pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, dentro del\n    programa 2009 me gustar\u00eda destacar la l\u00ednea de promoci\u00f3n de vivienda\n    protegida en alquiler, cuyo grado de cumplimiento es del 96 por ciento, y\n    en particular la l\u00ednea de promoci\u00f3n de vivienda en alquiler de r\u00e9gimen\n    general a 25 a\u00f1os ha alcanzado un grado de cumplimiento del 246 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas viviendas representan\n    aproximadamente un 20 por ciento de las solicitudes de calificaci\u00f3n de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, como tuve ocasi\u00f3n de explicar recientemente\n    durante mi comparecencia en la Comisi\u00f3n de Vivienda de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el programa de ayudas a inquilinos ha tenido un excepcional grado\n    de cumplimiento, ya que ha alcanzado el 255 por ciento de los objetivos\n    inicialmente convenidos -ha ayudado a m\u00e1s de 32.300 familias-; las ayudas\n    a la adquisici\u00f3n de vivienda usada han cumplido el 70 por ciento de sus\n    objetivos, con 2.923 actuaciones; las l\u00edneas de rehabilitaci\u00f3n de\n    viviendas han alcanzado un grado de cumplimiento del 114 por ciento, con\n    92.000 objetivos financiados, y en cuanto a la urbanizaci\u00f3n de suelo\n    destinado a vivienda protegida se ha financiado el 97,15 por ciento de\n    los objetivos, casi 16.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la ejecuci\u00f3n del primer a\u00f1o de cada plan de\n    vivienda es especialmente complicada, porque las comunidades aut\u00f3nomas\n    tienen que adaptar su normativa a las disposiciones del plan estatal, y\n    las entidades financieras colaboradoras tienen que redise\u00f1ar sus procesos\n    de gesti\u00f3n para la informaci\u00f3n, concesi\u00f3n y tramitaci\u00f3n de las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, aunque el Plan estatal de vivienda 2009-2012 tiene efectos\n    formalmente desde 24 de diciembre de 2008, algunas comunidades aut\u00f3nomas\n    han empleado pr\u00e1cticamente todo el a\u00f1o 2009 para aprobar sus decretos de\n    adaptaci\u00f3n al plan estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto y en conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, hemos superado los objetivos globales\n    convenidos en el programa 2009 y las l\u00edneas referidas a los nuevos\n    objetivos estrat\u00e9gicos del Plan estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n\n    2009-2012; es decir, el fomento de la rehabilitaci\u00f3n, el impulso al\n    alquiler y la promoci\u00f3n de vivienda protegida han alcanzado los mayores\n    \u00edndices de cumplimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y finalmente,\n    mejorar la calidad de vida de los ciudadanos, haciendo sus viviendas m\u00e1s\n    accesibles y habitables, m\u00e1s eficientes energ\u00e9ticamente y menos\n    contaminantes, lo cual por cierto les ayudar\u00e1 a ahorrar tambi\u00e9n una parte\n    de la factura energ\u00e9tica de sus hogares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, a trav\u00e9s de la financiaci\u00f3n de estas actuaciones,\n    en ocho de cada diez viviendas que en el Estado espa\u00f1ol tienen alg\u00fan tipo\n    de protecci\u00f3n p\u00fablica procede esta protecci\u00f3n y estas ayudas del\n    presupuesto del Ministerio de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por l\u00edneas de ayudas los objetivos comprometidos fueron los siguientes:\n    352.000 viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n, de las cuales 252.000\n    se destinaron a venta y 96.000 a alquiler; 70.000 ayudas para inquilinos;\n    24.000 ayudas para la adquisici\u00f3n de vivienda usada; y especialmente\n    relevante es la parte destinada en el plan a la rehabilitaci\u00f3n, con\n    470.000 objetivos, 310.500 m\u00e1s que en el plan anterior, y pr\u00e1cticamente\n    la mitad del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los programas de rehabilitaci\u00f3n son las \u00e1reas de\n    rehabilitaci\u00f3n integrada, de mejora de los tejidos residenciales y\n    recuperaci\u00f3n funcional de barrios, en el marco de los cuales se van a\n    rehabilitar 55.000 viviendas; las \u00e1reas de renovaci\u00f3n urbana, que\n    consisten en el derribo, reurbanizaci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n de barrios, que\n    permitir\u00e1 la renovaci\u00f3n de 11.000 viviendas; el programa de ayudas para\n    la erradicaci\u00f3n de las infraviviendas, para los asentamientos irregulares\n    y precarios con 4.000 objetivos, y el programa de ayudas Renove a la\n    rehabilitaci\u00f3n que implique la mejora de eficiencia energ\u00e9tica y la\n    accesibilidad de la que se podr\u00e1n beneficiar 400.000 hogares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Detall\u00e1ndole por l\u00edneas, se han financiado 41.000 objetivos en viviendas\n    protegidas de nueva construcci\u00f3n, con lo que el grado de cumplimiento\n    alcanzado por esta l\u00ednea es del 71,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido hemos\n    mejorado los resultados obtenidos en el primer a\u00f1o del Plan 2005-2008,\n    durante el cual se financiaron 38.500 viviendas, y es especialmente\n    destacable esta efectividad en una coyuntura como la actual, en la que\n    adem\u00e1s\n    existe, como saben, una gran sobreoferta de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ello hay que a\u00f1adir 13.346 viviendas libres procedentes del\n    stock que han sido transformadas en protegidas, en el marco de las\n    disposiciones transitorias del plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas viviendas representan\n    aproximadamente un 20 por ciento de las solicitudes de calificaci\u00f3n de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, como tuve ocasi\u00f3n de explicar recientemente\n    durante mi comparecencia en la Comisi\u00f3n de Vivienda de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el programa de ayudas a inquilinos ha tenido un excepcional grado\n    de cumplimiento, ya que ha alcanzado el 255 por ciento de los objetivos\n    inicialmente convenidos -ha ayudado a m\u00e1s de 32.300 familias-; las ayudas\n    a la adquisici\u00f3n de vivienda usada han cumplido el 70 por ciento de sus\n    objetivos, con 2.923 actuaciones; las l\u00edneas de rehabilitaci\u00f3n de\n    viviendas han alcanzado un grado de cumplimiento del 114 por ciento, con\n    92.000 objetivos financiados, y en cuanto a la urbanizaci\u00f3n de suelo\n    destinado a vivienda protegida se ha financiado el 97,15 por ciento de\n    los objetivos, casi 16.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas estas cifras podemos concluir que\n    las l\u00edneas con mayor grado de cumplimiento del plan coinciden con las\n    prioridades que se fij\u00f3 el ministerio: el fomento del alquiler, el\n    impulso de la rehabilitaci\u00f3n y la absorci\u00f3n de parte del stock mediante\n    su transformaci\u00f3n en protegidas, y adem\u00e1s durante 2009 la mitad de todas\n    las viviendas iniciadas en Espa\u00f1a fueron viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el 29 de marzo de 2009 entr\u00f3 en\n    vigor el Decreto 50/2009, de Catalu\u00f1a, mientras que casi diez meses m\u00e1s\n    tarde, el 13 de enero de 2010, lo hizo la Orden 5042/2009, de la\n    Comunidad de Madrid, por la que se establec\u00eda el procedimiento de\n    tramitaci\u00f3n de las ayudas financieras a la adquisici\u00f3n de viviendas\n    previstas en el plan estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Macias, se\u00f1or\u00edas, como sabe muy bien la C\u00e1mara, el Plan estatal de\n    vivienda y rehabilitaci\u00f3n 2009-2012 fue aprobado en diciembre de 2008,\n    con un triple objetivo: en primer lugar, facilitar naturalmente el acceso\n    a la vivienda a los ciudadanos, en especial a aquellos que tienen mayores\n    dificultades, y hacerlo bien en propiedad, bien en alquiler, o bien en\n    alquiler con opci\u00f3n a compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue un plan que se concibi\u00f3 y se dise\u00f1\u00f3 con una doble\n    voluntad estrat\u00e9gica: desde el punto de vista estructural, establecer\n    unas bases estables de referencia a largo plazo para los instrumentos de\n    la pol\u00edtica de vivienda, y para ello se plantearon como objetivos b\u00e1sicos\n    que las familias tengan libertad de elegir el modo de acceso a la\n    vivienda que mejor se adapte a sus circunstancias, bien sea en propiedad\n    o en\n    alquiler; que el esfuerzo para acceder a una vivienda no supere la tercera\n    parte de los ingresos familiares, y que se garantice a los ciudadanos el\n    acceso a la vivienda protegida en condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    lograrlo el plan sigue tres l\u00edneas prioritarias como son la\n    rehabilitaci\u00f3n de vivienda, el fomento del alquiler y la promoci\u00f3n de\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    punto de vista cualitativo, el plan dise\u00f1a una estrategia para\n    redimensionar el sector inmobiliario residencial, fomentando un triple\n    equilibrio entre la vivienda libre y la vivienda protegida, poniendo m\u00e1s\n    vivienda asequible a disposici\u00f3n de los ciudadanos e incorporando las\n    ayudas en esta forma de vivienda a las familias de rentas medias hasta\n    50.000 euros de ingresos anuales familiares, que se van a poder\n    beneficiar de estas ayudas durante 2010; el equilibrio tambi\u00e9n entre\n    propiedad y alquiler, y entre la nueva construcci\u00f3n y la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El alquiler tiene destinadas el 40 por ciento de las actuaciones\n    protegidas del plan y la rehabilitaci\u00f3n el 47 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por l\u00edneas de ayudas los objetivos comprometidos fueron los siguientes:\n    352.000 viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n, de las cuales 252.000\n    se destinaron a venta y 96.000 a alquiler; 70.000 ayudas para inquilinos;\n    24.000 ayudas para la adquisici\u00f3n de vivienda usada; y especialmente\n    relevante es la parte destinada en el plan a la rehabilitaci\u00f3n, con\n    470.000 objetivos, 310.500 m\u00e1s que en el plan anterior, y pr\u00e1cticamente\n    la mitad del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, dentro del\n    programa 2009 me gustar\u00eda destacar la l\u00ednea de promoci\u00f3n de vivienda\n    protegida en alquiler, cuyo grado de cumplimiento es del 96 por ciento, y\n    en particular la l\u00ednea de promoci\u00f3n de vivienda en alquiler de r\u00e9gimen\n    general a 25 a\u00f1os ha alcanzado un grado de cumplimiento del 246 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas estas cifras podemos concluir que\n    las l\u00edneas con mayor grado de cumplimiento del plan coinciden con las\n    prioridades que se fij\u00f3 el ministerio: el fomento del alquiler, el\n    impulso de la rehabilitaci\u00f3n y la absorci\u00f3n de parte del stock mediante\n    su transformaci\u00f3n en protegidas, y adem\u00e1s durante 2009 la mitad de todas\n    las viviendas iniciadas en Espa\u00f1a fueron viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto y en conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, hemos superado los objetivos globales\n    convenidos en el programa 2009 y las l\u00edneas referidas a los nuevos\n    objetivos estrat\u00e9gicos del Plan estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n\n    2009-2012; es decir, el fomento de la rehabilitaci\u00f3n, el impulso al\n    alquiler y la promoci\u00f3n de vivienda protegida han alcanzado los mayores\n    \u00edndices de cumplimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista cuantitativo\n    beneficiar\u00e1 a cerca de un mill\u00f3n de familias, que es el 38 por ciento m\u00e1s\n    que el plan anterior, con una memoria econ\u00f3mica que destina hasta 10.188\n    millones de euros en recursos presupuestarios, lo cual supone un 49 por\n    ciento m\u00e1s que el plan anterior y tres veces m\u00e1s que el del periodo\n    2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en este plan, como sabe,\n    ampliamos los colectivos beneficiarios preferentes de las ayudas del\n    plan, entre los que desde luego se encuentran las familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    punto de vista cualitativo, el plan dise\u00f1a una estrategia para\n    redimensionar el sector inmobiliario residencial, fomentando un triple\n    equilibrio entre la vivienda libre y la vivienda protegida, poniendo m\u00e1s\n    vivienda asequible a disposici\u00f3n de los ciudadanos e incorporando las\n    ayudas en esta forma de vivienda a las familias de rentas medias hasta\n    50.000 euros de ingresos anuales familiares, que se van a poder\n    beneficiar de estas ayudas durante 2010; el equilibrio tambi\u00e9n entre\n    propiedad y alquiler, y entre la nueva construcci\u00f3n y la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, a trav\u00e9s de la financiaci\u00f3n de estas actuaciones,\n    en ocho de cada diez viviendas que en el Estado espa\u00f1ol tienen alg\u00fan tipo\n    de protecci\u00f3n p\u00fablica procede esta protecci\u00f3n y estas ayudas del\n    presupuesto del Ministerio de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por l\u00edneas de ayudas los objetivos comprometidos fueron los siguientes:\n    352.000 viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n, de las cuales 252.000\n    se destinaron a venta y 96.000 a alquiler; 70.000 ayudas para inquilinos;\n    24.000 ayudas para la adquisici\u00f3n de vivienda usada; y especialmente\n    relevante es la parte destinada en el plan a la rehabilitaci\u00f3n, con\n    470.000 objetivos, 310.500 m\u00e1s que en el plan anterior, y pr\u00e1cticamente\n    la mitad del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los programas de rehabilitaci\u00f3n son las \u00e1reas de\n    rehabilitaci\u00f3n integrada, de mejora de los tejidos residenciales y\n    recuperaci\u00f3n funcional de barrios, en el marco de los cuales se van a\n    rehabilitar 55.000 viviendas; las \u00e1reas de renovaci\u00f3n urbana, que\n    consisten en el derribo, reurbanizaci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n de barrios, que\n    permitir\u00e1 la renovaci\u00f3n de 11.000 viviendas; el programa de ayudas para\n    la erradicaci\u00f3n de las infraviviendas, para los asentamientos irregulares\n    y precarios con 4.000 objetivos, y el programa de ayudas Renove a la\n    rehabilitaci\u00f3n que implique la mejora de eficiencia energ\u00e9tica y la\n    accesibilidad de la que se podr\u00e1n beneficiar 400.000 hogares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el programa de ayudas a inquilinos ha tenido un excepcional grado\n    de cumplimiento, ya que ha alcanzado el 255 por ciento de los objetivos\n    inicialmente convenidos -ha ayudado a m\u00e1s de 32.300 familias-; las ayudas\n    a la adquisici\u00f3n de vivienda usada han cumplido el 70 por ciento de sus\n    objetivos, con 2.923 actuaciones; las l\u00edneas de rehabilitaci\u00f3n de\n    viviendas han alcanzado un grado de cumplimiento del 114 por ciento, con\n    92.000 objetivos financiados, y en cuanto a la urbanizaci\u00f3n de suelo\n    destinado a vivienda protegida se ha financiado el 97,15 por ciento de\n    los objetivos, casi 16.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la ejecuci\u00f3n del primer a\u00f1o de cada plan de\n    vivienda es especialmente complicada, porque las comunidades aut\u00f3nomas\n    tienen que adaptar su normativa a las disposiciones del plan estatal, y\n    las entidades financieras colaboradoras tienen que redise\u00f1ar sus procesos\n    de gesti\u00f3n para la informaci\u00f3n, concesi\u00f3n y tramitaci\u00f3n de las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el 29 de marzo de 2009 entr\u00f3 en\n    vigor el Decreto 50/2009, de Catalu\u00f1a, mientras que casi diez meses m\u00e1s\n    tarde, el 13 de enero de 2010, lo hizo la Orden 5042/2009, de la\n    Comunidad de Madrid, por la que se establec\u00eda el procedimiento de\n    tramitaci\u00f3n de las ayudas financieras a la adquisici\u00f3n de viviendas\n    previstas en el plan estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un \u00e9xito de todos, y sobre todo es un \u00e9xito\n    de los ciudadanos y de las familias que han recibido estas ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en este plan, como sabe,\n    ampliamos los colectivos beneficiarios preferentes de las ayudas del\n    plan, entre los que desde luego se encuentran las familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue un plan que se concibi\u00f3 y se dise\u00f1\u00f3 con una doble\n    voluntad estrat\u00e9gica: desde el punto de vista estructural, establecer\n    unas bases estables de referencia a largo plazo para los instrumentos de\n    la pol\u00edtica de vivienda, y para ello se plantearon como objetivos b\u00e1sicos\n    que las familias tengan libertad de elegir el modo de acceso a la\n    vivienda que mejor se adapte a sus circunstancias, bien sea en propiedad\n    o en\n    alquiler; que el esfuerzo para acceder a una vivienda no supere la tercera\n    parte de los ingresos familiares, y que se garantice a los ciudadanos el\n    acceso a la vivienda protegida en condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, en\n    relaci\u00f3n con el esfuerzo y seg\u00fan los datos del Banco de Espa\u00f1a, se ha\n    reducido en 13 puntos la parte de la renta familiar que tienen que\n    destinar las familias al pago de su vivienda, que ha bajado del 42 al 29\n    por ciento de esta renta en un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista cuantitativo\n    beneficiar\u00e1 a cerca de un mill\u00f3n de familias, que es el 38 por ciento m\u00e1s\n    que el plan anterior, con una memoria econ\u00f3mica que destina hasta 10.188\n    millones de euros en recursos presupuestarios, lo cual supone un 49 por\n    ciento m\u00e1s que el plan anterior y tres veces m\u00e1s que el del periodo\n    2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    punto de vista cualitativo, el plan dise\u00f1a una estrategia para\n    redimensionar el sector inmobiliario residencial, fomentando un triple\n    equilibrio entre la vivienda libre y la vivienda protegida, poniendo m\u00e1s\n    vivienda asequible a disposici\u00f3n de los ciudadanos e incorporando las\n    ayudas en esta forma de vivienda a las familias de rentas medias hasta\n    50.000 euros de ingresos anuales familiares, que se van a poder\n    beneficiar de estas ayudas durante 2010; el equilibrio tambi\u00e9n entre\n    propiedad y alquiler, y entre la nueva construcci\u00f3n y la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el programa de ayudas a inquilinos ha tenido un excepcional grado\n    de cumplimiento, ya que ha alcanzado el 255 por ciento de los objetivos\n    inicialmente convenidos -ha ayudado a m\u00e1s de 32.300 familias-; las ayudas\n    a la adquisici\u00f3n de vivienda usada han cumplido el 70 por ciento de sus\n    objetivos, con 2.923 actuaciones; las l\u00edneas de rehabilitaci\u00f3n de\n    viviendas han alcanzado un grado de cumplimiento del 114 por ciento, con\n    92.000 objetivos financiados, y en cuanto a la urbanizaci\u00f3n de suelo\n    destinado a vivienda protegida se ha financiado el 97,15 por ciento de\n    los objetivos, casi 16.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un \u00e9xito de todos, y sobre todo es un \u00e9xito\n    de los ciudadanos y de las familias que han recibido estas ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, favorecer la actividad\n    econ\u00f3mica y el empleo precisamente en un sector como el inmobiliario,\n    gravemente afectado por la crisis econ\u00f3mica, y hacerlo gracias a la\n    promoci\u00f3n de vivienda protegida y a la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue un plan que se concibi\u00f3 y se dise\u00f1\u00f3 con una doble\n    voluntad estrat\u00e9gica: desde el punto de vista estructural, establecer\n    unas bases estables de referencia a largo plazo para los instrumentos de\n    la pol\u00edtica de vivienda, y para ello se plantearon como objetivos b\u00e1sicos\n    que las familias tengan libertad de elegir el modo de acceso a la\n    vivienda que mejor se adapte a sus circunstancias, bien sea en propiedad\n    o en\n    alquiler; que el esfuerzo para acceder a una vivienda no supere la tercera\n    parte de los ingresos familiares, y que se garantice a los ciudadanos el\n    acceso a la vivienda protegida en condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde el punto de vista coyuntural,\n    el plan constituye un potente instrumento para paliar la crisis del\n    sector inmobiliario y residencial, transformando parte del stock\n    existente de vivienda de mercado libre en vivienda protegida; pero\n    tambi\u00e9n lo es para asentar el desarrollo de un sector inmobiliario que\n    tiene que fundamentarse en bases m\u00e1s equilibradas y sostenibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    lograrlo el plan sigue tres l\u00edneas prioritarias como son la\n    rehabilitaci\u00f3n de vivienda, el fomento del alquiler y la promoci\u00f3n de\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    punto de vista cualitativo, el plan dise\u00f1a una estrategia para\n    redimensionar el sector inmobiliario residencial, fomentando un triple\n    equilibrio entre la vivienda libre y la vivienda protegida, poniendo m\u00e1s\n    vivienda asequible a disposici\u00f3n de los ciudadanos e incorporando las\n    ayudas en esta forma de vivienda a las familias de rentas medias hasta\n    50.000 euros de ingresos anuales familiares, que se van a poder\n    beneficiar de estas ayudas durante 2010; el equilibrio tambi\u00e9n entre\n    propiedad y alquiler, y entre la nueva construcci\u00f3n y la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para concluir este detalle de las l\u00edneas del plan quisiera mencionar el\n    programa de urbanizaci\u00f3n de suelo para vivienda protegida, que establece\n    80.000 objetivos en total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el programa de ayudas a inquilinos ha tenido un excepcional grado\n    de cumplimiento, ya que ha alcanzado el 255 por ciento de los objetivos\n    inicialmente convenidos -ha ayudado a m\u00e1s de 32.300 familias-; las ayudas\n    a la adquisici\u00f3n de vivienda usada han cumplido el 70 por ciento de sus\n    objetivos, con 2.923 actuaciones; las l\u00edneas de rehabilitaci\u00f3n de\n    viviendas han alcanzado un grado de cumplimiento del 114 por ciento, con\n    92.000 objetivos financiados, y en cuanto a la urbanizaci\u00f3n de suelo\n    destinado a vivienda protegida se ha financiado el 97,15 por ciento de\n    los objetivos, casi 16.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto y en conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, hemos superado los objetivos globales\n    convenidos en el programa 2009 y las l\u00edneas referidas a los nuevos\n    objetivos estrat\u00e9gicos del Plan estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n\n    2009-2012; es decir, el fomento de la rehabilitaci\u00f3n, el impulso al\n    alquiler y la promoci\u00f3n de vivienda protegida han alcanzado los mayores\n    \u00edndices de cumplimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Macias, se\u00f1or\u00edas, como sabe muy bien la C\u00e1mara, el Plan estatal de\n    vivienda y rehabilitaci\u00f3n 2009-2012 fue aprobado en diciembre de 2008,\n    con un triple objetivo: en primer lugar, facilitar naturalmente el acceso\n    a la vivienda a los ciudadanos, en especial a aquellos que tienen mayores\n    dificultades, y hacerlo bien en propiedad, bien en alquiler, o bien en\n    alquiler con opci\u00f3n a compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue un plan que se concibi\u00f3 y se dise\u00f1\u00f3 con una doble\n    voluntad estrat\u00e9gica: desde el punto de vista estructural, establecer\n    unas bases estables de referencia a largo plazo para los instrumentos de\n    la pol\u00edtica de vivienda, y para ello se plantearon como objetivos b\u00e1sicos\n    que las familias tengan libertad de elegir el modo de acceso a la\n    vivienda que mejor se adapte a sus circunstancias, bien sea en propiedad\n    o en\n    alquiler; que el esfuerzo para acceder a una vivienda no supere la tercera\n    parte de los ingresos familiares, y que se garantice a los ciudadanos el\n    acceso a la vivienda protegida en condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por l\u00edneas de ayudas los objetivos comprometidos fueron los siguientes:\n    352.000 viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n, de las cuales 252.000\n    se destinaron a venta y 96.000 a alquiler; 70.000 ayudas para inquilinos;\n    24.000 ayudas para la adquisici\u00f3n de vivienda usada; y especialmente\n    relevante es la parte destinada en el plan a la rehabilitaci\u00f3n, con\n    470.000 objetivos, 310.500 m\u00e1s que en el plan anterior, y pr\u00e1cticamente\n    la mitad del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas estas cifras podemos concluir que\n    las l\u00edneas con mayor grado de cumplimiento del plan coinciden con las\n    prioridades que se fij\u00f3 el ministerio: el fomento del alquiler, el\n    impulso de la rehabilitaci\u00f3n y la absorci\u00f3n de parte del stock mediante\n    su transformaci\u00f3n en protegidas, y adem\u00e1s durante 2009 la mitad de todas\n    las viviendas iniciadas en Espa\u00f1a fueron viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas protegidas": [10, 11], "viviendas": [5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, si me permite algunas valoraciones para centrar la\n    importancia que a nuestro juicio tiene la buena ejecuci\u00f3n del Plan\n    estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n, seg\u00fan datos suministrados por la\n    Asociaci\u00f3n Hipotecaria Espa\u00f1ola, el a\u00f1o pasado se termina-ron 387.000\n    viviendas y se iniciaron 111.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo esto que es positivo\n    hace necesario -para volver a dar la inercia al crecimiento en el sector\n    hasta los umbrales que sean necesarios, no aquellos excesos de iniciar\n    600.000 viviendas al a\u00f1o, lo cual es una barbaridad aut\u00e9ntica, pero s\u00ed\n    para generar una cierta producci\u00f3n de vivienda- que la manivela que hay\n    que generar para dar inicio al funcionamiento del motor sea la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque todos sabemos que el reinicio de un ciclo normalizado y\n    la generaci\u00f3n de puestos de trabajo tienen mucho que ver con la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial, y la vivienda de protecci\u00f3n oficial tiene mucho\n    que ver con los planes de vivienda, especialmente con el plan estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    ministra, por esto nuestro grupo plantea con gran pasi\u00f3n que es necesaria\n    una pol\u00edtica absolutamente activa en relaci\u00f3n con la vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial, pasi\u00f3n para que se alejen los cuervos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la\n    manera en que describir\u00eda hoy la situaci\u00f3n, y esta pasi\u00f3n -traducida en\n    raciocinio y en actuaci\u00f3n pol\u00edtica, que es lo que yo debo demandarle,\n    se\u00f1ora ministra- debe significar que seamos capaces durante este\n    ejercicio de cumplir todos los objetivos del Plan de vivienda y\n    rehabilitaci\u00f3n, de volver a generar viviendas protegidas, fijando este\n    objetivo de 150.000 al que apelaba el presidente Rodr\u00edguez Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, si me permite algunas valoraciones para centrar la\n    importancia que a nuestro juicio tiene la buena ejecuci\u00f3n del Plan\n    estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n, seg\u00fan datos suministrados por la\n    Asociaci\u00f3n Hipotecaria Espa\u00f1ola, el a\u00f1o pasado se termina-ron 387.000\n    viviendas y se iniciaron 111.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gusta apelar a esta\n    estad\u00edstica, conjuntamente con la cifra del stock de las 700.000\n    viviendas que usted estos d\u00edas ha enunciado, para darnos cuenta de que\n    este gap entre las viviendas iniciadas y las terminadas -que es muy\n    distinto al del mismo periodo de 2008: 600.000 acabadas, 264.000\n    iniciadas- pone de manifiesto que estamos en un contexto en el cual las\n    viviendas en stock est\u00e1n ya en fase -a mi entender y creo que al de los\n    conocedores del sector- de disminuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo esto que es positivo\n    hace necesario -para volver a dar la inercia al crecimiento en el sector\n    hasta los umbrales que sean necesarios, no aquellos excesos de iniciar\n    600.000 viviendas al a\u00f1o, lo cual es una barbaridad aut\u00e9ntica, pero s\u00ed\n    para generar una cierta producci\u00f3n de vivienda- que la manivela que hay\n    que generar para dar inicio al funcionamiento del motor sea la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la\n    manera en que describir\u00eda hoy la situaci\u00f3n, y esta pasi\u00f3n -traducida en\n    raciocinio y en actuaci\u00f3n pol\u00edtica, que es lo que yo debo demandarle,\n    se\u00f1ora ministra- debe significar que seamos capaces durante este\n    ejercicio de cumplir todos los objetivos del Plan de vivienda y\n    rehabilitaci\u00f3n, de volver a generar viviendas protegidas, fijando este\n    objetivo de 150.000 al que apelaba el presidente Rodr\u00edguez Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Iniciemos 150.000 viviendas protegidas al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la\n    manera en que describir\u00eda hoy la situaci\u00f3n, y esta pasi\u00f3n -traducida en\n    raciocinio y en actuaci\u00f3n pol\u00edtica, que es lo que yo debo demandarle,\n    se\u00f1ora ministra- debe significar que seamos capaces durante este\n    ejercicio de cumplir todos los objetivos del Plan de vivienda y\n    rehabilitaci\u00f3n, de volver a generar viviendas protegidas, fijando este\n    objetivo de 150.000 al que apelaba el presidente Rodr\u00edguez Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Iniciemos 150.000 viviendas protegidas al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "viviendas": [9, 10, 11, 12], "alquiler": [13, 14, 15, 16, 17, 18], "familias": [22, 23, 24, 25], "acceso": [27], "ayudas": [19, 20, 21], "vivienda protegida": [26]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Construcci\u00f3n: m\u00e1s de 9.000 viviendas, con un\n    grado de cumplimiento del 107 por ciento; promoci\u00f3n de vivienda protegida\n    o nueva construcci\u00f3n en alquiler, un grado de cumplimiento del 228 por\n    ciento; a 9.222 familias las hemos ayudado a pagar el alquiler, un grado\n    de cumplimiento del 485 por ciento; rehabilitaci\u00f3n, m\u00e1s de 24.000\n    objetivos, lo que significa un grado de cumplimiento del 238 por ciento;\n    las ayudas a la adquisici\u00f3n de vivienda usada han cumplido un 13 por\n    ciento de sus objetivos con 65 actuaciones, y en materia de urbanizaci\u00f3n\n    de suelo, 109 objetivos convenidos, es decir, 1.857. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la incorporaci\u00f3n de las viviendas del stock al alquiler y\n    aparte de la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n, que en Catalu\u00f1a est\u00e1n\n    percibiendo ya m\u00e1s de 36.000 j\u00f3venes, tambi\u00e9n tenemos en el Plan estatal\n    de vivienda l\u00edneas de subvenci\u00f3n para los inquilinos, lo cual, con los\n    datos oficiales en la mano, hace que un 18 por ciento m\u00e1s de familias en\n    un a\u00f1o hayan optado por acceder al mercado del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso nos permite, por una parte, aliviar la\n    situaci\u00f3n entre los promotores, disminuir el stock de viviendas y\n    reforzar el mercado del alquiler, as\u00ed como tambi\u00e9n la l\u00ednea ICO-Vivienda,\n    que se puso en marcha con un importe de 3.000 millones de euros, cuyo 40\n    por ciento est\u00e1 cubierto ya para ayudar a financiar las hipotecas de las\n    viviendas que estaban destinadas al mercado libre para venta para los\n    promotores que las pongan en alquiler, de forma que hay otras 11.000\n    viviendas que se han podido incorporar al r\u00e9gimen de alquiler con 600\n    operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s el Plan estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n destina\n    en alquiler el 40 por ciento de sus actuaciones, y las mayores\n    subvenciones para la promoci\u00f3n se dan precisamente a las l\u00edneas del\n    alquiler y a las l\u00edneas de los alojamientos protegidos en todas sus\n    diferentes categor\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, en cuanto\n    a la demanda de vivienda ya la estad\u00edstica del ministerio\n    del \u00faltimo trimestre de 2009 arrojaba un incremento del n\u00famero de\n    transacciones, y el Instituto Nacional de Estad\u00edstica lo ha corroborado\n    con casi un 19 por ciento de incremento de transacciones en febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    tendencia a la estabilidad se ve tambi\u00e9n en la concesi\u00f3n de cr\u00e9ditos\n    hipotecarios, como usted dec\u00eda, con un 8,5 por ciento m\u00e1s de cr\u00e9ditos\n    concedidos en el mes de marzo, lo cual demuestra una mayor agilidad en la\n    concesi\u00f3n de cr\u00e9ditos a las familias para el acceso a la vivienda, y\n    tambi\u00e9n el ajuste v\u00eda precios muestra una tendencia a la estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no\n    queremos ver cuervos revoloteando alrededor de la pol\u00edtica de vivienda,\n    sino palomas mensajeras que traigan buenas noticias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que queremos,\n    como usted ha dicho, es que sea la guinda que nosotros ponemos al pastel\n    de chocolate y nata que es toda la pol\u00edtica de vivienda, para que las\n    ayudas a la vivienda puedan ser para m\u00e1s ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed est\u00e1 previsto en\n    el Plan estatal de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Construcci\u00f3n: m\u00e1s de 9.000 viviendas, con un\n    grado de cumplimiento del 107 por ciento; promoci\u00f3n de vivienda protegida\n    o nueva construcci\u00f3n en alquiler, un grado de cumplimiento del 228 por\n    ciento; a 9.222 familias las hemos ayudado a pagar el alquiler, un grado\n    de cumplimiento del 485 por ciento; rehabilitaci\u00f3n, m\u00e1s de 24.000\n    objetivos, lo que significa un grado de cumplimiento del 238 por ciento;\n    las ayudas a la adquisici\u00f3n de vivienda usada han cumplido un 13 por\n    ciento de sus objetivos con 65 actuaciones, y en materia de urbanizaci\u00f3n\n    de suelo, 109 objetivos convenidos, es decir, 1.857. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la incorporaci\u00f3n de las viviendas del stock al alquiler y\n    aparte de la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n, que en Catalu\u00f1a est\u00e1n\n    percibiendo ya m\u00e1s de 36.000 j\u00f3venes, tambi\u00e9n tenemos en el Plan estatal\n    de vivienda l\u00edneas de subvenci\u00f3n para los inquilinos, lo cual, con los\n    datos oficiales en la mano, hace que un 18 por ciento m\u00e1s de familias en\n    un a\u00f1o hayan optado por acceder al mercado del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que\n    desde el punto de vista coyuntural hemos tomado medidas bastante potentes\n    en el Gobierno precisamente para lograr la incorporaci\u00f3n de estas\n    viviendas en alquiler; medidas como, por ejemplo, la actuaci\u00f3n de la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler, a la cual han recurrido a fecha de hoy 222\n    promotores, que le han ofrecido cerca de 30.000 viviendas procedentes del\n    stock que tienen sin vender para que las pueda gestionar en alquiler o en\n    alquiler con opci\u00f3n a compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso nos permite, por una parte, aliviar la\n    situaci\u00f3n entre los promotores, disminuir el stock de viviendas y\n    reforzar el mercado del alquiler, as\u00ed como tambi\u00e9n la l\u00ednea ICO-Vivienda,\n    que se puso en marcha con un importe de 3.000 millones de euros, cuyo 40\n    por ciento est\u00e1 cubierto ya para ayudar a financiar las hipotecas de las\n    viviendas que estaban destinadas al mercado libre para venta para los\n    promotores que las pongan en alquiler, de forma que hay otras 11.000\n    viviendas que se han podido incorporar al r\u00e9gimen de alquiler con 600\n    operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Construcci\u00f3n: m\u00e1s de 9.000 viviendas, con un\n    grado de cumplimiento del 107 por ciento; promoci\u00f3n de vivienda protegida\n    o nueva construcci\u00f3n en alquiler, un grado de cumplimiento del 228 por\n    ciento; a 9.222 familias las hemos ayudado a pagar el alquiler, un grado\n    de cumplimiento del 485 por ciento; rehabilitaci\u00f3n, m\u00e1s de 24.000\n    objetivos, lo que significa un grado de cumplimiento del 238 por ciento;\n    las ayudas a la adquisici\u00f3n de vivienda usada han cumplido un 13 por\n    ciento de sus objetivos con 65 actuaciones, y en materia de urbanizaci\u00f3n\n    de suelo, 109 objetivos convenidos, es decir, 1.857. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, todas las\n    l\u00edneas han tenido en materia de rehabilitaci\u00f3n y de alquiler en toda\n    Espa\u00f1a un mayor grado de cumplimiento, pero en Catalu\u00f1a es especialmente\n    significativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la incorporaci\u00f3n de las viviendas del stock al alquiler y\n    aparte de la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n, que en Catalu\u00f1a est\u00e1n\n    percibiendo ya m\u00e1s de 36.000 j\u00f3venes, tambi\u00e9n tenemos en el Plan estatal\n    de vivienda l\u00edneas de subvenci\u00f3n para los inquilinos, lo cual, con los\n    datos oficiales en la mano, hace que un 18 por ciento m\u00e1s de familias en\n    un a\u00f1o hayan optado por acceder al mercado del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que\n    desde el punto de vista coyuntural hemos tomado medidas bastante potentes\n    en el Gobierno precisamente para lograr la incorporaci\u00f3n de estas\n    viviendas en alquiler; medidas como, por ejemplo, la actuaci\u00f3n de la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler, a la cual han recurrido a fecha de hoy 222\n    promotores, que le han ofrecido cerca de 30.000 viviendas procedentes del\n    stock que tienen sin vender para que las pueda gestionar en alquiler o en\n    alquiler con opci\u00f3n a compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso nos permite, por una parte, aliviar la\n    situaci\u00f3n entre los promotores, disminuir el stock de viviendas y\n    reforzar el mercado del alquiler, as\u00ed como tambi\u00e9n la l\u00ednea ICO-Vivienda,\n    que se puso en marcha con un importe de 3.000 millones de euros, cuyo 40\n    por ciento est\u00e1 cubierto ya para ayudar a financiar las hipotecas de las\n    viviendas que estaban destinadas al mercado libre para venta para los\n    promotores que las pongan en alquiler, de forma que hay otras 11.000\n    viviendas que se han podido incorporar al r\u00e9gimen de alquiler con 600\n    operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s el Plan estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n destina\n    en alquiler el 40 por ciento de sus actuaciones, y las mayores\n    subvenciones para la promoci\u00f3n se dan precisamente a las l\u00edneas del\n    alquiler y a las l\u00edneas de los alojamientos protegidos en todas sus\n    diferentes categor\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Construcci\u00f3n: m\u00e1s de 9.000 viviendas, con un\n    grado de cumplimiento del 107 por ciento; promoci\u00f3n de vivienda protegida\n    o nueva construcci\u00f3n en alquiler, un grado de cumplimiento del 228 por\n    ciento; a 9.222 familias las hemos ayudado a pagar el alquiler, un grado\n    de cumplimiento del 485 por ciento; rehabilitaci\u00f3n, m\u00e1s de 24.000\n    objetivos, lo que significa un grado de cumplimiento del 238 por ciento;\n    las ayudas a la adquisici\u00f3n de vivienda usada han cumplido un 13 por\n    ciento de sus objetivos con 65 actuaciones, y en materia de urbanizaci\u00f3n\n    de suelo, 109 objetivos convenidos, es decir, 1.857. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que queremos,\n    como usted ha dicho, es que sea la guinda que nosotros ponemos al pastel\n    de chocolate y nata que es toda la pol\u00edtica de vivienda, para que las\n    ayudas a la vivienda puedan ser para m\u00e1s ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La colaboraci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas\n    es imprescindible para que las ayudas estatales lleguen a los ciudadanos,\n    y la ejecuci\u00f3n del primer programa de este plan demuestra que esta\n    colaboraci\u00f3n est\u00e1 siendo muy eficaz, aunque es verdad que con muchas\n    diferencias entre unas y otras comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    sabe, en total se destinaron a Catalu\u00f1a 1.265 millones de euros para m\u00e1s\n    de 100.000 familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Construcci\u00f3n: m\u00e1s de 9.000 viviendas, con un\n    grado de cumplimiento del 107 por ciento; promoci\u00f3n de vivienda protegida\n    o nueva construcci\u00f3n en alquiler, un grado de cumplimiento del 228 por\n    ciento; a 9.222 familias las hemos ayudado a pagar el alquiler, un grado\n    de cumplimiento del 485 por ciento; rehabilitaci\u00f3n, m\u00e1s de 24.000\n    objetivos, lo que significa un grado de cumplimiento del 238 por ciento;\n    las ayudas a la adquisici\u00f3n de vivienda usada han cumplido un 13 por\n    ciento de sus objetivos con 65 actuaciones, y en materia de urbanizaci\u00f3n\n    de suelo, 109 objetivos convenidos, es decir, 1.857. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la incorporaci\u00f3n de las viviendas del stock al alquiler y\n    aparte de la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n, que en Catalu\u00f1a est\u00e1n\n    percibiendo ya m\u00e1s de 36.000 j\u00f3venes, tambi\u00e9n tenemos en el Plan estatal\n    de vivienda l\u00edneas de subvenci\u00f3n para los inquilinos, lo cual, con los\n    datos oficiales en la mano, hace que un 18 por ciento m\u00e1s de familias en\n    un a\u00f1o hayan optado por acceder al mercado del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    tendencia a la estabilidad se ve tambi\u00e9n en la concesi\u00f3n de cr\u00e9ditos\n    hipotecarios, como usted dec\u00eda, con un 8,5 por ciento m\u00e1s de cr\u00e9ditos\n    concedidos en el mes de marzo, lo cual demuestra una mayor agilidad en la\n    concesi\u00f3n de cr\u00e9ditos a las familias para el acceso a la vivienda, y\n    tambi\u00e9n el ajuste v\u00eda precios muestra una tendencia a la estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Construcci\u00f3n: m\u00e1s de 9.000 viviendas, con un\n    grado de cumplimiento del 107 por ciento; promoci\u00f3n de vivienda protegida\n    o nueva construcci\u00f3n en alquiler, un grado de cumplimiento del 228 por\n    ciento; a 9.222 familias las hemos ayudado a pagar el alquiler, un grado\n    de cumplimiento del 485 por ciento; rehabilitaci\u00f3n, m\u00e1s de 24.000\n    objetivos, lo que significa un grado de cumplimiento del 238 por ciento;\n    las ayudas a la adquisici\u00f3n de vivienda usada han cumplido un 13 por\n    ciento de sus objetivos con 65 actuaciones, y en materia de urbanizaci\u00f3n\n    de suelo, 109 objetivos convenidos, es decir, 1.857. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    tendencia a la estabilidad se ve tambi\u00e9n en la concesi\u00f3n de cr\u00e9ditos\n    hipotecarios, como usted dec\u00eda, con un 8,5 por ciento m\u00e1s de cr\u00e9ditos\n    concedidos en el mes de marzo, lo cual demuestra una mayor agilidad en la\n    concesi\u00f3n de cr\u00e9ditos a las familias para el acceso a la vivienda, y\n    tambi\u00e9n el ajuste v\u00eda precios muestra una tendencia a la estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 7, 15, 17, 19, 21, 22, 25, 26, 28, 31, 33, 43, 45, 49, 57, 62, 63, 65, 66, 68, 82, 83, 84, 95, 97, 98, 99, 103, 104, 110, 111, 112, 113, 115, 122, 125, 126, 128, 134, 136], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 6, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 16, 18, 20, 23, 24, 27, 29, 30, 32, 34, 36, 37, 39, 41, 42, 44, 46, 47, 48, 50, 52, 53, 54, 55, 56, 58, 59, 60, 61, 64, 67, 69, 70, 71, 72, 75, 77, 78, 79, 80, 81, 85, 86, 88, 90, 93, 94, 96, 100, 101, 102, 105, 106, 107, 108, 114, 116, 117, 118, 119, 120, 121, 123, 124, 127, 129, 130, 131], "party": "Elena Salgado M\u00e9ndez", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 4, 5, 73, 74, 76, 92], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}, {"block_indices": [35, 51, 87, 89, 109, 132, 133, 135], "party": "Pere Macias i Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [38, 40, 91], "party": "Jos\u00e9 Luis Perestelo Rodr\u00edguez", "name": "Mixto"}]}