{"blocks": [{"words": {"posici\u00f3n": [1], "presidencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa convocatoria\n    hecha en plena presidencia espa\u00f1ola, el 20 de junio, un d\u00eda antes de que\n    se re\u00fana en Espa\u00f1a, en Sevilla, el Consejo Europeo, adem\u00e1s de un\n    desprop\u00f3sito es hacer da\u00f1o conscientemente a la imagen y al inter\u00e9s de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pueden pagar y deben pagar que se les detraigan\n    recursos de sus salarios para pagar al que realmente lo necesita, y eso\n    es lo que algunos no han querido sentarse a negociar, se\u00f1or\u00eda, eso es de\n    lo que algunos no han querido hablar, y no me parece una posici\u00f3n seria\n    decir que no hay en esa propuesta ni un solo elemento, ni uno, sobre el\n    cual no se pueda entablar una negociaci\u00f3n con el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si no no se\n    explica c\u00f3mo su Gobierno no hace nada despu\u00e9s de haber tenido la subida\n    de precios m\u00e1s alta de los \u00faltimos dieciocho a\u00f1os, despu\u00e9s de que se\n    destruya empleo y despu\u00e9s de que haya una clara p\u00e9rdida de la\n    competitividad de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Perm\u00edtame un consejo: retire la propuesta de reforma del desempleo,\n    vuelva al di\u00e1logo social, a nadie le interesa ni nadie quiere una huelga\n    general en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Est\u00e1 en sus manos volver al di\u00e1logo social y ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Est\u00e1 en sus manos volver al di\u00e1logo social y\n    recuperar la pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le quiero decir que en este mismo momento, afortunadamente, las cuentas\n    del Estado en el primer cuatrimestre del a\u00f1o arrojan un claro super\u00e1vit\n    debido, entre otras cosas, a varias razones: una, que el impuesto de\n    sociedades est\u00e1 creciendo un 12 por ciento m\u00e1s que en la misma \u00e9poca del\n    a\u00f1o pasado y, dos, que el impuesto sobre el valor a\u00f1adido est\u00e1 creciendo\n    un 8 por ciento m\u00e1s que en la misma \u00e9poca del a\u00f1o pasado, lo cual quiere\n    decir que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 naufragando, como usted dice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    parece que en toda la econom\u00eda espa\u00f1ola, y tambi\u00e9n en l\u00edneas generales en\n    la vida pol\u00edtica, hay una persona que naufraga, que es usted, pero desde\n    luego la econom\u00eda espa\u00f1ola no va a tener esa situaci\u00f3n ni esas\n    consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir que en este mismo momento, afortunadamente, las cuentas\n    del Estado en el primer cuatrimestre del a\u00f1o arrojan un claro super\u00e1vit\n    debido, entre otras cosas, a varias razones: una, que el impuesto de\n    sociedades est\u00e1 creciendo un 12 por ciento m\u00e1s que en la misma \u00e9poca del\n    a\u00f1o pasado y, dos, que el impuesto sobre el valor a\u00f1adido est\u00e1 creciendo\n    un 8 por ciento m\u00e1s que en la misma \u00e9poca del a\u00f1o pasado, lo cual quiere\n    decir que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 naufragando, como usted dice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    parece que en toda la econom\u00eda espa\u00f1ola, y tambi\u00e9n en l\u00edneas generales en\n    la vida pol\u00edtica, hay una persona que naufraga, que es usted, pero desde\n    luego la econom\u00eda espa\u00f1ola no va a tener esa situaci\u00f3n ni esas\n    consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Vamos a aplicar las\n    conclusiones del Consejo Europeo de Barcelona, con la cuales hace poco\n    estaba S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL GOBIERNO SU\n    OFERTA DE DI\u00c1LOGO CON LOS AGENTES SOCIALES PARA ACTIVAR EL FOMENTO DEL\n    EMPLEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [0, 1], "fomento": [3], "seguridad social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Con\n    raz\u00f3n muchos ciudadanos est\u00e1n convencidos de que no existen motivos de\n    orden laboral para llevar a cabo una huelga general de las\n    caracter\u00edsticas que se plantean. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras no conseguir\n    la retirada, se ha anunciado, como digo, una huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a ello, se\u00f1or presidente, pese a las dificultades, pese a comunidades\n    aut\u00f3nomas que dan ruedas de prensa antes de entrar en las reuniones\n    anunciando el contenido de las mismas -y ah\u00ed, en los bancos de enfrente,\n    nos podr\u00e1n explicar c\u00f3mo esto es posible-, conscientes, sin embargo, de\n    la voluntad de di\u00e1logo de este Gobierno y de la voluntad de introducir\n    mejoras, que las debe hacer y las habr\u00e1, sin duda, en el paquete de\n    medidas, y tambi\u00e9n conscientes de todas las cifras -ahora que se piden\n    nuevas medidas de actuaci\u00f3n a este Gobierno- r\u00e9cord de afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social, se\u00f1or presidente, le preguntamos si mantiene su oferta\n    de di\u00e1logo con los agentes sociales para activar el fomento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a ello, se\u00f1or presidente, pese a las dificultades, pese a comunidades\n    aut\u00f3nomas que dan ruedas de prensa antes de entrar en las reuniones\n    anunciando el contenido de las mismas -y ah\u00ed, en los bancos de enfrente,\n    nos podr\u00e1n explicar c\u00f3mo esto es posible-, conscientes, sin embargo, de\n    la voluntad de di\u00e1logo de este Gobierno y de la voluntad de introducir\n    mejoras, que las debe hacer y las habr\u00e1, sin duda, en el paquete de\n    medidas, y tambi\u00e9n conscientes de todas las cifras -ahora que se piden\n    nuevas medidas de actuaci\u00f3n a este Gobierno- r\u00e9cord de afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social, se\u00f1or presidente, le preguntamos si mantiene su oferta\n    de di\u00e1logo con los agentes sociales para activar el fomento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [2], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, yo le quiero\n    decir que el actual sistema de desempleo en Espa\u00f1a no est\u00e1 funcionando\n    todo lo correctamente que deber\u00eda y que lo que hace el Gobierno\n    exactamente, aunque algunos no lo entiendan, es aplicar las conclusiones\n    del Consejo Europeo de Barcelona y la estrategia sobre el empleo aprobada\n    por los 15 Estados miembros de la Uni\u00f3n en Luxemburgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que dice el Consejo Europeo\n    de Barcelona, aunque ya comprendo que es m\u00e1s f\u00e1cil decir que se est\u00e1 de\n    acuerdo con el Consejo Europeo de Barcelona, que se est\u00e1 de acuerdo con\n    los que est\u00e1n en contra del Consejo Europeo de Barcelona y defender, tal\n    vez, por algunos, una cosa y la contraria al mismo tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues yo creo que eso, para los trabajadores y para\n    el pa\u00eds, es muy mala cosa, y creo tambi\u00e9n que un l\u00edder de la oposici\u00f3n\n    responsable, o que quiere serlo, no puede ni debe ni justificar ni apoyar\n    una huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En la recta final de esta temporada futbol\u00edstica se han producido\n    desdichados incidentes, tanto dentro como fuera de los estadios, que han\n    culminado con el lamentable espect\u00e1culo ocurrido la pasada semana en\n    torno a la Cibeles con motivo del triunfo del Real Madrid en la Copa de\n    Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "presidencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar y con ocasi\u00f3n de la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n\n    hemos planteado un seminario internacional contra la violencia en\n    espect\u00e1culos deportivos, que ya ha tenido lugar, y la \u00faltima reuni\u00f3n del\n    Consejo de Ministros de Justicia e Interior de la Uni\u00f3n el pasado d\u00eda 25\n    de abril ha adoptado una decisi\u00f3n sobre la seguridad en los estadios de\n    f\u00fatbol con dimensi\u00f3n internacional, mediante la cual se dispone el\n    establecimiento de un punto de contacto nacional de informaci\u00f3n\n    futbol\u00edstica en cada Estado miembro para evitar que se puedan producir\n    este tipo de acontecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar y con ocasi\u00f3n de la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n\n    hemos planteado un seminario internacional contra la violencia en\n    espect\u00e1culos deportivos, que ya ha tenido lugar, y la \u00faltima reuni\u00f3n del\n    Consejo de Ministros de Justicia e Interior de la Uni\u00f3n el pasado d\u00eda 25\n    de abril ha adoptado una decisi\u00f3n sobre la seguridad en los estadios de\n    f\u00fatbol con dimensi\u00f3n internacional, mediante la cual se dispone el\n    establecimiento de un punto de contacto nacional de informaci\u00f3n\n    futbol\u00edstica en cada Estado miembro para evitar que se puedan producir\n    este tipo de acontecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL SE\u00d1OR RATO QUE NO\n    EXISTE CONFLICTO DE INTERESES ENTRE SU ACTIVIDAD COMO VICEPRESIDENTE\n    SEGUNDO Y MINISTRO DE ECONOM\u00cdA Y SUS INTERESES PRIVADOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, lleva usted seis a\u00f1os al\n    frente de la econom\u00eda espa\u00f1ola y siempre ha presumido de eficacia en la\n    gesti\u00f3n, atribuy\u00e9ndose todos los m\u00e9ritos y los avances de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estos a\u00f1os ha hecho algo m\u00e1s que flotar:\n    ha dirigido las privatizaciones, ha puesto a sus amigos al frente de las\n    empresas, se\u00f1or Rato, y hemos sabido que tiene importantes intereses\n    privados que pueden entrar en colisi\u00f3n con los intereses p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rato, lleva usted seis a\u00f1os al\n    frente de la econom\u00eda espa\u00f1ola y siempre ha presumido de eficacia en la\n    gesti\u00f3n, atribuy\u00e9ndose todos los m\u00e9ritos y los avances de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Otro d\u00eda empresas de su grupo se\n    encontraron con un banco, Banesto, que, en contra de su pol\u00edtica\n    corporativa, compr\u00f3 acciones de sus empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empresas privatizadas por usted, Repsol, Aldesasa,\n    casualmente adjudican a empresas de su propiedad contratos de publicidad\n    o ventajosas condiciones contractuales como Ibermar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe ser el \u00fanico ejemplo\n    en Espa\u00f1a donde los accionistas no pueden saber a qu\u00e9 precio se compr\u00f3\n    esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, se\u00f1or\n    Caldera, y sobre la actividad econ\u00f3mica, les voy a dar un consejo al\n    se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, aqu\u00ed presente, y a usted: no esperen una\n    desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Respecto a cu\u00e1ndo conoci\u00f3 el Gobierno la existencia de las llamadas\n    cuentas secretas del BBVA, usted dijo en esta C\u00e1mara el pasado d\u00eda 10 de\n    abril -cito \"Diario de Sesiones\"-: El Banco de Espa\u00f1a informa al ministro\n    de Econom\u00eda en octubre del a\u00f1o 2001 de que est\u00e1 realizando una inspecci\u00f3n\n    de la que no le da detalles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001321\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace pocos d\u00edas, en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda,\n    el gobernador del Banco de Espa\u00f1a dice, y tambi\u00e9n cito: Previamente a la\n    reuni\u00f3n del 19 de octubre es cuando yo informo al vicepresidente de que\n    esta investigaci\u00f3n est\u00e1 en marcha, de que hemos recibido ya ese primer\n    informe y que la Comisi\u00f3n ejecutiva del banco va a enviar un nuevo\n    requerimiento porque no estamos satisfechos de la informaci\u00f3n que estamos\n    teniendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001321\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Como inspector de Hacienda, las que ha dicho hoy\n    sobre alternativa fiscal del PP s\u00f3lo demuestran que respira por la\n    herida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001321\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero es m\u00e1s importante, ya que\n    est\u00e1 aqu\u00ed el se\u00f1or Zapatero y tenemos la suerte de que se entere de la\n    reforma fiscal que usted le quiere hacer, porque hay siete millones y\n    medio de part\u00edcipes en Espa\u00f1a de fondos de inversi\u00f3n que van a ver\n    duplicados sus impuestos por su reforma fiscal; todos los pensionistas y\n    trabajadores que ganen menos de 8.110 euros van a ver aumentados sus\n    impuestos, y dos millones de pymes de este pa\u00eds van a volver al sistema\n    que ten\u00edan antes de que lleg\u00e1ramos nosotros que produjo, se\u00f1or Zapatero,\n    24 por ciento de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001321\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n es interesante comprobar la evoluci\u00f3n de los agregados monetarios\n    en Espa\u00f1a con respecto a la inflaci\u00f3n, que se comportan de manera mucho\n    m\u00e1s expansiva que en el resto de la Uni\u00f3n Europea, lo cual indicar\u00eda, por\n    un lado, presiones inflacionistas y, por otro lado, una recuperaci\u00f3n\n    clara de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "madrid": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y que el Banco de Espa\u00f1a, y por tanto\n    usted, sab\u00edan que este banco operaba al menos desde abril en Madrid como\n    un para\u00edso fiscal con cuentas cifradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y que el Banco de Espa\u00f1a, y por tanto\n    usted, sab\u00edan que este banco operaba al menos desde abril en Madrid como\n    un para\u00edso fiscal con cuentas cifradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero, se\u00f1or Rato, lo m\u00e1s grave no es\n    eso, lo m\u00e1s grave es que no tomaron ninguna medida, no la van a tomar, no\n    han dado traslado, como exige la ley, a la Comisi\u00f3n de Prevenci\u00f3n del\n    Blanqueo de Capitales y a la Fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... \u00bfEst\u00e1 el ministro de Econom\u00eda en\n    condiciones de asegurar que las garant\u00edas del pr\u00e9stamo recibido por\n    MUINMO SL del HSBC se ajustan a las consideradas normales en este tipo de\n    operaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "empresa": [2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El HSBC ocult\u00f3 al Congreso un pr\u00e9stamo que se le\n    hizo a MUINMO SL; que MUINMO hab\u00eda cerrado su ejercicio en el a\u00f1o 1999\n    con 545 millones de deuda; que ese banco le da a MUINMO 525 millones en\n    el a\u00f1o 2000 en unas condiciones que alg\u00fan d\u00eda usted nos aclarar\u00e1; que\n    usted tiene un tercio de esas acciones, a pesar de que en esta C\u00e1mara\n    usted lo neg\u00f3; que ese banco es el de Gescartera; que todav\u00eda no\n    conocemos qu\u00e9 garant\u00edas avalaron ese pr\u00e9stamo; que se lo hemos preguntado\n    pero que sigue usted sin decirnos si eran suyas, si eran de la empresa,\n    si eran otras diferentes... Y todo esto adornado con que usted es\n    ministro de Econom\u00eda y vicepresidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo comprendo, se\u00f1or Rato, que con ese desenfreno de actividad empresarial,\n    con ese tejemaneje econ\u00f3mico y con esa confusi\u00f3n entre lo p\u00fablico y lo\n    privado es imposible que usted pueda contestar a esa pregunta,\n    aunque es bien f\u00e1cil: simplemente con decir la verdad en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El HSBC ocult\u00f3 al Congreso un pr\u00e9stamo que se le\n    hizo a MUINMO SL; que MUINMO hab\u00eda cerrado su ejercicio en el a\u00f1o 1999\n    con 545 millones de deuda; que ese banco le da a MUINMO 525 millones en\n    el a\u00f1o 2000 en unas condiciones que alg\u00fan d\u00eda usted nos aclarar\u00e1; que\n    usted tiene un tercio de esas acciones, a pesar de que en esta C\u00e1mara\n    usted lo neg\u00f3; que ese banco es el de Gescartera; que todav\u00eda no\n    conocemos qu\u00e9 garant\u00edas avalaron ese pr\u00e9stamo; que se lo hemos preguntado\n    pero que sigue usted sin decirnos si eran suyas, si eran de la empresa,\n    si eran otras diferentes... Y todo esto adornado con que usted es\n    ministro de Econom\u00eda y vicepresidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "seguridad social": [1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Quiero recordarle que en el primer trimestre de este a\u00f1o\n    nuestra econom\u00eda va a crecer por encima de la inglesa, de la alemana, de\n    la francesa, de la italiana, que no tenemos d\u00e9ficit p\u00fablico, que tenemos\n    una hucha en la Seguridad Social y que somos uno de los pocos pa\u00edses\n    europeos que en los a\u00f1os 2001 y 2002 va a crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando yo llegu\u00e9 al Gobierno, que hered\u00e9 de personas muy solventes, como\n    don Pedro Solbes y don Carlos Solchaga, hab\u00eda un 7 por ciento de d\u00e9ficit;\n    la Seguridad Social ten\u00eda 500.000 millones al a\u00f1o de d\u00e9ficit; hab\u00eda un 24\n    por ciento de paro (un 33 por ciento de paro femenino y un 40 por ciento\n    de paro juvenil) y no cumpl\u00edamos ninguna de las condiciones de\n    Maastricht. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que en el primer trimestre de este a\u00f1o\n    nuestra econom\u00eda va a crecer por encima de la inglesa, de la alemana, de\n    la francesa, de la italiana, que no tenemos d\u00e9ficit p\u00fablico, que tenemos\n    una hucha en la Seguridad Social y que somos uno de los pocos pa\u00edses\n    europeos que en los a\u00f1os 2001 y 2002 va a crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, sus empresas y las de su\n    entorno familiar han recibido dudosos cr\u00e9ditos, cuantiosas subvenciones\n    de empresas privatizadas y, lo que es peor, tambi\u00e9n subvenciones\n    p\u00fablicas, incluso de su propio ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, tengo que\n    ratificar -ya he contestado a m\u00e1s de 20 preguntas sobre esto en seis\n    meses- que no tengo ninguna actividad mercantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, se\u00f1or\u00edas, el pasado 8 de mayo las empresas de\n    comunicaci\u00f3n Canal Sat\u00e9lite Digital y V\u00eda Digital hicieron p\u00fablico su\n    acuerdo de fusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5], "empresas": [1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los criterios del\n    Gobierno que se han aplicado en otros muchos mercados, financieros, de\n    distribuci\u00f3n, de telecomunicaciones, en relaci\u00f3n con los bancos y tambi\u00e9n\n    el\u00e9ctricos -tengo que decir que esta es la primera vez en la historia\n    econ\u00f3mica espa\u00f1ola que un Gobierno ha puesto condiciones en determinadas\n    fusiones-, son siempre aquellos que, limitando la capacidad de decisi\u00f3n\n    de las empresas, establecen limitaciones a esa misma capacidad de\n    decisi\u00f3n en beneficio del inter\u00e9s de los consumidores y por tanto del\n    inter\u00e9s general de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, dos empresas implicadas en esta operaci\u00f3n, Sogecable y\n    Telef\u00f3nica, a trav\u00e9s de su filial de medios, Admira, han llegado, seg\u00fan\n    es conocido, a un acuerdo para la integraci\u00f3n de la distribuidora de\n    tensi\u00f3n por sat\u00e9lite V\u00eda Digital en Sogecable, empresa que controla Canal\n    Sat\u00e9lite Digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos que el art\u00edculo 9\n    del reglamento que he citado permite al Gobierno espa\u00f1ol solicitar a la\n    Comisi\u00f3n Europea la remisi\u00f3n del caso a las autoridades espa\u00f1olas, cosa\n    que haremos en su momento, y si esa solicitud, que se har\u00eda tres semanas\n    despu\u00e9s de la notificaci\u00f3n de las empresas a la Comisi\u00f3n, fuera aceptada\n    y se nos remitiera el expediente, quiero decir que se aplicar\u00edan las\n    reglas que el Gobierno ya ha establecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los criterios del\n    Gobierno que se han aplicado en otros muchos mercados, financieros, de\n    distribuci\u00f3n, de telecomunicaciones, en relaci\u00f3n con los bancos y tambi\u00e9n\n    el\u00e9ctricos -tengo que decir que esta es la primera vez en la historia\n    econ\u00f3mica espa\u00f1ola que un Gobierno ha puesto condiciones en determinadas\n    fusiones-, son siempre aquellos que, limitando la capacidad de decisi\u00f3n\n    de las empresas, establecen limitaciones a esa misma capacidad de\n    decisi\u00f3n en beneficio del inter\u00e9s de los consumidores y por tanto del\n    inter\u00e9s general de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el Gobierno, aunque no est\u00e1\n    establecido as\u00ed en las leyes, ha solicitado -lo he hecho yo\n    personalmente- a la Comisi\u00f3n del Mercado de las Telecomunicaciones un\n    informe para que d\u00e9 su opini\u00f3n sobre qu\u00e9 efectos tendr\u00eda la mencionada\n    integraci\u00f3n de empresas sobre ese mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, dos empresas implicadas en esta operaci\u00f3n, Sogecable y\n    Telef\u00f3nica, a trav\u00e9s de su filial de medios, Admira, han llegado, seg\u00fan\n    es conocido, a un acuerdo para la integraci\u00f3n de la distribuidora de\n    tensi\u00f3n por sat\u00e9lite V\u00eda Digital en Sogecable, empresa que controla Canal\n    Sat\u00e9lite Digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6, 7], "seguridad social": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, despu\u00e9s de 2 a\u00f1os consecutivos -los a\u00f1os 1999 y\n    2000- creciendo en torno al 4 por ciento, la econom\u00eda espa\u00f1ola ha pasado\n    por un periodo de crecimiento moderado que ha llevado a una reducci\u00f3n de\n    la tasa de crecimiento hasta valores pr\u00f3ximos -aunque superiores- al 2\n    por ciento, un crecimiento que en cualquier caso es conveniente destacar\n    que es el doble que el producido en el resto de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es natural,\n    esta evoluci\u00f3n de la econom\u00eda ha reducido tambi\u00e9n la tasa de creaci\u00f3n de\n    empleo, a pesar de que s\u00f3lo en el \u00faltimo a\u00f1o se han creado 350.000\n    puestos de trabajo y se han superado los 16 millones de afiliados a la\n    Seguridad Social, lo que supone un nuevo r\u00e9cord hist\u00f3rico en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este comportamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola ha permitido que se\n    contin\u00fae con el proceso de convergencia real, dado que se ha crecido y se\n    ha creado empleo -y parece que as\u00ed seguir\u00e1 siendo en el futuro- por\n    encima de los niveles alcanzados por el resto de los Estados miembros de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todo lo mencionado es conocido por los\n    miembros de esta C\u00e1mara, pero puede ser de gran inter\u00e9s para todos\n    conocer cu\u00e1les son las perspectivas de la econom\u00eda espa\u00f1ola y qu\u00e9 opini\u00f3n\n    tienen los diferentes organismos internacionales sobre la evoluci\u00f3n de\n    las diferentes variables de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or vicepresidente, \u00bfpuede informar de las \u00faltimas\n    previsiones de las instituciones internacionales sobre la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, despu\u00e9s de 2 a\u00f1os consecutivos -los a\u00f1os 1999 y\n    2000- creciendo en torno al 4 por ciento, la econom\u00eda espa\u00f1ola ha pasado\n    por un periodo de crecimiento moderado que ha llevado a una reducci\u00f3n de\n    la tasa de crecimiento hasta valores pr\u00f3ximos -aunque superiores- al 2\n    por ciento, un crecimiento que en cualquier caso es conveniente destacar\n    que es el doble que el producido en el resto de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este comportamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola ha permitido que se\n    contin\u00fae con el proceso de convergencia real, dado que se ha crecido y se\n    ha creado empleo -y parece que as\u00ed seguir\u00e1 siendo en el futuro- por\n    encima de los niveles alcanzados por el resto de los Estados miembros de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todo lo mencionado es conocido por los\n    miembros de esta C\u00e1mara, pero puede ser de gran inter\u00e9s para todos\n    conocer cu\u00e1les son las perspectivas de la econom\u00eda espa\u00f1ola y qu\u00e9 opini\u00f3n\n    tienen los diferentes organismos internacionales sobre la evoluci\u00f3n de\n    las diferentes variables de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es natural,\n    esta evoluci\u00f3n de la econom\u00eda ha reducido tambi\u00e9n la tasa de creaci\u00f3n de\n    empleo, a pesar de que s\u00f3lo en el \u00faltimo a\u00f1o se han creado 350.000\n    puestos de trabajo y se han superado los 16 millones de afiliados a la\n    Seguridad Social, lo que supone un nuevo r\u00e9cord hist\u00f3rico en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [11], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ha indicado, la econom\u00eda espa\u00f1ola ha sufrido una\n    desaceleraci\u00f3n a lo largo del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la desaceleraci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola ha permitido un crecimiento del 2,8, significativamente\n    superior a la media europea del 1,5 y tambi\u00e9n a la norteamericana del\n    1,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir que los datos del primer trimestre del a\u00f1o 2002\n    indicar\u00edan que la econom\u00eda espa\u00f1ola habr\u00eda tenido el momento m\u00e1s bajo de\n    su actividad probablemente en las primeras semanas de ese a\u00f1o, pero que\n    se estar\u00eda remontando, y las previsiones del Banco de Espa\u00f1a, que\n    coinciden con las que hace el Gobierno, indicar\u00edan que en ese primer\n    trimestre habr\u00edamos crecido a un ritmo cercano o en el entorno del 2 por\n    ciento, lo cual por cierto garantizar\u00eda que la econom\u00eda espa\u00f1ola crecer\u00eda\n    en este a\u00f1o al 2,4, cuesti\u00f3n que, como ustedes recordar\u00e1n, fue muy\n    debatida en esta C\u00e1mara durante el debate de presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto, por un lado, crea\n    indudablemente tensiones inflacionistas pero, por otro, tambi\u00e9n indica un\n    crecimiento de la econom\u00eda que est\u00e1 tomando vigor ya en el segundo\n    trimestre del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las previsiones de todos los organismos internacionales indican que\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola mantendr\u00e1 la creaci\u00f3n de empleo durante este a\u00f1o,\n    que se ir\u00e1n reduciendo por debajo de un punto las diferenciales de\n    inflaci\u00f3n con la Uni\u00f3n Europea, que es el objetivo del Gobierno, habida\n    cuenta que estamos en un proceso de convergencia real, y adem\u00e1s los datos\n    de recuperaci\u00f3n de nuestras exportaciones van unidos a una clara\n    recuperaci\u00f3n del comercio mundial que mencionar\u00e9 en la siguiente\n    pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, parece que la econom\u00eda espa\u00f1ola habr\u00eda sorteado\n    la crisis internacional del \u00faltimo a\u00f1o y primer trimestre de este,\n    probablemente la m\u00e1s dura de los \u00faltimos 30 a\u00f1os en t\u00e9rminos de extensi\u00f3n\n    geogr\u00e1fica, creciendo en el entorno del 2 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha indicado, la econom\u00eda espa\u00f1ola ha sufrido una\n    desaceleraci\u00f3n a lo largo del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la desaceleraci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola ha permitido un crecimiento del 2,8, significativamente\n    superior a la media europea del 1,5 y tambi\u00e9n a la norteamericana del\n    1,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir que los datos del primer trimestre del a\u00f1o 2002\n    indicar\u00edan que la econom\u00eda espa\u00f1ola habr\u00eda tenido el momento m\u00e1s bajo de\n    su actividad probablemente en las primeras semanas de ese a\u00f1o, pero que\n    se estar\u00eda remontando, y las previsiones del Banco de Espa\u00f1a, que\n    coinciden con las que hace el Gobierno, indicar\u00edan que en ese primer\n    trimestre habr\u00edamos crecido a un ritmo cercano o en el entorno del 2 por\n    ciento, lo cual por cierto garantizar\u00eda que la econom\u00eda espa\u00f1ola crecer\u00eda\n    en este a\u00f1o al 2,4, cuesti\u00f3n que, como ustedes recordar\u00e1n, fue muy\n    debatida en esta C\u00e1mara durante el debate de presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las previsiones de todos los organismos internacionales indican que\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola mantendr\u00e1 la creaci\u00f3n de empleo durante este a\u00f1o,\n    que se ir\u00e1n reduciendo por debajo de un punto las diferenciales de\n    inflaci\u00f3n con la Uni\u00f3n Europea, que es el objetivo del Gobierno, habida\n    cuenta que estamos en un proceso de convergencia real, y adem\u00e1s los datos\n    de recuperaci\u00f3n de nuestras exportaciones van unidos a una clara\n    recuperaci\u00f3n del comercio mundial que mencionar\u00e9 en la siguiente\n    pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, parece que la econom\u00eda espa\u00f1ola habr\u00eda sorteado\n    la crisis internacional del \u00faltimo a\u00f1o y primer trimestre de este,\n    probablemente la m\u00e1s dura de los \u00faltimos 30 a\u00f1os en t\u00e9rminos de extensi\u00f3n\n    geogr\u00e1fica, creciendo en el entorno del 2 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir que los datos del primer trimestre del a\u00f1o 2002\n    indicar\u00edan que la econom\u00eda espa\u00f1ola habr\u00eda tenido el momento m\u00e1s bajo de\n    su actividad probablemente en las primeras semanas de ese a\u00f1o, pero que\n    se estar\u00eda remontando, y las previsiones del Banco de Espa\u00f1a, que\n    coinciden con las que hace el Gobierno, indicar\u00edan que en ese primer\n    trimestre habr\u00edamos crecido a un ritmo cercano o en el entorno del 2 por\n    ciento, lo cual por cierto garantizar\u00eda que la econom\u00eda espa\u00f1ola crecer\u00eda\n    en este a\u00f1o al 2,4, cuesti\u00f3n que, como ustedes recordar\u00e1n, fue muy\n    debatida en esta C\u00e1mara durante el debate de presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se pueden destacar tres\n    hechos importantes que han afectado a la econom\u00eda mundial y por tanto al\n    comercio: la repentina rotura de la burbuja en relaci\u00f3n con la tecnolog\u00eda\n    de la informaci\u00f3n, la floja demanda de Europa occidental y, por supuesto,\n    los hechos acaecidos el 11 de septiembre con el atentado terrorista de\n    Nueva York. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo esto as\u00ed, me gustar\u00eda preguntarle, se\u00f1or vicepresidente segundo del\n    Gobierno y ministro de Econom\u00eda: \u00bfPodr\u00eda informar el Gobierno de los\n    \u00faltimos datos de la Organizaci\u00f3n Mundial de Comercio correspondientes al\n    comercio mundial en 2001? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido, han sido las regiones m\u00e1s\n    afectadas, como he dicho, las de Asia oriental, las que est\u00e1n comerciando\n    con Estados Unidos en productos de tecnolog\u00eda, y tambi\u00e9n la econom\u00eda\n    norteamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    punto de vista espa\u00f1ol, las exportaciones nuestras no s\u00f3lo no\n    decrecieron, sino que crecieron un 4,5 en t\u00e9rminos nominales y un 2 por\n    ciento en t\u00e9rminos reales en el a\u00f1o 2001, a diferencia del comercio\n    mundial, y en t\u00e9rminos de valor las exportaciones espa\u00f1olas crecieron 8,5\n    puntos por encima de las exportaciones mundiales y en volumen crecieron\n    3,5 puntos por encima de las exportaciones mundiales, lo cual vendr\u00eda a\n    poner de manifiesto una vez m\u00e1s que no es el \u00edndice de precios al consumo\n    sino el \u00edndice de precios industriales el que indica claramente la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, como tambi\u00e9n lo indica nuestra\n    participaci\u00f3n en los mercados m\u00e1s importantes para nosotros, como son los\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    punto de vista espa\u00f1ol, las exportaciones nuestras no s\u00f3lo no\n    decrecieron, sino que crecieron un 4,5 en t\u00e9rminos nominales y un 2 por\n    ciento en t\u00e9rminos reales en el a\u00f1o 2001, a diferencia del comercio\n    mundial, y en t\u00e9rminos de valor las exportaciones espa\u00f1olas crecieron 8,5\n    puntos por encima de las exportaciones mundiales y en volumen crecieron\n    3,5 puntos por encima de las exportaciones mundiales, lo cual vendr\u00eda a\n    poner de manifiesto una vez m\u00e1s que no es el \u00edndice de precios al consumo\n    sino el \u00edndice de precios industriales el que indica claramente la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, como tambi\u00e9n lo indica nuestra\n    participaci\u00f3n en los mercados m\u00e1s importantes para nosotros, como son los\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES POR LAS QUE EL GOBIERNO HA ELIMINADO DEL BAREMO\n    DE M\u00c9RITOS DE LOS ASPIRANTES A MIEMBROS SUSTITUTOS DEL MINISTERIO FISCAL\n    LA ACREDITACI\u00d3N DEL CONOCIMIENTO DEL DERECHO O LENGUA PROPIA EN LAS\n    COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS QUE LO TENGAN ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "justicia": [2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Sabe usted\n    tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, que el Real Decreto 2.397/1998, sobre\n    sustituciones dentro del ministerio fiscal, configuraba como m\u00e9rito a\n    valorar entre los 0,5 y los 3 puntos el conocimiento de la lengua y\n    derecho propio de las comunidades aut\u00f3nomas, m\u00e9rito que ha desaparecido\n    en el Real Decreto 326/2002, de 5 de abril, en el que no consta esa\n    configuraci\u00f3n no ya como requisito, ni siquiera como m\u00e9rito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que le formule la pregunta de cu\u00e1les son las razones por las que el\n    Gobierno ha eliminado del baremo de m\u00e9ritos de los aspirantes a miembros\n    sustitutos del ministerio fiscal la acreditaci\u00f3n del conocimiento del\n    derecho y la lengua propia en las comunidades aut\u00f3nomas que lo tengan as\u00ed\n    como tambi\u00e9n si el Gobierno, directamente o a trav\u00e9s del ministerio\n    fiscal, tiene previsto adoptar alguna medida con tal de garantizar que en\n    aquellas comunidades aut\u00f3nomas que gozan de lengua y derecho propio gocen\n    de prioridad aquellos que, adem\u00e1s de, obviamente, acreditar los\n    conocimientos jur\u00eddicos suficientes, acrediten tambi\u00e9n el conocimiento de\n    esta lengua y este derecho propio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tiene usted el m\u00e9rito de haber situado, creo que\n    definitivamente, la justicia en su concepci\u00f3n fundamental de servicio\n    p\u00fablico, y desde esa perspectiva es desde la que le deseo formular hoy la\n    pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted tambi\u00e9n que en Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 hemos entendido\n    siempre que los derechos de los ciudadanos pasan por encima de las\n    expectativas funcionariales o profesionales de los funcionarios y eso es\n    algo que tambi\u00e9n se encuentra de alguna manera en el esp\u00edritu de la\n    propia Carta de Derechos de los Ciudadanos ante la Administraci\u00f3n de\n    Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, que por eso desde Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 se ha demandado siempre la configuraci\u00f3n como requisito del\n    conocimiento del derecho y la lengua propia de la comunidad aut\u00f3noma para\n    ocupar destinos en el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n de Justicia en aquellas\n    comunidades en las que, adem\u00e1s de la oficial del Estado, hay una lengua\n    propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [6, 7], "fiscales": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... 236 est\u00e1n cubiertas con fiscales de carrera, quedando por tanto s\u00f3lo 15\n    vacantes, y a fecha de esta semana hay cinco bajas temporales de fiscales\n    cubiertas por sustitutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando como m\u00e1ximo de 20 fiscales\n    sustitutos en toda Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A eso tenemos que a\u00f1adir que dentro de la\n    pol\u00edtica que estamos llevando a cabo de cubrir con titulares todas las\n    plazas existentes, como usted conoce, durante estos dos \u00faltimos a\u00f1os m\u00e1s\n    el a\u00f1o 2003 habr\u00e1n salido de la escuela nada menos  que 224 nuevos\n    fiscales, de tal forma que estar\u00e1 cubierta la pr\u00e1ctica totalidad de la\n    plantilla de fiscales a un plazo muy corto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando s\u00f3lo de\n    fiscales temporales para cubrir una baja por enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    momentos son cinco fiscales en Catalu\u00f1a, en otro momento podr\u00e1n ser tres\n    o seis, pero esta es la dimensi\u00f3n real del problema en Catalu\u00f1a y en el\n    resto de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y trat\u00e1ndose de bajas temporales, como es\n    lo que estamos diciendo, para cubrir una enfermedad, es muy posible que,\n    entre los fiscales que se seleccionen a trav\u00e9s del nuevo sistema, un d\u00eda\n    puedan estar en una ciudad y otro, en otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\n    diputado, para\n    establecer con claridad y con precisi\u00f3n de qu\u00e9 estamos hablando, a efectos\n    de colocarlo en sus justos t\u00e9rminos, tengo que decir que en estos\n    momentos la plantilla de la carrera fiscal en Catalu\u00f1a es de 251 plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de esto, como usted conoce, la fiscal\u00eda, el ministerio fiscal es\n    \u00fanico para todo el Estado, es decir, que pueden intervenir, con una serie\n    de requisitos que establece el Estatuto del ministerio fiscal, en\n    cualquier parte del territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sinceramente a esto le llamo incongruencia,\n    injusticia y regresividad fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ha recordado, desde la anterior legislatura las personas mayores\n    han sido uno de los colectivos m\u00e1s beneficiados por las reformas fiscales\n    llevadas a cabo por el Gobierno en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO SE VAN A\n    REALIZAR LAS OBRAS PROMETIDAS Y/0 PROYECTADAS POR EL MINISTERIO DE\n    FOMENTO EN EL MUNICIPIO DE LUGO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en 1997 el Ministerio de Fomento firm\u00f3 un convenio con el\n    Ayuntamiento de Lugo para invertir 1.500 millones de pesetas en el\n    arreglo de diversas traves\u00edas en el per\u00edodo 1997-1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el Ministerio\n    de Fomento anunci\u00f3 en algunos momentos otro tipo de proyectos que nos\n    gustar\u00eda saber cu\u00e1l es su estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esto le preguntamos: \u00bfCu\u00e1ndo se van a realizar las obras\n    prometidas y/o proyectadas por el Ministerio de Fomento en el municipio\n    de Lugo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan mis informaciones, los proyectos, se\u00f1or ministro, fueron enviados a\n    Fomento en numerosas ocasiones y se demandaron modificaciones menores,\n    por ejemplo, que estaban en pesetas y deb\u00edan estar en euros, que pon\u00eda\n    visto bueno y no conforme, y as\u00ed sucesivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio ministro de\n    Fomento, por lo menos seg\u00fan noticias de la prensa, el 22 de abril dijo\n    que ten\u00eda una programaci\u00f3n econ\u00f3mica para el arreglo de las traves\u00edas de\n    Lugo, todo listo para contratar pero no daba plazos para su licitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En el ministerio todav\u00eda no se\n    han presentado los proyectos de la avenida de Am\u00e9rica, de la rua\n    Santiago, de la avenida de Madrid y de la avenida de Carlos Azc\u00e1rraga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en 2002 y no estoy en condiciones de asegurar que\n    entre 2002 y 2003 se pueda cumplir el compromiso de que el Ministerio de\n    Fomento agote las anualidades previstas, raz\u00f3n por la cual espero que en\n    los pr\u00f3ximos meses, para poder entre 2000 y 2003 dar cumplimiento a lo\n    previsto en 1998 y 1999, los proyectos que corresponden al Ayuntamiento\n    de Lugo entren en las debidas condiciones de redacci\u00f3n en la Direcci\u00f3n\n    General de Carreteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "fomento": [2], "barcelona": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES DE\n    CALENDARIO PARA LA PUESTA EN SERVICIO DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-BARCELONA TIENE EL MINISTERIO DE FOMENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PREVISIONES DE\n    CALENDARIO PARA LA PUESTA EN SERVICIO DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-BARCELONA TIENE EL MINISTERIO DE FOMENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PREVISIONES DE\n    CALENDARIO PARA LA PUESTA EN SERVICIO DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-BARCELONA TIENE EL MINISTERIO DE FOMENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1], "fomento": [4, 5], "barcelona": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el estado actual de los trabajos para la ejecuci\u00f3n de las\n    obras del AVE Madrid-Barcelona est\u00e1n avanzando al ritmo deseado y acorde\n    con los estudios informativos y declaraciones de impacto ambiental\n    definitivamente aprobados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para aclarar esta situaci\u00f3n que trata de confundir a la\n    opini\u00f3n p\u00fablica es por lo que esta diputada le hace la siguiente\n    pregunta: \u00bfqu\u00e9 previsiones de calendario para la puesta en servicio de la\n    l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Barcelona tiene previstas el Ministerio de\n    Fomento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el estado actual de los trabajos para la ejecuci\u00f3n de las\n    obras del AVE Madrid-Barcelona est\u00e1n avanzando al ritmo deseado y acorde\n    con los estudios informativos y declaraciones de impacto ambiental\n    definitivamente aprobados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para aclarar esta situaci\u00f3n que trata de confundir a la\n    opini\u00f3n p\u00fablica es por lo que esta diputada le hace la siguiente\n    pregunta: \u00bfqu\u00e9 previsiones de calendario para la puesta en servicio de la\n    l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Barcelona tiene previstas el Ministerio de\n    Fomento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Continuamente est\u00e1n haci\u00e9ndose p\u00fablicas\n    informaciones confusas, tendentes a desdibujar este proyecto y a crear\n    intranquilidad entre la poblaci\u00f3n, aparte de infravalorar los esfuerzos\n    que por parte del Ministerio de Fomento se est\u00e1n llevando a cabo para\n    subsanar todos los problemas, unas veces reales y otras menos\n    fundamentados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para aclarar esta situaci\u00f3n que trata de confundir a la\n    opini\u00f3n p\u00fablica es por lo que esta diputada le hace la siguiente\n    pregunta: \u00bfqu\u00e9 previsiones de calendario para la puesta en servicio de la\n    l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Barcelona tiene previstas el Ministerio de\n    Fomento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1], "tramo": [3, 4, 5, 6], "barcelona": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En el tramo Madrid-Zaragoza-Lleida, de 480 kil\u00f3metros, ya est\u00e1 finalizada\n    la fase de plataforma en 446 kil\u00f3metros y en obra hay 34 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n en obras las v\u00edas en 480, la totalidad, lo mismo que la\n    electrificaci\u00f3n y las instalaciones de seguridad y comunicaciones, lo\n    cual va a permitir la puesta en servicio del tramo Madrid-Zaragoza-Lleida\n    a finales del a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo Lleida-Barcelona-estaci\u00f3n de Sants se\n    puede dividir, a su vez, en tres: el tramo Lleida-Gelida, de una longitud\n    de 144,4 kil\u00f3metros, tiene en obra la totalidad de los 144 kil\u00f3metros de\n    plataforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo Madrid-Zaragoza-Lleida, de 480 kil\u00f3metros, ya est\u00e1 finalizada\n    la fase de plataforma en 446 kil\u00f3metros y en obra hay 34 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n en obras las v\u00edas en 480, la totalidad, lo mismo que la\n    electrificaci\u00f3n y las instalaciones de seguridad y comunicaciones, lo\n    cual va a permitir la puesta en servicio del tramo Madrid-Zaragoza-Lleida\n    a finales del a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo Lleida-Barcelona-estaci\u00f3n de Sants se\n    puede dividir, a su vez, en tres: el tramo Lleida-Gelida, de una longitud\n    de 144,4 kil\u00f3metros, tiene en obra la totalidad de los 144 kil\u00f3metros de\n    plataforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este tramo, que fue objeto de\n    acuerdo con los ayuntamientos de la zona, est\u00e1 pendiente de declaraci\u00f3n\n    de impacto ambiental, que conf\u00edo que no produzca itinerarios cr\u00edticos a\n    la hora de abordar la fase de licitaci\u00f3n de obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, dentro de los actos de la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n\n    Europea y en el d\u00e9cimo aniversario de la promulgaci\u00f3n de la Directiva\n    H\u00e1bitat, se ha celebrado en las islas Canarias un seminario internacional\n    sobre buenas pr\u00e1cticas de la gesti\u00f3n de las \u00e1reas de la Red Natura 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, durante la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n\n    Europea pretendemos dar un nuevo impulso a la gesti\u00f3n de los espacios\n    naturales en Europa y el 9 de mayo pasado se inaugur\u00f3 el seminario\n    internacional sobre gesti\u00f3n de las \u00e1reas de Red Natura 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La declaraci\u00f3n\n    del Teide ser\u00e1 posteriormente suscrita  -porque era una comunicaci\u00f3n de\n    la Comisi\u00f3n Europea y de la presidencia espa\u00f1ola- por todos los Estados\n    que componen la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El citado foro\n    est\u00e1 formado, como usted sabe, por empresas l\u00edderes en sus respectivos\n    sectores de identificaci\u00f3n o control netamente espa\u00f1ol y con implantaci\u00f3n\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos decir que la potenciaci\u00f3n y el desarrollo de las\n    marcas l\u00edderes espa\u00f1olas es una de las principales fuentes de generaci\u00f3n\n    de valor a\u00f1adido para sus empresas constituyendo un activo estrat\u00e9gico\n    clave para su competitividad y la de la empresa espa\u00f1ola en general a la\n    que abren camino en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que el posicionamiento estrat\u00e9gico internacional de las marcas\n    renombradas espa\u00f1olas est\u00e1 contribuyendo a afirmar y consolidar la mejor\n    imagen de nuestro pa\u00eds y sus empresas, las mejores embajadoras de Espa\u00f1a,\n    vemos con satisfacci\u00f3n la contribuci\u00f3n de su ministerio en este campo,\n    por lo que le formulamos la siguiente pregunta: \u00bfpor qu\u00e9 motivos el\n    Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda apoya activamente el Foro de marcas renombradas\n    espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos decir que la potenciaci\u00f3n y el desarrollo de las\n    marcas l\u00edderes espa\u00f1olas es una de las principales fuentes de generaci\u00f3n\n    de valor a\u00f1adido para sus empresas constituyendo un activo estrat\u00e9gico\n    clave para su competitividad y la de la empresa espa\u00f1ola en general a la\n    que abren camino en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [4, 5], "posici\u00f3n": [6], "fomento": [3], "empresas": [0, 1], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido este apoyo del ministerio y de la oficina lo ha sido\n    tambi\u00e9n a la marca renombrada espa\u00f1ola, que ha culminado con la creaci\u00f3n\n    y participaci\u00f3n institucional en la nueva fundaci\u00f3n de Foro de marcas\n    renombradas espa\u00f1olas, y ello por varias razones: convencimiento de que\n    la existencia de un n\u00famero significativo de marcas renombradas a nivel\n    internacional refuerza, como dec\u00eda S.S., nuestra posici\u00f3n competitiva;\n    estas marcas contribuyen a mejorar la imagen de Espa\u00f1a en el exterior, a\n    asociarse en todo el mundo con productos y servicios de calidad, valor\n    a\u00f1adido y prestigio, lo que redunda en beneficio de todas las empresas\n    espa\u00f1olas, en particular de las exportadoras; era vital la presencia\n    p\u00fablica en este foro no s\u00f3lo por las actividades que se desarrollan de\n    proyecci\u00f3n de la imagen exterior que le comentaba de empresas y productos\n    espa\u00f1oles, sino porque act\u00faa como foro para la promoci\u00f3n de la defensa de\n    la marca, el fomento de la importancia de la estrategia de las marcas y\n    la difusi\u00f3n de la experiencia e internacionalizaci\u00f3n de las empresas con\n    marcas implantadas internacionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas m\u00e1s de cincuenta empresas\n    participantes en el foro son sin duda, se\u00f1or\u00eda, l\u00edderes en sus\n    respectivos sectores y act\u00faan como reales embajadoras y constructoras de\n    la marca Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de marcas ha reforzado desde un punto de\n    vista jur\u00eddico y de forma innovadora el concepto de marca renombrada que\n    exist\u00eda previamente y que hab\u00eda sido iniciado por el anterior Ministerio\n    de Industria y Energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido este apoyo del ministerio y de la oficina lo ha sido\n    tambi\u00e9n a la marca renombrada espa\u00f1ola, que ha culminado con la creaci\u00f3n\n    y participaci\u00f3n institucional en la nueva fundaci\u00f3n de Foro de marcas\n    renombradas espa\u00f1olas, y ello por varias razones: convencimiento de que\n    la existencia de un n\u00famero significativo de marcas renombradas a nivel\n    internacional refuerza, como dec\u00eda S.S., nuestra posici\u00f3n competitiva;\n    estas marcas contribuyen a mejorar la imagen de Espa\u00f1a en el exterior, a\n    asociarse en todo el mundo con productos y servicios de calidad, valor\n    a\u00f1adido y prestigio, lo que redunda en beneficio de todas las empresas\n    espa\u00f1olas, en particular de las exportadoras; era vital la presencia\n    p\u00fablica en este foro no s\u00f3lo por las actividades que se desarrollan de\n    proyecci\u00f3n de la imagen exterior que le comentaba de empresas y productos\n    espa\u00f1oles, sino porque act\u00faa como foro para la promoci\u00f3n de la defensa de\n    la marca, el fomento de la importancia de la estrategia de las marcas y\n    la difusi\u00f3n de la experiencia e internacionalizaci\u00f3n de las empresas con\n    marcas implantadas internacionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno, a trav\u00e9s del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, ha\n    apostado decididamente por la protecci\u00f3n de la propiedad industrial y\n    tambi\u00e9n de la propiedad intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a lo primero, quiero\n    destacar la reciente Ley de marcas y los temas relativos a la patente y\n    el dise\u00f1o industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido este apoyo del ministerio y de la oficina lo ha sido\n    tambi\u00e9n a la marca renombrada espa\u00f1ola, que ha culminado con la creaci\u00f3n\n    y participaci\u00f3n institucional en la nueva fundaci\u00f3n de Foro de marcas\n    renombradas espa\u00f1olas, y ello por varias razones: convencimiento de que\n    la existencia de un n\u00famero significativo de marcas renombradas a nivel\n    internacional refuerza, como dec\u00eda S.S., nuestra posici\u00f3n competitiva;\n    estas marcas contribuyen a mejorar la imagen de Espa\u00f1a en el exterior, a\n    asociarse en todo el mundo con productos y servicios de calidad, valor\n    a\u00f1adido y prestigio, lo que redunda en beneficio de todas las empresas\n    espa\u00f1olas, en particular de las exportadoras; era vital la presencia\n    p\u00fablica en este foro no s\u00f3lo por las actividades que se desarrollan de\n    proyecci\u00f3n de la imagen exterior que le comentaba de empresas y productos\n    espa\u00f1oles, sino porque act\u00faa como foro para la promoci\u00f3n de la defensa de\n    la marca, el fomento de la importancia de la estrategia de las marcas y\n    la difusi\u00f3n de la experiencia e internacionalizaci\u00f3n de las empresas con\n    marcas implantadas internacionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL\n    GOBIERNO DE LOS IMPORTANTES ACUERDOS IMPULSADOS POR LA PRESIDENCIA\n    ESPA\u00d1OLA DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ACERCA DE LOS RESULTADOS DE LA CONFERENCIA\n    DE NACIONES UNIDAS OBRE FINANCIACI\u00d3N DEL DESARROLLO, CELEBRADA EN\n    MONTERREY (M\u00c9XICO) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [4], "presidencia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores, quer\u00eda decirle esta tarde que la\n    presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea va muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, se\u00f1or ministro, que la presidencia espa\u00f1ola\n    va muy bien, va extraordinariamente bien, y tiempo tendremos de hacer\n    balance de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de que la\n    presidencia espa\u00f1ola va muy bien es que el Gobierno de Espa\u00f1a impulsa en\n    la cumbre de Barcelona acuerdos importantes en esta materia en el seno de\n    la Uni\u00f3n Europea y prueba de ello es que cuando Espa\u00f1a, representando a\n    la Uni\u00f3n Europea, impulsa la conferencia de Monterrey se producen tambi\u00e9n\n    importantes acuerdos en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, se\u00f1or\n    ministro, la pregunta es: \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de los\n    importantes acuerdos tomados en Monterrey impulsados por la presidencia\n    espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de que la\n    presidencia espa\u00f1ola va muy bien es que el Gobierno de Espa\u00f1a impulsa en\n    la cumbre de Barcelona acuerdos importantes en esta materia en el seno de\n    la Uni\u00f3n Europea y prueba de ello es que cuando Espa\u00f1a, representando a\n    la Uni\u00f3n Europea, impulsa la conferencia de Monterrey se producen tambi\u00e9n\n    importantes acuerdos en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n com\u00fan": [2, 3], "posici\u00f3n": [4, 5], "presidencia": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, yo agradezco su valoraci\u00f3n de c\u00f3mo est\u00e1 yendo la presidencia\n    espa\u00f1ola, que como es natural\n    comparto, aunque debo decirle que nos faltan todav\u00eda algo m\u00e1s de cinco\n    semanas; por tanto, todav\u00eda quedan muchas cosas por hacer: la semana que\n    viene tenemos la cumbre con Rusia, que es muy importante, tenemos la\n    cumbre de ASEM, tenemos por supuesto el Consejo Europeo de Sevilla, la\n    reuni\u00f3n del G-8..., o sea, que quedan todav\u00eda compromisos serios e\n    importantes que tienen que salirnos bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, en el contexto en\n    el que usted ha hecho su pregunta hay que ver la conferencia de Monterrey\n    sobre financiaci\u00f3n al desarrollo dentro de un proceso que tiene su inicio\n    en Doha, es decir, la puesta en marcha de una nueva ronda de negociaci\u00f3n\n    de los aspectos comerciales dentro de la Organizaci\u00f3n Mundial del\n    Comercio, que pasa por Monterrey, con mecanismos de financiaci\u00f3n al\n    desarrollo que van m\u00e1s all\u00e1 de lo que es la estricta ayuda oficial, que\n    es importante pero que no es lo m\u00e1s importante para el desarrollo, y que\n    tienen que tener su continuidad, y eso lo tenemos que decidir en Sevilla,\n    y por tanto es responsabilidad tambi\u00e9n de la presidencia espa\u00f1ola, en lo\n    que tiene que ser una posici\u00f3n com\u00fan europea de cara a la cumbre mundial\n    de Naciones Unidas sobre desarrollo sostenible que va a tener lugar en\n    Johannesburgo a finales de agosto o principios de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, en el contexto en\n    el que usted ha hecho su pregunta hay que ver la conferencia de Monterrey\n    sobre financiaci\u00f3n al desarrollo dentro de un proceso que tiene su inicio\n    en Doha, es decir, la puesta en marcha de una nueva ronda de negociaci\u00f3n\n    de los aspectos comerciales dentro de la Organizaci\u00f3n Mundial del\n    Comercio, que pasa por Monterrey, con mecanismos de financiaci\u00f3n al\n    desarrollo que van m\u00e1s all\u00e1 de lo que es la estricta ayuda oficial, que\n    es importante pero que no es lo m\u00e1s importante para el desarrollo, y que\n    tienen que tener su continuidad, y eso lo tenemos que decidir en Sevilla,\n    y por tanto es responsabilidad tambi\u00e9n de la presidencia espa\u00f1ola, en lo\n    que tiene que ser una posici\u00f3n com\u00fan europea de cara a la cumbre mundial\n    de Naciones Unidas sobre desarrollo sostenible que va a tener lugar en\n    Johannesburgo a finales de agosto o principios de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso era\n    tan importante que lleg\u00e1semos a una posici\u00f3n com\u00fan en Monterrey y que\n    pudi\u00e9ramos articular consensos tanto con los pa\u00edses en v\u00edas de\n    desarrollo, cosa que conseguimos, como con otros pa\u00edses desarrollados y\n    en particular los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, en el contexto en\n    el que usted ha hecho su pregunta hay que ver la conferencia de Monterrey\n    sobre financiaci\u00f3n al desarrollo dentro de un proceso que tiene su inicio\n    en Doha, es decir, la puesta en marcha de una nueva ronda de negociaci\u00f3n\n    de los aspectos comerciales dentro de la Organizaci\u00f3n Mundial del\n    Comercio, que pasa por Monterrey, con mecanismos de financiaci\u00f3n al\n    desarrollo que van m\u00e1s all\u00e1 de lo que es la estricta ayuda oficial, que\n    es importante pero que no es lo m\u00e1s importante para el desarrollo, y que\n    tienen que tener su continuidad, y eso lo tenemos que decidir en Sevilla,\n    y por tanto es responsabilidad tambi\u00e9n de la presidencia espa\u00f1ola, en lo\n    que tiene que ser una posici\u00f3n com\u00fan europea de cara a la cumbre mundial\n    de Naciones Unidas sobre desarrollo sostenible que va a tener lugar en\n    Johannesburgo a finales de agosto o principios de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso era\n    tan importante que lleg\u00e1semos a una posici\u00f3n com\u00fan en Monterrey y que\n    pudi\u00e9ramos articular consensos tanto con los pa\u00edses en v\u00edas de\n    desarrollo, cosa que conseguimos, como con otros pa\u00edses desarrollados y\n    en particular los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, no cabe duda que esta pregunta se la podr\u00eda haber\n    formulado hace ya alg\u00fan tiempo, por ejemplo desde que la ampliaci\u00f3n de la\n    Uni\u00f3n Europea a los pa\u00edses del centro y del este de Europea fue incluida\n    en la agenda de la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea en el primer\n    semestre del presente a\u00f1o como una de las prioridades de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora\n    bien, he considerado este momento, a un mes vista para la celebraci\u00f3n del\n    Consejo Europeo de Sevilla, como el m\u00e1s oportuno teniendo en cuenta tanto\n    la importancia como la dificultad de las actuales negociaciones con los\n    pa\u00edses candidatos, dados los cap\u00edtulos a cerrar durante nuestra\n    presidencia, importancia y dificultad que estoy seguro habr\u00e1n determinado\n    que nuestro Gobierno haya trabajado y siga haci\u00e9ndolo de forma ardua con\n    la decidida voluntad de intentar llegar al m\u00e1ximo acuerdo posible y a la\n    mejor soluci\u00f3n aceptable para todos, poniendo todos los medios para\n    contribuir a este nuevo impulso de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n com\u00fan": [3], "posici\u00f3n": [4], "econom\u00eda": [0], "presidencia": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Nos encontramos con la capacidad\n    de incorporar de entrada a quince pa\u00edses, probablemente despu\u00e9s a uno o\n    dos m\u00e1s, diecisiete o dieciocho, que suponen la integraci\u00f3n en Europa no\n    s\u00f3lo de pa\u00edses que hasta hace poco eran dictaduras totalitarias y hoy\n    afortunadamente son democracias, sino de pa\u00edses que hasta hace poco eran\n    pa\u00edses de econom\u00eda centralizada y socialista y hoy son econom\u00edas de\n    mercado afortunadamente, y de pa\u00edses muchos de los cuales hasta hace poco\n    formaban parte de una alianza militar opuesta a la alianza militar\n    defensiva occidental que es la Alianza Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos la responsabilidad durante nuestra presidencia -y tenemos que ver\n    si es posible conseguirlo en Sevilla- de que los Quince adoptemos\n    posiciones comunes respecto a todos los cap\u00edtulos que quedan pendientes\n    de negociar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero a la pol\u00edtica agr\u00edcola, a la pol\u00edtica regional, a\n    los aspectos financieros y presupuestarios y a los aspectos\n    institucionales, para dejar tiempo despu\u00e9s a la presidencia danesa para\n    que del 1.\u00ba de julio a final de a\u00f1o se pueda completar la negociaci\u00f3n con\n    los pa\u00edses candidatos desde esas posiciones comunes de los Quince. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le puedo decir al d\u00eda de hoy es que hemos conseguido\n    posiciones comunes en todo menos en pol\u00edtica agr\u00edcola y estamos\n    intentando que tambi\u00e9n aqu\u00ed podamos disponer de una posici\u00f3n com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le puedo decir al d\u00eda de hoy es que hemos conseguido\n    posiciones comunes en todo menos en pol\u00edtica agr\u00edcola y estamos\n    intentando que tambi\u00e9n aqu\u00ed podamos disponer de una posici\u00f3n com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INICIATIVAS VA A IMPULSAR\n    LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA UNI\u00d3N EUROPEA PARA REFORZAR LA SITUACI\u00d3N DE\n    CANARIAS DESDE SU CONDICI\u00d3N DE REGI\u00d3N ULTRAPERIF\u00c9RICA DENTRO DE LA UNI\u00d3N\n    EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [3], "empresas": [0], "presidencia": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si nos\n    referimos al AIEM, que ayer mismo dio un paso decisivo en el Parlamento\n    Europeo, los esfuerzos se deben centrar en la pronta aprobaci\u00f3n del\n    reglamento que remueva las dificultades de competitividad que hoy en d\u00eda\n    tienen las empresas canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    tratamiento, ya plasmado en el art\u00edculo 299.2 del tratado, coloquialmente\n    conocido como estatuto permanente, requiere sin duda un desarrollo\n    adecuado y ahora es el momento id\u00f3neo para que bajo la presidencia\n    espa\u00f1ola impulsemos de forma definitiva el marco apropiado de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en la\n    seguridad de contar con el apoyo decidido de la presidencia de turno, le\n    formulo la pregunta que consta en el orden del d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cumbre de Sevilla, gracias a la irresponsabilidad de los socialistas\n    en relaci\u00f3n con la convocatoria de huelga general, podr\u00e1 tener un\n    bochornoso pr\u00f3logo, pero estoy seguro que esa misma cumbre va a tener el\n    ep\u00edlogo que merece y conf\u00edo en que las conclusiones que se aprueben hagan\n    menci\u00f3n espec\u00edfica a las regiones ultraperif\u00e9ricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, desde julio de 2001, en que B\u00e9lgica cedi\u00f3 a\n    Espa\u00f1a su turno de presidencia en el grupo de regiones ultraperif\u00e9ricas,\n    hemos ido desarrollando innumerables actividades a favor de Canarias,\n    como bien saben los ciudadanos de aquellas islas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  OBJETIVOS Y PREVISIONES EN\n    MATERIA DE PESCA DURANTE LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA UNI\u00d3N EUROPEA.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [13, 14], "empresa": [12], "empresas": [0, 1, 2], "presidencia": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estas se\n    consideran como si fueran empresas extranjeras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas\n    propuestas apuestan, en principio, por reducir el esfuerzo pesquero de\n    forma dr\u00e1stica, promoviendo la reducci\u00f3n de la flota y la eliminaci\u00f3n de\n    las ayudas para su renovaci\u00f3n, para la exportaci\u00f3n de buques e incluso\n    para la creaci\u00f3n de empresas mixtas en terceros pa\u00edses, as\u00ed como la\n    retirada progresiva de la flota europea de otros caladeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe hacer entender a la\n    Uni\u00f3n Europea que nuestro modelo pesquero, anterior a la Uni\u00f3n Europea,\n    se basa, desde muy antiguo, en una flota t\u00e9cnicamente preparada, con unas\n    tripulaciones muy capacitadas, acostumbradas a pescar en mares lejanos,\n    en virtud de empresas mixtas o acuerdos pesqueros con otros pa\u00edses, para\n    abastecer un amplio mercado interno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un\n    reconocimiento expl\u00edcito de que no sirve para nada la presidencia o, como\n    dir\u00eda el se\u00f1or Aznar, la suspensi\u00f3n da\u00f1a la imagen y el inter\u00e9s de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, existe un manual no escrito de lo que hay y no hay que hacer\n    para que una presidencia sea exitosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 en el manual que una\n    presidencia es el momento en que un pa\u00eds tiene una relaci\u00f3n estrecha y\n    privilegiada con la Comisi\u00f3n y con los dem\u00e1s pa\u00edses miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una presidencia debe comenzar a prepararse dos a\u00f1os antes, viendo\n    cu\u00e1les son los temas vitales para los intereses del Estado y procurando\n    que los m\u00e1s conflictivos vayan teniendo salida en las presidencias\n    anteriores y los de mayor inter\u00e9s lleguen a la presidencia propia,\n    orientados favorablemente para que al intentar resolverlos uno no se\n    queme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la pesca todo indica que el Gobierno lleg\u00f3 a la\n    presidencia sin hacer los deberes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Justo cuando comenzaba la presidencia se cesaba al\n    que fuera durante cinco a\u00f1os secretario general de Pesca como tal\n    responsable de preparar la agenda de la presidencia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como resultado de esta\n    pol\u00edtica de pasar y no seguir el manual, la presidencia comienza sin\n    objetivos claros y a\u00fan hoy el sector no tiene informaci\u00f3n de lo que se\n    quiere conseguir, si algo se quiere, y cuando estamos a mes y medio del\n    final de la presidencia la nueva y flamante secretaria general de Pesca\n    poco m\u00e1s ha dicho que, hola, he llegado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta, Mariscal de Gante Mir\u00f3n\n    ocupa la presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 se va a sacar en limpio de estos seis meses de\n    presidencia espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se perdieron tambi\u00e9n las excepciones temporales de empresa y\n    cada vez hay peores condiciones para las sociedades mixtas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta suspensi\u00f3n\n    no mejora nuestra posici\u00f3n en la mesa negociadora de la pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace tiempo, la\n    posici\u00f3n de la mayor\u00eda de los pa\u00edses del norte, que defienden un modelo\n    pesquero contrario al nuestro, va ganando terreno y ustedes no hicieron\n    nada para contrarrestarlo o, si lo hicieron, a la luz de los resultados,\n    lo hicieron muy mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Aunque el d\u00eda 8 de abril se hubiera\n    presentado la reforma, jam\u00e1s se hubiera podido resolver bajo presidencia\n    espa\u00f1ola, porque tiene que pasar por el Parlamento Europeo en el que\n    tiene una tramitaci\u00f3n superior a los seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, es muy dudoso\n    que la reforma de la pol\u00edtica com\u00fan pesquera se apruebe bajo presidencia\n    danesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de la presidencia danesa viene la\n    presidencia griega, que es distinta y que est\u00e1 en ese grupo de pa\u00edses que\n    tenemos un modelo com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al documento de conclusiones del Consejo sobre pesca ilegal, que\n    para Espa\u00f1a es una de las prioridades de la presidencia y sobre el que\n    tenemos la legislaci\u00f3n m\u00e1s avanzada de la Uni\u00f3n Europea, es patente la\n    necesidad de una actuaci\u00f3n conjunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiso presentar el\n    mapa de ruta el pasado mes de diciembre bajo presidencia belga -lo que no\n    hizo-, nosotros, que ya est\u00e1bamos preparando la presidencia, dejamos\n    patente ante la Comisi\u00f3n nuestra preocupaci\u00f3n por el retraso y, sobre\n    todo, por los cambios de criterio de la Comisi\u00f3n respecto a lo que deb\u00edan\n    consistir las propuestas de reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, por favor, no distorsione la posici\u00f3n ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [1, 2, 3], "presidencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, tiene\n    que coincidir conmigo en que es un mal mensaje para los dem\u00e1s pa\u00edses\n    miembros de la Uni\u00f3n Europea que precisamente Espa\u00f1a, la primera potencia\n    pesquera de la Uni\u00f3n Europea, bajo su presidencia suspenda un Consejo\n    porque no hay materia; y los malos mensajes se acaban pagando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, por favor, no distorsione la posici\u00f3n\n    de otros grupos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que en esta C\u00e1mara hay una posici\u00f3n un\u00e1nime\n    en la defensa del sector y en el modelo de pesca que queremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay presencia de la posici\u00f3n espa\u00f1ola a nivel europeo y nuestra flota,\n    nuestros pescadores est\u00e1n quedando como los causantes de los problemas\n    porque no hay una pol\u00edtica informativa que trate de ganar a la opini\u00f3n\n    p\u00fablica europea para la causa de nuestros pescadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0], "posici\u00f3n": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... admitirlo o no, hay pa\u00edses para los que la pesca es\n    importante, la pesca normal; otros pa\u00edses para los que s\u00f3lo la pesca\n    industrial es importante, con los cuales el di\u00e1logo es muy complejo por\n    no decir imposible, y otro grupo de pa\u00edses que pura y simplemente quieren\n    desmantelar la pol\u00edtica pesquera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprender\u00e1 usted que la posici\u00f3n pesquera de Dinamarca y la espa\u00f1ola son\n    muy distantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2, 3], "presidencia": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, contaba con que quien representase al Gobierno\n    en el d\u00eda de hoy fuese el vicepresidente primero y ministro del Interior,\n    y lo digo aun conociendo perfectamente que la ley de la que esta\n    interpelaci\u00f3n trae causa se tramit\u00f3 a instancias de la Presidencia del\n    Gobierno, entonces Vicepresidencia, ocupada por don Francisco\n    \u00c1lvarez-Cascos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, justo es reconocer que en ocasiones\n    posteriores siempre que se ha hablado de v\u00edctimas del terrorismo o se ha\n    hecho la valoraci\u00f3n de c\u00f3mo se ha puesto en pr\u00e1ctica la ley, en el\n    cap\u00edtulo indemnizatorio ha sido desde el Ministerio del Interior desde\n    donde se han dado las explicaciones completas o no, correspondiendo a\n    Presidencia la concesi\u00f3n de las condecoraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cuando esta C\u00e1mara aprob\u00f3 por unanimidad y sin enmiendas\n    la Ley 32/1999, lo hizo como expresi\u00f3n del acuerdo conjunto de los\n    representantes de todas las opciones pol\u00edticas para que fuese un\n    instrumento de conciliaci\u00f3n y respuesta de justicia, respuesta debida, y\n    resarcimiento a las v\u00edctimas de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, del vicepresidente primero no fue posible obtener\n    explicaci\u00f3n alguna mientras fue ministro del Interior el se\u00f1or Mayor\n    Oreja (no le voy a relatar ahora el toreo constante de que hizo objeto a\n    las peticiones de explicaci\u00f3n de esta diputada), s\u00ed del actual\n    vicepresidente primero que, en una de sus primeras comparecencias ante la\n    Comisi\u00f3n de Justicia e Interior, nos hizo el balance de la aplicaci\u00f3n de\n    la ley y la verdad es que le manifest\u00e9 en aquella comparecencia -y hoy\n    vuelvo a repetirlo- que en t\u00e9rminos generales la aplicaci\u00f3n de la ley fue\n    correcta, pero al igual que varios portavoces le record\u00e9 la exclusi\u00f3n que\n    se efectuaba de estos supuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2, 3], "madrid": [1], "fiscales": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, el Gobierno ampli\u00f3 el \u00e1mbito\n    temporal de aplicaci\u00f3n de la ley, que luego este Parlamento refrend\u00f3 en\n    las leyes de medidas fiscales, administrativas y de orden social de 1996,\n    1997 y 1998, y la \u00faltima vez ha sido mediante la Ley 24/2001, de 27 de\n    diciembre, conteniendo nuevas iniciativas, por ejemplo, la ampliaci\u00f3n de\n    la cobertura, entre otros, a los da\u00f1os materiales de las sedes de los\n    partidos pol\u00edticos, los sindicatos y organizaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo\n    podr\u00edamos decir de los hechos cometidos por el GAL, que ha permitido\n    atender hasta la fecha a 16 familias afectadas; o los casos atribuidos a\n    la extrema derecha tanto dentro como fuera del Pa\u00eds Vasco; o el\n    denominado Batall\u00f3n Vasco Espa\u00f1ol, con ocho estimados; o los dos\n    atribuidos a la Triple A, el caso de Atocha y otros ocurridos en Madrid\n    debidos a diferentes grupos violentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Colocar la\n    letra por encima de la equidad, cerrar los ojos ante los absurdos\n    resultados de una interpretaci\u00f3n literal hiere el sentimiento natural de\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy se han formulado por esta v\u00eda 5.596 solicitudes, habi\u00e9ndose celebrado\n    el pasado 17 del actual la \u00faltima de las reuniones de la comisi\u00f3n de\n    evaluaci\u00f3n con la participaci\u00f3n de responsables de los ministerios de\n    Interior, de Hacienda, de Justicia y de Trabajo y Asuntos Sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que es m\u00e1s\n    llamativo en su biograf\u00eda es el empe\u00f1o que puso en orientar su actividad\n    personal hacia la destrucci\u00f3n de sus adversarios pol\u00edticos, los\n    derrotados de la guerra, los que no ten\u00edan m\u00e1s opci\u00f3n que la expresi\u00f3n\n    clandestina a partir de que las fuerzas del general Franco resultaron\n    finalmente vencedoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "presidencia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En cuanto a la concesi\u00f3n de honores o condecoraciones, es verdad que su\n    tramitaci\u00f3n corresponde al Ministerio de la Presidencia y el Ministerio\n    del Interior \u00fanicamente certifica si fue o no v\u00edctima del acto\n    terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en mi primera intervenci\u00f3n ha quedado claro que el examen y la\n    posterior valoraci\u00f3n de las propuestas se realiza siguiendo criterios de\n    equidad y de justicia, sobre todo de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [13, 14], "fomento": [18], "posici\u00f3n": [19], "fiscales": [11], "actividad": [12], "madrid": [15], "seguridad social": [16, 17], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "empresas": [4, 5], "industria": [10], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6, 7, 8], "presidencia": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente econ\u00f3mico del Gobierno y\n    ministro de Econom\u00eda, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n, que ya es un\n    habitual de las interpelaciones en el \u00e1mbito econ\u00f3mico en sus aspectos\n    m\u00e1s importantes, vuelve a plantear en esta ocasi\u00f3n una interpelaci\u00f3n\n    urgente sobre los criterios de pol\u00edtica general que va a aplicar el\n    Gobierno para fomentar la competitividad de uno de los sectores m\u00e1s\n    relevantes de la econom\u00eda espa\u00f1ola como es la industria tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, como ustedes saben, el\n    sector tur\u00edstico se ha configurado como uno de los principales y m\u00e1s\n    importantes sectores de la econom\u00eda europea en general y de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola en particular, tanto por su contribuci\u00f3n al crecimiento\n    econ\u00f3mico como por su aportaci\u00f3n al equilibrio territorial como por -y\n    nosotros a este tema le damos vital importancia- la cantidad de puestos\n    de trabajo que genera, consecuencia de la explotaci\u00f3n del sector\n    tur\u00edstico en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la contribuci\u00f3n de dicho sector tur\u00edstico al PIB, seg\u00fan la\n    informaci\u00f3n de las cuentas sat\u00e9lites del turismo publicadas por el\n    Instituto Nacional de Estad\u00edstica, en el a\u00f1o 1999 el turismo aportaba a\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola el 12,1 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, toda una serie de aspectos dirigidos a\n    incrementar la competitividad del sector desde la \u00f3ptica de las\n    diferentes comunidades aut\u00f3nomas, siempre en colaboraci\u00f3n con el Gobierno\n    central, lo cual nos ha permitido cambiar esta tendencia negativa e ir\n    consiguiendo paulatinamente unos resultados muy positivos para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, esta negativa circunstancia puso de manifiesto la\n    necesidad de trabajar conjuntamente en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea para\n    conseguir un desarrollo sostenible para las actividades tur\u00edsticas, un\n    crecimiento de las empresas tur\u00edsticas, en su mayor\u00eda pymes, para\n    fortalecerlas y poder aguantar unas consecuencias imprevisibles y\n    nefastas como las del 11 de septiembre, as\u00ed como un incremento de puestos\n    de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n consideramos interesante resaltar la reuni\u00f3n que ha tenido lugar\n    en Santander, bajo su presidencia en calidad de vicepresidente econ\u00f3mico,\n    y en la que se han mantenido una serie de reuniones a fin de incrementar\n    todas aquellas pol\u00edticas comunitarias, de acuerdo con ciertos criterios\n    comunes, para conseguir un crecimiento sostenible, una mejor calidad del\n    turismo y una mejor competitividad de las empresas tur\u00edsticas, algunas de\n    las cuales son peque\u00f1as y medianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente econ\u00f3mico del Gobierno y\n    ministro de Econom\u00eda, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n, que ya es un\n    habitual de las interpelaciones en el \u00e1mbito econ\u00f3mico en sus aspectos\n    m\u00e1s importantes, vuelve a plantear en esta ocasi\u00f3n una interpelaci\u00f3n\n    urgente sobre los criterios de pol\u00edtica general que va a aplicar el\n    Gobierno para fomentar la competitividad de uno de los sectores m\u00e1s\n    relevantes de la econom\u00eda espa\u00f1ola como es la industria tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la contribuci\u00f3n de dicho sector tur\u00edstico al PIB, seg\u00fan la\n    informaci\u00f3n de las cuentas sat\u00e9lites del turismo publicadas por el\n    Instituto Nacional de Estad\u00edstica, en el a\u00f1o 1999 el turismo aportaba a\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola el 12,1 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, toda una serie de aspectos dirigidos a\n    incrementar la competitividad del sector desde la \u00f3ptica de las\n    diferentes comunidades aut\u00f3nomas, siempre en colaboraci\u00f3n con el Gobierno\n    central, lo cual nos ha permitido cambiar esta tendencia negativa e ir\n    consiguiendo paulatinamente unos resultados muy positivos para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n consideramos interesante resaltar la reuni\u00f3n que ha tenido lugar\n    en Santander, bajo su presidencia en calidad de vicepresidente econ\u00f3mico,\n    y en la que se han mantenido una serie de reuniones a fin de incrementar\n    todas aquellas pol\u00edticas comunitarias, de acuerdo con ciertos criterios\n    comunes, para conseguir un crecimiento sostenible, una mejor calidad del\n    turismo y una mejor competitividad de las empresas tur\u00edsticas, algunas de\n    las cuales son peque\u00f1as y medianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente econ\u00f3mico del Gobierno y\n    ministro de Econom\u00eda, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n, que ya es un\n    habitual de las interpelaciones en el \u00e1mbito econ\u00f3mico en sus aspectos\n    m\u00e1s importantes, vuelve a plantear en esta ocasi\u00f3n una interpelaci\u00f3n\n    urgente sobre los criterios de pol\u00edtica general que va a aplicar el\n    Gobierno para fomentar la competitividad de uno de los sectores m\u00e1s\n    relevantes de la econom\u00eda espa\u00f1ola como es la industria tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito del Estado espa\u00f1ol, aunque todas las competencias de\n    ordenaci\u00f3n y promoci\u00f3n del turismo corresponden en exclusiva a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, el desarrollo y planificaci\u00f3n de esta actividad\n    est\u00e1 condicionada por competencias estatales de fomento y desarrollo de\n    pol\u00edticas econ\u00f3micas, tributarias y fiscales, de infraestructuras o\n    ambientales que pueden acelerar o ralentizar la evoluci\u00f3n futura del\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito del Estado espa\u00f1ol, aunque todas las competencias de\n    ordenaci\u00f3n y promoci\u00f3n del turismo corresponden en exclusiva a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, el desarrollo y planificaci\u00f3n de esta actividad\n    est\u00e1 condicionada por competencias estatales de fomento y desarrollo de\n    pol\u00edticas econ\u00f3micas, tributarias y fiscales, de infraestructuras o\n    ambientales que pueden acelerar o ralentizar la evoluci\u00f3n futura del\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    propuesta genera m\u00e1s presi\u00f3n fiscal y en algunos casos puede suponer un\n    incremento importante del IVA, concretamente en 2 \u00f3 3 puntos,\n    representando un incremento del 50 por ciento o, como han dicho algunos\n    especialistas econ\u00f3micos, si dicha ecotasa se absorbe por los empresarios\n    tur\u00edsticos, representar\u00e1 una merma de su cuenta de explotaci\u00f3n en un 20 \u00f3\n    30 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, estar\u00edamos ante una medida que en principio,\n    si la pudieran trasladar a los clientes, ser\u00eda de tipo pol\u00edtico tur\u00edstico\n    medioambiental, pero finalmente, como no se puede aplicar, se convierte\n    en una medida de tipo impositivo que genera m\u00e1s presi\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuanto a la distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica por comunidades aut\u00f3nomas, el mayor\n    n\u00famero de ocupados se encuentra en Catalu\u00f1a, que concentra el 18 por\n    ciento de los afiliados a la Seguridad Social en este sector respecto al\n    conjunto nacional; en segundo lugar est\u00e1 la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid,\n    con un 17 por ciento de afiliaci\u00f3n, y en tercer lugar est\u00e1 la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda, con un 13 por ciento de afiliaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuanto a la distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica por comunidades aut\u00f3nomas, el mayor\n    n\u00famero de ocupados se encuentra en Catalu\u00f1a, que concentra el 18 por\n    ciento de los afiliados a la Seguridad Social en este sector respecto al\n    conjunto nacional; en segundo lugar est\u00e1 la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid,\n    con un 17 por ciento de afiliaci\u00f3n, y en tercer lugar est\u00e1 la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda, con un 13 por ciento de afiliaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la\n    distribuci\u00f3n del sector (trabajadores por cuenta ajena o empresarios\n    aut\u00f3nomos), el 73 por ciento de dicha poblaci\u00f3n ocupada son afiliados a\n    la Seguridad Social en actividades tur\u00edsticas trabajando por cuenta ajena\n    y el 27 por ciento restante son empresarios aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito del Estado espa\u00f1ol, aunque todas las competencias de\n    ordenaci\u00f3n y promoci\u00f3n del turismo corresponden en exclusiva a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, el desarrollo y planificaci\u00f3n de esta actividad\n    est\u00e1 condicionada por competencias estatales de fomento y desarrollo de\n    pol\u00edticas econ\u00f3micas, tributarias y fiscales, de infraestructuras o\n    ambientales que pueden acelerar o ralentizar la evoluci\u00f3n futura del\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al ranking de clasificaci\u00f3n de Espa\u00f1a como receptora de turismo,\n    seg\u00fan la publicaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial del Turismo, Espa\u00f1a subi\u00f3\n    al segundo lugar como destino mundial en el a\u00f1o 2001, recuperando esa\n    segunda posici\u00f3n que hab\u00eda perdido en detrimento de Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [6], "actividad": [3], "madrid": [4], "econom\u00eda": [0], "barcelona": [5], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En  ese sentido, s\u00f3lo en abril\n    tenemos un decremento  de 330.000 turistas alemanes, lo que representa un\n    32 por ciento, lo cual tendr\u00eda explicaci\u00f3n, por un lado, en cuanto a la\n    propia situaci\u00f3n de la econom\u00eda alemana  -aunque tambi\u00e9n es verdad que no\n    debemos sacar conclusiones generales s\u00f3lo de un primer periodo- y, por\n    otro lado, porque hay algunos mercados espa\u00f1oles que tambi\u00e9n est\u00e1n siendo\n    especialmente menos din\u00e1micos que otros, como puede ser el caso de\n    Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    tenemos que reconocer que el contexto tur\u00edstico espa\u00f1ol ha reaccionado de\n    manera muy positiva y eso indica la capacidad de atracci\u00f3n de nuestro\n    pa\u00eds y de nuestra industria tur\u00edstica en un a\u00f1o tan sumamente complejo\n    como el a\u00f1o 2001, en el que hemos vuelto a tener un nuevo r\u00e9cord de\n    llegadas internacionales de turistas, lo cual nos lleva a que en el\n    conjunto de Espa\u00f1a se haya producido un crecimiento\n    positivo, del 3,4 por ciento, frente a una ca\u00edda del 1,3 en el conjunto\n    del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, Espa\u00f1a ha crecido en un mercado en recesi\u00f3n, lo que\n    supone una diferencia con el conjunto del mundo de casi cinco puntos, e\n    incluso con el turismo europeo, que ha sufrido una ligera desaceleraci\u00f3n,\n    hasta el 0,7, tambi\u00e9n la industria espa\u00f1ola ha sido capaz de comportarse\n    de manera diferencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera destacar tambi\u00e9n la importancia que est\u00e1 teniendo para nuestro\n    pa\u00eds y para todas las comunidades aut\u00f3nomas el turismo realizado por los\n    propios espa\u00f1oles que, de acuerdo con nuestras cuentas sat\u00e9lites de\n    turismo, representa ya el 50 por ciento de la actividad del sector, lo\n    que indica asimismo una pol\u00edtica interna de atractivo del sector de cara\n    a los propios consumidores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido, estamos realizando campa\u00f1as con comunidades aut\u00f3nomas, junto con\n    Turespa\u00f1a, especialmente en Andaluc\u00eda, Baleares, Canarias, Valencia,\n    Catalu\u00f1a y Madrid, que han tenido diversas manifestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay un convenio firmado para la promoci\u00f3n del\n    centenario de Gaud\u00ed que se ha materializado en 11 viajes a Barcelona, de\n    periodistas y operadores, durante los a\u00f1os 2001 y primer semestre del a\u00f1o\n    2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante los \u00faltimos a\u00f1os el sector\n    tur\u00edstico mantiene la primera posici\u00f3n por n\u00famero de proyectos\n    presentados en estas pol\u00edticas de incentivos regionales, aproximadamente\n    el 17 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [4, 5, 6, 7, 8], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Realmente estos datos que\n    acaba de exponer demuestran que el incremento tur\u00edstico en Catalu\u00f1a\n    tambi\u00e9n lleva como consecuencia un incremento importante de la industria\n    tur\u00edstica espa\u00f1ola que, en definitiva, va a beneficiar al conjunto de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y tambi\u00e9n va a beneficiar a la pol\u00edtica econ\u00f3mica que\n    ha emprendido el Gobierno del Partido Popular desde el a\u00f1o 1996, con la\n    colaboraci\u00f3n, en este caso intensa y extensa, por parte de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en primer lugar manifestar nuestra satisfacci\u00f3n por los datos\n    econ\u00f3micos de la industria tur\u00edstica en el primer cuatrimestre del a\u00f1o\n    2002, as\u00ed como tambi\u00e9n decir que en cuanto a los planteamientos que ha\n    hecho el se\u00f1or vicepresidente del Gobierno en lo que se refiere a las\n    pol\u00edticas de actuaci\u00f3n por parte de la Administraci\u00f3n central, en\n    colaboraci\u00f3n siempre con las comunidades aut\u00f3nomas, estamos de acuerdo\n    con las pol\u00edticas horizontales y de coordinaci\u00f3n y que finalmente toda\n    esa colaboraci\u00f3n intensa y extensa siempre redunda al final con unos\n    datos econ\u00f3micos tur\u00edsticos que son de nuestra satisfacci\u00f3n y creo poder\n    decir que de todos los espa\u00f1oles porque, en definitiva, benefician a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente estos datos que\n    acaba de exponer demuestran que el incremento tur\u00edstico en Catalu\u00f1a\n    tambi\u00e9n lleva como consecuencia un incremento importante de la industria\n    tur\u00edstica espa\u00f1ola que, en definitiva, va a beneficiar al conjunto de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y tambi\u00e9n va a beneficiar a la pol\u00edtica econ\u00f3mica que\n    ha emprendido el Gobierno del Partido Popular desde el a\u00f1o 1996, con la\n    colaboraci\u00f3n, en este caso intensa y extensa, por parte de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en primer lugar manifestar nuestra satisfacci\u00f3n por los datos\n    econ\u00f3micos de la industria tur\u00edstica en el primer cuatrimestre del a\u00f1o\n    2002, as\u00ed como tambi\u00e9n decir que en cuanto a los planteamientos que ha\n    hecho el se\u00f1or vicepresidente del Gobierno en lo que se refiere a las\n    pol\u00edticas de actuaci\u00f3n por parte de la Administraci\u00f3n central, en\n    colaboraci\u00f3n siempre con las comunidades aut\u00f3nomas, estamos de acuerdo\n    con las pol\u00edticas horizontales y de coordinaci\u00f3n y que finalmente toda\n    esa colaboraci\u00f3n intensa y extensa siempre redunda al final con unos\n    datos econ\u00f3micos tur\u00edsticos que son de nuestra satisfacci\u00f3n y creo poder\n    decir que de todos los espa\u00f1oles porque, en definitiva, benefician a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    que la industria tur\u00edstica espa\u00f1ola continuar\u00e1 siendo en el a\u00f1o 2002\n    puntera, una industria que se ha consolidado y que ha cambiado la\n    pendiente descendente que ten\u00eda despu\u00e9s de los tr\u00e1gicos sucesos del 11 de\n    septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente estos datos que\n    acaba de exponer demuestran que el incremento tur\u00edstico en Catalu\u00f1a\n    tambi\u00e9n lleva como consecuencia un incremento importante de la industria\n    tur\u00edstica espa\u00f1ola que, en definitiva, va a beneficiar al conjunto de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y tambi\u00e9n va a beneficiar a la pol\u00edtica econ\u00f3mica que\n    ha emprendido el Gobierno del Partido Popular desde el a\u00f1o 1996, con la\n    colaboraci\u00f3n, en este caso intensa y extensa, por parte de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en primer lugar manifestar nuestra satisfacci\u00f3n por los datos\n    econ\u00f3micos de la industria tur\u00edstica en el primer cuatrimestre del a\u00f1o\n    2002, as\u00ed como tambi\u00e9n decir que en cuanto a los planteamientos que ha\n    hecho el se\u00f1or vicepresidente del Gobierno en lo que se refiere a las\n    pol\u00edticas de actuaci\u00f3n por parte de la Administraci\u00f3n central, en\n    colaboraci\u00f3n siempre con las comunidades aut\u00f3nomas, estamos de acuerdo\n    con las pol\u00edticas horizontales y de coordinaci\u00f3n y que finalmente toda\n    esa colaboraci\u00f3n intensa y extensa siempre redunda al final con unos\n    datos econ\u00f3micos tur\u00edsticos que son de nuestra satisfacci\u00f3n y creo poder\n    decir que de todos los espa\u00f1oles porque, en definitiva, benefician a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero manifestar que en pol\u00edtica tur\u00edstica,\n    se\u00f1or vicepresidente, vamos bien, que la colaboraci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas tambi\u00e9n va bien y que lo que nosotros pretendemos a trav\u00e9s de\n    esta interpelaci\u00f3n es potenciar dicha colaboraci\u00f3n para que finalmente\n    esto redunde en una mayor colaboraci\u00f3n econ\u00f3mica dentro de la industria\n    tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos que esto lo hemos ido\n    resolviendo satisfactoriamente, pero creemos interesante potenciar este\n    tipo de colaboraci\u00f3n con todas las administraciones, a fin y efecto de\n    consolidar m\u00e1s la seguridad ciudadana y proteger a la industria tur\u00edstica\n    de cara al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "industria": [3], "presidencia": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una es el proceso de consolidaci\u00f3n y extensi\u00f3n de la\n    marca Q, que permite que nuestros establecimientos hoteleros puedan\n    garantizar ante sus clientes la existencia de una calidad m\u00e1xima en el\n    \u00e1mbito internacional; en segundo lugar, el proceso emprendido por el\n    Instituto de Turismo Espa\u00f1ol para su incorporaci\u00f3n a AENOR, en el sentido\n    que exista dentro de nuestros sistemas de medici\u00f3n de la calidad de los\n    procedimientos entre las empresas un comit\u00e9 de turismo en el seno de\n    AENOR en el cual se encuadren los diferentes subcomit\u00e9s, manteniendo la\n    actual estructura del propio Instituto de calidad del turismo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, se\u00f1or\u00edas, el\n    turismo es la primera industria espa\u00f1ola; somos sin duda uno de los\n    l\u00edderes mundiales y creo que tenemos que sentirnos satisfechos del\n    esfuerzo que realiza la sociedad espa\u00f1ola, los profesionales, empresas y\n    trabajadores del turismo y tambi\u00e9n de un nivel muy importante de\n    colaboraci\u00f3n entre las administraciones p\u00fablicas en beneficio de los\n    intereses del sector tur\u00edstico, por un lado o en particular, pero sobre\n    todo de los intereses nacionales en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quisiera mencionar que la presidencia espa\u00f1ola tambi\u00e9n ha\n    tenido importancia en la celebraci\u00f3n de una reuni\u00f3n informal de\n    responsables de turismo y, sobre todo, la aprobaci\u00f3n por unanimidad, ayer\n    mismo en Bruselas, en el Consejo de Comercio Interior, de la primera\n    resoluci\u00f3n en materia tur\u00edstica de la Uni\u00f3n Europea, que aunque es una\n    materia nacional es indudable que el que haya una coordinaci\u00f3n en el\n    \u00e1mbito europeo es importante y el hecho de que por primera vez un Consejo\n    Europeo, en este caso el de Comercio Interior, haya aprobado una\n    resoluci\u00f3n en materia tur\u00edstica sienta las bases para que todas las\n    pol\u00edticas de calidad, de respeto al medio ambiente, de incorporaci\u00f3n de\n    nuevas tecnolog\u00edas puedan tener un respaldo europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, se\u00f1or\u00edas, el\n    turismo es la primera industria espa\u00f1ola; somos sin duda uno de los\n    l\u00edderes mundiales y creo que tenemos que sentirnos satisfechos del\n    esfuerzo que realiza la sociedad espa\u00f1ola, los profesionales, empresas y\n    trabajadores del turismo y tambi\u00e9n de un nivel muy importante de\n    colaboraci\u00f3n entre las administraciones p\u00fablicas en beneficio de los\n    intereses del sector tur\u00edstico, por un lado o en particular, pero sobre\n    todo de los intereses nacionales en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 5, 6, 7, 8, 9, 11, 15, 17, 18, 23, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 34, 35, 36, 40, 41, 42, 43, 44, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 58, 61, 67, 69], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 4, 12, 13, 14, 16, 19, 20, 21, 22, 24, 56, 57, 59, 60, 63, 65], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [10], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [32, 33, 45, 66, 68], "party": "MANUEL JOS\u00c9 SILVA S\u00c1NCHEZ", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [37, 38, 39], "party": "FRANCISCO RODR\u00cdGUEZ S\u00c1NCHEZ", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [62, 64], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}]}