{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s de todo esto, debo recordarle que en los \u00faltimos tiempos el\n    ministro de Hacienda, el ministro de Trabajo y el ministro de Econom\u00eda se\n    han reunido en numerosas ocasiones con las organizaciones sindicales; que\n    adem\u00e1s de la reuni\u00f3n del d\u00eda 7 a la que antes he hecho referencia, el d\u00eda\n    14 est\u00e1 convocada una mesa de prevenci\u00f3n de riesgos laborales a la que\n    asistir\u00e1n el ministro de Trabajo y los dirigentes de las principales\n    organizaciones sindicales, y han quedado en que luego hablar\u00edan de\n    formaci\u00f3n contin\u00faa, pensiones y otros asuntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "cuerpo nacional": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el otro d\u00eda dijo usted en\n    comparecencia que no renunciaba al Plan Polic\u00eda 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta que yo\n    le hago es si eso est\u00e1 en raz\u00f3n del hecho de que el Plan Polic\u00eda 2000\n    haya producido alguna disminuci\u00f3n en la criminalidad en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto,\n    no nos ha invitado usted a estar esta ma\u00f1ana en \u00c1vila para poder\n    felicitar al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto,\n    no nos ha invitado usted a estar esta ma\u00f1ana en \u00c1vila para poder\n    felicitar al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3], "delincuencia": [4], "cuerpo nacional": [5], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Yo creo que el Plan Polic\u00eda 2000 debe de merecer una valoraci\u00f3n positiva,\n    lo creo sinceramente -de no haberse aplicado, la situaci\u00f3n de la\n    delincuencia hubiese sido desde luego peor-, adem\u00e1s, lo que le dije lo\n    reitero ahora: yo creo que los principios que informaron el Plan Polic\u00eda\n    2000 siguen siendo muy v\u00e1lidos, que son la cercan\u00eda y la proximidad a los\n    ciudadanos de los miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, efectivamente, hoy es el patr\u00f3n de la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n ha estado en esp\u00edritu para felicitar a los\n    miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que el Plan Polic\u00eda 2000 debe de merecer una valoraci\u00f3n positiva,\n    lo creo sinceramente -de no haberse aplicado, la situaci\u00f3n de la\n    delincuencia hubiese sido desde luego peor-, adem\u00e1s, lo que le dije lo\n    reitero ahora: yo creo que los principios que informaron el Plan Polic\u00eda\n    2000 siguen siendo muy v\u00e1lidos, que son la cercan\u00eda y la proximidad a los\n    ciudadanos de los miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que el Plan Polic\u00eda 2000 debe de merecer una valoraci\u00f3n positiva,\n    lo creo sinceramente -de no haberse aplicado, la situaci\u00f3n de la\n    delincuencia hubiese sido desde luego peor-, adem\u00e1s, lo que le dije lo\n    reitero ahora: yo creo que los principios que informaron el Plan Polic\u00eda\n    2000 siguen siendo muy v\u00e1lidos, que son la cercan\u00eda y la proximidad a los\n    ciudadanos de los miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n ha estado en esp\u00edritu para felicitar a los\n    miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2, 3, 4], "seguridad ciudadana": [7], "cuerpo nacional": [6], "polic\u00edas": [5], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Estamos en una\n    situaci\u00f3n, haciendo un resumen por encima, en la que la criminalidad ha\n    crecido hist\u00f3ricamente m\u00e1s que nunca durante el Plan Polic\u00eda 2000, la\n    seguridad privada tambi\u00e9n ha subido m\u00e1s que nunca, ha disminuido m\u00e1s que\n    nunca el n\u00famero de polic\u00edas y tambi\u00e9n las inversiones p\u00fablicas, y qu\u00e9\n    vamos a decrie del conflicto que durante todo el periodo del Plan Polic\u00eda\n    2000 ha subsistido con el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Qu\u00e9 imagen tan\n    demoledora para la seguridad ciudadana, se\u00f1or ministro! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que est\u00e1 vigente el Plan Polic\u00eda 2000 la criminalidad ha subido en\n    Espa\u00f1a, lo cual demuestra que es un plan bastante mal hecho y bastante\n    in\u00fatil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en una\n    situaci\u00f3n, haciendo un resumen por encima, en la que la criminalidad ha\n    crecido hist\u00f3ricamente m\u00e1s que nunca durante el Plan Polic\u00eda 2000, la\n    seguridad privada tambi\u00e9n ha subido m\u00e1s que nunca, ha disminuido m\u00e1s que\n    nunca el n\u00famero de polic\u00edas y tambi\u00e9n las inversiones p\u00fablicas, y qu\u00e9\n    vamos a decrie del conflicto que durante todo el periodo del Plan Polic\u00eda\n    2000 ha subsistido con el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos\n    sienten pavor, y desde luego siente mucho m\u00e1s pavor cuando ven que\n    ustedes est\u00e1n utilizando instrumentos y recetas desfasadas, como el Plan\n    Polic\u00eda 2000, para atajar la criminalidad y este Gobierno... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en una\n    situaci\u00f3n, haciendo un resumen por encima, en la que la criminalidad ha\n    crecido hist\u00f3ricamente m\u00e1s que nunca durante el Plan Polic\u00eda 2000, la\n    seguridad privada tambi\u00e9n ha subido m\u00e1s que nunca, ha disminuido m\u00e1s que\n    nunca el n\u00famero de polic\u00edas y tambi\u00e9n las inversiones p\u00fablicas, y qu\u00e9\n    vamos a decrie del conflicto que durante todo el periodo del Plan Polic\u00eda\n    2000 ha subsistido con el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en una\n    situaci\u00f3n, haciendo un resumen por encima, en la que la criminalidad ha\n    crecido hist\u00f3ricamente m\u00e1s que nunca durante el Plan Polic\u00eda 2000, la\n    seguridad privada tambi\u00e9n ha subido m\u00e1s que nunca, ha disminuido m\u00e1s que\n    nunca el n\u00famero de polic\u00edas y tambi\u00e9n las inversiones p\u00fablicas, y qu\u00e9\n    vamos a decrie del conflicto que durante todo el periodo del Plan Polic\u00eda\n    2000 ha subsistido con el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Qu\u00e9 imagen tan\n    demoledora para la seguridad ciudadana, se\u00f1or ministro! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, que conste que el que ha dicho que compar\u00e1semos datos hist\u00f3ricos,\n    porque estos eran los peores datos de la historia, ha sido usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Lo cual\n    viene a demostrar que nuestros planes son mejores que los del Partido\n    Socialista en materia de seguridad un 140 por ciento m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "inseguridad ciudadana": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 SE DEBE EL\n    INCREMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA EN LA COMUNIDAD VALENCIANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A QU\u00c9 SE DEBE EL\n    INCREMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA EN LA COMUNIDAD VALENCIANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfa qu\u00e9 se debe el incremento de la ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "inseguridad ciudadana": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfa qu\u00e9 se debe el incremento de la\n    inseguridad ciudadana en la Comunidad Valenciana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfa qu\u00e9 se debe el incremento de la\n    inseguridad ciudadana en la Comunidad Valenciana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2, 3], "incremento": [6, 7, 8], "delincuencia": [4, 5], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo cierto es que desde que ustedes gobiernan han invertido\n    bien poco en seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han permitido un descenso\n    sistem\u00e1tico de las plantillas de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del\n    Estado en la Comunidad Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ejemplo m\u00e1s claro es el del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda, que ha pasado de 4.817 agentes en el a\u00f1o 1996 a\n    4.072 en el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El autor del Plan Polic\u00eda 2000 es el \u00faltimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted el tercer ministro que comparece en esta\n    C\u00e1mara para intentar explicar algo que es poco explicable y justificable,\n    como es el incremento espectacular de la delincuencia en la Comunidad\n    Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ah\u00ed est\u00e1 el\n    quid de la cuesti\u00f3n, porque sus gobiernos no han hecho nada por evitar\n    esa exclusi\u00f3n y han abocado a mucha gente a delinquir, gente que no tiene\n    ninguna esperanza y gente que, en determinados momentos, marca el perfil\n    de lo que ustedes quieren para esta sociedad: excluidos, gente abocada a\n    la delincuencia y pocos remedios desde lo social para evitar esa\n    exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted el tercer ministro que comparece en esta\n    C\u00e1mara para intentar explicar algo que es poco explicable y justificable,\n    como es el incremento espectacular de la delincuencia en la Comunidad\n    Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo: producido el concurso de\n    traslados, solamente ha habido un incremento neto de 45 agentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que adem\u00e1s nuestra comunidad tiene un\n    incremento sustancial de la exclusi\u00f3n y la desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0], "seguridad ciudadana": [3], "datos": [2], "polic\u00eda": [1], "guardias civiles": [6], "investigaci\u00f3n": [4, 5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se han creado tres grupos de reacci\u00f3n en la\n    brigada de seguridad ciudadana para cubrir el horario nocturno y se ha\n    a\u00f1adido un cuarto grupo para los horarios de tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la polic\u00eda, desde el 1 de septiembre de este a\u00f1o se han\n    destinado a esta comunidad 145 funcionarios en la escala b\u00e1sica y 20\n    inspectores de la escala ejecutiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tratar\u00e9 de ser un poco m\u00e1s riguroso respecto a los datos de\n    Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han creado tres grupos de reacci\u00f3n en la\n    brigada de seguridad ciudadana para cubrir el horario nocturno y se ha\n    a\u00f1adido un cuarto grupo para los horarios de tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha creado en la ciudad de Valencia\n    el grupo dedicado a la investigaci\u00f3n de robos con intimidaci\u00f3n y en\n    establecimientos comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha creado un grupo\n    para la investigaci\u00f3n de incendios y en veh\u00edculos dentro de la brigada de\n    informaci\u00f3n, que ha permitido la detenci\u00f3n de m\u00e1s de 50 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, tal y como dice que\n    anunci\u00f3 mi predecesor, se est\u00e1n reforzando las plantillas en la Comunidad\n    Valenciana; en 2001 con 260 guardias civiles y en 2002 con otros 309 en\n    pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "inseguridad ciudadana": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... A\n    QU\u00c9 SE DEBE EL INCREMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA EN LA COMUNIDAD DE\n    MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    QU\u00c9 SE DEBE EL INCREMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA EN LA COMUNIDAD DE\n    MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [2, 3], "seguridad ciudadana": [6], "datos": [1], "inseguridad ciudadana": [4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Las \u00faltimas encuestas dicen que siete de\n    cada diez ciudadanos en Madrid reconocen o piensan que ha empeorado la\n    seguridad ciudadana en Madrid en los dos o tres \u00faltimos a\u00f1os y un 18 por\n    ciento reconoce haber sido v\u00edctima de alg\u00fan delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos datos, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfa qu\u00e9 cree que se debe el\n    incremento de la inseguridad ciudadana en Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ustedes que son tan medi\u00e1ticos y que gobiernan a golpe de\n    encuesta, no s\u00e9 c\u00f3mo se han empecinado hasta ahora en negar el incremento\n    de la inseguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos datos, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfa qu\u00e9 cree que se debe el\n    incremento de la inseguridad ciudadana en Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ustedes que son tan medi\u00e1ticos y que gobiernan a golpe de\n    encuesta, no s\u00e9 c\u00f3mo se han empecinado hasta ahora en negar el incremento\n    de la inseguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos datos, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfa qu\u00e9 cree que se debe el\n    incremento de la inseguridad ciudadana en Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las \u00faltimas encuestas dicen que siete de\n    cada diez ciudadanos en Madrid reconocen o piensan que ha empeorado la\n    seguridad ciudadana en Madrid en los dos o tres \u00faltimos a\u00f1os y un 18 por\n    ciento reconoce haber sido v\u00edctima de alg\u00fan delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Pero\n    la eficacia policial, tambi\u00e9n en esta comunidad aut\u00f3noma como en\n    Valencia, est\u00e1 increment\u00e1ndose de manera muy notable gracias,\n    fundamentalmente, a la profesionalidad de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [6], "polic\u00edas": [5], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En este momento, se\u00f1or ministro, en Madrid hay 500 delitos al d\u00eda, y todo\n    esto sucede mientras disminuye el n\u00famero de polic\u00edas y aumenta el n\u00famero\n    de la seguridad privada.S\u00f3lo as\u00ed se explica, se\u00f1or ministro, lo del\n    se\u00f1or Trillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Da igual que el responsable de\n    seguridad sea el se\u00f1or Mayor Oreja, sea Rajoy o sea usted mismo; el\n    problema es el concepto que ustedes tienen de lo p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado, al\n    parecer, para ustedes, no tiene que garantizar la seguridad del\n    ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, se\u00f1or ministro, minimizan lo p\u00fablico y olvidan que la\n    Constituci\u00f3n le atribuye toda la responsabilidad en materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes, se\u00f1or\n    ministro, permiten que el ciudadano pierda seguridad, todos perdemos\n    libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento, se\u00f1or ministro, en Madrid hay 500 delitos al d\u00eda, y todo\n    esto sucede mientras disminuye el n\u00famero de polic\u00edas y aumenta el n\u00famero\n    de la seguridad privada.S\u00f3lo as\u00ed se explica, se\u00f1or ministro, lo del\n    se\u00f1or Trillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La delincuencia ha aumentado en Madrid un 12 por ciento en el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "interior": [4], "guardias civiles": [5], "datos": [2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por cierto, con mi cara no puedo hacer nada, qu\u00e9\n    le voy a hacer, es la que es, sin embargo, s\u00ed puedo hacer algo por la\n    seguridad y es lo que efectivamente estamos haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la polic\u00eda, desde el\n    1 de septiembre, en este a\u00f1o, hemos adscrito a la Comunidad de Madrid 165\n    funcionarios de la escala b\u00e1sica y 102 inspectores de la escala\n    ejecutiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son discursos,\n    lo que le doy son datos, aunque usted no ha venido a escuchar datos, ha\n    venido a hacer un discurso y, por tanto, una soflama que no va a ning\u00fan\n    sitio ni aporta nada nuevo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar algunos datos de la eficacia policial en la Comunidad de\n    Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a comparar a los ministros del Interior de este Gobierno con los\n    ministros del Interior del Partido Socialista, a pesar de su provocaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero se destinaron en Madrid 374\n    guardias civiles en 2001 y 318 en 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "inseguridad ciudadana": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 SE DEBE EL\n    INCREMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA EN LA COMUNIDAD DE ARAG\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A QU\u00c9 SE DEBE EL\n    INCREMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA EN LA COMUNIDAD DE ARAG\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "inseguridad ciudadana": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfA qu\u00e9 se debe el incremento de la inseguridad ciudadana en Arag\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qu\u00e9 se debe el incremento de la inseguridad ciudadana en Arag\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  En Arag\u00f3n, salvo que mis\n    datos est\u00e9n muy equivocados, no se incrementa sino que disminuye. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hay un deterioro espectacular de la seguridad p\u00fablica, que es un derecho\n    fundamental de los ciudadanos, y ustedes parece que eso lo han olvidado,\n    porque es su responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, noviembre del a\u00f1o pasado:\n    desvalijan un coche de la polic\u00eda en el aparcamiento de la jefatura;\n    febrero de este a\u00f1o: una mujer roba una pistola en la jefatura de\n    polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La plantilla de Polic\u00eda Nacional en Arag\u00f3n,\n    se\u00f1or ministro, ha disminuido en casi 400 efectivos en el per\u00edodo entre\n    1995 y 2001, un 25 por ciento; en Teruel ha disminuido un 20 por ciento\n    pr\u00e1cticamente en el mismo tiempo y en Huesca, seg\u00fan me informan, por las\n    noches s\u00f3lo hay un polic\u00eda operativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Mire usted, se\u00f1or ministro, los ciudadanos no podemos esperar m\u00e1s\n    a ver sus ocurrencias, no podemos porque la mayor\u00eda de nosotros no\n    tenemos recursos para pagarnos la seguridad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... De enero a julio de 2002 se reduce la delincuencia en Arag\u00f3n en un 0,25\n    por ciento respecto al mismo per\u00edodo del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3], "interior": [5], "delincuencia": [4], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En esto es en lo que nos estamos empleando y tambi\u00e9n\n    ma\u00f1ana, pasado ma\u00f1ana y la semana que viene, en dar m\u00e1s seguridad a los\n    aragoneses y no en hacer discursos vac\u00edos y ridiculizar a la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas las\n    intervenciones -y todas han sido bastante malas- la peor ha sido la suya\n    porque ha llevado a ridiculizar a la polic\u00eda, y lo peor de todo es que su\n    grupo se lo haya re\u00eddo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos aumentando los\n    servicios en horario nocturno en las tres escalas y acabamos de crear un\n    grupo de noche integrado en la Brigada de Polic\u00eda Judicial para atender\n    fundamentalmente los casos de robo que se ven\u00edan produciendo tanto en\n    veh\u00edculos como en el interior de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esto es en lo que nos estamos empleando y tambi\u00e9n\n    ma\u00f1ana, pasado ma\u00f1ana y la semana que viene, en dar m\u00e1s seguridad a los\n    aragoneses y no en hacer discursos vac\u00edos y ridiculizar a la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a potenciar el grupo\n    de menores a la vista de la incidencia de los delitos cometidos por\n    menores de edad y adem\u00e1s vamos a utilizar la unidad de prevenci\u00f3n y\n    reacci\u00f3n con continuas patrullas en las zonas de mayor conflictividad y\n    delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos aumentando los\n    servicios en horario nocturno en las tres escalas y acabamos de crear un\n    grupo de noche integrado en la Brigada de Polic\u00eda Judicial para atender\n    fundamentalmente los casos de robo que se ven\u00edan produciendo tanto en\n    veh\u00edculos como en el interior de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "inseguridad ciudadana": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 SE DEBE EL\n    INCREMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA EN LA COMUNIDAD DE NAVARRA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A QU\u00c9 SE DEBE EL\n    INCREMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA EN LA COMUNIDAD DE NAVARRA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3], "seguridad ciudadana": [5], "datos": [4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... M\u00e1s seguridad y menos impuestos, dice el se\u00f1or Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En seguridad, suspenso, y en impuestos, preg\u00fantele a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Navarra, con datos econ\u00f3micos y sociales que la\n    sit\u00faan entre las comunidades m\u00e1s pr\u00f3speras, se ha colocado contra todo\n    pron\u00f3stico en segunda posici\u00f3n en delitos contra la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda act\u00faa bien, pero a usted la verdad le escuece, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Navarra, con datos econ\u00f3micos y sociales que la\n    sit\u00faan entre las comunidades m\u00e1s pr\u00f3speras, se ha colocado contra todo\n    pron\u00f3stico en segunda posici\u00f3n en delitos contra la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Navarra, con datos econ\u00f3micos y sociales que la\n    sit\u00faan entre las comunidades m\u00e1s pr\u00f3speras, se ha colocado contra todo\n    pron\u00f3stico en segunda posici\u00f3n en delitos contra la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"inseguridad ciudadana": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la inseguridad ciudadana en la Comunidad de Navarra tampoco se ha\n    incrementado durante el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, los datos son de 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2], "interior": [4, 5], "seguridad ciudadana": [6], "datos": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hay que\n    elaborar un plan para incrementar la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que hacer reuniones peri\u00f3dicas de las juntas locales\n    de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, las plantillas de la Polic\u00eda\n    Nacional se han recortado en el 18,16 por ciento y la unidad de\n    intervenci\u00f3n de la polic\u00eda ha descendido en el 58 por ciento desde el a\u00f1o\n    1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, los datos son de 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo graves\n    negligencias, seg\u00fan admiti\u00f3 la subsecretaria del Ministerio del Interior,\n    pero todo sigue igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio del Interior se compromete a dar\n    cursos de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que\n    elaborar un plan para incrementar la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2], "seguridad ciudadana": [8, 9], "delincuencia": [6], "cuerpo nacional": [7], "datos": [5], "polic\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En el \u00e1mbito de la Guardia Civil, se autoriza el\n    empleo de las patrullas del Seprona y de las patrullas de monta\u00f1a en las\n    operaciones de seguridad ciudadana que, como usted sabe, preocupaba\n    esencialmente en la comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted habla de delitos pero\n    no de que despu\u00e9s las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad han detenido al\n    grupo que lo estaba realizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    desarrollando un dispositivo antiatracos que realiza la brigada\n    provincial de polic\u00eda judicial y hemos puesto en marcha una operaci\u00f3n de\n    inspecci\u00f3n en hoteles y pensiones por las brigadas de seguridad ciudadana\n    y polic\u00eda judicial; es decir, atajando los problemas reales que tiene la\n    comunidad aut\u00f3noma en materia de seguridad y que sin duda nos van a dar\n    unos resultados muy eficaces, como ya han empezado a dar en este primer\n    semestre del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda adoptamos las siguientes medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    desarrollando un dispositivo antiatracos que realiza la brigada\n    provincial de polic\u00eda judicial y hemos puesto en marcha una operaci\u00f3n de\n    inspecci\u00f3n en hoteles y pensiones por las brigadas de seguridad ciudadana\n    y polic\u00eda judicial; es decir, atajando los problemas reales que tiene la\n    comunidad aut\u00f3noma en materia de seguridad y que sin duda nos van a dar\n    unos resultados muy eficaces, como ya han empezado a dar en este primer\n    semestre del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Ustedes han venido todos\n    a formular la misma pregunta -lo hemos visto en la anterior y en \u00e9sta- de\n    por qu\u00e9 se incrementa en cada una de las comunidades aut\u00f3nomas la\n    delincuencia sin mirarse los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Ustedes han venido todos\n    a formular la misma pregunta -lo hemos visto en la anterior y en \u00e9sta- de\n    por qu\u00e9 se incrementa en cada una de las comunidades aut\u00f3nomas la\n    delincuencia sin mirarse los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda adoptamos las siguientes medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la Guardia Civil, se autoriza el\n    empleo de las patrullas del Seprona y de las patrullas de monta\u00f1a en las\n    operaciones de seguridad ciudadana que, como usted sabe, preocupaba\n    esencialmente en la comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    desarrollando un dispositivo antiatracos que realiza la brigada\n    provincial de polic\u00eda judicial y hemos puesto en marcha una operaci\u00f3n de\n    inspecci\u00f3n en hoteles y pensiones por las brigadas de seguridad ciudadana\n    y polic\u00eda judicial; es decir, atajando los problemas reales que tiene la\n    comunidad aut\u00f3noma en materia de seguridad y que sin duda nos van a dar\n    unos resultados muy eficaces, como ya han empezado a dar en este primer\n    semestre del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "inseguridad ciudadana": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 SE DEBE EL\n    INCREMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA EN LA COMUNIDAD DE CATALU\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A QU\u00c9 SE DEBE EL\n    INCREMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA EN LA COMUNIDAD DE CATALU\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [2], "datos": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, no s\u00e9 si se ha dado cuenta de que durante toda la tarde\n    lleva usted desmintiendo los datos de la memoria del fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEso qu\u00e9\n    quiere decir, que el fiscal nos da datos falsos o nos los da usted? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dado un segundo dato en el\n    que ha hablado siempre de los incrementos de esclarecimiento por debajo\n    de los incrementos de la delincuencia, lo cual quiere decir de la\n    ineficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Los datos\n    que yo le vengo dando durante toda esta intervenci\u00f3n son de los siete\n    primeros meses de este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo, por si no lo sabe, que los datos\n    de la fiscal\u00eda vienen referidos al a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, las diligencias judiciales tampoco\n    coinciden con los datos policiales porque, como usted sabe, se inician\n    diligencias muchas veces duplicadas porque se presentan tanto en el\n    juzgado de guardia como en el juzgado que se formula la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [2, 3], "seguridad": [0], "seguridad ciudadana": [6], "datos": [1], "inseguridad ciudadana": [4, 5], "investigaci\u00f3n": [7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ustedes hacen planes para ganar votos -no se recatan en\n    decirlo-, les da lo mismo la seguridad ciudadana; ustedes quieren ganar\n    votos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    desplazan los efectivos y cuando me hable del despliegue sabe que no me\n    va a poder rebatir los datos; esta vez no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que mandan a\n    los polic\u00edas de la Comisar\u00eda de Lleida, dejan a Lleida sin polic\u00edas, y\n    ustedes dedican miles de euros a pagar dietas a esos polic\u00edas que dejan a\n    sus familias cuatro meses para ir a cubrir unas plantillas que ustedes no\n    saben gestionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy me puede decir qu\u00e9 va a pasar con esas comisar\u00edas, qu\u00e9 va a\n    pasar con estas plantillas, qu\u00e9 van a hacer en el futuro con estos\n    polic\u00edas desmotivados, mal pagados y sin nada que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gesti\u00f3n de la inseguridad ciudadana en Catalu\u00f1a ha sido especialmente\n    nefasta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo han dejado tan mal que la principal\n    preocupaci\u00f3n que hoy tenemos los catalanes es la inseguridad ciudadana, y\n    eso no es casualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hacen planes para ganar votos -no se recatan en\n    decirlo-, les da lo mismo la seguridad ciudadana; ustedes quieren ganar\n    votos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que en Catalu\u00f1a los cuerpos nacionales\n    conservan competencia en materias tan importantes como investigaci\u00f3n de\n    delitos, tr\u00e1fico de drogas, bandas organizadas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [5, 6, 7], "seguridad": [0, 1, 2, 3], "seguridad ciudadana": [11], "datos": [4], "interior": [8, 9, 10], "guardias civiles": [12, 13]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Me parece que en materia\n    de seguridad los catalanes no esperan eso, a la vista de los datos que le\n    he dado en la primera respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Catalu\u00f1a los programas operativos de seguridad se deben fundamentar,\n    como ustedes bien saben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos orientando todas las\n    actuaciones entre el Ministerio del Interior y el Gobierno de la\n    comunidad de Catalu\u00f1a mediante los acuerdos alcanzados en la Junta de\n    Seguridad para mejorar la presencia policial y la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el seno de esta junta se est\u00e1 desarrollando una labor coordinada y\n    satisfactoria, atendiendo especialmente al proceso de despliegue y\n    repliegue, para que no suponga en ning\u00fan momento comprometer la seguridad\n    y la tranquilidad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Me parece que en materia\n    de seguridad los catalanes no esperan eso, a la vista de los datos que le\n    he dado en la primera respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la actualidad hay casi 4.000\n    polic\u00edas m\u00e1s que en 1994, que es cuando se inicia dicho proceso, para\n    atender a un \u00e1mbito competencial menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que en 1994, entre\n    polic\u00edas y guardias civiles, hab\u00eda en Catalu\u00f1a 13.400 agentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o\n    2002 hay destinados 5.384 polic\u00edas nacionales, 4.500 guardias civiles y\n    7.500 mossos, incluidos los 800 que se van a incorporar el pr\u00f3ximo mes de\n    noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... All\u00ed en lo \u00fanico que se puede trabajar\n    intensamente es en la coordinaci\u00f3n policial, como por cierto lo estamos\n    haciendo con la Consejer\u00eda de Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos orientando todas las\n    actuaciones entre el Ministerio del Interior y el Gobierno de la\n    comunidad de Catalu\u00f1a mediante los acuerdos alcanzados en la Junta de\n    Seguridad para mejorar la presencia policial y la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, adem\u00e1s, desde una actuaci\u00f3n coordinada entre el Ministerio\n    del Interior y el Gobierno de Catalu\u00f1a...(Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos orientando todas las\n    actuaciones entre el Ministerio del Interior y el Gobierno de la\n    comunidad de Catalu\u00f1a mediante los acuerdos alcanzados en la Junta de\n    Seguridad para mejorar la presencia policial y la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que en 1994, entre\n    polic\u00edas y guardias civiles, hab\u00eda en Catalu\u00f1a 13.400 agentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o\n    2002 hay destinados 5.384 polic\u00edas nacionales, 4.500 guardias civiles y\n    7.500 mossos, incluidos los 800 que se van a incorporar el pr\u00f3ximo mes de\n    noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CREE EL GOBIERNO\n    QUE CON UNA POLIC\u00cdA DESMOTIVADA, MAL PAGADA Y EN SITUACI\u00d3N DE\n    CONFLICTIVIDAD CON EL MINISTERIO DEL INTERIOR PODR\u00cdA LOGRAR SU PROP\u00d3SITO\n    DE \"BARRER A LA DELINCUENCIA\".  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CREE EL GOBIERNO\n    QUE CON UNA POLIC\u00cdA DESMOTIVADA, MAL PAGADA Y EN SITUACI\u00d3N DE\n    CONFLICTIVIDAD CON EL MINISTERIO DEL INTERIOR PODR\u00cdA LOGRAR SU PROP\u00d3SITO\n    DE \"BARRER A LA DELINCUENCIA\".  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfcree usted que con una polic\u00eda ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [2], "delincuencia": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfcree usted que con una polic\u00eda\n    desmotivada, mal pagada y en conflicto con Interior puede lograrse el\n    objetivo de barrer la delincuencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfcree usted que con una polic\u00eda\n    desmotivada, mal pagada y en conflicto con Interior puede lograrse el\n    objetivo de barrer la delincuencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfcree usted que con una polic\u00eda\n    desmotivada, mal pagada y en conflicto con Interior puede lograrse el\n    objetivo de barrer la delincuencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "delincuencia": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... conoce muy bien, vamos a destinar m\u00e1s\n    de 500 millones de euros para financiar el plan de medidas, vamos a\n    modernizar y a renovar todo el sistema de infraestructuras de los\n    edificios policiales y vamos a mejorar las retribuciones de la Polic\u00eda y\n    de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que el Gobierno est\u00e1 tomando medidas serias y rigurosas para\n    luchar contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3, 4], "interior": [7, 8], "polic\u00edas": [5, 6], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Un deterioro\n    espectacular de la seguridad p\u00fablica y un beneficio exponencial de la\n    seguridad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si quiere que hablemos de\n    Mayor Oreja, de Rajoy o que nos remontemos hasta Fraga, pero lo cierto es\n    que llevan ustedes seis a\u00f1os en el Gobierno y ya va siendo hora de que\n    rindan cuentas y de que respondan, para empezar, de los resultados del\n    plan Polic\u00eda 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y respecto a la desmotivaci\u00f3n, el 13 de noviembre del\n    a\u00f1o 2000 Gobierno y sindicatos de la Polic\u00eda se emplazaron a una\n    negociaci\u00f3n sobre derechos estatutarios y retribuciones y el resultado\n    los sindicatos lo han llamado por su nombre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ha habido agravios comparativos\n    para la Polic\u00eda Nacional, un r\u00e9cord hist\u00f3rico de conflictividad con\n    polic\u00edas manifest\u00e1ndose a las puertas de La Moncloa y un hecho sin\n    precedentes: una denuncia contra el ministro del Interior, presentada por\n    todos los sindicatos de la Polic\u00eda, por atentado contra la libre\n    actividad sindical y ustedes se empe\u00f1an en ocultarlo buscando siempre\n    chivos expiatorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 han utilizado demasiado el\n    Ministerio del Interior como delfinario para la sucesi\u00f3n y quiz\u00e1\n    demasiado poco para ocuparse de los problemas de los ciudadanos, de la\n    Polic\u00eda naturalmente y de las v\u00edctimas del delito, que son los que m\u00e1s se\n    resienten ante sus planes propagand\u00edsticos sucedidos siempre por sus\n    incumplimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ha habido agravios comparativos\n    para la Polic\u00eda Nacional, un r\u00e9cord hist\u00f3rico de conflictividad con\n    polic\u00edas manifest\u00e1ndose a las puertas de La Moncloa y un hecho sin\n    precedentes: una denuncia contra el ministro del Interior, presentada por\n    todos los sindicatos de la Polic\u00eda, por atentado contra la libre\n    actividad sindical y ustedes se empe\u00f1an en ocultarlo buscando siempre\n    chivos expiatorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s polic\u00edas, m\u00e1s coordinaci\u00f3n, mejores salarios y m\u00e1s\n    respeto por la gente, sobre todo por las v\u00edctimas del delito, que cada\n    d\u00eda suman m\u00e1s y de las que nunca nos habla ni el PP ni su Gobierno ni sus\n    NO-DOS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ha habido agravios comparativos\n    para la Polic\u00eda Nacional, un r\u00e9cord hist\u00f3rico de conflictividad con\n    polic\u00edas manifest\u00e1ndose a las puertas de La Moncloa y un hecho sin\n    precedentes: una denuncia contra el ministro del Interior, presentada por\n    todos los sindicatos de la Polic\u00eda, por atentado contra la libre\n    actividad sindical y ustedes se empe\u00f1an en ocultarlo buscando siempre\n    chivos expiatorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 han utilizado demasiado el\n    Ministerio del Interior como delfinario para la sucesi\u00f3n y quiz\u00e1\n    demasiado poco para ocuparse de los problemas de los ciudadanos, de la\n    Polic\u00eda naturalmente y de las v\u00edctimas del delito, que son los que m\u00e1s se\n    resienten ante sus planes propagand\u00edsticos sucedidos siempre por sus\n    incumplimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [1, 2], "delincuencia": [3, 4, 5], "cuerpo nacional": [7], "incremento": [6], "polic\u00eda": [0], "guardias civiles": [8]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Cuando el Partido Socialista empez\u00f3 a\n    gobernar se encontr\u00f3 con 58.338 miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y\n    en 1996 lo dej\u00f3 en 50.648 (La se\u00f1ora L\u00f3pez i Chamosa: \u00a1D\u00e9nos los\n    nombres! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, dice usted que hay pocos polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya he\n    manifestado que nosotros vamos a hacer la oferta m\u00e1s importante de los\n    \u00faltimos a\u00f1os, con 20.000 nuevos polic\u00edas y guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que desde la \u00e9poca en que gobernaba el\n    Partido Socialista a ahora se ha producido un incremento de la\n    delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, en el a\u00f1o 2001 hubo un repunte de la\n    delincuencia, con un crecimiento del 10,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, en el a\u00f1o 1983 la delincuencia subi\u00f3\n    un 30,7 por ciento (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que desde la \u00e9poca en que gobernaba el\n    Partido Socialista a ahora se ha producido un incremento de la\n    delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el Partido Socialista empez\u00f3 a\n    gobernar se encontr\u00f3 con 58.338 miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y\n    en 1996 lo dej\u00f3 en 50.648 (La se\u00f1ora L\u00f3pez i Chamosa: \u00a1D\u00e9nos los\n    nombres! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya he\n    manifestado que nosotros vamos a hacer la oferta m\u00e1s importante de los\n    \u00faltimos a\u00f1os, con 20.000 nuevos polic\u00edas y guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "datos": [1], "polic\u00edas": [2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Acabo diciendo que vamos a incrementar las retribuciones de la Polic\u00eda y\n    de la Guardia Civil porque se lo merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Comprendo que no les\n    guste, pero estos son los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes perdieron 8.000 polic\u00edas durante\n    sus a\u00f1os de gobierno, pero eso no es lo m\u00e1s grave que hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus\n    ofertas de empleo fueron de 400 polic\u00edas la de 1982, de 500 la de 1983,\n    de 500 la de 1984, de 1.000 la de 1990 y actualmente la oferta es de\n    4.200 polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora estamos sufriendo las pol\u00edticas equivocadas de\n    creaci\u00f3n de polic\u00edas del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO TIENE PREVISTO EL\n    GOBIERNO QUE EL N\u00daMERO DE FUNCIONARIOS DE LOS CUERPOS Y FUERZAS DE LA\n    SEGURIDAD DEL ESTADO EN CANARIAS RESPONDA AL GRAN INCREMENTO DE POBLACI\u00d3N\n    QUE HA TENIDO EL ARCHIPI\u00c9LAGO EN LOS \u00daLTIMOS A\u00d1OS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1NDO TIENE PREVISTO EL\n    GOBIERNO QUE EL N\u00daMERO DE FUNCIONARIOS DE LOS CUERPOS Y FUERZAS DE LA\n    SEGURIDAD DEL ESTADO EN CANARIAS RESPONDA AL GRAN INCREMENTO DE POBLACI\u00d3N\n    QUE HA TENIDO EL ARCHIPI\u00c9LAGO EN LOS \u00daLTIMOS A\u00d1OS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Sin embargo, el n\u00famero que figura en el\n    cat\u00e1logo de puestos de trabajo de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del\n    Estado permanece inalterable desde el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo tiene previsto el\n    Gobierno, se\u00f1or ministro, que el n\u00famero de funcionarios de los Cuerpos y\n    Fuerzas de Seguridad del Estado respondan a la poblaci\u00f3n que en estos\n    momentos vive en Canarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, Canarias ha experimentado un fuerte incremento de\n    poblaci\u00f3n en los \u00faltimos a\u00f1os en tres aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "guardias civiles": [5], "datos": [1], "cuerpo nacional": [4], "polic\u00edas": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El nivel de ocupaci\u00f3n del cat\u00e1logo en el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda supera el cien por cien y en la Guardia Civil\n    est\u00e1 por encima del 95 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos y fundamentalmente la evoluci\u00f3n de los\n    delitos en Canarias arrojan unos resultados cuando menos esperanzadores\n    que nos animan a seguir avanzando en esta l\u00ednea y, adem\u00e1s, estando de\n    acuerdo con su grupo y con el Gobierno de Canarias.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre polic\u00edas y guardias civiles las\n    plantillas han aumentado desde 1996 casi un 14 por ciento, en concreto un\n    13,88. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de polic\u00edas por 1.000\n    habitantes es de 2,95 en el a\u00f1o 2001 y el n\u00famero de delitos, en el primer\n    semestre de este a\u00f1o, disminuye un 8,79 por ciento con respecto al primer\n    semestre del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nivel de ocupaci\u00f3n del cat\u00e1logo en el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda supera el cien por cien y en la Guardia Civil\n    est\u00e1 por encima del 95 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre polic\u00edas y guardias civiles las\n    plantillas han aumentado desde 1996 casi un 14 por ciento, en concreto un\n    13,88. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "incremento": [2], "cuerpo nacional": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, esperamos que esas medidas, as\u00ed\n    como que se complemente la seguridad en la entrada del aeropuerto, sean\n    efectivas cuanto antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos existen problemas para cubrir los\n    cat\u00e1logos del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y de la Guardia Civil,\n    fundamentalmente en la isla de Tenerife, donde hay un n\u00famero importante\n    de funcionarios en pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, se\u00f1or ministro, nosotros\n    exigimos que de las 20.000 nuevas plazas que se van a crear en los\n    pr\u00f3ximos tres a\u00f1os se asigne a Canarias las que le corresponden en\n    funci\u00f3n del incremento de la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos existen problemas para cubrir los\n    cat\u00e1logos del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y de la Guardia Civil,\n    fundamentalmente en la isla de Tenerife, donde hay un n\u00famero importante\n    de funcionarios en pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [2], "delincuencia": [3], "cuerpo nacional": [5], "incremento": [4], "datos": [1], "polic\u00eda": [0], "guardias civiles": [6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Lo haremos tanto en el Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda, que iremos concretando respecto a las necesidades de cada\n    momento, como en el Cuerpo de la Guardia Civil, cuyo cat\u00e1logo de puestos\n    de trabajo crecer\u00e1 en 133 puestos durante\n    este a\u00f1o 2002, con la siguiente distribuci\u00f3n: 72 ser\u00e1n de nueva creaci\u00f3n y\n    61 puestos procedentes de la reclasificaci\u00f3n de puestos de apoyo en\n    puestos operativos, que son a los que se refer\u00eda S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, vamos a insistir en este esfuerzo porque conocemos las\n    necesidades, pero desde la perspectiva de que las cosas se est\u00e1n haciendo\n    con toda la atenci\u00f3n y la eficacia, como demuestran los datos de\n    disminuci\u00f3n de la delincuencia en las islas Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Efectivamente, en el\n    despliegue que se va a realizar con las nuevas incorporaciones de\n    polic\u00edas y de guardias civiles tenemos que tener en cuenta las\n    necesidades de Canarias producidas por el incremento de la poblaci\u00f3n, el\n    turismo y el aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, vamos a insistir en este esfuerzo porque conocemos las\n    necesidades, pero desde la perspectiva de que las cosas se est\u00e1n haciendo\n    con toda la atenci\u00f3n y la eficacia, como demuestran los datos de\n    disminuci\u00f3n de la delincuencia en las islas Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Efectivamente, en el\n    despliegue que se va a realizar con las nuevas incorporaciones de\n    polic\u00edas y de guardias civiles tenemos que tener en cuenta las\n    necesidades de Canarias producidas por el incremento de la poblaci\u00f3n, el\n    turismo y el aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo haremos tanto en el Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda, que iremos concretando respecto a las necesidades de cada\n    momento, como en el Cuerpo de la Guardia Civil, cuyo cat\u00e1logo de puestos\n    de trabajo crecer\u00e1 en 133 puestos durante\n    este a\u00f1o 2002, con la siguiente distribuci\u00f3n: 72 ser\u00e1n de nueva creaci\u00f3n y\n    61 puestos procedentes de la reclasificaci\u00f3n de puestos de apoyo en\n    puestos operativos, que son a los que se refer\u00eda S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Efectivamente, en el\n    despliegue que se va a realizar con las nuevas incorporaciones de\n    polic\u00edas y de guardias civiles tenemos que tener en cuenta las\n    necesidades de Canarias producidas por el incremento de la poblaci\u00f3n, el\n    turismo y el aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya cuando se cre\u00f3, incluso cuando se\n    ten\u00eda que iniciar su aplicaci\u00f3n, pedimos que se demorase porque era un\n    impuesto injusto, porque no ten\u00eda en cuenta el rendimiento obtenido,\n    porque castigaba la econom\u00eda productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De esta manera, en la econom\u00eda espa\u00f1ola el\n    crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo se han visto m\u00e1s\n    favorecidos incluso en periodos de desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica como es el\n    actual, registr\u00e1ndose tasas superiores a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta defensa del presupuesto equilibrado ha llevado a que\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola sea puesta como ejemplo a seguir en los principales\n    pa\u00edses desarrollados y ha dejado en un excelente lugar al Gobierno en\n    general y a los ministros de Econom\u00eda y Hacienda en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera, en la econom\u00eda espa\u00f1ola el\n    crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo se han visto m\u00e1s\n    favorecidos incluso en periodos de desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica como es el\n    actual, registr\u00e1ndose tasas superiores a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta defensa del presupuesto equilibrado ha llevado a que\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola sea puesta como ejemplo a seguir en los principales\n    pa\u00edses desarrollados y ha dejado en un excelente lugar al Gobierno en\n    general y a los ministros de Econom\u00eda y Hacienda en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0], "econom\u00eda": [2], "datos": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "interior": [3], "investigaci\u00f3n": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha equilibrado los Presupuestos Generales del Estado,\n    incluyendo la Seguridad Social, y Eurostat acaba de confirmarnos los\n    datos del a\u00f1o 2001 seg\u00fan los cuales el conjunto de las administraciones\n    p\u00fablicas en Espa\u00f1a tiene tan s\u00f3lo una d\u00e9cima, es decir, t\u00e9cnicamente\n    estamos en equilibrio presupuestario, adem\u00e1s con una reducci\u00f3n de la\n    deuda p\u00fablica de nada menos que 3 puntos del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha equilibrado los Presupuestos Generales del Estado,\n    incluyendo la Seguridad Social, y Eurostat acaba de confirmarnos los\n    datos del a\u00f1o 2001 seg\u00fan los cuales el conjunto de las administraciones\n    p\u00fablicas en Espa\u00f1a tiene tan s\u00f3lo una d\u00e9cima, es decir, t\u00e9cnicamente\n    estamos en equilibrio presupuestario, adem\u00e1s con una reducci\u00f3n de la\n    deuda p\u00fablica de nada menos que 3 puntos del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica de saneamiento de las cuentas p\u00fablicas es positiva para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y es una pol\u00edtica que en s\u00ed misma aporta crecimiento y\n    sobre todo creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha equilibrado los Presupuestos Generales del Estado,\n    incluyendo la Seguridad Social, y Eurostat acaba de confirmarnos los\n    datos del a\u00f1o 2001 seg\u00fan los cuales el conjunto de las administraciones\n    p\u00fablicas en Espa\u00f1a tiene tan s\u00f3lo una d\u00e9cima, es decir, t\u00e9cnicamente\n    estamos en equilibrio presupuestario, adem\u00e1s con una reducci\u00f3n de la\n    deuda p\u00fablica de nada menos que 3 puntos del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica de saneamiento de las cuentas p\u00fablicas es positiva para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y es una pol\u00edtica que en s\u00ed misma aporta crecimiento y\n    sobre todo creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el equilibrio presupuestario es uno\n    de los objetivos b\u00e1sicos de los nuevos Presupuestos Generales del Estado\n    para el a\u00f1o 2003, que compatibilizan la consecuci\u00f3n de ese equilibrio con\n    el crecimiento de las inversiones p\u00fablicas en un 13 por ciento y con el\n    importante crecimiento de las inversiones en investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n, junto a un aumento del gasto social del 8,2 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "agencia": [1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los tres departamentos de la Agencia\n    Tributaria -inspecci\u00f3n financiera, aduanas e impuestos especiales y el\n    servicio de gesti\u00f3n tributaria- han experimentado un incremento en la\n    recaudaci\u00f3n global de las deudas tributarias por las actuaciones de\n    control durante el \u00faltimo ejercicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es a la Agencia\n    Estatal de la Administraci\u00f3n Tributaria, como ente de derecho p\u00fablico\n    dependiente de la Secretar\u00eda de Estado de Hacienda, a la que corresponde,\n    entre otras funciones, el control del cumplimiento de las obligaciones\n    tributarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones de la Agencia Tributaria en materia de control van\n    dirigidas en dos sentidos: al descubrimiento de las deudas no declaradas\n    y al cobro de las deudas no ingresadas en periodo voluntario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los tres departamentos de la Agencia\n    Tributaria -inspecci\u00f3n financiera, aduanas e impuestos especiales y el\n    servicio de gesti\u00f3n tributaria- han experimentado un incremento en la\n    recaudaci\u00f3n global de las deudas tributarias por las actuaciones de\n    control durante el \u00faltimo ejercicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [3], "agencia": [5, 6, 7, 8], "investigaci\u00f3n": [4], "datos": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... As\u00ed, durante los meses de verano, el trabajo de m\u00e1s de 200 funcionarios\n    de la Agencia Tributaria ha permitido identificar m\u00e1s de 60.000 datos y\n    operaciones que pueden tener detr\u00e1s movimientos de fraude, por lo que se\n    est\u00e1 solicitando informaci\u00f3n adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta informaci\u00f3n se cruza con las\n    bases de datos de la Agencia Tributaria, con el fin de detectar posibles\n    incumplimientos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En t\u00e9rminos ordinarios,\n    estos datos se traducen en un incremento del 9,2 por ciento en control y\n    del 15 por ciento en recuperaci\u00f3n de deuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En t\u00e9rminos ordinarios,\n    estos datos se traducen en un incremento del 9,2 por ciento en control y\n    del 15 por ciento en recuperaci\u00f3n de deuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o el Plan general de control tributario ha incorporado\n    la investigaci\u00f3n de bienes que pudiesen denotar un aumento injustificado\n    del poder de compra de los contribuyentes -me refiero a viviendas,\n    autom\u00f3viles, embarcaciones de lujo o joyas-, al control de sectores que\n    puedan constituir refugio de dinero opaco, como el inmobiliario, y ha\n    prestado una especial atenci\u00f3n a las transacciones con para\u00edsos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la lucha contra el fraude es uno de los objetivos fundamentales\n    de la Agencia Tributaria, apoyada siempre, en clave pol\u00edtica, por el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, durante los meses de verano, el trabajo de m\u00e1s de 200 funcionarios\n    de la Agencia Tributaria ha permitido identificar m\u00e1s de 60.000 datos y\n    operaciones que pueden tener detr\u00e1s movimientos de fraude, por lo que se\n    est\u00e1 solicitando informaci\u00f3n adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta informaci\u00f3n se cruza con las\n    bases de datos de la Agencia Tributaria, con el fin de detectar posibles\n    incumplimientos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en el proyecto de ley de medidas fiscales, administrativas\n    y de orden social hemos incorporado determinadas novedades que permiten\n    dotar a la Agencia Tributaria de m\u00e1s capacidad de inspecci\u00f3n en el examen\n    de los libros y la documentaci\u00f3n del sujeto pasivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a, en el a\u00f1o 2002, est\u00e1 creciendo\n    al 2 por ciento y hay 600.000 nuevos afiliados a la Seguridad Social,\n    se\u00f1or Caldera, es decir, hay creaci\u00f3n de empleo neta muy importante en\n    este a\u00f1o, con un crecimiento del 2 por ciento, algo que es la primera vez\n    que ocurre en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno pretende, con su presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo, que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola crezca un 3 por ciento, que es la previsi\u00f3n que nos da la\n    Comisi\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, que es la previsi\u00f3n de la revista The\n    Economist, el consenso que recoge esa revista en la \u00faltima de sus\n    ediciones, en la que habla de un crecimiento para Espa\u00f1a del 2,9 por\n    ciento, y no est\u00e1 lejos de la previsi\u00f3n del Fondo Monetario\n    Internacional, que establece para Espa\u00f1a un crecimiento que es el m\u00e1s\n    alto de los pa\u00edses desarrollados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, en el a\u00f1o 2002, est\u00e1 creciendo\n    al 2 por ciento y hay 600.000 nuevos afiliados a la Seguridad Social,\n    se\u00f1or Caldera, es decir, hay creaci\u00f3n de empleo neta muy importante en\n    este a\u00f1o, con un crecimiento del 2 por ciento, algo que es la primera vez\n    que ocurre en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, en el a\u00f1o 2002, est\u00e1 creciendo\n    al 2 por ciento y hay 600.000 nuevos afiliados a la Seguridad Social,\n    se\u00f1or Caldera, es decir, hay creaci\u00f3n de empleo neta muy importante en\n    este a\u00f1o, con un crecimiento del 2 por ciento, algo que es la primera vez\n    que ocurre en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfReconoce usted este documento de la\n    Tesorer\u00eda de la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no\n    lo tenemos, se\u00f1or Montoro, dudo que ustedes den seguridad a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "econom\u00eda": [2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De agosto del a\u00f1o 2001 a agosto del a\u00f1o 2002 hay 600.000 nuevos afiliados\n    a la Seguridad Social, y en el a\u00f1o 2002 se van a crear, al menos, 180.000\n    empleos en t\u00e9rminos de contabilidad nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos no son datos, son\n    personas que encuentran empleo gracias a que la evoluci\u00f3n econ\u00f3mica sigue\n    en Espa\u00f1a, gracias a que Espa\u00f1a est\u00e1 a la cabeza del desarrollo de los\n    pa\u00edses del mundo y gracias a que, como nos reconocen todos los\n    organismos internacionales, hoy hay crecimiento econ\u00f3mico con creaci\u00f3n de\n    empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, la primera vez que ocurre en la historia\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, la primera vez que ocurre en la historia\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en lo que se refiere al debate de presupuestos expl\u00edquele a su\n    jefe de filas, el se\u00f1or Zapatero, a ver si aprende algo de econom\u00eda y es\n    capaz de subir a la tribuna a afrontar el primer debate de presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed se contribuye a la estabilidad\n    de precios de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay una ca\u00edda de exportaciones este a\u00f1o es porque es la primera vez en\n    la historia de la econom\u00eda mundial que cae el comercio mundial, se\u00f1or\n    Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed se contribuye a la estabilidad\n    de precios de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 OCULTA EL\n    GOBIERNO LOS DATOS DEL IMPUESTO SOBRE LA RENTA DE LAS PERSONAS F\u00cdSICAS\n    (IRPF) DE 1999 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En un acto claro de represi\u00f3n\n    intelectual, ha dado \u00f3rdenes de recoger, confiscar y prohibir la difusi\u00f3n\n    y distribuci\u00f3n de un libre editado por la Direcci\u00f3n General de Tributos\n    con los datos del impuesto sobre la renta y del impuesto sobre el\n    patrimonio relativos a 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha optado por esconderse, ha\n    optado por ocultar los datos tributarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dos ocasiones en las que he debatido con el\n    se\u00f1or Sevilla los contenidos de esos datos, por cierto con valoraciones y\n    expresiones relativas, en las que el portavoz del Grupo Socialista\n    mantuvo la posici\u00f3n sobre esos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces, los datos se conocer\u00edan\n    suficientemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha informado con reiteraci\u00f3n sobre el\n    comportamiento del nuevo impuesto sobre la renta y sobre su aplicaci\u00f3n en\n    dos ocasiones en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  En segundo lugar, se han\n    publicado los datos sobre el impuesto sobre la renta de las personas\n    f\u00edsicas en un libro publicado y difundido por el Instituto de Estudios\n    Fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha\n    olvidado mencionar los datos contenidos en la memoria de la\n    Administraci\u00f3n tributaria, que es la que est\u00e1 pendiente de publicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Fondo Monetario Internacional ha estimado una recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda mundial para el a\u00f1o pr\u00f3ximo, gracias a la cual la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola podr\u00e1 crecer m\u00e1s que la gran mayor\u00eda de los pa\u00edses desarrollados\n    y, por tanto, el a\u00f1o pr\u00f3ximo podremos avanzar en el proceso de\n    convergencia real de la econom\u00eda espa\u00f1ola con los pa\u00edses m\u00e1s\n    desarrollados de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo Monetario Internacional ha estimado una recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda mundial para el a\u00f1o pr\u00f3ximo, gracias a la cual la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola podr\u00e1 crecer m\u00e1s que la gran mayor\u00eda de los pa\u00edses desarrollados\n    y, por tanto, el a\u00f1o pr\u00f3ximo podremos avanzar en el proceso de\n    convergencia real de la econom\u00eda espa\u00f1ola con los pa\u00edses m\u00e1s\n    desarrollados de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los datos del Banco de Espa\u00f1a, del Fondo Monetario Internacional, de la\n    Uni\u00f3n Europea y de todas las instituciones econ\u00f3micas est\u00e1n equivocados,\n    s\u00f3lo usted tiene la raz\u00f3n, cuando los que est\u00e1n mal son sus datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    hace coincidir sus previsiones finales con los del cuadro del Programa de\n    Estabilidad, pero, en cambio, sus datos parciales son diferentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  El Fondo Monetario\n    Internacional en su \u00faltimo informe sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola nos dijo\n    que la consolidaci\u00f3n fiscal ha sido la pieza clave de la fuerte expansi\u00f3n\n    con estabilidad de los \u00faltimos a\u00f1os y debe mantenerse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la opini\u00f3n\n    del Fondo Monetario Internacional sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola, se\u00f1ora\n    Costa, es una opini\u00f3n enormemente positiva sobre el potencial de\n    crecimiento que le ha dado a Espa\u00f1a una pol\u00edtica de saneamiento de las\n    cuentas p\u00fablicas y del presupuesto equilibrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno pretende prolongar el\n    ciclo expansivo de la econom\u00eda espa\u00f1ola y tiene la obligaci\u00f3n de plantear\n    los instrumentos, como lo son los Presupuestos Generales del Estado, que\n    impulsen ese crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Fondo Monetario\n    Internacional en su \u00faltimo informe sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola nos dijo\n    que la consolidaci\u00f3n fiscal ha sido la pieza clave de la fuerte expansi\u00f3n\n    con estabilidad de los \u00faltimos a\u00f1os y debe mantenerse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la opini\u00f3n\n    del Fondo Monetario Internacional sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola, se\u00f1ora\n    Costa, es una opini\u00f3n enormemente positiva sobre el potencial de\n    crecimiento que le ha dado a Espa\u00f1a una pol\u00edtica de saneamiento de las\n    cuentas p\u00fablicas y del presupuesto equilibrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno pretende prolongar el\n    ciclo expansivo de la econom\u00eda espa\u00f1ola y tiene la obligaci\u00f3n de plantear\n    los instrumentos, como lo son los Presupuestos Generales del Estado, que\n    impulsen ese crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0], "deporte": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CREE\n    ADECUADO LA MINISTRA DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE QUE SE OTORGUEN\n    SUBVENCIONES A ENTIDADES Y FUNDACIONES QUE REALIZAN ELOGIOS DEL\n    ALZAMIENTO FASCISTA DE 1936 Y LA POSTERIOR DICTADURA DEL GENERAL\n    FRANCISCO FRANCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CREE\n    ADECUADO LA MINISTRA DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE QUE SE OTORGUEN\n    SUBVENCIONES A ENTIDADES Y FUNDACIONES QUE REALIZAN ELOGIOS DEL\n    ALZAMIENTO FASCISTA DE 1936 Y LA POSTERIOR DICTADURA DEL GENERAL\n    FRANCISCO FRANCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Ustedes, se\u00f1or\u00edas, que est\u00e1n sentados en esos bancos,\n    formularon en el a\u00f1o 1993 un borrador de convenio con la Fundaci\u00f3n\n    Francisco Franco que no lleg\u00f3 a sustanciarse, con buen criterio y que\n    obra en poder del Ministerio de Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, antes de avanzar por la senda del dramatismo que usted ha\n    desarrollado, ser\u00eda interesante que conociera algunos datos con mayor\n    precisi\u00f3n, por el buen entendimiento en esta C\u00e1mara y fuera de ella\n    respecto de este y otros problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \n    Con el buen criterio de poder hacer \u00fatiles esos datos y que pudieran ser\n    consultados por todos los investigadores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en relaci\u00f3n con lo que usted afirma con tanta rotundidad\n    acerca de las dificultades para consultar los fondos, insisto en que si\n    hay alg\u00fan investigador espa\u00f1ol que desde el a\u00f1o 2001 -fecha en que se\n    suscribe el convenio para ayudar a la catalogaci\u00f3n y, paralelamente,\n    poner esos datos al servicio de todos los investigadores espa\u00f1oles- no ha\n    podido acceder a los documentos que est\u00e1n disponibles, por favor, que lo\n    comunique inmediatamente al ministerio y el ministerio intervendr\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0], "deporte": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 HA CONSISTIDO EL\n    PROCESO DE DEBATE ABIERTO POR EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y\n    DEPORTE CON LA COMUNIDAD EDUCATIVA PARA ELABORAR EL PROYECTO DE LEY\n    ORG\u00c1NICA DE CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EN QU\u00c9 HA CONSISTIDO EL\n    PROCESO DE DEBATE ABIERTO POR EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y\n    DEPORTE CON LA COMUNIDAD EDUCATIVA PARA ELABORAR EL PROYECTO DE LEY\n    ORG\u00c1NICA DE CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "cultura": [6], "deporte": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El tiempo\n    corre en contra de la sociedad espa\u00f1ola si no ponemos en marcha la\n    reforma de la ley de calidad de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos debemos a nuestros\n    j\u00f3venes, les debemos una educaci\u00f3n a su altura y se lo debemos tambi\u00e9n a\n    los profesores, porque gracias a ellos se ha mantenido en pie la\n    educaci\u00f3n y han pagado por ello un alto coste personal y profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La comunidad educativa demanda una reforma de la educaci\u00f3n en profundidad,\n    un sistema educativo que permita el m\u00e1ximo rendimiento al alumno y que\n    fomente el valor del esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se equivocan cuando intentan encubrir y\n    falsear la realidad, porque con esa demagogia que utilizan perjudican a\n    aquellos que no tienen m\u00e1s oportunidad que recibir una educaci\u00f3n de\n    calidad; perjudican en definitiva a los m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, no podemos tolerar que algunos hagan pagar a la\n    educaci\u00f3n los problemas electorales que tengan en su organizaci\u00f3n\n    pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda que quedara constancia en\n    esta C\u00e1mara, y por eso le formulo la siguiente pregunta: \u00bfen qu\u00e9 ha\n    consistido el proceso de debate abierto por el Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte con la comunidad educativa para elaborar el proyecto de\n    la ley de calidad de la educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda que quedara constancia en\n    esta C\u00e1mara, y por eso le formulo la siguiente pregunta: \u00bfen qu\u00e9 ha\n    consistido el proceso de debate abierto por el Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte con la comunidad educativa para elaborar el proyecto de\n    la ley de calidad de la educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda que quedara constancia en\n    esta C\u00e1mara, y por eso le formulo la siguiente pregunta: \u00bfen qu\u00e9 ha\n    consistido el proceso de debate abierto por el Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte con la comunidad educativa para elaborar el proyecto de\n    la ley de calidad de la educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este proyecto de ley que se empieza a debatir, y del que ma\u00f1ana se\n    celebrar\u00e1 el debate de totalidad, el proyecto de ley de calidad de la\n    educaci\u00f3n es fruto del di\u00e1logo; fruto del di\u00e1logo de todos aquellos que\n    han querido dialogar, de todos aquellos que no conciben el di\u00e1logo como\n    una coartada para no llegar a ning\u00fan fin, de todos aquellos que quieren\n    una reforma educativa, que no quieren distraerse, que no quieren\n    entretenerse, y que quieren dar una respuesta responsable y eficaz a las\n    mejoras, a los problemas que hay que afrontar y que tiene nuestra\n    educaci\u00f3n en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9\n    MEDIDA SE VA A BENEFICIAR EL MUNDO DEL DEPORTE CON LA LEY DE MECENAZGO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0, 1], "deporte": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En ese convencimiento se debe actuar, y desde nuestro punto de\n    vista desde 1996 en los sucesivos presupuestos se ha ido actuando en el\n    incremento del presupuesto general respecto al deporte para que haya un\n    fomento mayor de esta actividad, que como bien queda dicho antes\n    representa un todo en una sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la aprobaci\u00f3n por el Consejo de Ministros, el pasado 12 de julio, del\n    proyecto de r\u00e9gimen fiscal de las entidades sin fines lucrativos e\n    incentivos fiscales de mecenazgo, se anunci\u00f3 que ese conjunto de medidas\n    iba a tener una repercusi\u00f3n econ\u00f3mica que contribuir\u00eda de forma notable\n    al incremento de los recursos para la actividad deportiva y todo su\n    entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted en esta C\u00e1mara, en su primera comparecencia afirm\u00f3\n    que el deporte m\u00e1s all\u00e1 de su funci\u00f3n competitiva, adem\u00e1s de la del ocio\n    o recreativa, debe ser considerado como un instrumento educativo\n    fundamental de cohesi\u00f3n social, afirmaci\u00f3n que creo no haya nadie en esta\n    C\u00e1mara ni fuera de la misma que est\u00e9 en desacuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en numerosos\n    foros europeos el deporte ha sido reconocido como una magn\u00edfica\n    herramienta en su funci\u00f3n educativa, social, cultural, l\u00fadica y de salud\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese convencimiento se debe actuar, y desde nuestro punto de\n    vista desde 1996 en los sucesivos presupuestos se ha ido actuando en el\n    incremento del presupuesto general respecto al deporte para que haya un\n    fomento mayor de esta actividad, que como bien queda dicho antes\n    representa un todo en una sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra -no me cabe la menor duda que conoce el\n    texto de la pregunta que figura en el orden del d\u00eda-, le tengo que\n    preguntar: \u00bfEn qu\u00e9 medida se va a beneficiar el mundo del deporte con la\n    nueva ley de mecenazgo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, el proyecto de ley de r\u00e9gimen fiscal de las\n    entidades sin fines de lucro y de los incentivos fiscales al mecenazgo\n    contiene tambi\u00e9n importantes mejoras de car\u00e1cter fiscal -como usted\n    comentaba y que yo voy a tratar de desarrollar- para las entidades\n    relacionadas con el mundo del deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfpiensa rectificar su pol\u00edtica\n    de becas compensatorias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "becas": [4, 5, 6, 7], "datos": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay 63.000 becarios\n    menos desde que ustedes gobiernan y becas de menos cuant\u00eda, lo dicen sus\n    datos; pero lo m\u00e1s grave es que puestos a aplicar la tijera en educaci\u00f3n,\n    la ha aplicado usted incluso a las becas compensatorias; s\u00ed, aquellas que\n    compensan a las familias m\u00e1s pobres de este pa\u00eds de tener que prescindir\n    de un hijo en edad de trabajar porque est\u00e1 estudiando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que a\n    usted le gusta jugar al escondite con todo, con las rev\u00e1lidas, con las\n    memorias econ\u00f3micas y con los datos de becas; pero se lo dije el otro d\u00eda\n    y se lo repito hoy: No se puede jugar al escondite con la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 63.000 becarios\n    menos desde que ustedes gobiernan y becas de menos cuant\u00eda, lo dicen sus\n    datos; pero lo m\u00e1s grave es que puestos a aplicar la tijera en educaci\u00f3n,\n    la ha aplicado usted incluso a las becas compensatorias; s\u00ed, aquellas que\n    compensan a las familias m\u00e1s pobres de este pa\u00eds de tener que prescindir\n    de un hijo en edad de trabajar porque est\u00e1 estudiando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que a\n    usted le gusta jugar al escondite con todo, con las rev\u00e1lidas, con las\n    memorias econ\u00f3micas y con los datos de becas; pero se lo dije el otro d\u00eda\n    y se lo repito hoy: No se puede jugar al escondite con la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, ya s\u00e9 que usted y yo hablamos\n    idiomas distintos, pero hay cosas que est\u00e1n escritas en lenguaje\n    universal y su pol\u00edtica de becas es una de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 63.000 becarios\n    menos desde que ustedes gobiernan y becas de menos cuant\u00eda, lo dicen sus\n    datos; pero lo m\u00e1s grave es que puestos a aplicar la tijera en educaci\u00f3n,\n    la ha aplicado usted incluso a las becas compensatorias; s\u00ed, aquellas que\n    compensan a las familias m\u00e1s pobres de este pa\u00eds de tener que prescindir\n    de un hijo en edad de trabajar porque est\u00e1 estudiando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la convocatoria de becas del curso\n    2001-2002 se comunica que la concesi\u00f3n de ayuda compensatoria para los\n    nuevos solicitantes tendr\u00e1 \u00fanicamente lugar para los colectivos\n    preferentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que a\n    usted le gusta jugar al escondite con todo, con las rev\u00e1lidas, con las\n    memorias econ\u00f3micas y con los datos de becas; pero se lo dije el otro d\u00eda\n    y se lo repito hoy: No se puede jugar al escondite con la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [2, 3, 4], "educaci\u00f3n": [0], "becas": [5], "datos": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... es el documento\n    que ustedes han presentado sobre 83 razones para modificar la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, el presupuesto dedicado a las ayudas compensatorias ha\n    pasado en los \u00faltimos a\u00f1os, por ejemplo 1997-98, de 80,5 millones a 177,4\n    millones de euros en el curso 2001-2001, es decir un incremento en ese\n    per\u00edodo del 120,37 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha producido incremento en las cuant\u00edas\n    individuales medias de las ayudas, con una evoluci\u00f3n de 1.251 euros en\n    1997-98 a 1.678 en el curso 2001-2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del a\u00f1o pasado a este, el 14 por\n    ciento de incremento para todos los grupos desfavorecidos, que por lo que\n    veo a usted le parece que son insuficientemente desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    las becas se han incrementado en su totalidad y en la cuant\u00eda media, y se\n    refuerza el car\u00e1cter de que va a dotar a los grupos desfavorecidos,\n    porque ese es el sentido que tienen estas becas que acompa\u00f1an y se\n    acumulan a otras muchas modalidades, muchas de ellas desarrolladas y\n    creadas por los gobiernos del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CREE EL GOBIERNO QUE ES JUSTA SU POL\u00cdTICA DE BECAS DE AYUDAS AL\n    ESTUDIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, no se enfade con mi pregunta, es que como est\u00e1 usted\n    eternamente enojada... Rel\u00e1jese, acepte la dureza del di\u00e1logo y\n    expl\u00edqueme algo inexplicable desde el punto de vista social: \u00bfpor qu\u00e9 su\n    pol\u00edtica de becas y ayudas es tan injusta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no s\u00f3lo estimamos que no es injusta, sino que consideramos que\n    gracias a la comprensi\u00f3n de la propia sociedad espa\u00f1ola, que es la que\n    realmente hace el esfuerzo inversor, los gastos en educaci\u00f3n, desde el\n    curso 1996-97, se han incrementado fuertemente a pesar del descenso del\n    n\u00famero de alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "becas": [4, 5, 6, 7], "datos": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Publicaci\u00f3n del\n    ministerio: Las cifras de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misma\n    fuente, el Ministerio de Educaci\u00f3n; distintos n\u00fameros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le voy a reconocer una cosa: usted habla desde la\n    autoridad, pero desde la autoridad de la que hablaba Scott Fitzgerald, de\n    la autoridad que le otorga el fracaso, un fracaso ruidoso, rotundo,\n    clamoroso de su pol\u00edtica educativa y de igualdad de oportunidades por una\n    raz\u00f3n: su falta de compromiso con la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Datos oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted que es justa una pol\u00edtica de becas y\n    ayudas que ha hecho disminuir el 22 por ciento los becarios en la\n    universidad desde que gobiernan ustedes o que ha dejado en la cuneta a\n    8.000 universitarios que solicitaban ayudas compensatorias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted que es justo que se hayan dejado sin\n    ayudas compensatorias a decenas de miles de alumnos de bachillerato y de\n    formaci\u00f3n profesional o que el pr\u00f3ximo curso disminuya la cuant\u00eda de las\n    becas en pesetas constantes en bachillerato y formaci\u00f3n profesional el\n    3,8 por ciento y el 4,9 por ciento en las universitarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay retrasos en la resoluci\u00f3n de\n    las becas, la culpa la tiene la inform\u00e1tica; si los rectores piden un\n    giro en su pol\u00edtica de becas y se niegan a los recortes, no tienen la\n    informaci\u00f3n adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed se dice que son\n    33.825, o sea, 1.827 becas de m\u00e1s que se apunta el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [1], "educaci\u00f3n": [0], "becas": [2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que deben es\n    tratar de que no se escriba el mismo epitafio en las comunidades\n    aut\u00f3nomas que gobiernan, que tienen las menores inversiones en educaci\u00f3n\n    respecto del conjunto de las comunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al incremento de los cr\u00e9ditos iniciales destinados a\n    becas, quiero destacar, por ejemplo, que en el periodo 1999-2003 el\n    crecimiento ha sido del 26,4 por ciento, mientras que en el periodo\n    1992-1996 s\u00f3lo alcanz\u00f3 el 10,08 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos destinados a becas y ayudas al estudio han crecido,\n    se\u00f1or\u00eda, de manera importante a\u00f1o tras a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, en el\n    proyecto de presupuestos del ministerio para el 2003, la partida de becas\n    y ayudas al estudio se incrementa en 55 millones de euros en t\u00e9rminos\n    absolutos, lo que supone un aumento porcentual del 7,9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al incremento de los cr\u00e9ditos iniciales destinados a\n    becas, quiero destacar, por ejemplo, que en el periodo 1999-2003 el\n    crecimiento ha sido del 26,4 por ciento, mientras que en el periodo\n    1992-1996 s\u00f3lo alcanz\u00f3 el 10,08 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "becas": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, la comunidad que menos\n    invierte en educaci\u00f3n en relaci\u00f3n con su PIB es la comunidad de Madrid,\n    que hasta el d\u00eda 25 de mayo del pr\u00f3ximo a\u00f1o estar\u00e1 gobernada por el\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n es que en el a\u00f1o 2003 habr\u00e1 menos\n    recursos para la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los Presupuestos Generales del Estado\n    contemplan menos recursos para formaci\u00f3n del profesorado, menos recursos\n    para nuevas tecnolog\u00edas, menos recursos para educaci\u00f3n infantil y\n    primaria, menos recursos dedicados a la evaluaci\u00f3n de la calidad de las\n    universidades, menos recursos nada menos que para las becas, porque\n    desciende la financiaci\u00f3n por alumno universitario pero desciende tambi\u00e9n\n    la cuant\u00eda media de las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los Presupuestos Generales del Estado\n    contemplan menos recursos para formaci\u00f3n del profesorado, menos recursos\n    para nuevas tecnolog\u00edas, menos recursos para educaci\u00f3n infantil y\n    primaria, menos recursos dedicados a la evaluaci\u00f3n de la calidad de las\n    universidades, menos recursos nada menos que para las becas, porque\n    desciende la financiaci\u00f3n por alumno universitario pero desciende tambi\u00e9n\n    la cuant\u00eda media de las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pues bien,\n    en esta relaci\u00f3n incremento de la inversi\u00f3n/descenso del n\u00famero de\n    alumnos estamos a la cabeza de los pa\u00edses de la OCDE, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, los datos y cifras de su ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [2], "datos": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No valen las\n    descalificaciones y sobre todo no vale echar las culpas a los dem\u00e1s; no\n    vale que si el presupuesto de educaci\u00f3n pinta horrible la culpa sea de la\n    oposici\u00f3n; no vale que si el presupuesto de educaci\u00f3n est\u00e1 plagado de\n    errores -por cierto, errores que no pasar\u00edan ni la m\u00e1s elemental de las\n    rev\u00e1lidas-, le eche usted la culpa a su compa\u00f1ero de gabinete, al se\u00f1or\n    Montoro, ministro de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, los datos y cifras de su\n    ministerio reconocen que desde el a\u00f1o 1996 el gasto educativo en Espa\u00f1a\n    se ha reducido en 0,5 puntos del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no puede ser es que se reduce el\n    presupuesto para formaci\u00f3n del profesorado, se reduzcan las ayudas a las\n    familias y tambi\u00e9n las ayudas para nuevas tecnolog\u00edas y sobre todo no es\n    admisible que se reduzca la cuant\u00eda media de las becas y que los\n    estudiantes universitarios vean c\u00f3mo se van a financiar menos meses para\n    las becas S\u00e9neca y Erasmus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, lo que ni siquiera admite el ingreso en una\n    escuela de educaci\u00f3n primaria es que usted haya dicho hace unos d\u00edas que\n    se ha bajado el 10 por ciento el presupuesto porque no se descuentan las\n    partidas que se han transferido a las comunidades aut\u00f3nomas para la\n    financiaci\u00f3n de los profesores de religi\u00f3n o por determinados programas\n    de educaci\u00f3n especial que gestiona Asuntos Sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El incremento del conjunto de las actividades educativas se\n    eleva al 9,66 por ciento en el presupuesto del 2003, pasando de un\n    presupuesto homog\u00e9neo -este concepto significa comparar partidas que\n    tienen unos definidores similares- de 1.366 a 1.498,4 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTA IMAGINACI\u00d3N CREE EL GOBIERNO QUE NECESITAN LOS\n    PRESUPUESTOS GENERALES DEL ESTADO EN CULTURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "cultura": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, si baja el presupuesto de educaci\u00f3n no eche usted la\n    culpa a los profesores de religi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1nta imaginaci\u00f3n cree que necesitan los Presupuestos\n    Generales del Estado en Cultura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, sus cuentas de Cultura para el ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [4], "cultura": [1, 2, 3], "deporte": [5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, con usted la cultura, la educaci\u00f3n y el deporte en este\n    pa\u00eds van camino a la perdici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, sus cuentas de Cultura para el\n    a\u00f1o 2003 son m\u00e1s decepcionantes e irrisorias que las del a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, usted, se\u00f1ora Del Castillo, se ha convertido en la ministra de\n    Cultura menguante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, con usted la cultura, la educaci\u00f3n y el deporte en este\n    pa\u00eds van camino a la perdici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gobernar es cuesti\u00f3n de prioridades y usted,\n    se\u00f1ora ministra, se ha retratado con medidas nefastas, subvencionando con\n    descaro a la Fundaci\u00f3n Franco y endureciendo el acceso a las becas,\n    haciendo sufrir as\u00ed a muchas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, con usted la cultura, la educaci\u00f3n y el deporte en este\n    pa\u00eds van camino a la perdici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [3], "cultura": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, no haga usted tan flaco favor a aquellos\n    responsables de Cultura que all\u00e1 por el a\u00f1o 1993, con buen criterio,\n    intentaron desarrollar un convenio con la Fundaci\u00f3n Franco para poner a\n    disposici\u00f3n de todos los historiadores la informaci\u00f3n que all\u00ed se\n    conten\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Cultura, como en\n    las dem\u00e1s \u00e1reas, actuamos con responsabilidad, actuamos con proyectos y\n    actuamos con rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el campo de la cultura estamos desarrollando toda\n    una serie de iniciativas de gran envergadura y de grandes inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Cultura, como en\n    las dem\u00e1s \u00e1reas, actuamos con responsabilidad, actuamos con proyectos y\n    actuamos con rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... HA INCREMENTADO EL\n    GOBIERNO EL IMPORTE DE LAS AYUDAS PARA PROYECTOS DE I+D ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para poder desarrollar\n    estas actividades que he enunciado, \u00bfha incrementado el Gobierno el\n    importe de las ayudas para proyectos de I+D? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde el Grupo Popular sabemos que el sistema p\u00fablico de\n    ciencia y tecnolog\u00eda est\u00e1 integrado fundamentalmente por una cincuentena\n    de universidades y nueve organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n vinculados\n    a diversos ministerios entre los que se encuentra el Consejo Superior de\n    Investigaciones Cient\u00edficas, dependiente del Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda, a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Estado de Pol\u00edtica Cient\u00edfica y\n    Tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas ocupa un\n    lugar especial entre las instituciones espa\u00f1olas de ciencia y tecnolog\u00eda\n    debido a su dedicaci\u00f3n exclusiva a la labor investigadora, al car\u00e1cter\n    multisectorial y multidisciplinar de sus actividades y al car\u00e1cter\n    m\u00faltiple y din\u00e1mico de las relaciones que necesariamente mantiene con las\n    universidades, con otros organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y con\n    centros propios de las comunidades aut\u00f3nomas, as\u00ed como con las empresas\n    en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que estas caracter\u00edsticas\n    confieren a su ministerio un papel vertebrador del sistema nacional de\n    I+D con los organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, con las universidades y\n    con las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, creemos\n    que hay que impulsar la transferencia de los resultados de la\n    investigaci\u00f3n a los sectores productivos para poder as\u00ed propiciar la\n    proyecci\u00f3n social y cultural en determinadas \u00e1reas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para poder lograr estos objetivos, el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda,\n    a trav\u00e9s del CSIC, tiene programadas una serie de actividades que\n    desarrollar\u00e1n la Funci\u00f3n 54, como son la participaci\u00f3n en los programas\n    nacionales de I+D+i propiciados por el Estado, la cooperaci\u00f3n\n    cient\u00edfico-t\u00e9cnica internacional, la cooperaci\u00f3n con las universidades y\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y otros sectores de las\n    administraciones p\u00fablicas, la participaci\u00f3n en la soluci\u00f3n de problemas\n    cient\u00edfico-t\u00e9cnicos demandados por los sectores industriales, la\n    participaci\u00f3n en el programa marco de investigaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea,\n    la participaci\u00f3n en la pol\u00edtica cient\u00edfica de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    el programa sectorial de investigaci\u00f3n y desarrollo del CSIC y, por\n    \u00faltimo, la formaci\u00f3n de personal investigador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "proyectos": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "investigaci\u00f3n": [7, 8, 9]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... As\u00ed\n    se ha producido un despegue importante en la financiaci\u00f3n de ayudas a\n    proyectos de I+D, pasando de dedicar 158 millones de euros en el a\u00f1o 2000\n    a 250 millones de euros en el a\u00f1o 2002, lo que supone un incremento\n    acumulado del 69 por ciento, incremento que alcanza un 85 por ciento\n    respecto de 1999, es decir, antes de la creaci\u00f3n del departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, desde su creaci\u00f3n, el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda -y\n    existe un instrumento muy importante como es el Consejo Superior de\n    Investigaciones Cient\u00edficas, pero no es el \u00fanico- ha venido haciendo un\n    esfuerzo considerable para fomentar y financiar los proyectos de I+D con\n    el objetivo de promover una investigaci\u00f3n de calidad que sea capaz de\n    competir internacionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed\n    se ha producido un despegue importante en la financiaci\u00f3n de ayudas a\n    proyectos de I+D, pasando de dedicar 158 millones de euros en el a\u00f1o 2000\n    a 250 millones de euros en el a\u00f1o 2002, lo que supone un incremento\n    acumulado del 69 por ciento, incremento que alcanza un 85 por ciento\n    respecto de 1999, es decir, antes de la creaci\u00f3n del departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el ministerio ha optado por aumentar la cuant\u00eda de financiaci\u00f3n\n    de los proyectos en un 35 por ciento como media, pasando de una\n    financiaci\u00f3n por proyecto de 62.000 euros en el a\u00f1o 2000 a 84.000 en el\n    a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta medida se ha pretendido aumentar la masa cr\u00edtica de\n    los investigadores en los equipos de investigaci\u00f3n y, por ende, la\n    excelencia de los 2.600 proyectos que se financian anualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo decir\n    que en el caso del a\u00f1o 2002 y con fondos FEDER estamos hablando de 2.850\n    proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La demanda de\n    financiaci\u00f3n para proyectos de I+D no en vano se ha multiplicado nada\n    menos que por cuatro con el cambio de siglo, de forma que la mejora y el\n    impulso de la gesti\u00f3n es actualmente una de las grandes prioridades del\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, desde su creaci\u00f3n, el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda -y\n    existe un instrumento muy importante como es el Consejo Superior de\n    Investigaciones Cient\u00edficas, pero no es el \u00fanico- ha venido haciendo un\n    esfuerzo considerable para fomentar y financiar los proyectos de I+D con\n    el objetivo de promover una investigaci\u00f3n de calidad que sea capaz de\n    competir internacionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello pone claramente de manifiesto que la\n    pol\u00edtica de investigaci\u00f3n ha sido y es una de las prioridades del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta medida se ha pretendido aumentar la masa cr\u00edtica de\n    los investigadores en los equipos de investigaci\u00f3n y, por ende, la\n    excelencia de los 2.600 proyectos que se financian anualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Posteriormente, en el Consejo de Gottemburgo, se solicit\u00f3 a la\n    Comisi\u00f3n que examinara c\u00f3mo utilizar la pol\u00edtica agraria com\u00fan para la\n    consecuci\u00f3n de una agricultura m\u00e1s sostenible en la Uni\u00f3n Europea,\n    teniendo en cuenta los aspectos de seguridad y calidad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    el comisario Fischler, lejos de atenerse al mandato de lo establecido en\n    la Agenda 2000 y en el Consejo de Gottemburgo, el pasado 10 de julio\n    present\u00f3 al Colegio de Comisarios, y \u00e9ste ante el Consejo y el Parlamento\n    Europeo, su propuesta de reforma en forma de comunicaci\u00f3n sobre la\n    revisi\u00f3n a medio plazo de la pol\u00edtica agraria com\u00fan, que en realidad\n    supone una aut\u00e9ntica revoluci\u00f3n en las reglas del juego del sector\n    agrario, con un grav\u00edsimo impacto territorial en la pr\u00e1ctica totalidad de\n    las comunidades aut\u00f3nomas.Esta propuesta, se\u00f1or ministro, rompe la\n    seguridad jur\u00eddica y econ\u00f3mica que se estableci\u00f3 en la cumbre de Berl\u00edn,\n    con la aprobaci\u00f3n de la Agenda 2000, para el per\u00edodo 2000-2006, y deja\n    fuera de una m\u00ednima rentabilidad a m\u00e1s de 500.000 hect\u00e1reas de cereales\n    en Espa\u00f1a y en la ruina m\u00e1s absoluta a centenares de miles de\n    explotaciones familiares agrarias y ganaderas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Agricultura, la Agenda 2000, aprobada en Berl\u00edn en marzo\n    de 1999, establece las nuevas ayudas de la PAC para el periodo 2000-2006,\n    ayudas que en el caso concreto de Espa\u00f1a suponen unos ingresos para\n    nuestros agricultores de m\u00e1s de un bill\u00f3n de las antiguas pesetas, con un\n    incremento muy considerable respecto del periodo anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2, 3, 4], "cultura": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sabemos que no es f\u00e1cil, sabemos que compartimos todos la\n    gesti\u00f3n equivocada del contingente de inmigrantes desde el a\u00f1o 1993, que\n    era principalmente un instrumento de regularizaci\u00f3n de inmigrantes sin\n    papeles; compartimos todos tambi\u00e9n la cultura de la irregularidad que en\n    el mundo de la empresa a\u00fan se vive (para muchos empresarios, para muchas\n    empresas la opci\u00f3n al trabajador indocumentado ha marcado demasiado\n    nuestras decisiones en el \u00e1mbito laboral). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hemos\n    optado por un sistema que es r\u00edgido en un momento en que la econom\u00eda es\n    flexible y en el que apostamos por la introducci\u00f3n de medidas de\n    flexibilidad en el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, mi grupo parlamentario ya plante\u00f3 esta interpelaci\u00f3n la semana\n    pasada, pero los tristes sucesos en Euskadi impidieron la comparecencia\n    del ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00eda 30 de septiembre, una vez finalizada la principal parte de\n    desarrollo del contingente del a\u00f1o 2002, nuestro grupo parlamentario,\n    tanto en el debate que tuvo lugar en la Comisi\u00f3n de Justicia e Interior\n    el pasado lunes como ayer mismo en una iniciativa del Grupo Socialista,\n    manifestaba su valoraci\u00f3n cr\u00edtica y negativa sobre el desarrollo del\n    contingente a lo largo del a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Comisi\u00f3n de Justicia e Interior, donde compareci\u00f3 por\n    primera vez el nuevo ministro del Interior, se anunci\u00f3 la voluntad del\n    Gobierno de corregir las disfunciones que se hab\u00edan producido en el\n    contingente de este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "datos": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto unido a la culminaci\u00f3n de los\n    procesos extraordinarios de regularizaci\u00f3n, que han permitido la\n    incorporaci\u00f3n sistem\u00e1tica y gradual de trabajadores extranjeros a nuestro\n    mercado laboral, como lo prueban los datos estad\u00edsticos de afiliaci\u00f3n a\n    la Seguridad Social, que indican que se ha pasado de 466.552 trabajadores\n    extranjeros extracomunitarios en enero de 2002 a 625.000 trabajadores en\n    julio de 2002 y que todav\u00eda existe un excedente de mano de obra\n    extranjera no incorporada a nuestro mercado laboral, como lo prueba los\n    datos del INEM, referentes al n\u00famero de demandantes de empleo\n    registrados, que ha evolucionado desde 72.910 en enero de 2002, a 103.915\n    en septiembre de 2002, han podido influir en que hasta el momento no se\n    hayan presentado ofertas por parte de los empresarios para cubrir el\n    total del contingente aprobado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto unido a la culminaci\u00f3n de los\n    procesos extraordinarios de regularizaci\u00f3n, que han permitido la\n    incorporaci\u00f3n sistem\u00e1tica y gradual de trabajadores extranjeros a nuestro\n    mercado laboral, como lo prueban los datos estad\u00edsticos de afiliaci\u00f3n a\n    la Seguridad Social, que indican que se ha pasado de 466.552 trabajadores\n    extranjeros extracomunitarios en enero de 2002 a 625.000 trabajadores en\n    julio de 2002 y que todav\u00eda existe un excedente de mano de obra\n    extranjera no incorporada a nuestro mercado laboral, como lo prueba los\n    datos del INEM, referentes al n\u00famero de demandantes de empleo\n    registrados, que ha evolucionado desde 72.910 en enero de 2002, a 103.915\n    en septiembre de 2002, han podido influir en que hasta el momento no se\n    hayan presentado ofertas por parte de los empresarios para cubrir el\n    total del contingente aprobado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ya manifest\u00f3 el ministro del Interior en la comparecencia del pasado\n    d\u00eda 17 en la Comisi\u00f3n de Justicia e Interior y el delegado de Gobierno\n    para la Extranjer\u00eda y la Inmigraci\u00f3n anteayer en la misma Comisi\u00f3n, al\n    hablar de inmigraci\u00f3n dos son los pilares esenciales para una adecuada\n    ordenaci\u00f3n de este fen\u00f3meno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es posible que se haya\n    producido ese incremento de la actividad a mediados del mes de septiembre\n    pero, en todo caso, tambi\u00e9n es bastante evidente que antes del verano las\n    cosas no funcionaban bien; incluso en Barcelona, insisto, seg\u00fan la\n    Comisi\u00f3n ejecutiva provincial, a 26 de septiembre hab\u00edan entrado 255\n    expedientes; 28, archivados; 227, pendientes de tramitaci\u00f3n; 62,\n    tramitados y 9 que hab\u00edan llegado finalmente a su pa\u00eds de destino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "econom\u00eda": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Puede tener el se\u00f1or diputado la absoluta seguridad de que el Gobierno no\n    quiere que el contingente se convierta en un simulacro de voluntarismo,\n    en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretendemos que sea un instrumento eficaz para gestionar los\n    flujos migratorios en condiciones de racionalidad, de seguridad y para\n    garantizar las mejores condiciones de trabajo a aquellos que quieren\n    colaborar en el desarrollo de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que estamos perfeccionando los datos, los conocimientos y los\n    instrumentos de an\u00e1lisis incesantemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretendemos que sea un instrumento eficaz para gestionar los\n    flujos migratorios en condiciones de racionalidad, de seguridad y para\n    garantizar las mejores condiciones de trabajo a aquellos que quieren\n    colaborar en el desarrollo de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "datos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para avanzar ser\u00e1n necesarias las dos investigaciones, entre otras\n    cosas, porque hay que estudiar los mecanismos de diferenciaci\u00f3n y las\n    c\u00e9lulas madre embrionarias aportan muchos datos sobre este aspecto,\n    porque hay que estudiar c\u00f3mo se lleva a cabo la reprogramaci\u00f3n del n\u00facleo\n    y las c\u00e9lulas madre embrionarias aportan mucho en estos aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Presentamos\n    una proposici\u00f3n de ley y ponemos unos l\u00edmites que tienen que ver con la\n    soluci\u00f3n francesa, que, por cierto, seg\u00fan mis datos, el propio Gobierno\n    conservador de Chirac sigue apoyando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 no\n    haya elegido a la ministra de Sanidad porque su intervenci\u00f3n aqu\u00ed en el\n    Congreso el otro d\u00eda fue una aut\u00e9ntica provocaci\u00f3n al calificar de\n    irresponsables a aquellos que defendemos la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas\n    madre embrionarias humanas, por supuesto con una serie de cautelas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    primero que quiero preguntarle, y se lo digo con claridad, es si usted\n    comparte la calificaci\u00f3n de do\u00f1a Ana Pastor de que son irresponsables los\n    que defienden la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre embrionarias humanas; en\n    consecuencia, si los 50 premios Nobel, los cient\u00edficos espa\u00f1oles que\n    enviaron una carta al presidente Aznar, las asociaciones de enfermos, la\n    Comisi\u00f3n Nacional de Reproducci\u00f3n Humana Asistida, los brit\u00e1nicos, los\n    suecos, los europeos que permiten investigar, tambi\u00e9n los cat\u00f3licos, que\n    los hay y bastantes, que est\u00e1n a favor de este tipo de investigaci\u00f3n,\n    son, en opini\u00f3n del ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda, unos\n    irresponsables, como dijo do\u00f1a Ana Pastor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rigor porque hay que abordar un aspecto ligado a la investigaci\u00f3n que\n    puede producir enormes beneficios sociales, no de hoy para ma\u00f1ana, pero\n    s\u00ed a medio plazo; las enfermedades que hoy no tienen tratamiento o tienen\n    una dif\u00edcil curaci\u00f3n como pueda ser la diabetes, como pueda ser el\n    parkinson, el Alzheimer, enfermedades degenerativas y de otro tipo que\n    pueden curarse o tratarse con el desarrollo de este tipo de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como respuesta hemos recibido\n    descalificaciones del grupo que le apoya, que nos ha llamado a nosotros y\n    a los que defienden la investigaci\u00f3n con este tipo de c\u00e9lulas progres\n    trasnochados (\"Diario de Sesiones\" del 3 de octubre de 2001 de la\n    Comisi\u00f3n). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, somos partidarios de\n    fomentar la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre adultas, c\u00e9lulas madre\n    fetales y c\u00e9lulas madre embrionarias, con todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    tanto, le hago la pregunta concreta de si usted est\u00e1 a favor de fomentar\n    la investigaci\u00f3n con todas las c\u00e9lulas madre con las cautelas necesarias\n    o solamente con unas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le responder\u00e9 ya,\n    por si acaso tiene esa tentaci\u00f3n, que yo soy tan ardiente defensor de las\n    c\u00e9lulas madre adultas como pueda serlo usted, o por lo menos quiero\n    serlo, pero eso no me debe de llevar a evitar que se haga investigaci\u00f3n\n    con las otras, porque tambi\u00e9n lo dice la m\u00e1xima autoridad mundial en\n    c\u00e9lulas madre adultas; dice que es fundamental investigar con las dos por\n    las razones que le doy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cuarto aspecto, la mal llamada clonaci\u00f3n terap\u00e9utica -crear embriones\n    espec\u00edficos para investigaci\u00f3n-, necesita un debate m\u00e1s largo y por eso\n    hemos planteado en esta C\u00e1mara que sobre eso abramos un debate, pero\n    sobre lo otro tomemos decisiones ya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que\n    hay argumentos cient\u00edficos a favor innegables para hacer la investigaci\u00f3n\n    con los dos tipos de c\u00e9lulas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido un cambio pol\u00edtico, que no cient\u00edfico, en el\n    sentido de que en diciembre de 2001 hab\u00eda una posici\u00f3n un\u00e1nime para\n    permitir la investigaci\u00f3n con este tipo de c\u00e9lulas madre que se obtienen\n    de los embriones crioconservados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos pasado de diciembre de 2001 a\n    septiembre de 2002, se ha pedido una moratoria que se ha aprobado como\n    tal; el Parlamento Europeo se ha sentido de alguna manera enga\u00f1ado,\n    aprob\u00f3 dos veces la utilizaci\u00f3n de estas c\u00e9lulas madre embrionarias y\n    ahora ha aceptado la moratoria para no retrasar la puesta en marcha del\n    VI programa marco de investigaci\u00f3n, y esa es la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo, y obviamente usted la conocer\u00e1, la\n    resoluci\u00f3n que se tom\u00f3 en el consejo; se aprueba esa moratoria y se dice\n    a continuaci\u00f3n que se permitir\u00e1 investigar, y por tanto financiar, la\n    investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre embrionarias conservadas en bancos o\n    aisladas en cultivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le hago una propuesta, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\n    Piqu\u00e9: \u00bfva a permitir, permite usted, estar\u00edamos de acuerdo entonces que\n    en Espa\u00f1a se permita investigar y que se financie con fondos p\u00fablicos la\n    investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre embrionarias conservadas en bancos o\n    aisladas en cultivo con los\n    mismos controles que los europeos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [1], "proyectos": [2, 3, 4], "investigaci\u00f3n": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero tambi\u00e9n\n    debemos ser consecuentes con los compromisos internacionales asumidos por\n    el Estado espa\u00f1ol, debemos prestar atenci\u00f3n a los criterios de la\n    comunidad cient\u00edfica, que son muchos y variados, y debemos ofrecer a los\n    ciudadanos un marco de actuaci\u00f3n de los poderes p\u00fablicos que se base en\n    datos fiables, posibles y viables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nos corresponde: dar un serio\n    impulso a la investigaci\u00f3n -en una pregunta anterior en esta misma sesi\u00f3n\n    de Pleno he hablado de un incremento acumulado del 85 por ciento en la\n    financiaci\u00f3n de los proyectos de I+D desde 1999 hasta 2002- y promover\n    una investigaci\u00f3n de indudable inter\u00e9s social que, como es natural, ha de\n    hacerse siempre sopesando el inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos grupos han\n    venido realizando proyectos de investigaci\u00f3n b\u00e1sica en biolog\u00eda celular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, el n\u00famero de solicitudes en proyectos de investigaci\u00f3n\n    todav\u00eda es muy reducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nos corresponde: dar un serio\n    impulso a la investigaci\u00f3n -en una pregunta anterior en esta misma sesi\u00f3n\n    de Pleno he hablado de un incremento acumulado del 85 por ciento en la\n    financiaci\u00f3n de los proyectos de I+D desde 1999 hasta 2002- y promover\n    una investigaci\u00f3n de indudable inter\u00e9s social que, como es natural, ha de\n    hacerse siempre sopesando el inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, no creo\n    que la ministra se refiriera a que todos aquellos que defienden una\n    determinada posici\u00f3n respecto a la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre\n    embrionarias sean irresponsables; hablaba de actitudes, de\n    irresponsabilidad a la hora de ofrecer determinados argumentos que se\n    utilizan en la defensa de ese tipo de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s la propia Uni\u00f3n Europea,\n    tras un debate \u00e9tico de m\u00e1s de un a\u00f1o sobre el uso de embriones para la\n    investigaci\u00f3n, ha logrado, el pasado d\u00eda 30, un acuerdo sobre este\n    asunto, dando luz verde a algo muy importante como es el VI programa\n    marco de investigaci\u00f3n, pero estableciendo una moratoria de un a\u00f1o, hasta\n    el 31 de diciembre del a\u00f1o 2003, y prohibiendo durante ese per\u00edodo la\n    financiaci\u00f3n de las investigaciones con c\u00e9lulas madre embrionarias y con\n    cargo a dicho programa marco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo va a debatir\n    este asunto en su reuni\u00f3n de septiembre del a\u00f1o 2003 y tanto el Consejo\n    como la Comisi\u00f3n vamos a tener en cuenta -lo digo porque estamos hablando\n    del Consejo de investigaci\u00f3n-, como es natural, el criterio del\n    Parlamento Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, hay un criterio mayoritario que considera que no est\u00e1\n    suficientemente agotada la investigaci\u00f3n en el modelo animal y que, por\n    tanto, no hemos generado conocimientos suficientes que permitan el\n    dominio de esa t\u00e9cnica como para pasar al modelo humano con garant\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, se\u00f1or\u00eda, debemos tener en cuenta la situaci\u00f3n real de la\n    investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre en Espa\u00f1a y situar el debate en su debido\n    contexto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir en relaci\u00f3n con este punto que la investigaci\u00f3n\n    con c\u00e9lulas madre adultas es relativamente incipiente -usted, se\u00f1or\u00eda, lo\n    conoce bien, ha mostrado su apoyo a eso, y a m\u00ed me parece muy bien-, es\n    incipiente tanto en modelos animales como en humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos grupos han\n    venido realizando proyectos de investigaci\u00f3n b\u00e1sica en biolog\u00eda celular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, el n\u00famero de solicitudes en proyectos de investigaci\u00f3n\n    todav\u00eda es muy reducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nos corresponde: dar un serio\n    impulso a la investigaci\u00f3n -en una pregunta anterior en esta misma sesi\u00f3n\n    de Pleno he hablado de un incremento acumulado del 85 por ciento en la\n    financiaci\u00f3n de los proyectos de I+D desde 1999 hasta 2002- y promover\n    una investigaci\u00f3n de indudable inter\u00e9s social que, como es natural, ha de\n    hacerse siempre sopesando el inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, en primer lugar, el\n    Gobierno est\u00e1 potenciando la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre adultas y lo\n    est\u00e1 haciendo -como usted mismo ha dicho- con un ampl\u00edsimo respaldo de\n    esta C\u00e1mara, y yo me congratulo de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, hay suficientes argumentos cient\u00edficos, no hace falta plantear\n    necesariamente cuestiones de \u00edndole jur\u00eddica o \u00e9tica, pero es l\u00f3gico y,\n    si me lo permiten, sensato, que demos prioridad a la investigaci\u00f3n con\n    c\u00e9lulas madre adultas y profundicemos en sus posibilidades porque estamos\n    consiguiendo resultados muy prometedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito que este tipo de\n    investigaci\u00f3n no plantea las mismas consideraciones de tipo jur\u00eddico y\n    \u00e9tico, por lo que ser\u00eda un error, en el estado actual de conocimientos,\n    no promover en estos momentos por parte del Gobierno estas l\u00edneas de\n    investigaci\u00f3n que, como hemos dicho, son incipientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el Gobierno, como es sabido, ha creado un comit\u00e9 de\n    \u00e9tica para la investigaci\u00f3n cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese comit\u00e9 tiene como misi\u00f3n, entre otras, proporcionar\n    asesoramiento externo al Gobierno, impulsar el debate en relaci\u00f3n con las\n    m\u00faltiples cuestiones jur\u00eddicas\n    y \u00e9ticas que suscitan los avances cient\u00edficos y t\u00e9cnicos y en el propio\n    proceso de investigaci\u00f3n, porque ese es precisamente su objeto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En quinto y \u00faltimo lugar, el Gobierno ya ha apostado decididamente por lo\n    que se est\u00e1 denominando medicina molecular o personalizada, que es la\n    investigaci\u00f3n gen\u00f3mica y prote\u00f3mica, de indudable inter\u00e9s social, porque\n    va a permitir producir f\u00e1rmacos para cada individuo, lo que se conoce\n    normalmente como f\u00e1rmacos a la carta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata\n    de otro campo que, al igual que en el caso de la investigaci\u00f3n con\n    c\u00e9lulas madre adultas, no plantea las reservas de \u00edndole jur\u00eddica o \u00e9tica\n    propias de la investigaci\u00f3n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda que no plantea las reservas propias de la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas\n    madre embrionarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entonces,\n    le pregunto: \u00bfUsted va a permitir y a fomentar la investigaci\u00f3n con esas\n    l\u00edneas celulares, tal como viene redactado en el acuerdo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y de investigaci\u00f3n creo que tendremos tiempo para\n    hablar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 cu\u00e1nto tiempo estar\u00e1 usted en el ministerio, yo espero que\n    a m\u00ed mi grupo me aguante -entre comillas- aqu\u00ed hasta el final de la\n    legislatura y tendremos mucho tiempo para hablar de investigaci\u00f3n.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cuanto a que nadie ha presentado proyectos porque est\u00e1n prohibidos, se\n    pueden presentar proyectos en funci\u00f3n de c\u00f3mo evolucionen las cosas -en\n    cualquier caso no se han presentado-, pero s\u00ed que me interesa un\n    comentario para situar las cosas en su contexto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0], "deporte": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  LOS CRITERIOS UTILIZADOS PARA EL\n    OTORGAMIENTO DE LAS SUBVENCIONES QUE REALIZA EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N,\n    CULTURA Y DEPORTE.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LOS CRITERIOS UTILIZADOS PARA EL\n    OTORGAMIENTO DE LAS SUBVENCIONES QUE REALIZA EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N,\n    CULTURA Y DEPORTE.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s usted tiene un trato con una fundaci\u00f3n,\n    como la de nuestro partido, que siempre hab\u00edamos recibido subvenci\u00f3n\n    pidi\u00e9ndola en castellano y adjuntando los estatutos en catal\u00e1n porque\n    estamos en una comunidad donde tenemos registrados los estatutos en\n    catal\u00e1n, y por primera vez en la vida se nos pide que traduzcamos los\n    estatutos al castellano porque si no no hay subvenci\u00f3n; es decir, un\n    Ministerio de Cultura que no se preocupa de recuperar documentos p\u00fablicos\n    de la Fundaci\u00f3n Francisco Franco, que niega que documentos que se han\n    requisado pasen al Gobierno catal\u00e1n y que al mismo tiempo empieza a\n    aplicar una pol\u00edtica en relaci\u00f3n con las fundaciones en general de las\n    comunidades aut\u00f3nomas que incluso pide traducci\u00f3n al castellano de una\n    lengua como es el catal\u00e1n, que es oficial en Catalu\u00f1a y que est\u00e1\n    reconocida y registrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que lo que\n    tuvo que hacer y lo que a\u00fan tiene que hacer la ministra de Cultura ante\n    una solicitud de esta \u00edndole de una fundaci\u00f3n de estas caracter\u00edsticas\n    son las tres cosas que le solicitar\u00e9 en la moci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda es que usted tiene la\n    responsabilidad, en tanto que ministra de Cultura, de recuperar todos los\n    documentos que pertenecen al Estado y que hoy, porque una gente se los\n    llev\u00f3, est\u00e1n en manos privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "proyectos": [9, 10], "datos": [8], "cultura": [3, 4, 5, 6, 7], "deporte": [13, 14, 15], "investigaci\u00f3n": [11, 12]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Las ayudas a proyectos archiv\u00edsticos que convoca el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte apoyan los proyectos de instituciones o\n    entidades privadas sin fines de lucro para la mejor conservaci\u00f3n y\n    difusi\u00f3n del patrimonio documental espa\u00f1ol como testimonio hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, el incumplimiento de esta obligaci\u00f3n de\n    libre acceso dar\u00eda lugar por parte de las entidades beneficiarias -en\n    este caso la Fundaci\u00f3n Francisco Franco - a una revisi\u00f3n del programa de\n    ayudas.El Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte eval\u00faa positivamente\n    el resultado de este nuevo programa de ayudas en concurrencia p\u00fablica, en\n    la medida que est\u00e1 permitiendo aumentar muy significativamente los fondos\n    archiv\u00edsticos abiertos a la investigaci\u00f3n, en particular porque permite\n    abrir al p\u00fablico fondos que de otro modo quedar\u00edan exclusivamente en el\n    \u00e1mbito privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte\n    est\u00e1 subvencionando, mediante las ayudas correspondientes, la\n    descripci\u00f3n, informatizaci\u00f3n y reproducci\u00f3n del archivo de la Fundaci\u00f3n\n    Francisco Franco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ayudas a proyectos archiv\u00edsticos que convoca el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte apoyan los proyectos de instituciones o\n    entidades privadas sin fines de lucro para la mejor conservaci\u00f3n y\n    difusi\u00f3n del patrimonio documental espa\u00f1ol como testimonio hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, el incumplimiento de esta obligaci\u00f3n de\n    libre acceso dar\u00eda lugar por parte de las entidades beneficiarias -en\n    este caso la Fundaci\u00f3n Francisco Franco - a una revisi\u00f3n del programa de\n    ayudas.El Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte eval\u00faa positivamente\n    el resultado de este nuevo programa de ayudas en concurrencia p\u00fablica, en\n    la medida que est\u00e1 permitiendo aumentar muy significativamente los fondos\n    archiv\u00edsticos abiertos a la investigaci\u00f3n, en particular porque permite\n    abrir al p\u00fablico fondos que de otro modo quedar\u00edan exclusivamente en el\n    \u00e1mbito privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte\n    est\u00e1 subvencionando, mediante las ayudas correspondientes, la\n    descripci\u00f3n, informatizaci\u00f3n y reproducci\u00f3n del archivo de la Fundaci\u00f3n\n    Francisco Franco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, este proceder ya se intent\u00f3, con buen criterio y con sentido\n    com\u00fan, en el a\u00f1o 1993, por los entonces responsables de Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente no culmin\u00f3 con la suscripci\u00f3n del acuerdo que estaba escrito,\n    pero obra en los archivos del Ministerio de Cultura y se ha podido llevar\n    a cabo en el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estoy segura, se\u00f1or\u00eda, de que hablando se entiende la gente o al menos\n    se deber\u00eda entender, y probablemente poner en com\u00fan la interpretaci\u00f3n y\n    los datos que usted tiene con la interpretaci\u00f3n y los datos que yo tengo\n    nos deber\u00eda facilitar el camino, de tal manera que nos podamos encontrar\n    porque hay una serie de elementos objetivos que nos deber\u00edan de conducir\n    a encontrarnos en la misma posici\u00f3n, por m\u00e1s que luego podamos tener\n    tambi\u00e9n interpretaciones hist\u00f3ricas muy distintas no s\u00f3lo en relaci\u00f3n con\n    las que usted ha se\u00f1alado sino en relaci\u00f3n con otras que no vamos a\n    entrar por la falta de tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ayudas a proyectos archiv\u00edsticos que convoca el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte apoyan los proyectos de instituciones o\n    entidades privadas sin fines de lucro para la mejor conservaci\u00f3n y\n    difusi\u00f3n del patrimonio documental espa\u00f1ol como testimonio hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas subvenciones cubren una parte del coste de los proyectos y se\n    distribuyen anualmente entre numerosas solicitudes de naturaleza e\n    importancia muy variadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, el incumplimiento de esta obligaci\u00f3n de\n    libre acceso dar\u00eda lugar por parte de las entidades beneficiarias -en\n    este caso la Fundaci\u00f3n Francisco Franco - a una revisi\u00f3n del programa de\n    ayudas.El Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte eval\u00faa positivamente\n    el resultado de este nuevo programa de ayudas en concurrencia p\u00fablica, en\n    la medida que est\u00e1 permitiendo aumentar muy significativamente los fondos\n    archiv\u00edsticos abiertos a la investigaci\u00f3n, en particular porque permite\n    abrir al p\u00fablico fondos que de otro modo quedar\u00edan exclusivamente en el\n    \u00e1mbito privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La v\u00eda m\u00e1s\n    razonable para conseguir que un archivo privado pase a formar parte del\n    sistema espa\u00f1ol de archivos, esto es, para garantizar su acceso p\u00fablico\n    es llegar a acuerdos con la instituci\u00f3n responsable de ese archivo, de\n    tal forma que \u00e9sta abra sus fondos a la investigaci\u00f3n sin que nadie ponga\n    en cuesti\u00f3n la titularidad material de sus documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ayudas a proyectos archiv\u00edsticos que convoca el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte apoyan los proyectos de instituciones o\n    entidades privadas sin fines de lucro para la mejor conservaci\u00f3n y\n    difusi\u00f3n del patrimonio documental espa\u00f1ol como testimonio hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, el incumplimiento de esta obligaci\u00f3n de\n    libre acceso dar\u00eda lugar por parte de las entidades beneficiarias -en\n    este caso la Fundaci\u00f3n Francisco Franco - a una revisi\u00f3n del programa de\n    ayudas.El Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte eval\u00faa positivamente\n    el resultado de este nuevo programa de ayudas en concurrencia p\u00fablica, en\n    la medida que est\u00e1 permitiendo aumentar muy significativamente los fondos\n    archiv\u00edsticos abiertos a la investigaci\u00f3n, en particular porque permite\n    abrir al p\u00fablico fondos que de otro modo quedar\u00edan exclusivamente en el\n    \u00e1mbito privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte\n    est\u00e1 subvencionando, mediante las ayudas correspondientes, la\n    descripci\u00f3n, informatizaci\u00f3n y reproducci\u00f3n del archivo de la Fundaci\u00f3n\n    Francisco Franco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "cultura": [1, 2], "deporte": [3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... (La se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte, Del Castillo Vera: El Gobierno, no yo.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte, Del Castillo Vera: El Gobierno, no yo.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era una pregunta dirigida al\n    Ministerio de Cultura, su respuesta fue humo, humo y humo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte, Del Castillo Vera: El Gobierno, no yo.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Le insisto, se\u00f1or\u00eda, en su\n    colaboraci\u00f3n, en la colaboraci\u00f3n de todos los miembros de esta C\u00e1mara: si\n    ustedes conocen alg\u00fan caso en que desde que existe el convenio haya\n    habido una negativa a consultar los fondos, que se aporten por favor\n    todos los datos y circunstancias porque le aseguro que el ministerio\n    intervendr\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vayamos a los datos emp\u00edricos, no a las opiniones sobre c\u00f3mo\n    han funcionado las cosas en el pasado o sobre unas u otras razones\n    complejas en las que adem\u00e1s habr\u00eda que tomar en consideraci\u00f3n otros\n    factores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con lo que\n    dice de don Alberto Fern\u00e1ndez de no financiar las actividades propias de\n    la fundaci\u00f3n, aqu\u00ed lo que se est\u00e1 financiando son programas de\n    catalogaci\u00f3n e informatizaci\u00f3n de los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 5, 7, 8, 9, 10, 13, 15, 18, 21, 22, 25, 28, 31, 33, 37, 39, 40, 43, 45, 47, 48, 49, 50, 51, 53, 54, 55, 58, 59, 60, 62, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 74, 77, 79, 81, 84, 89, 90, 91, 92, 93, 95, 97, 99, 100, 102, 105, 107], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 3, 6, 11, 12, 14, 16, 17, 19, 20, 23, 24, 26, 27, 29, 30, 32, 34, 35, 36, 38, 52, 56, 57, 61, 72, 73, 75, 76, 78, 80, 82, 83, 85, 86, 87, 88, 98, 101], "party": "Victorino Mayoral Cort\u00e9s", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [41, 42, 44], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [46, 94, 96], "party": "Jordi Jan\u00e9 i Guasch", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [63, 103, 104, 106], "party": "JOAN SAURA LAPORTA", "name": "Mixto"}]}