{"blocks": [{"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Puede tener su l\u00f3gica porque evidentemente estamos en un proceso de\n    desarrollo continuado del Estado de las autonom\u00edas, pero la\n    conflictividad institucional se mide en la apelaci\u00f3n al Tribunal\n    Constitucional. ...\""]}, {"words": {"lengua": [0], "lenguas oficiales": [3], "lenguas": [2], "lengua oficial": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... De todas formas, se\u00f1or vicepresidente, hay un conjunto de\n    habitantes en territorios con m\u00e1s de una lengua oficial, que al ser\n    extranjeros, no tienen DNI; tienen un documento similar en su formato\n    al DNI, un documento que no incorpora esa pluralidad, un documento\n    que se edita \u00fanicamente en castellano. ...\"", "\"... De todas formas, se\u00f1or vicepresidente, hay un conjunto de\n    habitantes en territorios con m\u00e1s de una lengua oficial, que al ser\n    extranjeros, no tienen DNI; tienen un documento similar en su formato\n    al DNI, un documento que no incorpora esa pluralidad, un documento\n    que se edita \u00fanicamente en castellano. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, recientemente se han editado los primeros DNI\n    en los que se incorporan las lenguas oficiales y propias de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, recientemente se han editado los primeros DNI\n    en los que se incorporan las lenguas oficiales y propias de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\""]}, {"words": {"lengua": [0], "lenguas": [2], "lengua oficial": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Tenga en cuenta que para el\n    ciudadano que llega a un territorio con m\u00e1s de una lengua oficial es\n    positivo y ayuda a su integraci\u00f3n que en los documentos que recibe\n    coexistan las dos lenguas que son oficiales en ese territorio. ...\"", "\"... Tenga en cuenta que para el\n    ciudadano que llega a un territorio con m\u00e1s de una lengua oficial es\n    positivo y ayuda a su integraci\u00f3n que en los documentos que recibe\n    coexistan las dos lenguas que son oficiales en ese territorio. ...\"", "\"... Tenga en cuenta que para el\n    ciudadano que llega a un territorio con m\u00e1s de una lengua oficial es\n    positivo y ayuda a su integraci\u00f3n que en los documentos que recibe\n    coexistan las dos lenguas que son oficiales en ese territorio. ...\""]}, {"words": {"inseguridad ciudadana": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... LE PREOCUPA AL GOBIERNO EL\n    AUMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA ...\""]}, {"words": {"inseguridad ciudadana": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, supongo que ser\u00e1 usted consciente del importante aumento\n    de la inseguridad ciudadana. ...\""]}, {"words": {"interior": [0], "delincuencia": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En\n    cualquier caso, conocemos las causas, y como he tenido oportunidad de\n    dar  a conocer hace muy escasas fechas en la Comisi\u00f3n de Justicia e\n    Interior de esta misma C\u00e1mara, estamos adoptando medidas para\n    intentar evitar que esto se siga produciendo en el futuro.  ...\"", "\"... Es verdad que\n    se ha producido un repunte en la delincuencia, m\u00e1s en los delitos\n    contra patrimonio que en los delitos contra las personas. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2], "interior": [7], "seguridad ciudadana": [0], "seguridad": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En este cap\u00edtulo\n    usted no aprueba, suspende, y por favor no confunda la comprensi\u00f3n\n    ciudadana, el afecto  y el cari\u00f1o que se tiene a todo ministro del\n    Interior que sufre como nadie los horrores del terrorismo con la\n    aprobaci\u00f3n de su gesti\u00f3n en relaci\u00f3n a la seguridad ciudadana, porque\n    aqu\u00ed el suspenso es claro, ni la se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n lo\n    aprueba. ...\"", "\"... Hoy he estado reunido con\n    todos los sindicatos de la Polic\u00eda, con todos. ...\"", "\"... F\u00edjese, se\u00f1or Rajoy, que\n    ellos, los profesionales, consideran que el Plan Polic\u00eda 2000 es un\n    plan virtual, una operaci\u00f3n de propaganda. ...\"", "\"... Usted sabe que existe una grave preocupaci\u00f3n en la calle\n    -pregunte a los joyeros, comerciantes, mujeres, gentes que viven en\n    el medio rural, ciudadanos-; mientras tanto en t\u00e9rminos reales la\n    inversi\u00f3n p\u00fablica en seguridad ha ca\u00eddo el 20\n    por ciento, pero los impuestos han aumentado en mayor proporci\u00f3n \u00a1m\u00e1s\n    impuestos, menos servicios! ...\"", "\"... Su respuesta ya sabemos cu\u00e1l\n    es, la del delegado del Gobierno en Madrid: p\u00e1guense seguridad\n    privada. ...\"", "\"... Por cierto, han aumentado en tres a\u00f1os los agentes de\n    seguridad privada en Espa\u00f1a de 70.000 a 100.000. ...\"", "\"... En este cap\u00edtulo\n    usted no aprueba, suspende, y por favor no confunda la comprensi\u00f3n\n    ciudadana, el afecto  y el cari\u00f1o que se tiene a todo ministro del\n    Interior que sufre como nadie los horrores del terrorismo con la\n    aprobaci\u00f3n de su gesti\u00f3n en relaci\u00f3n a la seguridad ciudadana, porque\n    aqu\u00ed el suspenso es claro, ni la se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n lo\n    aprueba. ...\"", "\"... En este cap\u00edtulo\n    usted no aprueba, suspende, y por favor no confunda la comprensi\u00f3n\n    ciudadana, el afecto  y el cari\u00f1o que se tiene a todo ministro del\n    Interior que sufre como nadie los horrores del terrorismo con la\n    aprobaci\u00f3n de su gesti\u00f3n en relaci\u00f3n a la seguridad ciudadana, porque\n    aqu\u00ed el suspenso es claro, ni la se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n lo\n    aprueba. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "juicios r\u00e1pidos": [6], "delincuencia": [7], "guardia civil": [3, 4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Dice que baja la inversi\u00f3n p\u00fablica y el\n    presupuesto del a\u00f1o que viene sube el 15 por ciento para el Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda y el 7,5 para la Guardia Civil. ...\"", "\"... En segundo lugar,\n    estamos planteando una serie de medidas judiciales, de reformas\n    legales para que se implanten pronto los juicios r\u00e1pidos, para que se\n    aumenten las penas en los supuestos de reincidencia, porque el dato\n    que m\u00e1s incide en la delincuencia es que s\u00f3lo el 10 por ciento de las\n    personas detenidas, al no aplicarse la prisi\u00f3n preventiva por Polic\u00eda\n    y Guardia Civil, ingresan en prisi\u00f3n. ...\"", "\"... En sexto lugar, estamos haciendo planes espec\u00edficos en Polic\u00eda y\n    Guardia Civil para la\n    racionalizaci\u00f3n de efectivos, y estamos haciendo operaciones\n    policiales espec\u00edficas ante determinados delitos. ...\"", "\"... Dice que baja la inversi\u00f3n p\u00fablica y el\n    presupuesto del a\u00f1o que viene sube el 15 por ciento para el Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda y el 7,5 para la Guardia Civil. ...\"", "\"... En segundo lugar,\n    estamos planteando una serie de medidas judiciales, de reformas\n    legales para que se implanten pronto los juicios r\u00e1pidos, para que se\n    aumenten las penas en los supuestos de reincidencia, porque el dato\n    que m\u00e1s incide en la delincuencia es que s\u00f3lo el 10 por ciento de las\n    personas detenidas, al no aplicarse la prisi\u00f3n preventiva por Polic\u00eda\n    y Guardia Civil, ingresan en prisi\u00f3n. ...\"", "\"... En sexto lugar, estamos haciendo planes espec\u00edficos en Polic\u00eda y\n    Guardia Civil para la\n    racionalizaci\u00f3n de efectivos, y estamos haciendo operaciones\n    policiales espec\u00edficas ante determinados delitos. ...\"", "\"... En segundo lugar,\n    estamos planteando una serie de medidas judiciales, de reformas\n    legales para que se implanten pronto los juicios r\u00e1pidos, para que se\n    aumenten las penas en los supuestos de reincidencia, porque el dato\n    que m\u00e1s incide en la delincuencia es que s\u00f3lo el 10 por ciento de las\n    personas detenidas, al no aplicarse la prisi\u00f3n preventiva por Polic\u00eda\n    y Guardia Civil, ingresan en prisi\u00f3n. ...\"", "\"... En segundo lugar,\n    estamos planteando una serie de medidas judiciales, de reformas\n    legales para que se implanten pronto los juicios r\u00e1pidos, para que se\n    aumenten las penas en los supuestos de reincidencia, porque el dato\n    que m\u00e1s incide en la delincuencia es que s\u00f3lo el 10 por ciento de las\n    personas detenidas, al no aplicarse la prisi\u00f3n preventiva por Polic\u00eda\n    y Guardia Civil, ingresan en prisi\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Por cierto, aprovecho\n    para decirle que a ver si viene el consejero del Gobierno vasco\n    alguna vez, porque ha venido solamente una desde que se cre\u00f3. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 ESTADO SE\n    ENCUENTRAN LAS MEDIDAS ANUNCIADAS POR LA MINISTRA DE SANIDAD\n    Y CONSUMO EN RELACI\u00d3N A FALLOS EN GRUPOS DE HEMODI\u00c1LISIS, EN EL SISTEMA\n    NACIONAL DE SALUD ...\"", "\"... EN QU\u00c9 ESTADO SE\n    ENCUENTRAN LAS MEDIDAS ANUNCIADAS POR LA MINISTRA DE SANIDAD\n    Y CONSUMO EN RELACI\u00d3N A FALLOS EN GRUPOS DE HEMODI\u00c1LISIS, EN EL SISTEMA\n    NACIONAL DE SALUD ...\"", "\"... EN QU\u00c9 ESTADO SE\n    ENCUENTRAN LAS MEDIDAS ANUNCIADAS POR LA MINISTRA DE SANIDAD\n    Y CONSUMO EN RELACI\u00d3N A FALLOS EN GRUPOS DE HEMODI\u00c1LISIS, EN EL SISTEMA\n    NACIONAL DE SALUD ...\""]}, {"words": {"sanidad": [1, 2], "salud": [3, 4], "consumo": [5, 6], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfen qu\u00e9 estado se encuentran las medidas anunciadas\n    por usted en relaci\u00f3n con los fallos en grupos de hemodi\u00e1lisis en el\n    Sistema Nacional de Salud? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, tras tener conocimiento de los fallecimientos de\n    diversos pacientes hemodializados en el hospital de la Princesa de\n    Madrid y la cl\u00ednica Virgen del Consuelo de Valencia en el pasado mes\n    de agosto, el Ministerio de Sanidad y Consumo decret\u00f3 con car\u00e1cter\n    inmediato y como medida provisional la inmovilizaci\u00f3n cautelar de los\n    dializadores Althane A-18, fabricados por Baxter, relacionados con\n    los citados fallecimientos. ...\"", "\"... Inmediatamente el Ministerio de Sanidad y Consumo inici\u00f3\n    una investigaci\u00f3n de los hechos, constituy\u00e9ndose una comisi\u00f3n de\n    expertos con representantes del Instituto de salud Carlos III, del\n    Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, del Instituto\n    Nacional de Toxicolog\u00eda y de la Direcci\u00f3n general de Farmacia y\n    productos sanitarios. ...\"", "\"... Inmediatamente el Ministerio de Sanidad y Consumo inici\u00f3\n    una investigaci\u00f3n de los hechos, constituy\u00e9ndose una comisi\u00f3n de\n    expertos con representantes del Instituto de salud Carlos III, del\n    Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, del Instituto\n    Nacional de Toxicolog\u00eda y de la Direcci\u00f3n general de Farmacia y\n    productos sanitarios. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfen qu\u00e9 estado se encuentran las medidas anunciadas\n    por usted en relaci\u00f3n con los fallos en grupos de hemodi\u00e1lisis en el\n    Sistema Nacional de Salud? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, tras tener conocimiento de los fallecimientos de\n    diversos pacientes hemodializados en el hospital de la Princesa de\n    Madrid y la cl\u00ednica Virgen del Consuelo de Valencia en el pasado mes\n    de agosto, el Ministerio de Sanidad y Consumo decret\u00f3 con car\u00e1cter\n    inmediato y como medida provisional la inmovilizaci\u00f3n cautelar de los\n    dializadores Althane A-18, fabricados por Baxter, relacionados con\n    los citados fallecimientos. ...\"", "\"... Inmediatamente el Ministerio de Sanidad y Consumo inici\u00f3\n    una investigaci\u00f3n de los hechos, constituy\u00e9ndose una comisi\u00f3n de\n    expertos con representantes del Instituto de salud Carlos III, del\n    Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, del Instituto\n    Nacional de Toxicolog\u00eda y de la Direcci\u00f3n general de Farmacia y\n    productos sanitarios. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [2], "medicamentos": [3], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n debo decirle que a lo largo de estos\n    d\u00edas concluir\u00e1 el an\u00e1lisis jur\u00eddico para iniciar una querella civil\n    contra Baxter en Estados Unidos por incumplimiento de contrato con el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... En este sentido, las conclusiones del informe elaborado por\n    los cient\u00edficos en el Ministerio de Sanidad fue remitido\n    a la Administraci\u00f3n de justicia. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n debo decirle que a lo largo de estos\n    d\u00edas concluir\u00e1 el an\u00e1lisis jur\u00eddico para iniciar una querella civil\n    contra Baxter en Estados Unidos por incumplimiento de contrato con el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... A nivel\n    de Espa\u00f1a como presidencia espa\u00f1ola de la uni\u00f3n en el pr\u00f3ximo\n    semestre vamos a revisar dos directivas y un reglamento que se\n    refieren a la aprobaci\u00f3n de productos sanitarios y medicamentos hoy\n    vigentes en la Uni\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En ese sentido, el Ministerio de Sanidad y\n    Consumo en los pr\u00f3ximos d\u00edas va a aprobar una orden ministerial en la\n    cual el ya existente Centro de investigaci\u00f3n sobre el s\u00edndrome\n    t\u00f3xico, que como usted sabe est\u00e1 ubicada en el Instituto Carlos III,\n    se va a convertir en el Centro de investigaciones de s\u00edndrome t\u00f3xico\n    y enfermedades raras. ...\"", "\"... Este programa abordar\u00e1 el fomento\n    de la investigaci\u00f3n desde la salud p\u00fablica para conocer de forma\n    definitiva la situaci\u00f3n actual de estas enfermedades en nuestro pa\u00eds\n    que no existe ning\u00fan registro epidemiol\u00f3gico de ellas. ...\"", "\"... En ese sentido, el Ministerio de Sanidad y\n    Consumo en los pr\u00f3ximos d\u00edas va a aprobar una orden ministerial en la\n    cual el ya existente Centro de investigaci\u00f3n sobre el s\u00edndrome\n    t\u00f3xico, que como usted sabe est\u00e1 ubicada en el Instituto Carlos III,\n    se va a convertir en el Centro de investigaciones de s\u00edndrome t\u00f3xico\n    y enfermedades raras. ...\""]}, {"words": {"profesionales": [7], "atenci\u00f3n": [8], "salud": [5], "atenci\u00f3n primaria": [6], "sanidad": [0, 1, 2], "sanidad p\u00fablica": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfQuiere saber cu\u00e1les son las causas del deterioro\n    de la sanidad p\u00fablica? ...\"", "\"... Desde que usted lleg\u00f3 al\n    Ministerio de Sanidad hay 45.000 personas esperando ser vistas por un\n    especialista. ...\"", "\"... A pesar de la fortaleza del Sistema\n    Nacional de Salud, a pesar de contar con excelentes profesionales, la\n    sanidad p\u00fablica se deteriora por su incompetencia y eso no lo dice el\n    Grupo Socialista, lo dicen los ciudadanos que en el \u00faltimo bar\u00f3metro\n    del CIS colocan a usted la \u00faltima de la fila por su p\u00e9sima gesti\u00f3n. ...\"", "\"... \u00bfQuiere saber cu\u00e1les son las causas del deterioro\n    de la sanidad p\u00fablica? ...\"", "\"... A pesar de la fortaleza del Sistema\n    Nacional de Salud, a pesar de contar con excelentes profesionales, la\n    sanidad p\u00fablica se deteriora por su incompetencia y eso no lo dice el\n    Grupo Socialista, lo dicen los ciudadanos que en el \u00faltimo bar\u00f3metro\n    del CIS colocan a usted la \u00faltima de la fila por su p\u00e9sima gesti\u00f3n. ...\"", "\"... A pesar de la fortaleza del Sistema\n    Nacional de Salud, a pesar de contar con excelentes profesionales, la\n    sanidad p\u00fablica se deteriora por su incompetencia y eso no lo dice el\n    Grupo Socialista, lo dicen los ciudadanos que en el \u00faltimo bar\u00f3metro\n    del CIS colocan a usted la \u00faltima de la fila por su p\u00e9sima gesti\u00f3n. ...\"", "\"... La masificaci\u00f3n en las consultas de atenci\u00f3n primaria es\n    de tal calibre que por primera vez en la historia los m\u00e9dicos han\n    hecho huelga no exigiendo m\u00e1s dinero sino m\u00e1s tiempo para poder\n    tratar mejor a los enfermos. ...\"", "\"... A pesar de la fortaleza del Sistema\n    Nacional de Salud, a pesar de contar con excelentes profesionales, la\n    sanidad p\u00fablica se deteriora por su incompetencia y eso no lo dice el\n    Grupo Socialista, lo dicen los ciudadanos que en el \u00faltimo bar\u00f3metro\n    del CIS colocan a usted la \u00faltima de la fila por su p\u00e9sima gesti\u00f3n. ...\"", "\"... La masificaci\u00f3n en las consultas de atenci\u00f3n primaria es\n    de tal calibre que por primera vez en la historia los m\u00e9dicos han\n    hecho huelga no exigiendo m\u00e1s dinero sino m\u00e1s tiempo para poder\n    tratar mejor a los enfermos. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [3], "sanidad": [1], "salud": [4], "sistema sanitario": [2], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y desde luego\n    no ponga usted en entredicho algo tan importante para todos los\n    espa\u00f1oles como es el Sistema Nacional de Salud que, por cierto,\n    espero que al final de este a\u00f1o todas las comunidades aut\u00f3nomas hayan\n    asumido sus competencias en cuanto a su gesti\u00f3n. ...\"", "\"... Mire, si usted quiere hacer una batalla pol\u00edtica\n    contra la se\u00f1ora Villalobos, ministra de Sanidad, me parece\n    razonable, h\u00e1galo como quiera, pero no mienta, por favor, no mienta,\n    no mienta. ...\"", "\"... Siga usted martilleando\n    lo que es m\u00e1s fuerte que usted: el sistema sanitario p\u00fablico. ...\"", "\"... Los datos del a\u00f1o 2001 son los siguientes: 18.520.000 consultas\n    hospitalarias, 4.689.000 urgencias en el a\u00f1o 2001 -370.000 m\u00e1s que en\n    el a\u00f1o anterior-, 677.264 intervenciones quir\u00fargicas de enero a\n    octubre, 334.000 mamograf\u00edas -aproximadamente el 15 por ciento m\u00e1s\n    que el a\u00f1o anterior en esos meses-, 100 millones de consultas al a\u00f1o\n    en asistencia primaria, un incremento del gasto per c\u00e1pita de los\n    ciudadanos del territorio Insalud desde 1997 a 2001 del 30 por\n    ciento, un bill\u00f3n 200.000 millones de pesetas m\u00e1s en el modelo que\n    finaliza el 31 de diciembre de este a\u00f1o en la financiaci\u00f3n de la\n    asistencia sanitaria; el 70 por ciento de los espa\u00f1oles dicen estar\n    satisfechos, muy satisfechos, bastante satisfechos o suficientemente\n    satisfechos con la asistencia sanitaria p\u00fablica que reciben; el 5 por\n    ciento m\u00e1s que en el a\u00f1o 1995. ...\"", "\"... Y desde luego\n    no ponga usted en entredicho algo tan importante para todos los\n    espa\u00f1oles como es el Sistema Nacional de Salud que, por cierto,\n    espero que al final de este a\u00f1o todas las comunidades aut\u00f3nomas hayan\n    asumido sus competencias en cuanto a su gesti\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS OBJETIVOS DE LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA UNI\u00d3N\n    EUROPEA RESPECTO  A IBEROAM\u00c9RICA ...\""]}, {"words": {"presidencia": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace tres meses formul\u00e9 en esta misma C\u00e1mara una\n    pregunta al se\u00f1or vicepresidente primero del Gobierno relativa al\n    desarrollo de los trabajos previos para la pr\u00f3xima presidencia\n    espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea, de cuya respuesta pudimos comprobar el\n    buen ritmo de los trabajos y la excelente capacidad organizativa de\n    la Administraci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Hoy, a escasos d\u00edas de la presidencia\n    espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea, nos encontramos, tras m\u00faltiples\n    comparecencias de los miembros del Gobierno del que usted forma\n    parte, tanto en esta sede de la representaci\u00f3n popular como ante los\n    medios de comunicaci\u00f3n, por supuesto en tiempo y forma, con que es\n    exhaustiva la informaci\u00f3n de que dispone el pueblo espa\u00f1ol respecto a\n    cu\u00e1les van a ser las prioridades y objetivos que nuestro pa\u00eds va\n    a desarrollar durante los pr\u00f3ximos seis meses de presidencia espa\u00f1ola\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Pues bien, se\u00f1or ministro, conocedor este diputado de los\n    fuertes impulsos que Espa\u00f1a, desde su ingreso en la Uni\u00f3n Europea ha\n    dado  a las relaciones entre la Uni\u00f3n e Iberoam\u00e9rica y habiendo\n    escuchado atentamente al presidente del Gobierno en la comparecencia\n    de la semana pasado calificar las relaciones de Europa con\n    Iberoam\u00e9rica como una de las prioridades de nuestra presidencia, es\n    por lo que le formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les son los\n    objetivos de la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea respecto\n    a Iberoam\u00e9rica? ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1], "am\u00e9rica latina": [2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Debemos ir mucho m\u00e1s all\u00e1 de las normales declaraciones, muchas veces\n    de contenido ret\u00f3rico, puesto que de lo que se trata es de que los\n    pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y el Caribe vean un aut\u00e9ntico compromiso por\n    parte de la Uni\u00f3n Europea a la hora de ayudar a consolidar sus\n    democracias, modernizar sus econom\u00edas y aumentar la cooperaci\u00f3n en\n    todos terrenos. ...\"", "\"... Queremos culminar un acuerdo de asociaci\u00f3n y\n    cooperaci\u00f3n con Chile, queremos avanzar significativamente con\n    Mercosur y queremos tambi\u00e9n iniciar con nuevos horizontes, con nuevas\n    perspectivas un futuro acuerdo de libre cambio con zonas tan\n    importantes como la comunidad andina y\n    Centroam\u00e9rica, que est\u00e1n, a su vez, en un proceso de integraci\u00f3n que\n    merece todo nuestro apoyo. ...\"", "\"... Precisamente en esta cumbre dedicamos largo\n    tiempo, bien bilateralmente  o en al \u00e1mbito multilateral, a ver c\u00f3mo\n    podemos intensificar las relaciones de Iberoam\u00e9rica y del conjunto de\n    Am\u00e9rica Latina y los pa\u00edses del Caribe con la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Tenemos\n    ahora una cita muy importante, la segunda cumbre entre la Uni\u00f3n\n    Europea, Am\u00e9rica Latina y el Caribe que se va a celebrar en Madrid el\n    pr\u00f3ximo mes de mayo y a la que le queremos dar contenidos concretos. ...\"", "\"... Debemos ir mucho m\u00e1s all\u00e1 de las normales declaraciones, muchas veces\n    de contenido ret\u00f3rico, puesto que de lo que se trata es de que los\n    pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y el Caribe vean un aut\u00e9ntico compromiso por\n    parte de la Uni\u00f3n Europea a la hora de ayudar a consolidar sus\n    democracias, modernizar sus econom\u00edas y aumentar la cooperaci\u00f3n en\n    todos terrenos. ...\""]}, {"words": {"generalitat": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 FASE SE\n    ENCUENTRA LA APLICACI\u00d3N DE LOS ACUERDOS ENTRE EL MINISTERIO DE\n    CULTURA Y LA GENERALITAT DE CATALUNYA SOBRE LOS ARCHIVOS\n    DE SALAMANCA ...\""]}, {"words": {"guerra": [0], "comisi\u00f3n t\u00e9cnica": [2], "comisi\u00f3n mixta": [3], "generalitat": [4], "archivo": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, de acuerdo con las recomendaciones\n    de la Junta Superior de Archivos, se ha creado en colaboraci\u00f3n con la\n    Generalitat de Catalu\u00f1a una comisi\u00f3n t\u00e9cnica paritaria formada por\n    expertos designados por el Patronato del Archivo General de la Guerra\n    Civil Espa\u00f1ola y expertos designados por la Generalitat. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, de acuerdo con las recomendaciones\n    de la Junta Superior de Archivos, se ha creado en colaboraci\u00f3n con la\n    Generalitat de Catalu\u00f1a una comisi\u00f3n t\u00e9cnica paritaria formada por\n    expertos designados por el Patronato del Archivo General de la Guerra\n    Civil Espa\u00f1ola y expertos designados por la Generalitat. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, de acuerdo con las recomendaciones\n    de la Junta Superior de Archivos, se ha creado en colaboraci\u00f3n con la\n    Generalitat de Catalu\u00f1a una comisi\u00f3n t\u00e9cnica paritaria formada por\n    expertos designados por el Patronato del Archivo General de la Guerra\n    Civil Espa\u00f1ola y expertos designados por la Generalitat. ...\"", "\"... Esta\n    comisi\u00f3n mixta de expertos se constituy\u00f3 el pasado mes de mayo y est\u00e1\n    trabajando actualmente.  ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, de acuerdo con las recomendaciones\n    de la Junta Superior de Archivos, se ha creado en colaboraci\u00f3n con la\n    Generalitat de Catalu\u00f1a una comisi\u00f3n t\u00e9cnica paritaria formada por\n    expertos designados por el Patronato del Archivo General de la Guerra\n    Civil Espa\u00f1ola y expertos designados por la Generalitat. ...\""]}, {"words": {"documentaci\u00f3n": [4], "generalitat": [6, 7], "guerra civil": [0], "guerra": [1], "instituciones": [5], "archivo": [2, 3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... De hecho, ya se han firmado convenios para\n    microfilmar fondos de la secci\u00f3n Guerra Civil del Archivo Hist\u00f3rico\n    Nacional con varias comunidades aut\u00f3nomas, entre ellas Catalu\u00f1a, y\n    mediante el convenio que se hab\u00eda suscrito con Catalu\u00f1a se ha\n    descrito y microfilmado la documentaci\u00f3n relativa a esta comunidad\n    aut\u00f3nom; adem\u00e1s, me consta que por su parte la Generalitat ha editado\n    el inventario de los fondos microfilmados. ...\"", "\"... De hecho, ya se han firmado convenios para\n    microfilmar fondos de la secci\u00f3n Guerra Civil del Archivo Hist\u00f3rico\n    Nacional con varias comunidades aut\u00f3nomas, entre ellas Catalu\u00f1a, y\n    mediante el convenio que se hab\u00eda suscrito con Catalu\u00f1a se ha\n    descrito y microfilmado la documentaci\u00f3n relativa a esta comunidad\n    aut\u00f3nom; adem\u00e1s, me consta que por su parte la Generalitat ha editado\n    el inventario de los fondos microfilmados. ...\"", "\"... Por otro lado, quiero resaltar que el ministerio va\n    a seguir impulsando una pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas mediante la reprograf\u00eda e informatizaci\u00f3n de los fondos del\n    archivo de Salamanca. ...\"", "\"... De hecho, ya se han firmado convenios para\n    microfilmar fondos de la secci\u00f3n Guerra Civil del Archivo Hist\u00f3rico\n    Nacional con varias comunidades aut\u00f3nomas, entre ellas Catalu\u00f1a, y\n    mediante el convenio que se hab\u00eda suscrito con Catalu\u00f1a se ha\n    descrito y microfilmado la documentaci\u00f3n relativa a esta comunidad\n    aut\u00f3nom; adem\u00e1s, me consta que por su parte la Generalitat ha editado\n    el inventario de los fondos microfilmados. ...\"", "\"... De hecho, ya se han firmado convenios para\n    microfilmar fondos de la secci\u00f3n Guerra Civil del Archivo Hist\u00f3rico\n    Nacional con varias comunidades aut\u00f3nomas, entre ellas Catalu\u00f1a, y\n    mediante el convenio que se hab\u00eda suscrito con Catalu\u00f1a se ha\n    descrito y microfilmado la documentaci\u00f3n relativa a esta comunidad\n    aut\u00f3nom; adem\u00e1s, me consta que por su parte la Generalitat ha editado\n    el inventario de los fondos microfilmados. ...\"", "\"... Le reitero que con\n    relaci\u00f3n  a la comisi\u00f3n que se ha creado ex profeso para este tema hay\n    por ambas partes una situaci\u00f3n de satisfacci\u00f3n, no se ha manifestado\n    nada en sentido contrario por parte de ninguna de las dos\n    instituciones y en ello seguir\u00e1n trabajando. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, la comisi\u00f3n est\u00e1 trabajando y lo\n    est\u00e1 haciendo a satisfacci\u00f3n de las dos partes que la han puesto en\n    marcha, tanto el Ministerio de Educaci\u00f3n como la Generalitat de\n    Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... De hecho, ya se han firmado convenios para\n    microfilmar fondos de la secci\u00f3n Guerra Civil del Archivo Hist\u00f3rico\n    Nacional con varias comunidades aut\u00f3nomas, entre ellas Catalu\u00f1a, y\n    mediante el convenio que se hab\u00eda suscrito con Catalu\u00f1a se ha\n    descrito y microfilmado la documentaci\u00f3n relativa a esta comunidad\n    aut\u00f3nom; adem\u00e1s, me consta que por su parte la Generalitat ha editado\n    el inventario de los fondos microfilmados. ...\""]}, {"words": {"cultura": [0], "deporte": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... MANTIENE LA MINISTRA DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE QUE\n    LOS ESTUDIANTES SON UNOS IGNORANTES ...\"", "\"... MANTIENE LA MINISTRA DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE QUE\n    LOS ESTUDIANTES SON UNOS IGNORANTES ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ni la ministra de Educaci\u00f3n ni nadie ha insultado ni\n    descalificado. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Apuesten,\n    se\u00f1or\u00edas, de una vez por mejorar, a todos los niveles, la educaci\u00f3n\n    en Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con estas inversiones\n    reales se pretende impulsar los componentes del gasto que tienen\n    mayor incidencia sobre el crecimiento econ\u00f3mico y sobre la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola con el fin de seguir avanzando\n    en la convergencia real, es decir, las inversiones reales son\n    esenciales para la mejora de la calidad de vida de los ciudadanos y\n    para permitir que las empresas espa\u00f1olas puedan alcanzar mayores\n    niveles de competitividad en relaci\u00f3n con las de las econom\u00edas\n    occidentales que forman nuestro entorno m\u00e1s pr\u00f3ximo. ...\"", "\"... Con estas inversiones\n    reales se pretende impulsar los componentes del gasto que tienen\n    mayor incidencia sobre el crecimiento econ\u00f3mico y sobre la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola con el fin de seguir avanzando\n    en la convergencia real, es decir, las inversiones reales son\n    esenciales para la mejora de la calidad de vida de los ciudadanos y\n    para permitir que las empresas espa\u00f1olas puedan alcanzar mayores\n    niveles de competitividad en relaci\u00f3n con las de las econom\u00edas\n    occidentales que forman nuestro entorno m\u00e1s pr\u00f3ximo. ...\"", "\"... Con estas inversiones\n    reales se pretende impulsar los componentes del gasto que tienen\n    mayor incidencia sobre el crecimiento econ\u00f3mico y sobre la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola con el fin de seguir avanzando\n    en la convergencia real, es decir, las inversiones reales son\n    esenciales para la mejora de la calidad de vida de los ciudadanos y\n    para permitir que las empresas espa\u00f1olas puedan alcanzar mayores\n    niveles de competitividad en relaci\u00f3n con las de las econom\u00edas\n    occidentales que forman nuestro entorno m\u00e1s pr\u00f3ximo. ...\"", "\"... Con estas inversiones\n    reales se pretende impulsar los componentes del gasto que tienen\n    mayor incidencia sobre el crecimiento econ\u00f3mico y sobre la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola con el fin de seguir avanzando\n    en la convergencia real, es decir, las inversiones reales son\n    esenciales para la mejora de la calidad de vida de los ciudadanos y\n    para permitir que las empresas espa\u00f1olas puedan alcanzar mayores\n    niveles de competitividad en relaci\u00f3n con las de las econom\u00edas\n    occidentales que forman nuestro entorno m\u00e1s pr\u00f3ximo. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso significa que estamos sentando las\n    bases a trav\u00e9s de la inversi\u00f3n p\u00fablica para una dotaci\u00f3n de nuestras\n    infraestructuras b\u00e1sicas como pa\u00eds, como econom\u00eda moderna\n    desarrollada, que prolongar\u00e1n nuestro crecimiento  y contribuir\u00e1n\n    positivamente tambi\u00e9n a la creaci\u00f3n de empleo, acerc\u00e1ndonos un a\u00f1o\n    m\u00e1s a nuestro doble objetivo prioritario, cual es reducir la\n    distancia de desarrollo con los pa\u00edses m\u00e1s avanzados de Europa\n    y alcanzar el pleno empleo cuanto antes. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... era director\n    general del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda subi\u00f3 el IVA de todos\n    los espa\u00f1oles un punto. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Termino con una pregunta: \u00bfQu\u00e9 van a hacer el\n    secretario de Econom\u00eda y el secretario de Administraciones\n    Territoriales del Partido Socialista si alguna\n    comunidad socialista acepta el modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y\n    acepta la transferencia de la sanidad? ...\""]}, {"words": {"fomento": [0], "barcelona": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL PROGRESO\n    DE LAS MEDIDAS PUESTAS EN MARCHA POR EL MINISTERIO DE FOMENTO EN EL\n    AEROPUERTO DE BARCELONA PARA AMPLIAR LA CAPACIDAD DE SUS\n    INSTALACIONES MEJORANDO LA OPORTUNIDAD DE SU CAMPO DE VUELOS ...\"", "\"... CU\u00c1L ES EL PROGRESO\n    DE LAS MEDIDAS PUESTAS EN MARCHA POR EL MINISTERIO DE FOMENTO EN EL\n    AEROPUERTO DE BARCELONA PARA AMPLIAR LA CAPACIDAD DE SUS\n    INSTALACIONES MEJORANDO LA OPORTUNIDAD DE SU CAMPO DE VUELOS ...\""]}, {"words": {"transporte": [4], "fomento": [0], "barcelona": [1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por ello,\n    esta diputada pregunta al se\u00f1or ministro: \u00bfCu\u00e1l es el progreso de las\n    medidas puestas en marcha por el Ministerio de Fomento en el\n    aeropuerto de Barcelona para ampliar la capacidad de sus\n    instalaciones mejorando la oportunidad de su campo de vuelos? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, las comunicaciones a\u00e9reas son actualmente el medio\n    m\u00e1s fluido y frecuente de transporte, principalmente en ciudades como\n    Barcelona, dada su situaci\u00f3n geogr\u00e1fica, econ\u00f3mica y cultural, entre\n    otros aspectos. ...\"", "\"... Las modificaciones previstas para el aeropuerto de\n    Barcelona incluyen una serie de actuaciones importantes que desde hoy\n    hasta el a\u00f1o 2005 situar\u00e1n a este aeropuerto entre los primeros de\n    Europa. ...\"", "\"... Por ello,\n    esta diputada pregunta al se\u00f1or ministro: \u00bfCu\u00e1l es el progreso de las\n    medidas puestas en marcha por el Ministerio de Fomento en el\n    aeropuerto de Barcelona para ampliar la capacidad de sus\n    instalaciones mejorando la oportunidad de su campo de vuelos? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, las comunicaciones a\u00e9reas son actualmente el medio\n    m\u00e1s fluido y frecuente de transporte, principalmente en ciudades como\n    Barcelona, dada su situaci\u00f3n geogr\u00e1fica, econ\u00f3mica y cultural, entre\n    otros aspectos. ...\""]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tomar\u00e9 como referencia el plan director del aeropuerto\n    aprobado en el a\u00f1o 1999, que configura un aeropuerto con tres pistas,\n    con una nueva \u00e1rea terminal entre pistas que se a\u00f1ade a las ya\n    inauguradas, la ampliaci\u00f3n de la regional y la ampliaci\u00f3n del\n    terminal internacional, lo que va a proporcionar 400.000 metros\n    cuadrados de terminales, 90 posiciones de contacto y 60 posiciones de\n    estacionamiento y que, en s\u00edntesis, va  a permitir al aeropuerto de\n    Barcelona pasar a atender una capacidad de 40 millones de pasajeros/\n    a\u00f1o. ...\""]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    EFECT\u00daA EL GOBIERNO SOBRE LA NUEVA DIRECTIVA EUROPEA DE\n    LIBERALIZACI\u00d3N POSTAL, APROBADA POR EL CONSEJO DE MINISTROS DE\n    TELECOMUNICACIONES DE LA UNI\u00d3N EUROPEA EL PASADO D\u00cdA 15 DE OCTUBRE,\n    EN RELACI\u00d3N CON LOS INTERESES ESPA\u00d1OLES EN ESE SECTOR ...\""]}, {"words": {"intereses espa\u00f1oles": [0], "presidencia": [3], "espa\u00f1oles": [2], "intereses": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Con estos antecedentes, a nuestro grupo\n    parlamentario le interesar\u00eda conocer qu\u00e9 valoraci\u00f3n efect\u00faa el\n    Gobierno sobre la nueva Directiva europea de liberalizaci\u00f3n postal,\n    en relaci\u00f3n con los intereses espa\u00f1oles en ese sector.  ...\"", "\"... Con estos antecedentes, a nuestro grupo\n    parlamentario le interesar\u00eda conocer qu\u00e9 valoraci\u00f3n efect\u00faa el\n    Gobierno sobre la nueva Directiva europea de liberalizaci\u00f3n postal,\n    en relaci\u00f3n con los intereses espa\u00f1oles en ese sector.  ...\"", "\"... Con estos antecedentes, a nuestro grupo\n    parlamentario le interesar\u00eda conocer qu\u00e9 valoraci\u00f3n efect\u00faa el\n    Gobierno sobre la nueva Directiva europea de liberalizaci\u00f3n postal,\n    en relaci\u00f3n con los intereses espa\u00f1oles en ese sector.  ...\"", "\"... As\u00ed, en\n    desarrollo de esta directiva del a\u00f1o 1997, se adoptaron las\n    resoluciones del Parlamento Europeo de 14 de enero de 1999 y de 18 de\n    febrero de 2000 y se incluy\u00f3 en las conclusiones de la presidencia\n    del Consejo Europeo celebrado en Lisboa en marzo de 2000 la necesidad\n    de acelerar la liberalizaci\u00f3n en sectores como el servicio postal,\n    que trae como consecuencia la directiva aprobada el pasado 15 de\n    octubre que establec\u00eda para ello dos fases. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n com\u00fan": [0, 1], "posici\u00f3n": [2, 3, 4], "intereses": [5, 6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, con la matizaci\u00f3n de que falta la segunda\n    lectura en el Parlamento Europeo como paso previo para la adopci\u00f3n\n    definitiva de la nueva directiva, tengo que decirle\n    que la valoraci\u00f3n que hace el Gobierno de la posici\u00f3n com\u00fan alcanzada\n    es positiva, porque recoge los intereses defendidos por la posici\u00f3n\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Concluyo, se\u00f1or\u00edas, reiterando que la posici\u00f3n com\u00fan adoptada\n    constituye un paso positivo para los intereses de Espa\u00f1a, ya que\n    recoge nuestra postura en los temas centrales y para los de la Uni\u00f3n\n    Europea y conforma un marco cierto, que posibilitar\u00e1 una apertura\n    gradual de los servicios postales a la competencia pero, a la vez,\n    desde la garant\u00eda de funcionamiento eficaz del servicio postal\n    universal.  ...\"", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, con la matizaci\u00f3n de que falta la segunda\n    lectura en el Parlamento Europeo como paso previo para la adopci\u00f3n\n    definitiva de la nueva directiva, tengo que decirle\n    que la valoraci\u00f3n que hace el Gobierno de la posici\u00f3n com\u00fan alcanzada\n    es positiva, porque recoge los intereses defendidos por la posici\u00f3n\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Usted sabe que Espa\u00f1a es uno de los pa\u00edses con mayor liberalizaci\u00f3n\n    del sector postal, por eso nuestra posici\u00f3n sobre la modificaci\u00f3n de\n    la directiva ha pretendido, desde una perspectiva flexible, la\n    armonizaci\u00f3n en el nivel de liberalizaci\u00f3n en el resto de los pa\u00edses\n    con m\u00e1ximas garant\u00edas en la prestaci\u00f3n del servicio postal universal,\n    para evitar las desventajas de que unos pa\u00edses sigan m\u00e1s abiertos y\n    otros m\u00e1s cerrados a la liberalizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Concluyo, se\u00f1or\u00edas, reiterando que la posici\u00f3n com\u00fan adoptada\n    constituye un paso positivo para los intereses de Espa\u00f1a, ya que\n    recoge nuestra postura en los temas centrales y para los de la Uni\u00f3n\n    Europea y conforma un marco cierto, que posibilitar\u00e1 una apertura\n    gradual de los servicios postales a la competencia pero, a la vez,\n    desde la garant\u00eda de funcionamiento eficaz del servicio postal\n    universal.  ...\"", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, con la matizaci\u00f3n de que falta la segunda\n    lectura en el Parlamento Europeo como paso previo para la adopci\u00f3n\n    definitiva de la nueva directiva, tengo que decirle\n    que la valoraci\u00f3n que hace el Gobierno de la posici\u00f3n com\u00fan alcanzada\n    es positiva, porque recoge los intereses defendidos por la posici\u00f3n\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Concluyo, se\u00f1or\u00edas, reiterando que la posici\u00f3n com\u00fan adoptada\n    constituye un paso positivo para los intereses de Espa\u00f1a, ya que\n    recoge nuestra postura en los temas centrales y para los de la Uni\u00f3n\n    Europea y conforma un marco cierto, que posibilitar\u00e1 una apertura\n    gradual de los servicios postales a la competencia pero, a la vez,\n    desde la garant\u00eda de funcionamiento eficaz del servicio postal\n    universal.  ...\""]}, {"words": {"ave": [0], "fomento": [1], "barcelona": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    EFECT\u00daA EL GOBIERNO RESPECTO DEL RECIENTE ACUERDO ALCANZADO ENTRE EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO Y LOS MUNICIPIOS DEL BAIX LLOBREGAT, RELATIVO\n    AL TRAZADO Y A LA ENTRADA DEL AVE A LA CIUDAD DE BARCELONA A TRAV\u00c9S\n    DE LOS CITADOS MUNICIPIOS DEL BAIX LLOBREGAT ...\"", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    EFECT\u00daA EL GOBIERNO RESPECTO DEL RECIENTE ACUERDO ALCANZADO ENTRE EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO Y LOS MUNICIPIOS DEL BAIX LLOBREGAT, RELATIVO\n    AL TRAZADO Y A LA ENTRADA DEL AVE A LA CIUDAD DE BARCELONA A TRAV\u00c9S\n    DE LOS CITADOS MUNICIPIOS DEL BAIX LLOBREGAT ...\"", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    EFECT\u00daA EL GOBIERNO RESPECTO DEL RECIENTE ACUERDO ALCANZADO ENTRE EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO Y LOS MUNICIPIOS DEL BAIX LLOBREGAT, RELATIVO\n    AL TRAZADO Y A LA ENTRADA DEL AVE A LA CIUDAD DE BARCELONA A TRAV\u00c9S\n    DE LOS CITADOS MUNICIPIOS DEL BAIX LLOBREGAT ...\""]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3], "fomento": [4], "barcelona": [5, 6, 7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el convenio firmado recientemente por el Ministerio\n    de Fomento y los municipios del Baix Llobregat, relativo a la entrada\n    a Barcelona del AVE a trav\u00e9s de los mismos, supone algo especialmente\n    importante para Hospitalet, El Prat y Sant Boi. ...\"", "\"... En primer lugar, el ministerio ha puesto de acuerdo a los alcaldes\n    del Baix Llobregat y a la Generalitat, que no ten\u00edan propuestas\n    concretas de c\u00f3mo materializar el paso del AVE por la ciudad. ...\"", "\"... En\n    segundo lugar, hab\u00eda una artificial y venenosa pol\u00e9mica sobre la\n    maldad del Gobierno central, que dec\u00eda que no quer\u00eda llevar el AVE al\n    aeropuerto de Barcelona para convertirla en una ciudad de tercera,\n    cuando estaba previsto en el plan director del aeropuerto de 22 de\n    octubre de 1999. ...\"", "\"... Finalmente, se\u00f1or Cascos, usted ser\u00e1\n    el ministro que trajo el AVE a Barcelona, y a los que digan que\n    gracias a ellos llega en las condiciones sostenibles en las que\n    llega, les diremos que cuando gobernaban no lo trajeron, y donde lo\n    llevaron fue sin el esfuerzo de la actual f\u00f3rmula, que resuelve\n    problemas centenarios de las ciudades que atraviesa, permitiendo su\n    desarrollo, reduciendo la contaminaci\u00f3n ac\u00fastica, con un impacto\n    ambiental m\u00ednimo y cambi\u00e1ndolas para bien y para siempre. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el convenio firmado recientemente por el Ministerio\n    de Fomento y los municipios del Baix Llobregat, relativo a la entrada\n    a Barcelona del AVE a trav\u00e9s de los mismos, supone algo especialmente\n    importante para Hospitalet, El Prat y Sant Boi. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el convenio firmado recientemente por el Ministerio\n    de Fomento y los municipios del Baix Llobregat, relativo a la entrada\n    a Barcelona del AVE a trav\u00e9s de los mismos, supone algo especialmente\n    importante para Hospitalet, El Prat y Sant Boi. ...\"", "\"... En\n    segundo lugar, hab\u00eda una artificial y venenosa pol\u00e9mica sobre la\n    maldad del Gobierno central, que dec\u00eda que no quer\u00eda llevar el AVE al\n    aeropuerto de Barcelona para convertirla en una ciudad de tercera,\n    cuando estaba previsto en el plan director del aeropuerto de 22 de\n    octubre de 1999. ...\"", "\"... Finalmente, se\u00f1or Cascos, usted ser\u00e1\n    el ministro que trajo el AVE a Barcelona, y a los que digan que\n    gracias a ellos llega en las condiciones sostenibles en las que\n    llega, les diremos que cuando gobernaban no lo trajeron, y donde lo\n    llevaron fue sin el esfuerzo de la actual f\u00f3rmula, que resuelve\n    problemas centenarios de las ciudades que atraviesa, permitiendo su\n    desarrollo, reduciendo la contaminaci\u00f3n ac\u00fastica, con un impacto\n    ambiental m\u00ednimo y cambi\u00e1ndolas para bien y para siempre. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1], "frontera francesa": [12], "barcelona": [7, 8, 9, 10, 11], "corredor": [6], "tramo": [5], "ave": [2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Para ello, en el\n    municipio de Sant Boi, se va a proyectar un viaducto entre el puente\n    de Llobregat y el cruce de la l\u00ednea ferroviaria  a Vilanova. ...\"", "\"... En el municipio de Hospitalet, la reforma de la estructura\n    ferroviaria de acceso a Barcelona permitir\u00e1 la supresi\u00f3n de la\n    barrera ferroviaria existente en la actual l\u00ednea de la costa de ancho\n    ib\u00e9rico. ...\"", "\"... Yo dir\u00eda que el proyecto del AVE a Barcelona y a Francia es de todos,\n    pero de unos m\u00e1s que de otros. ...\"", "\"... Este acuerdo adem\u00e1s tiene la virtud de preparar las\n    ulteriores decisiones de la Generalitat de Catalu\u00f1a para llevar el\n    AVE al aeropuerto, porque el objetivo del plan de infraestructuras es\n    llevar el AVE a Barcelona y a la frontera francesa. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, le dir\u00eda que con este acuerdo ganan todos, los\n    primeros, los viajeros del AVE, porque el AVE va a llegar a Barcelona\n    a finales del a\u00f1o 2004 y, sin este acuerdo, la llegada del AVE a\n    Barcelona en fecha no hubiera sido posible. ...\"", "\"... En el\n    municipio de El Prat, el paso de las v\u00edas de ancho internacional por\n    el actual corredor ferroviario significar\u00e1 tambi\u00e9n una remodelaci\u00f3n\n    de la infraestructura de ancho ib\u00e9rico en el tramo comprendido entre\n    la prolongaci\u00f3n del eje de la avenida del Remolar y la calle Joan\n    Maragall. ...\"", "\"... En el\n    municipio de El Prat, el paso de las v\u00edas de ancho internacional por\n    el actual corredor ferroviario significar\u00e1 tambi\u00e9n una remodelaci\u00f3n\n    de la infraestructura de ancho ib\u00e9rico en el tramo comprendido entre\n    la prolongaci\u00f3n del eje de la avenida del Remolar y la calle Joan\n    Maragall. ...\"", "\"... Yo dir\u00eda que el proyecto del AVE a Barcelona y a Francia es de todos,\n    pero de unos m\u00e1s que de otros. ...\"", "\"... Este acuerdo adem\u00e1s tiene la virtud de preparar las\n    ulteriores decisiones de la Generalitat de Catalu\u00f1a para llevar el\n    AVE al aeropuerto, porque el objetivo del plan de infraestructuras es\n    llevar el AVE a Barcelona y a la frontera francesa. ...\"", "\"... En el municipio de Hospitalet, la reforma de la estructura\n    ferroviaria de acceso a Barcelona permitir\u00e1 la supresi\u00f3n de la\n    barrera ferroviaria existente en la actual l\u00ednea de la costa de ancho\n    ib\u00e9rico. ...\"", "\"... Y en el n\u00facleo de La Torrasa de este municipio, la nueva\n    configuraci\u00f3n de las l\u00edneas de ancho ib\u00e9rico, tanto las de la costa\n    como las del interior, deber\u00e1n permitir la construcci\u00f3n de un futuro\n    intercambiador subterr\u00e1neo con las l\u00edneas 1 y 9 del metro de\n    Barcelona. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, le dir\u00eda que con este acuerdo ganan todos, los\n    primeros, los viajeros del AVE, porque el AVE va a llegar a Barcelona\n    a finales del a\u00f1o 2004 y, sin este acuerdo, la llegada del AVE a\n    Barcelona en fecha no hubiera sido posible. ...\"", "\"... Este acuerdo adem\u00e1s tiene la virtud de preparar las\n    ulteriores decisiones de la Generalitat de Catalu\u00f1a para llevar el\n    AVE al aeropuerto, porque el objetivo del plan de infraestructuras es\n    llevar el AVE a Barcelona y a la frontera francesa. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esta disminuci\u00f3n de la demanda, que\n    se est\u00e1 analizando en estos momentos, puede deberse a cambios en las\n    exigencias normales de seguridad vial en cuanto a los costes de\n    licencia y de matriculaci\u00f3n, es posible que por la tendencia a la\n    elevaci\u00f3n de las primas de aseguramiento y, sin duda, por el\n    incremento del IVA en el caso de los ciclomotores, que le recuerdo,\n    se\u00f1or\u00eda, que ha sido impuesto por la Uni\u00f3n Europea, no ha sido una\n    decisi\u00f3n del Gobierno. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En otro \u00e1mbito muy cercano al de los ciclomotores\n     y de los autom\u00f3viles se han adoptado medidas para favorecer la\n    renovaci\u00f3n del parque, que adem\u00e1s han tenido efectos muy importantes\n    en materia de medio ambiente y de seguridad vial, y nosotros\n    proponemos que se estudien en relaci\u00f3n con esta materia. ...\"", "\"... En otro \u00e1mbito muy cercano al de los ciclomotores\n     y de los autom\u00f3viles se han adoptado medidas para favorecer la\n    renovaci\u00f3n del parque, que adem\u00e1s han tenido efectos muy importantes\n    en materia de medio ambiente y de seguridad vial, y nosotros\n    proponemos que se estudien en relaci\u00f3n con esta materia. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Hay que analizar tambi\u00e9n medidas\n    que reactiven la demanda facilitando la defensa del medio ambiente,\n    como se ha hecho en el pasado, con lo que se cumplir\u00edan dos\n    objetivos. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICA GENERAL EN\n    MATERIA DE MEDIO AMBIENTE.  ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0], "renovables": [1], "medio ambiente": [3, 4, 5, 6, 7], "cambio clim\u00e1tico": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... (Varios\n    se\u00f1ores diputados: Falso) Se\u00f1or ministro, usted por mucho que diga\n    que el Plan de energ\u00edas renovables est\u00e1 funcionando existen dudas muy\n    razonables planteadas por el sector que indican que eso no es cierto. ...\"", "\"... (Varios\n    se\u00f1ores diputados: Falso) Se\u00f1or ministro, usted por mucho que diga\n    que el Plan de energ\u00edas renovables est\u00e1 funcionando existen dudas muy\n    razonables planteadas por el sector que indican que eso no es cierto. ...\"", "\"... Se crea la Oficina Nacional del Cambio Clim\u00e1tico y usted\n    dice que est\u00e1 dotada. ...\"", "\"... Ya s\u00e9 que usted ha hecho unas declaraciones en los medios de\n    comunicaci\u00f3n despu\u00e9s de la rueda de prensa que he dado, y le voy a\n    plantear que me conteste a los temas que yo le pongo encima de la\n    mesa para que vea hasta qu\u00e9 punto esa falta de responsabilidad\n    pol\u00edtica que usted tiene que asumir le ha impedido llevar a cabo\n    actuaciones necesarias para que el medio ambiente en Espa\u00f1a tuviera\n    un tratamiento distinto al que ha tenido. ...\"", "\"... \u00bfEs cierto, se\u00f1or ministro, o es\n    falso que el Consejo Asesor de Medio Ambiente no se re\u00fane desde el\n    a\u00f1o 1997? ...\"", "\"... \u00bfUsted cree que puede trabajar perfectamente un consejo asesor\n    de medio ambiente que empezar\u00e1 a funcionar dentro de un mes o dos\n    meses con tranquilidad y con reflexi\u00f3n -como le he dicho esta ma\u00f1ana\n    en su comparecencia en la Comisi\u00f3n- sobre la pol\u00edtica a llevar a cabo\n    en los pr\u00f3ximos 25 a\u00f1os? ...\"", "\"... Porque afecta a un conjunto de materias\n    que tienen que ver algo m\u00e1s que con el medio ambiente. ...\"", "\"... Descanse, asuma su responsabilidad, trabaje en su\n    defensa, deje que otro venga y deje que se afronte la presidencia\n    espa\u00f1ola en mejores condiciones, deje que podamos salir adelante con\n    una pol\u00edtica de medio ambiente que usted, hasta ahora, no ha hecho. ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0, 1], "renovables": [3, 4], "cambio clim\u00e1tico": [5, 6], "energ\u00eda": [2], "medio ambiente": [7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Respecto al plan de energ\u00edas renovables, los hechos son amores y no\n    buenas razones. ...\"", "\"... Del 3 por ciento del a\u00f1o 1998, hoy Espa\u00f1a produce el\n    6 por ciento de su programa de energ\u00edas renovables; hoy Espa\u00f1a es la\n    segunda potencia en energ\u00eda e\u00f3lica, y el objetivo es del 12 por\n    ciento en el a\u00f1o 2010. ...\"", "\"... Del 3 por ciento del a\u00f1o 1998, hoy Espa\u00f1a produce el\n    6 por ciento de su programa de energ\u00edas renovables; hoy Espa\u00f1a es la\n    segunda potencia en energ\u00eda e\u00f3lica, y el objetivo es del 12 por\n    ciento en el a\u00f1o 2010. ...\"", "\"... Respecto al plan de energ\u00edas renovables, los hechos son amores y no\n    buenas razones. ...\"", "\"... Del 3 por ciento del a\u00f1o 1998, hoy Espa\u00f1a produce el\n    6 por ciento de su programa de energ\u00edas renovables; hoy Espa\u00f1a es la\n    segunda potencia en energ\u00eda e\u00f3lica, y el objetivo es del 12 por\n    ciento en el a\u00f1o 2010. ...\"", "\"... Usted dice que la Oficina Espa\u00f1ola del Cambio Clim\u00e1tico no tiene\n    presupuesto. ...\"", "\"... Muy sencillo y muy f\u00e1cil: presupuesto de la Oficina del\n    Cambio Clim\u00e1tico, 284.620 millones de pesetas; gastos de personal,\n    159 millones de pesetas; infraestructuras y mantenimiento 2.500.000;\n    viajes y dietas, 32 millones; contribuciones voluntarias, 32.500.000;\n    mantenimiento y rehabilitaci\u00f3n, 18.720.000; inversi\u00f3n en la sociedad\n    de funcionamiento de equipos, 5 millones; gastos de publicaci\u00f3n,\n    edici\u00f3n y contribuci\u00f3n, 25 millones; gastos de reuni\u00f3n\n    y conferencias, 10.300.000, m\u00e1s los 102 millones que se hab\u00edan gastado\n    hasta el momento, son 386.000\n    millones. ...\"", "\"... Se\u00f1or Morl\u00e1n, sab\u00eda perfectamente que a usted le preocupaba poco el\n    medio ambiente y que el objetivo\n    de esta interpelaci\u00f3n respond\u00eda a otra estrategia pol\u00edtica; ahora\n    bien, d\u00e9jeme que le diga que a m\u00ed me preocupan mucho las Islas\n    Baleares. ...\"", "\"... A m\u00ed me preocupa mucho lo que pasa en las Islas Baleares\n    y me ocupa el Ministerio de Medio Ambiente, y me ocupa no hacer una\n    utilizaci\u00f3n pol\u00edtica de la justicia ni de las instituciones, como\n    usted ha intentado hacer hoy aqu\u00ed. ...\"", "\"... En fin, aunque a usted no le preocupe el medio ambiente, a m\u00ed s\u00ed me\n    preocupa y quisiera aprovechar mi tiempo para responder a las\n    cuestiones que me ha planteado, que, como obedecen a una estrategia\n    oculta, carecen de cualquier contenido, como se ha puesto de\n    manifiesto en su intervenci\u00f3n. ...\"", "\"... El Ministerio de Medio Ambiente, adem\u00e1s de\n    elaborar el primer plan nacional de residuos, tiene preparado en su\n    calendario en breve espacio de tiempo el segundo plan nacional de\n    residuos. ...\"", "\"... Y yo le digo que en el Consejo plenario, en la\n    sesi\u00f3n del 5 de septiembre, el ministro de Medio Ambiente acept\u00f3, por\n    petici\u00f3n de los grupos ecologistas, con su representante la inclusi\u00f3n\n    de los ecologistas en la Comisi\u00f3n permanente. ...\"", "\"... La Ley de responsabilidad civil ambiental est\u00e1 pendiente de la\n    directiva de la Uni\u00f3n Europea que se est\u00e1 negociando y es uno de los\n    cuatro objetivos del Ministerio de Medio Ambiente bajo la\n    presidencia. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [1, 2, 3, 4, 5], "cambio clim\u00e1tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Otra cosa es que despu\u00e9s ustedes utilicen esa ingenier\u00eda financiera\n    que tanto saben hacer ah\u00ed y fuera de ah\u00ed, como pasa con la Oficina\n    Nacional de Cambio Clim\u00e1tico, a la que se imputan tantos\n    funcionarios, que antes ya estaban; tantos gastos corrientes, que\n    antes ya estaban; tantas inversiones, que antes ya estaban y cambien\n    partidas presupuestarias de un cap\u00edtulo  a otro o de un concepto a\n    otro. ...\"", "\"... (El se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, Matas i\n    Palou: Ninguna propuesta de resoluci\u00f3n.) ...\"", "\"... En cuanto a lo de la participaci\u00f3n, cuando yo le digo que desde 1997\n    no se ha reunido el Consejo Asesor de Medio Ambiente, me imagino que\n    no lo pondr\u00e1 en duda, porque me lo contestaron en las comparecencias\n    de presupuestos. ...\"", "\"... Yo lo que he\n    dicho, se\u00f1or Matas, es que ustedes no han mandado al Consejo Asesor\n    de Medio Ambiente que hay actualmente la estrategia espa\u00f1ola de\n    desarrollo sostenible, que ustedes plantearon el d\u00eda 3 de diciembre,\n    si se puede llamar as\u00ed, y ahora pretenden abrir un amplio debate. ...\"", "\"... Se\u00f1or Matas -y se lo he dicho esta ma\u00f1ana-, convoque la Conferencia\n    sectorial de Medio Ambiente, d\u00e9les el papel, que trabajen las\n    comunidades aut\u00f3nomas  y no me venga diciendo lo que me ha dicho esta\n    ma\u00f1ana: que cada comunidad aut\u00f3noma debe organizar su estrategia de\n    desarrollo sostenible. ...\"", "\"... En cuanto a los datos de CO2, se\u00f1or Matas, no es que los facilite yo,\n    sino la Agencia Europea de Medio Ambiente, a cuyo director general\n    usted no tiene reparos en criticar e intenta que dimita como tal sin\n    ninguna dificultad, siendo espa\u00f1ol, porque dicen que est\u00e1 pr\u00f3ximo al\n    Partido Socialista. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [2], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En cuanto a la Oficina Espa\u00f1ola del Cambio Clim\u00e1tico, respete usted\n    la labor de unas personas que est\u00e1n haciendo algo importante. ...\"", "\"... El equipo de Marraquech, que pr\u00e1cticamente ha\n    cubierto la Oficina Espa\u00f1ola del Cambio Clim\u00e1tico, est\u00e1 formado,\n    y usted lo sabe, se\u00f1or Morl\u00e1n, por gente nueva que se ha incorporado al\n    ministerio. ...\"", "\"... \u00bfQui\u00e9n\n    ha sido quien ha dicho esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente\n    lo de la Agencia Europea de Medio Ambiente? ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4], "tren": [7, 8, 9, 10, 11], "madrid": [12, 13, 14], "transporte": [15], "transporte ferroviario": [16], "red": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfSu se\u00f1or\u00eda me dice que\n    adem\u00e1s tendr\u00eda que haber un tren de alta velocidad que uniese la\n    cornisa mediterr\u00e1nea? ...\"", "\"... \u00bfSu se\u00f1or\u00eda me dice que\n    adem\u00e1s de un tren de alta velocidad desde la frontera de Francia a\n    Sevilla debe existir un tren de alta velocidad desde la frontera de\n    Francia a Algeciras? ...\"", "\"... \u00bfY por\n    qu\u00e9 no un tren de alta velocidad desde la frontera de Francia\n    a Gij\u00f3n, que a S.S. ...\"", "\"... En cuanto a las\n    opciones de si debemos comunicar todas las ciudades de Espa\u00f1a por el\n    tren de alta velocidad, de momento yo espero que en esta legislatura\n    varias de ellas est\u00e9n comunicadas, su se\u00f1or\u00eda dice que con Madrid,\n    pues yo puedo decirle que tambi\u00e9n con Sevilla y tambi\u00e9n, gracias a\n    este Gobierno, con C\u00e1diz. ...\"", "\"... quiere centralizar toda\n    la extensi\u00f3n, hablaremos de que C\u00e1diz est\u00e1 comunicada  a equis horas\n    por tren de alta velocidad con L\u00e9rida, cosa que satisface a todo el\n    mundo, dando la casualidad de que pasa por otras ciudades el tren de\n    alta velocidad. ...\"", "\"... cree que los problemas de una red el\u00e9ctrica entre\n    dos municipios tienen que ver con el lugar donde est\u00e9 el domicilio\n    social de una compa\u00f1\u00eda, tiene un criterio realmente peculiar. ...\"", "\"... Seguramente tendr\u00e1 raz\u00f3n para criticar el estado de una determinada\n    red el\u00e9ctrica. ...\"", "\"... \u00bfSu se\u00f1or\u00eda me dice que\n    adem\u00e1s tendr\u00eda que haber un tren de alta velocidad que uniese la\n    cornisa mediterr\u00e1nea? ...\"", "\"... \u00bfSu se\u00f1or\u00eda me dice que\n    adem\u00e1s de un tren de alta velocidad desde la frontera de Francia a\n    Sevilla debe existir un tren de alta velocidad desde la frontera de\n    Francia a Algeciras? ...\"", "\"... \u00bfY por\n    qu\u00e9 no un tren de alta velocidad desde la frontera de Francia\n    a Gij\u00f3n, que a S.S. ...\"", "\"... En cuanto a las\n    opciones de si debemos comunicar todas las ciudades de Espa\u00f1a por el\n    tren de alta velocidad, de momento yo espero que en esta legislatura\n    varias de ellas est\u00e9n comunicadas, su se\u00f1or\u00eda dice que con Madrid,\n    pues yo puedo decirle que tambi\u00e9n con Sevilla y tambi\u00e9n, gracias a\n    este Gobierno, con C\u00e1diz. ...\"", "\"... quiere centralizar toda\n    la extensi\u00f3n, hablaremos de que C\u00e1diz est\u00e1 comunicada  a equis horas\n    por tren de alta velocidad con L\u00e9rida, cosa que satisface a todo el\n    mundo, dando la casualidad de que pasa por otras ciudades el tren de\n    alta velocidad. ...\"", "\"... Entre otras cosas, el hecho de que Madrid, o si quiere S.S. ...\"", "\"... M\u00f3stoles,\n    si es que le molesta Madrid, est\u00e9 a cuatro horas de cualquier capital\n    de provincia quiere decir que toda capital de provincia\n    est\u00e1 a ocho horas de cualquier otra capital de provincia. ...\"", "\"... En cuanto a las\n    opciones de si debemos comunicar todas las ciudades de Espa\u00f1a por el\n    tren de alta velocidad, de momento yo espero que en esta legislatura\n    varias de ellas est\u00e9n comunicadas, su se\u00f1or\u00eda dice que con Madrid,\n    pues yo puedo decirle que tambi\u00e9n con Sevilla y tambi\u00e9n, gracias a\n    este Gobierno, con C\u00e1diz. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda me\n    plantea que lo que tendr\u00edamos que tener es, por ejemplo -y yo no soy\n    un experto en transporte ferroviario-, un transporte ferroviario que\n    uniese al mismo tiempo todo con todo. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda me\n    plantea que lo que tendr\u00edamos que tener es, por ejemplo -y yo no soy\n    un experto en transporte ferroviario-, un transporte ferroviario que\n    uniese al mismo tiempo todo con todo. ...\""]}, {"words": {"madrid": [4, 5, 6], "alta velocidad": [0, 1], "tren": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El trazado del tren de alta velocidad Madrid-SevillaC\u00e1diz- la\n    frontera de Francia tiene explicaciones pol\u00edticas, sin ninguna duda,\n    y muchas de ellas est\u00e1n relacionadas con el trazado en Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... Yo me alegro de que se hagan, pero a lo mejor hay otros ciudadanos\n    que se preguntan por qu\u00e9 hay que dar una cierta vuelta en un tren que\n    se supone que es de alta velocidad y que a lo mejor unas ciertas\n    vueltas no generan tanta alta velocidad por condicionamientos\n    pol\u00edticos que no le he o\u00eddo a S.S. ...\"", "\"... El trazado del tren de alta velocidad Madrid-SevillaC\u00e1diz- la\n    frontera de Francia tiene explicaciones pol\u00edticas, sin ninguna duda,\n    y muchas de ellas est\u00e1n relacionadas con el trazado en Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... Yo me alegro de que se hagan, pero a lo mejor hay otros ciudadanos\n    que se preguntan por qu\u00e9 hay que dar una cierta vuelta en un tren que\n    se supone que es de alta velocidad y que a lo mejor unas ciertas\n    vueltas no generan tanta alta velocidad por condicionamientos\n    pol\u00edticos que no le he o\u00eddo a S.S. ...\"", "\"... \u00bfSu\n    se\u00f1or\u00eda cree que el hecho de que la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda o\n    la Comisi\u00f3n del Mercado de las Telecomunicaciones est\u00e9 en Madrid es\n    un elemento decisivo para el n\u00famero de inversiones que se realizan en\n    telecomunicaciones en una determinada provincia? ...\"", "\"... Seguramente, pero no necesariamente\n    todos viven en Madrid. ...\"", "\"... El trazado del tren de alta velocidad Madrid-SevillaC\u00e1diz- la\n    frontera de Francia tiene explicaciones pol\u00edticas, sin ninguna duda,\n    y muchas de ellas est\u00e1n relacionadas con el trazado en Catalu\u00f1a. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 5, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 14, 15, 16, 17, 19, 20, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 39, 45, 46], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 38, 42, 44], "party": "Jordi Jan\u00e9 i Guasch", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [3, 4, 6, 13, 21, 40, 41, 43], "party": "JES\u00daS CALDERA S\u00c1NCHEZ-CAPIT\u00c1N", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [18], "party": "JOAN PUIGCERC\u00d3S I BOIXASSA", "name": "Mixto"}]}