{"blocks": [{"words": {"guardias civiles": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VA A HACER SU GOBIERNO\n    ANTE PR\u00c1CTICAS INADMISIBLES EN UN ESTADO DEMOCR\u00c1TICO Y DE DERECHO COMO LA\n    MANIFESTADA POR LA UNI\u00d3N DE GUARDIAS CIVILES (UGC), LA PASADA SEMANA,\n    DENUNCIANDO QUE SE EST\u00c1N VIENDO OBLIGADOS A REALIZAR IDENTIFICACIONES Y\n    CONTROLES A LA CIUDADAN\u00cdA NAVARRA CON EL FIN DE ALIMENTAR FICHEROS\n    ILEGALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardias civiles": [0, 1], "seguridad ciudadana": [3], "datos": [2], "guardia civil": [4], "seguridad": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Con franqueza, me sorprende\n    su inter\u00e9s por los derechos de los guardias civiles, es un dato muy\n    positivo (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y me sorprende tambi\u00e9n el valor que da usted a las\n    palabras de unos guardias civiles, tambi\u00e9n es un dato muy positivo, pero,\n    en este caso, quienes estaban en la sede de la UGC de Pamplona no dijeron\n    la verdad porque en Navarra no se est\u00e1n realizando identificaciones\n    indiscriminadas de ciudadanos en controles practicados por la Guardia\n    Civil, no existen \u00f3rdenes para realizar controles indiscriminados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Guardia Civil realiza los mismos controles que ha venido desarrollando de\n    forma habitual en materia de terrorismo, drogas y seguridad ciudadana, no\n    todos los datos de las personas identificadas se trasladan a bases de\n    datos policiales sino solo los de aquellos ciudadanos con requerimientos\n    penales o policiales, y la Guardia Civil act\u00faa siempre de acuerdo con la\n    legislaci\u00f3n vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Guardia Civil realiza los mismos controles que ha venido desarrollando de\n    forma habitual en materia de terrorismo, drogas y seguridad ciudadana, no\n    todos los datos de las personas identificadas se trasladan a bases de\n    datos policiales sino solo los de aquellos ciudadanos con requerimientos\n    penales o policiales, y la Guardia Civil act\u00faa siempre de acuerdo con la\n    legislaci\u00f3n vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Guardia Civil realiza los mismos controles que ha venido desarrollando de\n    forma habitual en materia de terrorismo, drogas y seguridad ciudadana, no\n    todos los datos de las personas identificadas se trasladan a bases de\n    datos policiales sino solo los de aquellos ciudadanos con requerimientos\n    penales o policiales, y la Guardia Civil act\u00faa siempre de acuerdo con la\n    legislaci\u00f3n vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Guardia Civil realiza los mismos controles que ha venido desarrollando de\n    forma habitual en materia de terrorismo, drogas y seguridad ciudadana, no\n    todos los datos de las personas identificadas se trasladan a bases de\n    datos policiales sino solo los de aquellos ciudadanos con requerimientos\n    penales o policiales, y la Guardia Civil act\u00faa siempre de acuerdo con la\n    legislaci\u00f3n vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardias civiles": [2], "datos": [3, 4, 5], "social": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, este hecho es de suma gravedad, un control social propio\n    de la Stasi o de la polic\u00eda de Vichy (Varios se\u00f1ores diputados: \u00a1Hala!). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento\n    hist\u00f3rico de desaparici\u00f3n para siempre de la violencia de ETA nos\n    encontramos con un Estado anclado en temas del pasado: control social,\n    represi\u00f3n brutal y criminalizaci\u00f3n de todo aquello que sea sospechoso de\n    ser soberanista vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a d\u00eda de hoy la\n    evidencia es manifiesta, los propios guardias civiles denuncian estar\n    siendo obligados a identificar y recabar datos personales para alimentar\n    una base de datos ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, la denuncia de estos hechos no es\n    nueva, ya la hizo el pasado a\u00f1o la Asociaci\u00f3n Eskubideak denunciando la\n    existencia de ficheros ideol\u00f3gicos en los cuales estar\u00edan recogidos los\n    datos de miles y miles de ciudadanos vascos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a d\u00eda de hoy la\n    evidencia es manifiesta, los propios guardias civiles denuncian estar\n    siendo obligados a identificar y recabar datos personales para alimentar\n    una base de datos ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora, esto, una\n    base de datos ilegal con informaci\u00f3n de ciudadanos, y \u00bfd\u00f3nde? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardias civiles": [0], "seguridad ciudadana": [2], "datos": [1], "guardia civil": [3], "seguridad": [4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No\n    deja de tener su gracia que usted hable de la presunci\u00f3n de veracidad de\n    las declaraciones de cualquier ciudadano, en este caso adem\u00e1s de la\n    presunci\u00f3n de veracidad de las afirmaciones de algunos guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ejerce su\n    responsabilidad con arreglo a la ley, la Ley Org\u00e1nica de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado, la Ley Org\u00e1nica sobre la protecci\u00f3n de\n    la seguridad ciudadana y la Ley Org\u00e1nica de protecci\u00f3n de datos de\n    car\u00e1cter personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ejerce su\n    responsabilidad con arreglo a la ley, la Ley Org\u00e1nica de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado, la Ley Org\u00e1nica sobre la protecci\u00f3n de\n    la seguridad ciudadana y la Ley Org\u00e1nica de protecci\u00f3n de datos de\n    car\u00e1cter personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Guardia Civil -y he\n    sido ministro del Interior y he podido comprobarlo en infinidad de\n    ocasiones- act\u00faa con enorme entrega, profesionalidad y dedicaci\u00f3n a su\n    funci\u00f3n y en muchas ocasiones han perdido la vida en defensa de los\n    derechos y de las libertades de los ciudadanos, se lo recuerdo\n    (Aplausos), y, desde luego, la Guardia Civil act\u00faa siempre con arreglo a\n    lo que es un Estado democr\u00e1tico y de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ejerce su\n    responsabilidad con arreglo a la ley, la Ley Org\u00e1nica de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado, la Ley Org\u00e1nica sobre la protecci\u00f3n de\n    la seguridad ciudadana y la Ley Org\u00e1nica de protecci\u00f3n de datos de\n    car\u00e1cter personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Duran, mi obligaci\u00f3n como presidente del Gobierno es enviar los\n    presupuestos a esta C\u00e1mara que me parezcan m\u00e1s \u00fatiles para abordar la\n    grave crisis econ\u00f3mica que afecta a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si\n    esto es l\u00f3gico, mucho m\u00e1s, se\u00f1or presidente, cuando frente a usted tiene\n    a un grupo parlamentario que ha tenido la responsabilidad de aprobar el\n    primer real decreto-ley, aun no estando de acuerdo precisamente por la\n    situaci\u00f3n de emergencia de Espa\u00f1a, me refiero al del 31 de diciembre, que\n    le ha aprobado la Ley de Estabilidad Presupuestaria y que le ha aprobado\n    la reforma laboral, entre otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola -usted lo\n    dec\u00eda hace unos minutos- pasa por momentos muy dif\u00edciles y una buena\n    parte de la soluci\u00f3n de nuestros problemas est\u00e1 justamente en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la econom\u00eda no\n    crece, los activos malos pasan a ser muy malos, los buenos a ser malos y\n    esta es la reforma de nunca acabar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesita abaratar el precio de la\n    deuda que pagan el Estado y las empresas, y para eso hay que pedir -como\n    el presidente ha hecho- la actuaci\u00f3n del BCE, que, por cierto, ya act\u00fao\n    en diciembre del a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola -usted lo\n    dec\u00eda hace unos minutos- pasa por momentos muy dif\u00edciles y una buena\n    parte de la soluci\u00f3n de nuestros problemas est\u00e1 justamente en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso estamos trayendo\n    constantemente proyectos de ley y reales decretos-leyes a esta C\u00e1mara,\n    porque son reformas que creemos que pueden mejorar la competitividad y\n    flexibilidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso estamos trayendo\n    constantemente proyectos de ley y reales decretos-leyes a esta C\u00e1mara,\n    porque son reformas que creemos que pueden mejorar la competitividad y\n    flexibilidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El pasado viernes 18\n    de mayo, despu\u00e9s de hablar con palabras tan solemnes como huecas sobre la\n    transparencia, ocult\u00f3 los datos de desviaci\u00f3n del d\u00e9ficit de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, fundamentalmente las que ustedes presiden, Madrid\n    y Valencia, con m\u00e1s de 4.000 millones de euros de d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mire, un jueves se reuni\u00f3 el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal\n    y Financiera, las comunidades aut\u00f3nomas presentaron sus planes de ajuste,\n    el Ministerio de Hacienda los aprob\u00f3, se enviaron los datos a Bruselas y\n    se comunic\u00f3 a la opini\u00f3n p\u00fablica; veinticuatro horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y,\n    efectivamente, no solo la resoluci\u00f3n parlamentaria a la que ha hecho\n    referencia su se\u00f1or\u00eda sino una comunicaci\u00f3n de mi predecesor en el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, el se\u00f1or Gabilondo, se dirigi\u00f3 a la Real\n    Academia de la Historia -y cito literalmente- \"en orden a que se\n    adoptasen las medidas oportunas para revisar y, en su caso, corregir\n    inmediatamente por los medios que sean necesarios aquellas entradas que\n    no respondan al rigor hist\u00f3rico de los trabajos acad\u00e9micos\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La pregunta es si nos puede explicar algo respecto a si se van a retirar\n    temas como la homofobia y el antisemitismo del curr\u00edculo de Educaci\u00f3n\n    para la Ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n, el decreto mediante el que se va a modificar el\n    curr\u00edculo de la Educaci\u00f3n para la Ciudadan\u00eda en educaci\u00f3n primaria y en\n    educaci\u00f3n secundaria -no contempla el bachillerato- es totalmente claro y\n    contundente en cuanto a la defensa del pluralismo, la tolerancia, el\n    di\u00e1logo, la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de conflictos y la condena expl\u00edcita de\n    cualquier forma de intolerancia, discriminaci\u00f3n o segregaci\u00f3n por\n    cualquier circunstancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le preguntaba sobre algo que ha salido publicado en\n    la prensa y que al parecer usted -tambi\u00e9n seg\u00fan los medios- ha discutido\n    con los consejeros de Educaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, pero de lo\n    que en esta C\u00e1mara no tenemos ni idea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, no sirve para saltarse la funci\u00f3n deliberativa de este\n    Parlamento, que es fundamental en una democracia, y m\u00e1s cuando se habla\n    de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se pueden ir cambiando los contenidos de la educaci\u00f3n a\n    golpe de decreto-ley, que a su vez reforma un decreto-ley anterior y que\n    se nos traer\u00e1 ya decidido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta mala pr\u00e1ctica o esta mala perspectiva la est\u00e1n tambi\u00e9n\n    exportando a la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed s\u00ed me preocupa que desaparezcan ciertas\n    cuestiones, porque no es, como algunos de ustedes han dicho con gran\n    alegr\u00eda, ideolog\u00eda; son ideas, ideas malas, ideas que hay que combatir en\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, hay cuestiones de las que s\u00ed hablamos mucho en la sociedad\n    espa\u00f1ola, como la homofobia, lo cual es muy importante y hay que seguir\n    hablando tambi\u00e9n en educaci\u00f3n, pero se habla muy poco por ejemplo del\n    antisemitismo, y eso en Espa\u00f1a no es una cuesti\u00f3n menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "social": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que se ha conocido es consecuencia de que, tambi\u00e9n en\n    el ejercicio de las responsabilidades que le tocan, el Gobierno ha\n    sometido a la Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n las modificaciones en\n    este decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si hay una\n    definici\u00f3n clara, como la hay en este curr\u00edculo, de la proscripci\u00f3n de\n    cualquier forma de intolerancia, de segregaci\u00f3n o de discriminaci\u00f3n por\n    circunstancias de sexo, raza -eso tiene que ver con el racismo-, edad o\n    cualquier otra circunstancia social o personal -en definitiva, como\n    ordena el art\u00edculo 14 de la Constituci\u00f3n, en cuyo desarrollo se realiza\n    esta parte del curr\u00edculo-, es evidente que tanto la homofobia como el\n    antisemitismo o cualquier otra forma de discriminaci\u00f3n o de intolerancia\n    est\u00e1n comprendidas en ese rechazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pasado 22 de mayo miles de personas sal\u00edan a la calle a\n    protestar contra los recortes que usted ha aprobado en educaci\u00f3n; padres\n    y madres que no quieren ver a sus hijos hacinados en las aulas;\n    profesores que estaban en la calle porque ustedes los han despedido;\n    profesores que no van a poderlo ser porque han parado un proceso\n    selectivo de oposiciones; estudiantes a los que ustedes les van a subir\n    las tasas universitarias y van a recortar las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado 22 de mayo miles de personas sal\u00edan a la calle a\n    protestar contra los recortes que usted ha aprobado en educaci\u00f3n; padres\n    y madres que no quieren ver a sus hijos hacinados en las aulas;\n    profesores que estaban en la calle porque ustedes los han despedido;\n    profesores que no van a poderlo ser porque han parado un proceso\n    selectivo de oposiciones; estudiantes a los que ustedes les van a subir\n    las tasas universitarias y van a recortar las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El prop\u00f3sito invariable del Gobierno es el de mejorar la educaci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a y hacerlo mediante una reforma anclada en la cultura del esfuerzo\n    y la exigencia, junto -naturalmente- al manejo m\u00e1s riguroso y eficiente\n    de los recursos p\u00fablicos en una de las situaciones econ\u00f3micas y\n    financieras m\u00e1s complicadas a las que haya tenido que enfrentarse nunca\n    un Gobierno de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "becas": [11], "comunidad educativa": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pasar\u00e1 a la historia por\n    ser el ministro que m\u00e1s recortes va a hacer en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or ministro, va a ser el\n    ministro de Educaci\u00f3n que pase a la historia por unir a toda la comunidad\n    educativa, desde primaria hasta la universitaria, contra sus medidas,\n    contra su gesti\u00f3n; toda la comunidad educativa en la calle protestando\n    contra su gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cabe plantearse, se\u00f1or Wert,\n    para qu\u00e9 queremos entonces a un ministro de Educaci\u00f3n incapaz de hablar,\n    de consensuar y de dialogar con la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora creo que es\n    m\u00e1s conveniente que usted mismo se replantee su papel al frente del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, cuando usted ya est\u00e1 amortizado como ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe, se\u00f1or\n    Wert, lo \u00fanico que sobra en el Ministerio de Educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejor dicho, \u00bfsabe lo \u00fanico que\n    falta en el Ministerio de Educaci\u00f3n, se\u00f1or Wert? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un aut\u00e9ntico ministro de\n    Educaci\u00f3n capaz de defender la educaci\u00f3n p\u00fablica y de calidad, capaz de\n    igualar a las personas... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or ministro, va a ser el\n    ministro de Educaci\u00f3n que pase a la historia por unir a toda la comunidad\n    educativa, desde primaria hasta la universitaria, contra sus medidas,\n    contra su gesti\u00f3n; toda la comunidad educativa en la calle protestando\n    contra su gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a ser, se\u00f1or ministro, un ministro que pase a la\n    historia porque en tan solo seis meses ha perdido la interlocuci\u00f3n con la\n    comunidad educativa, algo hist\u00f3rico; en solo seis meses usted ya no es un\n    agente v\u00e1lido para la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cabe plantearse, se\u00f1or Wert,\n    para qu\u00e9 queremos entonces a un ministro de Educaci\u00f3n incapaz de hablar,\n    de consensuar y de dialogar con la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 papel tiene\n    usted ya, se\u00f1or ministro, cuando la comunidad educativa ya le ha dado por\n    amortizado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 usted el ministro que va a recortar becas y va\n    a subir las tasas universitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este Gobierno\n    tiene un mandato y una responsabilidad, que son enderezar las finanzas\n    p\u00fablicas naturalmente y hacer lo posible para que crezca la econom\u00eda y se\n    cree empleo, manteniendo en todo lo posible los pilares del Estado del\n    bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, la pregunta, para conocimiento de quienes hayan venido\n    sin el orden del d\u00eda a mano, es por qu\u00e9 es mejor el contenido de la nueva\n    Educaci\u00f3n para la Ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en los elementos de la respuesta\n    que le daba antes al se\u00f1or Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n: porque entendemos que en\n    una asignatura que se centra en los aspectos medulares de nuestra\n    Constituci\u00f3n y nuestra democracia, tanto en la parte dogm\u00e1tica como en la\n    parte org\u00e1nica, los valores y las reglas constitucionales son preferibles\n    a una amalgama prolija de conceptos, ideas y valores, algunos de ellos\n    controvertibles desde el punto de vista de su vigencia en la sociedad, y\n    otros mucho m\u00e1s propios del \u00e1mbito de la educaci\u00f3n en valores que\n    corresponde a la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2], "educaci\u00f3n": [4, 5], "econom\u00eda": [3], "mujeres": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... O, en igualdad de g\u00e9nero,\n    \u00bfc\u00f3mo es posible que recorten tambi\u00e9n contenidos que previenen contra el\n    sexismo en lugar de frenar estereotipos que alimentan la discriminaci\u00f3n\n    contra las mujeres y la violencia de g\u00e9nero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O, en igualdad de g\u00e9nero,\n    \u00bfc\u00f3mo es posible que recorten tambi\u00e9n contenidos que previenen contra el\n    sexismo en lugar de frenar estereotipos que alimentan la discriminaci\u00f3n\n    contra las mujeres y la violencia de g\u00e9nero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 le temen tanto a\n    la igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es\n    otra contrarreforma m\u00e1s y aqu\u00ed no pueden apelar a la econom\u00eda, aunque en\n    el fondo s\u00ed subyace un serio problema de d\u00e9ficit, no econ\u00f3mico, de otro\n    tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el colmo es cuando fulmina una\n    cita literal que dice que la falta de acceso a la educaci\u00f3n es fuente de\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es usted ministro de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El bloque 2, relaciones interpersonales y participaci\u00f3n, trata aspectos\n    relativos a las relaciones humanas desde el respeto a la dignidad\n    personal y la igualdad de derechos individuales, el reconocimiento de las\n    diferencias, el rechazo a las discriminaciones y el fomento a la\n    solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted no ha querido dar la cara a los rectores, que le hab\u00edan\n    solicitado hablar de un decreto que significa para la universidad menos\n    presupuesto para la investigaci\u00f3n, m\u00e1s horas lectivas repartidas\n    indiscriminadamente, menos becas, despidos de profesores y aumento de las\n    tasas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Desde que tomara posesi\u00f3n el actual Gobierno, usted y su equipo han\n    convocado de forma inmediata al Consejo de Universidades el 19 de enero,\n    a la Conferencia General de Pol\u00edtica Universitaria el 19 de abril, han\n    celebrado diversas reuniones con la presidenta de la Conferencia de\n    Rectores y su permanente, hasta la convocatoria el 23 de mayo pasado del\n    segundo consejo, en el que deb\u00eda abordarse, entre otros temas, el\n    proyecto de real decreto de becas para su aprobaci\u00f3n en el Consejo de\n    Ministros, esas becas garantizadas en n\u00famero y en cuant\u00eda, a pesar de lo\n    que quieren decir -y por eso lo est\u00e1n retrasando probablemente-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted\n    desde luego no est\u00e1 ayudando para nada a recuperar la confianza de\n    nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, ya sabemos lo de la herencia envenenada del Gobierno\n    anterior; sabemos que est\u00e1n ustedes en una cruzada de reformas, llevan 20\n    reales decretos-leyes; sabemos que est\u00e1n ustedes en una cruzada por la\n    verdad, dudable despu\u00e9s de su negativa a que se cree una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n sobre Bankia, y que han hecho una reforma laboral cuyos\n    efectos son m\u00e1s que dudosos a la vista de sus previsiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hemos puesto en marcha un\n    conjunto importante de reformas, empezando por la consolidaci\u00f3n fiscal,\n    para que las administraciones p\u00fablicas tengan las cuentas en orden y se\n    puedan dedicar todas las inversiones y toda la fuerza de los presupuestos\n    de todas las administraciones p\u00fablicas a la econom\u00eda productiva para\n    crecer y crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Plan de pago a proveedores y una reforma del sistema financiero para que\n    cuanto antes llegue la liquidez a los que nos tienen que sacar de la\n    crisis: las peque\u00f1as y medianas empresas, los aut\u00f3nomos, los\n    emprendedores de este pa\u00eds y las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2, 3], "seguridad": [4], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por cada mil euros que\n    pongamos en el salario de una persona desde el Estado, el 58% se va a\n    recuperar en impuestos para el Estado y en aportaciones a la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro coordinador general ha dirigido una carta al presidente del\n    Gobierno planteando nuestras salidas a la crisis y por eso le\n    reivindicamos un acuerdo nacional por el empleo, le reivindicamos un plan\n    de choque a los parados sin ayudas y le reivindicamos un plan urgente\n    frente a la pobreza y la exclusi\u00f3n social, que campan a sus anchas en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo a decirlo, sus previsiones para esta\n    legislatura no son crear empleo; la reforma laboral no crear\u00e1 empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con una\n    m\u00ednima parte de ese dinero se crear\u00eda much\u00edsimo m\u00e1s empleo del que est\u00e1n\n    ustedes destruyendo con su reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cada mil euros que\n    pongamos en el salario de una persona desde el Estado, el 58% se va a\n    recuperar en impuestos para el Estado y en aportaciones a la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "empresas": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed\n    hablan de salida social a la crisis y, sin embargo, en Andaluc\u00eda, \u00bfqu\u00e9\n    est\u00e1n haciendo ustedes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY por qu\u00e9 no pagan los\n    11 millones de euros que les deben a las empresas de inserci\u00f3n laboral de\n    los discapacitados en Andaluc\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apoyen al Gobierno de Espa\u00f1a para sacar\n    a Espa\u00f1a de la crisis y apoyen una reforma laboral que es para el empleo\n    y el empleo estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTO\n    VAN A COSTAR A LOS ESPA\u00d1OLES LOS COPAGOS QUE HA INTRODUCIDO EN LA SANIDAD\n    ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1nto van a costar a los espa\u00f1oles los copagos que ha\n    introducido en la sanidad espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "copago": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, las medidas que ha adoptado el Gobierno no han introducido ning\u00fan\n    copago en la sanidad y, con todo el respeto, no son consecuencia de la\n    decisi\u00f3n de una ministra sino del acuerdo con la inmensa mayor\u00eda de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y con el voto en este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las medidas que ha adoptado el Gobierno no han introducido ning\u00fan\n    copago en la sanidad y, con todo el respeto, no son consecuencia de la\n    decisi\u00f3n de una ministra sino del acuerdo con la inmensa mayor\u00eda de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y con el voto en este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "medicamentos": [4, 5], "copago": [2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  \u00bfC\u00f3mo ha podido permitir una ministra de\n    Sanidad, que se supone solvente, que la parte econ\u00f3mica del Gobierno la\n    traspase como si fuera transparente y aprueben la mayor expropiaci\u00f3n\n    sanitaria de los \u00faltimos treinta a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo no defendi\u00f3 ante todos, ante\n    el presidente de Gobierno, se\u00f1ora ministra, que su responsabilidad era\n    mantener la sanidad p\u00fablica y no destrozarla? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo mejor tambi\u00e9n nos dir\u00e1, se\u00f1or\u00eda, sin papel,\n    que la culpa es de la herencia o de alguien del Partido Socialista, que\n    una vez habl\u00f3 de copago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, si levanta la cara podr\u00e1 ver sentada en este grupo a la\n    ministra que aprob\u00f3 la Directiva transfronteriza para evitar de verdad el\n    turismo sanitario, o a la ministra que se pas\u00f3 hablando de coahorro todo\n    el tiempo cada vez que le suger\u00edan el copago, o ver\u00e1 tambi\u00e9n a un grupo\n    parlamentario que representa a millones de espa\u00f1oles, que adem\u00e1s est\u00e1\n    dispuesto a colaborar para mantener un sistema sanitario p\u00fablico...\n    (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, se podr\u00eda estar de\n    acuerdo con el fondo de alguna de sus afirmaciones, y cito textualmente:\n    No es lo mismo una persona que no est\u00e1 enferma en su consumo de\n    medicamentos que una\n    persona que est\u00e1 enferma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llorar\u00e1n los pensionistas\n    cuando tengan que pagar por sus medicamentos; los que viven alejados en\n    la Espa\u00f1a rural, que tambi\u00e9n existe, por ir al m\u00e9dico; los canarios y los\n    de Baleares por el transporte no urgente en avi\u00f3n o en barco; los\n    enfermos cr\u00f3nicos o los que padecen enfermedades raras, a los que usted\n    penaliza con estos nuevos copagos que me acaba de negar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "copago": [6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El gran\n    coste para la sociedad de la sanidad, \u00bfsabe cu\u00e1l es? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gran coste para\n    la sociedad es tener una sanidad p\u00fablica quebrada, que se tambalean sus\n    cuentas y que pone en riesgo los servicios b\u00e1sicos para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mayor beneficio es tener una\n    sanidad sostenible que garantiza este servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le dir\u00e9 que el mayor esfuerzo\n    que ha hecho este Gobierno ha sido poner en marcha un fondo de 35.000\n    millones de euros, de los que una buena parte se destinan al pago de\n    facturas pendientes de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, para el Gobierno la prioridad ha sido la sanidad;\n    12.110 millones de euros en facturas sanitarias sin pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estoy segura de que ustedes, todas las semanas, volver\u00e1n aqu\u00ed\n    con este asunto, porque intentan confundir a la sociedad espa\u00f1ola e\n    introducir miedo, pero los espa\u00f1oles van a comprobar, d\u00eda a d\u00eda, que las\n    prestaciones se siguen manteniendo y que el esfuerzo equitativo que les\n    hemos pedido les permitir\u00e1 dormir tranquilos porque les garantiza que se\n    mantiene un servicio esencial, como es la sanidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted le\n    hubiera gustado hoy preguntarme por el copago sanitario y no puede\n    hacerlo, porque aunque es verdad -y usted lo sabe- que responsables\n    ministeriales anteriores hab\u00edan tratado de defenderlo, y lo hab\u00edan\n    defendido en su etapa de Gobierno, este Gobierno no lo ha introducido en\n    la reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, seguiremos manteniendo que la sanidad contin\u00faa siendo universal\n    porque es la aut\u00e9ntica verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2], "mujeres": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfEs un\n    sistema universal el que deja fuera, salvo que demuestren ser pobres de\n    solemnidad -\u00bfse acuerda de aquello de la beneficencia?, porque usted debe\n    tener m\u00e1s o menos mi edad-, a los j\u00f3venes de veintis\u00e9is a\u00f1os que no han\n    cotizado, a mujeres que no han cotizado y que depend\u00edan de su marido\n    antes de un divorcio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero se\u00f1ala que ha\n    universalizado la sanidad, para continuar diciendo que ya sab\u00edamos todos\n    los espa\u00f1oles que estaba universalizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, nos amenazan con que el cambio no va a parar\n    aqu\u00ed, que la sanidad privada tendr\u00e1 un nuevo papel y que tendr\u00e1 voz y\n    voto en este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2], "medicamentos": [4], "mujeres": [0], "copago": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Los j\u00f3venes, las mujeres separadas van a dejar de ser\n    beneficiarios para pasar a ser titulares efectivos de sus tarjetas\n    sanitarias, sin que me pueda olvidar -a usted siempre se le olvida- de\n    los parados sin prestaci\u00f3n por desempleo que por primera vez no van a\n    pagar ni un c\u00e9ntimo de euro por los medicamentos, como tampoco las\n    pensiones m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que es verdad es que ustedes dejaron 12.110 millones de euros en\n    facturas de sanidad sin pagar (La se\u00f1ora P\u00e9rez Dom\u00ednguez: \u00bfY las facturas\n    ocultas en la Comunidad de Valencia?) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y que este Gobierno cumple con su\n    compromiso de no cobrar por la asistencia sanitaria y mantiene la sanidad\n    p\u00fablica universal, gratuita y de calidad para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes dijeron que\n    establecer\u00edamos el copago sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes, las mujeres separadas van a dejar de ser\n    beneficiarios para pasar a ser titulares efectivos de sus tarjetas\n    sanitarias, sin que me pueda olvidar -a usted siempre se le olvida- de\n    los parados sin prestaci\u00f3n por desempleo que por primera vez no van a\n    pagar ni un c\u00e9ntimo de euro por los medicamentos, como tampoco las\n    pensiones m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para acabar, quiero decirle que este ministro, como sabe usted, ya ha\n    acudido a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y lo har\u00e1 siempre, no solamente para\n    hablar de Bankia sino de la reestructuraci\u00f3n de todo el sistema\n    financiero espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [7, 8, 9], "empresas": [5, 6], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "social": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Un Banco\n    Central Europeo obsesionado por el control de la inflaci\u00f3n, que nos\n    produjo una estampa\n    bastante esquizofr\u00e9nica en el verano de 2008 cuando subi\u00f3 los tipos de\n    inter\u00e9s mientras el resto de bancos centrales estaba baj\u00e1ndolos, con todo\n    lo que eso signific\u00f3 en la econom\u00eda real, con todo lo que eso signific\u00f3\n    de desplome de la econom\u00eda real y del empeoramiento de la tasa de\n    desempleo y de las condiciones de vida de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Banco\n    Central Europeo que desde el principio ha estado configurado\n    estatutariamente para proteger los intereses del capital financiero,\n    especialmente alem\u00e1n, a expensas del resto de la econom\u00eda tanto\n    perif\u00e9rica como de los pa\u00edses del centro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer compareci\u00f3 Julio Segura, presidente de la\n    CNMV, pero no ha comparecido todav\u00eda el gobernador del Banco de Espa\u00f1a,\n    que parece que se ha escondido debajo de una piedra, y mira que era\n    parlanch\u00edn este hombre, porque durante todo su mandato no par\u00f3 de decir\n    que hab\u00eda que bajar los salarios a los dem\u00e1s; sin embargo, dej\u00f3 que en\n    nuestra econom\u00eda creciera un campo de minas, que es el que ha estallado\n    actualmente en nuestra crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabr\u00e1 perfectamente que los inspectores del Banco de Espa\u00f1a enviaron\n    una carta en el a\u00f1o 2006 al entonces ministro de Econom\u00eda que se ignor\u00f3\n    por completo y en la cual advert\u00edan ya de lo que iba a suceder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque nuestra crisis es\n    todav\u00eda m\u00e1s grave que la estadounidense y produce un caos social y un\n    caos econ\u00f3mico a\u00fan m\u00e1s intenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or De Guindos, hay muchos sujetos econ\u00f3micos que han tenido que ver con\n    esta crisis econ\u00f3mica que, como usted bien sabe, porque ya hemos tenido\n    oportunidad de dec\u00edrselo en otra ocasi\u00f3n, para nosotros es realmente una\n    estafa, porque se produce en un entorno de llamada bonanza econ\u00f3mica, del\n    famoso Espa\u00f1a va bien, que realmente lo que g\u00e9nero son ingentes\n    millonarios beneficios para unos pocos, sobre todo para las entidades,\n    las empresas constructoras, las grandes fortunas y las grandes empresas,\n    mientras los salarios reales se manten\u00edan estancados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n, por supuesto, las redes de oligarqu\u00edas\n    provinciales, porque al final estamos hablando de una burbuja\n    inmobiliaria que ha beneficiado a unas empresas de la construcci\u00f3n que\n    eran financiadas por las cajas de ahorros donde estaba ese poder\n    pol\u00edtico, y al final lo que tenemos es una red clientelar que ha estado\n    carcomiendo nuestra democracia, y habr\u00e1 que depurar responsabilidades en\n    ese punto tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or De Guindos, hay muchos sujetos econ\u00f3micos que han tenido que ver con\n    esta crisis econ\u00f3mica que, como usted bien sabe, porque ya hemos tenido\n    oportunidad de dec\u00edrselo en otra ocasi\u00f3n, para nosotros es realmente una\n    estafa, porque se produce en un entorno de llamada bonanza econ\u00f3mica, del\n    famoso Espa\u00f1a va bien, que realmente lo que g\u00e9nero son ingentes\n    millonarios beneficios para unos pocos, sobre todo para las entidades,\n    las empresas constructoras, las grandes fortunas y las grandes empresas,\n    mientras los salarios reales se manten\u00edan estancados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer compareci\u00f3 Julio Segura, presidente de la\n    CNMV, pero no ha comparecido todav\u00eda el gobernador del Banco de Espa\u00f1a,\n    que parece que se ha escondido debajo de una piedra, y mira que era\n    parlanch\u00edn este hombre, porque durante todo su mandato no par\u00f3 de decir\n    que hab\u00eda que bajar los salarios a los dem\u00e1s; sin embargo, dej\u00f3 que en\n    nuestra econom\u00eda creciera un campo de minas, que es el que ha estallado\n    actualmente en nuestra crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or De Guindos, a nuestro grupo le gustar\u00eda conocer\n    cu\u00e1les son las medidas que va a tomar este Gobierno, porque nosotros lo\n    venimos diciendo continuamente, esto no es solo una crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [12, 13], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [14, 15, 16], "social": [11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    como usted sabe perfectamente, entre 1996 y 2007 vivi\u00f3 uno de los\n    periodos de crecimiento m\u00e1s importantes y poderosos de los \u00faltimos\n    cincuenta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de los a\u00f1os anteriores nuestra econom\u00eda ha acumulado una serie\n    de desequilibrios cuya resoluci\u00f3n es fundamental para poder volver a\n    retomar una senda de crecimiento estable y de generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, un patr\u00f3n de conocimiento sustentado en sectores de\n    baja productividad que ha provocado una continua p\u00e9rdida de\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, un excesivo\n    endeudamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, en particular de su sector\n    privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello ha provocado un\n    inaceptable nivel de desempleo, totalmente impropio de una econom\u00eda\n    desarrollada como la nuestra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el elevado endeudamiento de nuestra econom\u00eda es importante\n    resaltar que se encuentra fuertemente concentrado en el sector privado,\n    principalmente en las empresas inmobiliarias y no tanto en las familias,\n    las cuales presentan un nivel de endeudamiento similar al de la media\n    europea, en torno al 80%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pauta de endeudamiento en\n    un contexto precrisis de f\u00e1cil acceso al cr\u00e9dito gener\u00f3 una burbuja\n    inmobiliaria, como usted comentaba, se\u00f1or\u00eda, cuyo estallido y posterior\n    correcci\u00f3n han sido tremendamente gravosos para nuestra econom\u00eda en\n    t\u00e9rminos de desempleo y para la solvencia de un sector financiero\n    altamente expuesto al cr\u00e9dito promotor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, aumentar la solvencia del sistema\n    y promover, por \u00faltimo, el proceso de consolidaci\u00f3n del sector; todo ello\n    contribuyendo a que se realice el necesario proceso de desapalancamiento\n    de nuestra econom\u00eda dado el alt\u00edsimo nivel de deuda acumulado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello\n    con el fin \u00fanico de que el sector financiero vuelva a jugar su cometido\n    principal: volver a proveer financiaci\u00f3n al sector real de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, es esencial para nuestra econom\u00eda\n    asegurar la estabilidad del sistema financiero y eso es efectivamente lo\n    que est\u00e1 haciendo este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como saben, sus se\u00f1or\u00edas, tras mi intervenci\u00f3n la semana pasada en la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, a partir de la aprobaci\u00f3n del Real Decreto-ley\n    2/2012, se produjeron una serie de acontecimientos que acabaron con la\n    decisi\u00f3n del Gobierno de nacionalizar la entidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este proceso de crecimiento continuo permiti\u00f3 una\n    convergencia econ\u00f3mica y social con nuestros socios y se aprovecharon las\n    posibilidades que ofrec\u00edan el mercado com\u00fan y la moneda \u00fanica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el elevado endeudamiento de nuestra econom\u00eda es importante\n    resaltar que se encuentra fuertemente concentrado en el sector privado,\n    principalmente en las empresas inmobiliarias y no tanto en las familias,\n    las cuales presentan un nivel de endeudamiento similar al de la media\n    europea, en torno al 80%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se nombrar\u00e1n en breve\n    plazo unas empresas auditoras para complementar el ejercicio anterior con\n    un an\u00e1lisis m\u00e1s en profundidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    como usted sabe perfectamente, entre 1996 y 2007 vivi\u00f3 uno de los\n    periodos de crecimiento m\u00e1s importantes y poderosos de los \u00faltimos\n    cincuenta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, un patr\u00f3n de conocimiento sustentado en sectores de\n    baja productividad que ha provocado una continua p\u00e9rdida de\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, un excesivo\n    endeudamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, en particular de su sector\n    privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2], "educaci\u00f3n": [1], "datos": [3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... S\u00e9 que su referente no es Stiglitz\n    -tampoco es el m\u00edo-, pero \u00e9l planteaba que una econom\u00eda puede salir\n    adelante, entre otras cosas, metiendo banqueros en las c\u00e1rceles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le est\u00e1 diciendo que endeudarse para salvar a\n    los bancos es positivo, pero endeudarse para salvar la sanidad y la\n    educaci\u00f3n no lo es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le est\u00e1 diciendo que endeudarse para salvar a\n    los bancos es positivo, pero endeudarse para salvar la sanidad y la\n    educaci\u00f3n no lo es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no\n    quiere, habr\u00e1 que preguntarse por qu\u00e9, por qu\u00e9 de todos los datos que\n    nosotros hemos dado y de su versi\u00f3n que nos acaba de plantear, se\u00f1or\n    ministro, que nos contribuye porque nos proporciona m\u00e1s informaci\u00f3n con\n    la cual justificar que es necesario hacer una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n,\n    sin embargo no se va a llevar a cabo; no se va a llevar a cabo porque\n    este Gobierno representa una democracia oscura, poco transparente y de\n    espalda a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3], "educaci\u00f3n": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Va a tener\n    siempre disponible a este ministro en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda para dar\n    todas las explicaciones que sean necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed, por supuesto que\n    tendr\u00e1 usted siempre a este Gobierno y a este ministro de Econom\u00eda\n    intentando mostrar los errores del pasado y c\u00f3mo se debe evitar que se\n    vuelvan a reproducir desde un punto de vista constructivo y sin buscar en\n    \u00faltima instancia los elementos\n    negativos que puedan generar inestabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy sencillo comparar la\n    educaci\u00f3n y la sanidad con el sistema financiero y hacer demagogia\n    relativamente f\u00e1cil al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy sencillo comparar la\n    educaci\u00f3n y la sanidad con el sistema financiero y hacer demagogia\n    relativamente f\u00e1cil al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LOS CAMBIOS EN NUESTRO MODELO\n    SOCIAL QUE AMENAZAN EL FUTURO DE LAS MUJERES ESPA\u00d1OLAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LOS CAMBIOS EN NUESTRO MODELO\n    SOCIAL QUE AMENAZAN EL FUTURO DE LAS MUJERES ESPA\u00d1OLAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [33, 34, 35, 36, 37, 38, 39], "educaci\u00f3n": [40, 41], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "seguridad": [53], "reforma laboral": [51, 52], "datos": [50], "social": [44, 45, 46, 47, 48, 49], "sanidad": [42, 43]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, esta interpelaci\u00f3n del Grupo Parlamentario Socialista se\n    fundamenta en una profunda preocupaci\u00f3n de mi grupo ante una serie de\n    graves cambios que afectan al conjunto de nuestro modelo social y que\n    amenazan gravemente, desde nuestro punto de vista, el futuro de las\n    mujeres de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una\n    interpelaci\u00f3n que pretende averiguar o que nos expliquen qu\u00e9 proyecto\n    tienen ustedes para las mujeres espa\u00f1olas, y ahora le explicar\u00e9 por qu\u00e9\n    tenemos algunas dudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La historia nos dice que todas las crisis econ\u00f3micas tienen efectos\n    negativos sobre la igualdad, pero las decisiones que ustedes han adoptado\n    en los \u00faltimos meses van a agravar much\u00edsimo esos efectos negativos y van\n    a golpear directamente sobre las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reflexionen un poco porque, tal\n    y como han dise\u00f1ado la salida de la crisis, est\u00e1n ustedes produciendo una\n    transformaci\u00f3n de lo que ha sido el modelo social pactado en los \u00faltimos\n    a\u00f1os con respecto a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reciente aprobaci\u00f3n de los\n    decretos-leyes que se refieren a los recortes en educaci\u00f3n y sanidad, as\u00ed\n    como los propios Presupuestos Generales del Estado, pero tambi\u00e9n la\n    reforma laboral, son estocadas letales al Estado del bienestar, y esas\n    estocadas letales tienen como principales perjudicadas a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ejemplo, \u00bfhan pensado ustedes c\u00f3mo van a afectar estos recortes a los 2\n    millones de mujeres que trabajan en el sector de la sanidad y de la\n    educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son exactamente una cuarta parte de todas las mujeres ocupadas\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son recortes dibujados con brocha gorda y que van a producir\n    un doble efecto sobre las mujeres, porque adem\u00e1s de la destrucci\u00f3n de los\n    puestos de trabajo en esos sectores, esa destrucci\u00f3n de puestos de\n    trabajo va a suponer tambi\u00e9n que otras mujeres deban abandonar su trabajo\n    para hacerse cargo de aquello que se hac\u00edan cargo las mujeres que vayan a\n    ser despedidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El freno total a la dependencia es tambi\u00e9n un duro golpe\n    para las mujeres, porque es un sector de empleo casi copado por las\n    mujeres, y su reforma laboral, por supuesto, es la cuarta estocada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    medidas de conciliaci\u00f3n y los planes de igualdad salen de los convenios\n    colectivos de \u00e1mbito superior, desaparecen todas las bonificaciones para\n    la reincorporaci\u00f3n de las mujeres tras un parto y se precariza hasta el\n    l\u00edmite la situaci\u00f3n de las que est\u00e1n contratadas a tiempo parcial, que\n    son el 80% de las contratadas a tiempo parcial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que aqu\u00ed\n    sucede es que para que el modelo social que ustedes tienen se sujete, se\n    sostenga, tienen que reasignar un papel a las mujeres espa\u00f1olas, papel\n    que, por cierto, ustedes no han compartido con ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca dijeron\n    ustedes que estaban pensando que las mujeres espa\u00f1olas desarrollaran un\n    papel distinto a aquel que ven\u00edan desarrollando en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos\n    posibilidades: o realmente no se han dado cuenta de lo que estaban\n    haciendo y simplemente han ido poniendo en pr\u00e1ctica sus recetas\n    -cl\u00e1sicas, tradicionales, muy antiguas-, o algo mucho peor, que este es\n    el modelo que han dise\u00f1ado; que para que funcione su modelo ustedes\n    necesitan a las mujeres en otro papel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante las \u00faltimas d\u00e9cadas, el\n    Estado del bienestar en Espa\u00f1a se ha desarrollado -por cierto, mucho m\u00e1s\n    tarde que en otros pa\u00edses de nuestro entorno- y ha supuesto un apoyo, una\n    ayuda para que las mujeres fueran ganando espacios de autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante\n    este tiempo podr\u00edamos decir, se\u00f1ora ministra, que el Estado del bienestar\n    es un Estado compartido al 50% por los poderes p\u00fablicos y al 50% por las\n    mujeres, y ustedes han decidido que hay una parte de ese Estado del\n    bienestar que hay que recortar, que es prescindible, que por la crisis\n    necesitamos prescindir de servicios esenciales y, hasta hoy, universales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos, se\u00f1ora Mato, que ustedes han\n    pensado en las mujeres, porque no se me ocurre en qui\u00e9n han podido pensar\n    si no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora le dir\u00e9 los datos que avalan que en este pa\u00eds si de eso no\n    se hace cargo el Estado, se hacen cargo las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 80% del trabajo\n    no remunerado en Espa\u00f1a lo realizan las mujeres; el 45% de nuestra\n    poblaci\u00f3n sigue pensando que son las mujeres las que deben ocuparse de\n    las tareas dom\u00e9sticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De cada diez personas inactivas que lo son porque\n    tienen que hacerse cargo de responsabilidades familiares o dom\u00e9sticas,\n    nueve son\n    mujeres; las mujeres dedican al trabajo en el hogar cuatro horas y media\n    al d\u00eda frente a dos horas y media que lo hacen los varones; por cada\n    hombre que reduce su jornada para el cuidado de hijos lo hacen diez\n    mujeres, y el 93% de las personas cuidadoras de personas dependientes con\n    alta en la Seguridad Social son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ha sido su elecci\u00f3n, todo\n    apunta al mismo lugar y, tratando de responder a la pregunta que me hac\u00eda\n    al principio de si se han dado cuenta o no, creo que se han dado\n    perfectamente cuenta de que es su elecci\u00f3n y que ustedes necesitan que\n    las mujeres se ocupen de aquello de lo que el Estado va a dejar de\n    ocuparse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una gran transformaci\u00f3n social, se\u00f1ora Mato, y est\u00e1 forjada\n    a golpe de decreto-ley y sin contar con nadie, ni con los agentes\n    sociales, ni con las organizaciones de mujeres, ni con la sociedad civil\n    en general, con nadie y sin consenso pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un mercado laboral en el que se hab\u00edan establecido mecanismos de\n    reequilibrio, medidas para fomentar el acceso de las mujeres, ustedes\n    entran como elefante en cacharrer\u00eda y se llevan todo esto por delante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvemos, de alguna manera, a la casilla de salida, y m\u00e1s y m\u00e1s mujeres,\n    se\u00f1ora Mato, se van a tener que plantear la dram\u00e1tica elecci\u00f3n que muchas\n    de las que estamos aqu\u00ed conocemos: trabajar o tener hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es curioso que un Gobierno que insiste tanto en la\n    maternidad como elemento definitorio de la identidad femenina, luego, en\n    la aplicaci\u00f3n de sus pol\u00edticas no responda en absoluto a ese principio,\n    porque -insisto- si no hay escuelas de cero a tres a\u00f1os hay muchas\n    mujeres j\u00f3venes que van a tener que plantearse la disyuntiva entre tener\n    hijos o no tenerlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez m\u00e1s, las mujeres espa\u00f1olas m\u00e1s j\u00f3venes entre\n    la espada y la pared. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta que quiero que me conteste hoy, tal vez\n    es la \u00fanica pregunta que quiero que me conteste, es: \u00bfUstedes exactamente\n    qu\u00e9 quieren, que las mujeres no trabajen o que las mujeres no tengan\n    hijos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que vamos a producir una gran frustraci\u00f3n en las mujeres espa\u00f1olas, a\n    las que les dimos alas, a las que impulsamos a trabajar, a pelear en el\n    mercado laboral, a tratar de compatibilizar todas las tareas que esta\n    sociedad les tiene asignadas, y lo han hecho, y, ahora que lo han hecho,\n    vamos a devolverlas a casa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no les dijeron:\n    Nuestro modelo de Estado de bienestar necesita que vosotras volv\u00e1is a\n    casa en un gran n\u00famero; necesitamos muchas mujeres en casa, por dos\n    razones: porque va a haber que ocuparse de los mayores, de los ni\u00f1os y de\n    los enfermos y, adem\u00e1s, porque hay poco empleo; y como hay poco empleo\n    entra como un guante en la sociedad espa\u00f1ola, desgraciadamente, la\n    reflexi\u00f3n de que el trabajo debe ser para ellos y el tiempo parcial para\n    ellas, porque as\u00ed ellas tienen tiempo de ocuparse de aquello de lo que\n    nadie m\u00e1s va a ocuparse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que no, que no es el mismo, o\n    es posible que usted no haya tenido la capacidad, la posibilidad de hacer\n    esta reflexi\u00f3n en el seno de su Gobierno y decirles que estas decisiones\n    van a afectar definitiva y dram\u00e1ticamente a las mujeres espa\u00f1olas y que,\n    dentro de quince o veinticinco a\u00f1os, no las vamos a reconocer, que todos\n    los avances logrados en la \u00faltima d\u00e9cada corren serio riesgo de perderse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas\n    dificultades para encontrar un puesto de trabajo, mucha gente que piensa\n    que las mujeres no deben competir en la misma medida por ese puesto de\n    trabajo y mucha gente que piensa que es muy importante que las madres\n    est\u00e9n en casa cuando los ni\u00f1os y las ni\u00f1as vuelven del colegio, y eso\n    encaja absolutamente, como le digo, se\u00f1ora Mato, con nuestra tradici\u00f3n\n    m\u00e1s perniciosa para las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que si a eso le a\u00f1adimos que ustedes env\u00edan\n    mensajes contra el espacio de libertad de las mujeres sistem\u00e1ticamente,\n    creo que puedo contestarle yo a la pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes necesitan a las\n    mujeres para que su Estado del bienestar, su Estado social, tal y como lo\n    tienen pensado, sea sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo es sostenible si las mujeres vuelven\n    a la casilla de salida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, quiero decirle que esta\n    interpelaci\u00f3n, que yo estoy encantada que usted responda, no es\n    propiamente una interpelaci\u00f3n sobre pol\u00edticas de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La historia nos dice que todas las crisis econ\u00f3micas tienen efectos\n    negativos sobre la igualdad, pero las decisiones que ustedes han adoptado\n    en los \u00faltimos meses van a agravar much\u00edsimo esos efectos negativos y van\n    a golpear directamente sobre las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    medidas de conciliaci\u00f3n y los planes de igualdad salen de los convenios\n    colectivos de \u00e1mbito superior, desaparecen todas las bonificaciones para\n    la reincorporaci\u00f3n de las mujeres tras un parto y se precariza hasta el\n    l\u00edmite la situaci\u00f3n de las que est\u00e1n contratadas a tiempo parcial, que\n    son el 80% de las contratadas a tiempo parcial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como digo, trasciende con mucho las\n    pol\u00edticas de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos hablando de pol\u00edticas de igualdad,\n    estamos hablando de modelo, de dise\u00f1o de futuro y, desde luego, de un\n    cambio que, que yo sepa, nadie pretend\u00eda, ustedes creo que tampoco porque\n    no lo dijeron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La he escuchado decir muchas veces, se\u00f1ora Mato, que la igualdad es cosa\n    de todos, pero de lo que no estoy nada segura es de que su concepto de\n    igualdad sea el mismo que el nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un mensaje nefasto, un mensaje\n    totalmente contradictorio con lo que ha sido la tarea de impulsar la\n    igualdad en los \u00faltimos a\u00f1os, y nunca hablamos de que ustedes fueran a\n    quebrar ese principio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reciente aprobaci\u00f3n de los\n    decretos-leyes que se refieren a los recortes en educaci\u00f3n y sanidad, as\u00ed\n    como los propios Presupuestos Generales del Estado, pero tambi\u00e9n la\n    reforma laboral, son estocadas letales al Estado del bienestar, y esas\n    estocadas letales tienen como principales perjudicadas a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ejemplo, \u00bfhan pensado ustedes c\u00f3mo van a afectar estos recortes a los 2\n    millones de mujeres que trabajan en el sector de la sanidad y de la\n    educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reciente aprobaci\u00f3n de los\n    decretos-leyes que se refieren a los recortes en educaci\u00f3n y sanidad, as\u00ed\n    como los propios Presupuestos Generales del Estado, pero tambi\u00e9n la\n    reforma laboral, son estocadas letales al Estado del bienestar, y esas\n    estocadas letales tienen como principales perjudicadas a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ejemplo, \u00bfhan pensado ustedes c\u00f3mo van a afectar estos recortes a los 2\n    millones de mujeres que trabajan en el sector de la sanidad y de la\n    educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esta interpelaci\u00f3n del Grupo Parlamentario Socialista se\n    fundamenta en una profunda preocupaci\u00f3n de mi grupo ante una serie de\n    graves cambios que afectan al conjunto de nuestro modelo social y que\n    amenazan gravemente, desde nuestro punto de vista, el futuro de las\n    mujeres de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reflexionen un poco porque, tal\n    y como han dise\u00f1ado la salida de la crisis, est\u00e1n ustedes produciendo una\n    transformaci\u00f3n de lo que ha sido el modelo social pactado en los \u00faltimos\n    a\u00f1os con respecto a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que aqu\u00ed\n    sucede es que para que el modelo social que ustedes tienen se sujete, se\n    sostenga, tienen que reasignar un papel a las mujeres espa\u00f1olas, papel\n    que, por cierto, ustedes no han compartido con ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De cada diez personas inactivas que lo son porque\n    tienen que hacerse cargo de responsabilidades familiares o dom\u00e9sticas,\n    nueve son\n    mujeres; las mujeres dedican al trabajo en el hogar cuatro horas y media\n    al d\u00eda frente a dos horas y media que lo hacen los varones; por cada\n    hombre que reduce su jornada para el cuidado de hijos lo hacen diez\n    mujeres, y el 93% de las personas cuidadoras de personas dependientes con\n    alta en la Seguridad Social son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una gran transformaci\u00f3n social, se\u00f1ora Mato, y est\u00e1 forjada\n    a golpe de decreto-ley y sin contar con nadie, ni con los agentes\n    sociales, ni con las organizaciones de mujeres, ni con la sociedad civil\n    en general, con nadie y sin consenso pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes necesitan a las\n    mujeres para que su Estado del bienestar, su Estado social, tal y como lo\n    tienen pensado, sea sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora le dir\u00e9 los datos que avalan que en este pa\u00eds si de eso no\n    se hace cargo el Estado, se hacen cargo las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reciente aprobaci\u00f3n de los\n    decretos-leyes que se refieren a los recortes en educaci\u00f3n y sanidad, as\u00ed\n    como los propios Presupuestos Generales del Estado, pero tambi\u00e9n la\n    reforma laboral, son estocadas letales al Estado del bienestar, y esas\n    estocadas letales tienen como principales perjudicadas a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El freno total a la dependencia es tambi\u00e9n un duro golpe\n    para las mujeres, porque es un sector de empleo casi copado por las\n    mujeres, y su reforma laboral, por supuesto, es la cuarta estocada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De cada diez personas inactivas que lo son porque\n    tienen que hacerse cargo de responsabilidades familiares o dom\u00e9sticas,\n    nueve son\n    mujeres; las mujeres dedican al trabajo en el hogar cuatro horas y media\n    al d\u00eda frente a dos horas y media que lo hacen los varones; por cada\n    hombre que reduce su jornada para el cuidado de hijos lo hacen diez\n    mujeres, y el 93% de las personas cuidadoras de personas dependientes con\n    alta en la Seguridad Social son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5, 6], "mujeres": [0, 1, 2, 3], "social": [7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Voy a hablarle de unas prioridades, que llevamos adelante desde nuestro\n    Gobierno, que colocan a la persona -mujeres y hombres, hombres y mujeres-\n    como eje central de toda nuestra actuaci\u00f3n, y el progreso social en\n    igualdad de oportunidades -hombres y mujeres, mujeres y hombres- como\n    nuestro objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... 1.299.000 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... 2.212.000 mujeres; casi un mill\u00f3n de mujeres m\u00e1s en\n    paro en su etapa de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or\u00eda, que me hablaba de la dependencia\n    -le recuerdo que fue consensuada con todas las fuerzas pol\u00edticas y de la\n    que no solo muchas trabajadoras sino tambi\u00e9n muchas beneficiarias son\n    mujeres-, ustedes les recortaron 80 millones, justo cuando sab\u00edan que\n    iban a entrar doscientos mil nuevos beneficiarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, agradezco su interpelaci\u00f3n, porque me va a permitir exponer las\n    prioridades de Gobierno en lo que se refiere a las pol\u00edticas de igualdad,\n    pol\u00edticas en las que siempre este partido, este grupo pol\u00edtico, ha estado\n    comprometido, y as\u00ed lo hemos demostrado a lo largo de los a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre\n    lo he dicho y lo repito, las pol\u00edticas de igualdad son cuesti\u00f3n de todos,\n    son cuesti\u00f3n de todos los partidos pol\u00edticos, por tanto siempre\n    encontrar\u00e1n a esta ministra al lado de cualquier iniciativa que promueva\n    esta igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a hablarle de unas prioridades, que llevamos adelante desde nuestro\n    Gobierno, que colocan a la persona -mujeres y hombres, hombres y mujeres-\n    como eje central de toda nuestra actuaci\u00f3n, y el progreso social en\n    igualdad de oportunidades -hombres y mujeres, mujeres y hombres- como\n    nuestro objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a hablarle de unas prioridades, que llevamos adelante desde nuestro\n    Gobierno, que colocan a la persona -mujeres y hombres, hombres y mujeres-\n    como eje central de toda nuestra actuaci\u00f3n, y el progreso social en\n    igualdad de oportunidades -hombres y mujeres, mujeres y hombres- como\n    nuestro objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es dif\u00edcil entender, se\u00f1or\u00eda, c\u00f3mo puede subir a esta\n    tribuna y descalificar a este Gobierno acus\u00e1ndole de que se desmantela el\n    modelo social, estocada mortal al Estado del bienestar, precisamente\n    ustedes que han sido el mayor peligro que ha tenido el Estado del\n    bienestar en d\u00e9cadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [7, 8], "igualdad": [5], "pol\u00edtica social": [9], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros llevamos cinco meses de Gobierno y hemos hecho m\u00e1s por\n    el futuro de los espa\u00f1oles -mujeres y hombres, hombres y mujeres-; yo no\n    discrimino cuando hablo de espa\u00f1oles entre las mujeres y los hombres,\n    porque todo mi objetivo, mi principal objetivo es lograr que mis hijas\n    tengan una sociedad con m\u00e1s oportunidades de las que tuve yo y, por\n    supuesto, con muchas m\u00e1s de las que tuvo mi madre o mi abuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos\n    cinco meses haciendo reformas necesarias y coherentes con los compromisos\n    de legislatura que hemos asumido, y todas ellas han ido dirigidas a un\n    triple objetivo: en primer lugar, pagar nuestras deudas, reducir nuestro\n    d\u00e9ficit y que Espa\u00f1a vuelva a ser fiable; en segundo lugar, volver a\n    crecer y a generar empleo, especialmente para las mujeres y para los\n    j\u00f3venes; y, en tercer lugar, garantizar la sostenibilidad de las\n    pol\u00edticas de bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos en la capacidad de las mujeres, en el derecho a\n    la maternidad y en la aut\u00e9ntica conciliaci\u00f3n, por eso hemos modernizado\n    algunas cuestiones dentro de la reforma laboral para permitir f\u00f3rmulas\n    flexibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el siglo en el que vivimos ahora las mujeres no tendr\u00edamos por qu\u00e9\n    tener que elegir entre tener hijos y tener un puesto de trabajo, y en eso\n    estamos trabajando (La se\u00f1ora Mont\u00f3n Gim\u00e9nez: \u00a1Es as\u00ed! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha llegado el momento en que las mujeres decidamos lo que\n    queremos hacer con nuestra vida y ni el Estado, ni el Gobierno, ni lo\n    partidos pol\u00edticos tiene por qu\u00e9 decirnos a las mujeres c\u00f3mo dirigir\n    nuestra vida; somos nosotras mismas las que lo tenemos que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la igualdad tambi\u00e9n se extiende al\n    \u00e1mbito del empleo, por supuesto que s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejor\n    pol\u00edtica social -siempre me lo han o\u00eddo- es la creaci\u00f3n de empleo, y esta\n    reforma permitir\u00e1 que en Espa\u00f1a volvamos a tener empleo estable y de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cifra m\u00e1s dram\u00e1tica de la\n    desigualdad es precisamente que 5 millones y medio de personas no tengan\n    un puesto de trabajo, por eso hemos aprobado la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos en la capacidad de las mujeres, en el derecho a\n    la maternidad y en la aut\u00e9ntica conciliaci\u00f3n, por eso hemos modernizado\n    algunas cuestiones dentro de la reforma laboral para permitir f\u00f3rmulas\n    flexibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejor\n    pol\u00edtica social -siempre me lo han o\u00eddo- es la creaci\u00f3n de empleo, y esta\n    reforma permitir\u00e1 que en Espa\u00f1a volvamos a tener empleo estable y de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "educaci\u00f3n": [22], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Estamos trabajando en ello porque tambi\u00e9n nosotros creemos en la\n    igualdad, pero no en aquella que solo se queda en los discursos sino en\n    la aut\u00e9ntica igualdad, por eso estamos preparando un plan para la no\n    discriminaci\u00f3n salarial entre mujeres y hombres que ponga fin a la brecha\n    laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Saben ustedes, se\u00f1or\u00edas, que todav\u00eda no hemos conseguido que las\n    mujeres y los hombres cobremos el mismo salario por el mismo puesto de\n    trabajo; como eso es una injusticia, tenemos que seguir trabajando en\n    ello, y lo haremos tambi\u00e9n en cumplimiento del compromiso adquirido por\n    el presidente del Gobierno en esta C\u00e1mara durante el debate de\n    investidura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n vamos a llevar a cabo un plan especial de empleo\n    para mujeres para combatir el alto paro femenino ofreciendo soluciones\n    para que se reincorporen al mercado de trabajo los hombres o las mujeres\n    que han decidido dedicar una etapa de su vida al cuidado de sus hijos o\n    de sus mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    consolidado los programas de formaci\u00f3n y empleo femenino, de fomento del\n    autoempleo, de formaci\u00f3n en direcci\u00f3n para mujeres dentro de la empresa\n    por valor de 1.751.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso vamos a seguir trabajando, porque las cifras son las que son y a\n    d\u00eda de hoy, desde enero de 2003, se ha asesinado a 624 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, dado que solo el 27% de las mujeres que sufren maltrato denuncian,\n    tenemos que seguir trabajando en esa l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es posible que alguien\n    piense que porque vaya a haber m\u00e1s desempleo las mujeres vayan a ser las\n    que tengan que irse al paro, o que porque haya que ocuparse de los hijos\n    y de los mayores sean las mujeres las que tengan que hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1n que\n    ser los hombres y las mujeres, las mujeres y los hombres conjuntamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres y los hombres nos merecemos recorrer un camino en\n    igualdad, las mujeres y los hombres debemos trabajar conjuntamente de la\n    mano para que las mujeres no tengan m\u00e1s trabas por el hecho de ser\n    madres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que las mujeres tenemos que ser madres, o queremos\n    serlo, pero tambi\u00e9n lo es que los Gobiernos y los partidos pol\u00edticos\n    tienen que colaborar para que el hecho de ser madre no signifique una\n    r\u00e9mora en la posibilidad de incorporarse al mercado laboral o a lo que\n    cada uno quiera hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s importante para m\u00ed siempre ha sido la\n    libertad; lo m\u00e1s importante es la libertad de los hombres, y en este caso\n    de las mujeres, para elegir lo que quieren hacer con su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Millones de personas, muchas de ellas mujeres, est\u00e1n sufriendo los\n    efectos del paro, que son muy perjudiciales para las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Saldremos m\u00e1s\n    fuertes, saldremos m\u00e1s cohesionados y m\u00e1s preparados, saldremos contando\n    con los hombres y las mujeres de este pa\u00eds, con las mujeres y los hombres\n    de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    gustar\u00eda contar con el Grupo Socialista y con todos los grupos de la\n    C\u00e1mara en el empe\u00f1o, que estoy segura de que es compartido por todos, de\n    conseguir una igualdad real de oportunidades entre hombres y mujeres, si\n    es posible en el a\u00f1o 2012, y si no lo dejaremos para 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que tienen que hacer los partidos pol\u00edticos, lo que tienen que hacer\n    los Gobiernos es poner las medidas adecuadas para que esa igualdad de\n    hecho que todos queremos conseguir -estoy segura de que todas y todos en\n    esta C\u00e1mara queremos conseguirlo- llegue a buen puerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando en ello porque tambi\u00e9n nosotros creemos en la\n    igualdad, pero no en aquella que solo se queda en los discursos sino en\n    la aut\u00e9ntica igualdad, por eso estamos preparando un plan para la no\n    discriminaci\u00f3n salarial entre mujeres y hombres que ponga fin a la brecha\n    laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos presupuestos\n    no solamente mantenemos sino que mejoramos el presupuesto de pol\u00edticas de\n    igualdad que ustedes ejecutaron el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, vamos a\n    seguir trabajando para acabar con la violencia de g\u00e9nero, a favor de la\n    igualdad y por un cambio de mentalidad importante en esta sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En eso, se\u00f1or\u00edas, es en lo que voy a trabajar y para lo que\n    estoy dedicando toda la labor del ministerio, igualdad de oportunidades;\n    siempre me oir\u00e1 usted hablar de igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres y los hombres nos merecemos recorrer un camino en\n    igualdad, las mujeres y los hombres debemos trabajar conjuntamente de la\n    mano para que las mujeres no tengan m\u00e1s trabas por el hecho de ser\n    madres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dije al principio, las pol\u00edticas\n    de igualdad son un elemento primordial de nuestra acci\u00f3n de Gobierno, m\u00e1s\n    a\u00fan cuando la crisis ha tra\u00eddo m\u00e1s desigualdades a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    gustar\u00eda contar con el Grupo Socialista y con todos los grupos de la\n    C\u00e1mara en el empe\u00f1o, que estoy segura de que es compartido por todos, de\n    conseguir una igualdad real de oportunidades entre hombres y mujeres, si\n    es posible en el a\u00f1o 2012, y si no lo dejaremos para 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en contacto con el Ministerio de Educaci\u00f3n porque, tiene usted\n    raz\u00f3n, todav\u00eda nos queda much\u00edsimo camino por recorrer; tanto, tanto,\n    tanto nos queda que escuchar algunas intervenciones en este Congreso de\n    los Diputados nos lleva precisamente a pensar eso, que todav\u00eda tenemos\n    que cambiar la mentalidad, los roles sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [12, 13, 14], "educaci\u00f3n": [15], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "social": [16]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Mato, comete usted un error de bulto cuando dice que no distingue\n    entre mujeres y hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    que saber que no estamos en la misma situaci\u00f3n, no partimos de la misma\n    situaci\u00f3n, no tenemos la misma historia, no tenemos las mismas\n    oportunidades, por eso hay que distinguir, se\u00f1ora Mato, entre las mujeres\n    y los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La herencia en\n    este asunto de las mujeres no le sirve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no va a convencer a nadie\n    de que el Gobierno socialista, el Partido Socialista, presenta una mala\n    herencia al Gobierno del Partido Popular en cuanto a la igualdad de\n    oportunidades entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tiene que ver con la crisis que el ausente\n    ministro de Justicia hoy diga que la maternidad es lo que nos hace\n    mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hacen una apuesta econ\u00f3mica de\n    corte liberal que necesita, como el agua, el modelo social tradicional\n    para repartir las cargas entre el Estado y las mujeres porque, si no\n    est\u00e1n las mujeres, \u00bfqu\u00e9 hacemos con esas cargas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me diga otra vez que da igual que se ocupen los\n    hombres o las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, no; en este pa\u00eds eso lo hacen las mujeres, y\n    cuanto menos peso haya del lado de los poderes p\u00fablicos m\u00e1s peso habr\u00e1\n    sobre las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que ser\u00e1 un freno, se\u00f1ora Mato; claro que las\n    mujeres se plantean la dram\u00e1tica decisi\u00f3n de si ser madres o trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    me gustar\u00eda que no se la plantearan, pero se la plantean mujeres de todos\n    los niveles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede\n    aplicar ni la libertad en este caso ni la igualdad para juzgar el\n    comportamiento de las mujeres espa\u00f1olas, porque no son libres, porque no\n    parten de la misma situaci\u00f3n, y nuestra obligaci\u00f3n es facilitarles ese\n    camino hacia la igualdad, y ustedes no lo hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca la derecha espa\u00f1ola ha hecho absolutamente nada por las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no va a convencer a nadie\n    de que el Gobierno socialista, el Partido Socialista, presenta una mala\n    herencia al Gobierno del Partido Popular en cuanto a la igualdad de\n    oportunidades entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tiene que ver con la crisis que eliminen la igualdad de\n    oportunidades en la asignatura de Educaci\u00f3n para la Ciudadan\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede\n    aplicar ni la libertad en este caso ni la igualdad para juzgar el\n    comportamiento de las mujeres espa\u00f1olas, porque no son libres, porque no\n    parten de la misma situaci\u00f3n, y nuestra obligaci\u00f3n es facilitarles ese\n    camino hacia la igualdad, y ustedes no lo hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tiene que ver con la crisis que eliminen la igualdad de\n    oportunidades en la asignatura de Educaci\u00f3n para la Ciudadan\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hacen una apuesta econ\u00f3mica de\n    corte liberal que necesita, como el agua, el modelo social tradicional\n    para repartir las cargas entre el Estado y las mujeres porque, si no\n    est\u00e1n las mujeres, \u00bfqu\u00e9 hacemos con esas cargas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Nunca la derecha espa\u00f1ola ha hecho\n    nada por las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ustedes no han acompa\u00f1ado ni una\n    sola de las leyes de igualdad que se han tra\u00eddo a esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Su modelo,\n    para que sea sostenible, necesita de un modelo de mujer tradicional, de\n    familia tradicional, de papel hist\u00f3rico de las mujeres espa\u00f1olas, porque,\n    si no, no habr\u00e1 quien se ocupe de los ni\u00f1os y de las ni\u00f1as, no habr\u00e1\n    quien se ocupe de los enfermos, no habr\u00e1 quien se ocupe de los\n    dependientes, no habr\u00e1 quien se ocupe de los servicios p\u00fablicos que\n    ustedes est\u00e1n recortando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice la se\u00f1ora Mato: Conf\u00edo en la capacidad de las mujeres espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    tambi\u00e9n, pero no se les puede pedir un sobreesfuerzo a las mujeres\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "pol\u00edtica social": [22, 23], "empresas": [21], "social": [19, 20], "sanidad": [18]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Nosotros entendemos los derechos de las personas -personas, hombres y\n    mujeres, mujeres y hombres- de una manera muy distinta a la suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que nosotros siempre hemos tenido, igual que ustedes, un objetivo\n    compartido, que era lograr la igualdad de oportunidad de las mujeres;\n    para eso hemos apoyado todas las medidas que hemos cre\u00eddo que eran\n    convenientes para avanzar en ese campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le insisto, las mujeres en este\n    pa\u00eds no necesitamos que sea el Partido Socialista el que tenga que hablar\n    por nosotras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando llegaron en 2004 -se lo he\n    dicho antes- el n\u00famero de parados era de 2 millones y ahora estamos en\n    4,5 millones, de los cuales m\u00e1s de la mitad son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no creo que\n    sea un avance en materia de igualdad de oportunidades, sino exactamente\n    todo lo contrario; es un gran retroceso para las mujeres el paro que\n    tenemos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vamos a hacer\n    dos reformas laborales que no sirvieron para nada, sino una reforma\n    laboral que favorece la contrataci\u00f3n y la reincorporaci\u00f3n de las mujeres\n    al mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adoptamos medidas a favor de las mujeres porque\n    sabemos que siguen teniendo m\u00e1s dificultades para conciliar la vida\n    profesional, familiar y personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo dec\u00eda, porque\n    todav\u00eda hoy las mujeres somos las que nos encargamos especial y\n    fundamentalmente del cuidado de los mayores y de los hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le digo que estamos trabajando en un plan de\n    igualdad de hombres y mujeres en el \u00e1mbito laboral que se pondr\u00e1 en\n    marcha inmediatamente y que lo conocer\u00e1n ustedes en breve plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una cuesti\u00f3n\n    m\u00e9dica y cient\u00edfica que creo que puede afectar a la salud de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que el contenido de la\n    campa\u00f1a va a un objetivo claro que es sensibilizar a las mujeres para que\n    denuncien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que nosotros siempre hemos tenido, igual que ustedes, un objetivo\n    compartido, que era lograr la igualdad de oportunidad de las mujeres;\n    para eso hemos apoyado todas las medidas que hemos cre\u00eddo que eran\n    convenientes para avanzar en ese campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo les pedir\u00eda que ustedes en\n    esta legislatura tambi\u00e9n apoyaran todas las medidas que puedan ser \u00fatiles\n    para seguir avanzando en ese largo camino que todav\u00eda nos queda por\n    recorrer para conseguir la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no creo que\n    sea un avance en materia de igualdad de oportunidades, sino exactamente\n    todo lo contrario; es un gran retroceso para las mujeres el paro que\n    tenemos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le digo que estamos trabajando en un plan de\n    igualdad de hombres y mujeres en el \u00e1mbito laboral que se pondr\u00e1 en\n    marcha inmediatamente y que lo conocer\u00e1n ustedes en breve plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a\n    prestar un servicio de asistencia, de asesoramiento t\u00e9cnico, y a fomentar\n    y promover la elaboraci\u00f3n e implantaci\u00f3n de planes de igualdad en la\n    empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicimos en un acto que tuvimos ayer con los empresarios de\n    nuestro pa\u00eds, que est\u00e1n colaborando para hacer una red de empresas a\n    favor de la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos criticado muchas veces la publicidad y\n    propaganda -que llam\u00e1bamos y seguimos llamando- que se hac\u00eda en materia\n    de violencia de g\u00e9nero en algunas ocasiones y tambi\u00e9n en materia de\n    igualdad, pero no por el contenido de las campa\u00f1as sino tambi\u00e9n por el\n    despilfarro y derroche que ha supuesto en algunas ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, pese a\n    todo lo que digan, la sanidad seguir\u00e1 dando cobertura a los supuestos que\n    se contemplen en la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejor pol\u00edtica social es el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe\n    usted qu\u00e9 pol\u00edtica social hicieron? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicimos en un acto que tuvimos ayer con los empresarios de\n    nuestro pa\u00eds, que est\u00e1n colaborando para hacer una red de empresas a\n    favor de la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejor pol\u00edtica social es el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe\n    usted qu\u00e9 pol\u00edtica social hicieron? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Creemos que los\n    derechos son iguales para todas las personas, para los hombres y para las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno va a seguir trabajando por la aut\u00e9ntica igualdad de\n    oportunidades, sin distinciones y sin discriminaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les invito una vez m\u00e1s a que colaboren con nosotros, a que\n    colaboren con el Gobierno, para lograr que la igualdad siga presente en\n    el Parlamento, pero sobre todo que se instale en la calle, que es donde\n    m\u00e1s falta hace. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120530_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2], "party": "JON I\u00d1ARRITU GARC\u00cdA", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 7, 9, 10, 12, 14, 16, 18, 19, 21, 23, 26, 28, 31, 33, 34, 36, 44, 45, 46, 48, 51, 52], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [6, 8, 15, 17, 20, 22, 24, 29, 30, 32, 35, 37, 39, 41, 42, 43, 47, 49, 50], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [11, 13], "party": "Carlos Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [25, 27, 38, 40], "party": "Ricardo Sixto Iglesias", "name": "Izquierda Unida"}]}