{"blocks": [{"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... VA USTED A CONDICIONAR SU RELACI\u00d3N INSTITUCIONAL CON EL\n    FUTURO GOBIERNO VASCO A LA COMPOSICI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL MISMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    actuar\u00e1 en relaci\u00f3n con el pr\u00f3ximo Gobierno vasco como lo ha hecho\n    hasta ahora en el ejercicio de sus responsabilidades constitucionales\n    as\u00ed como de la lealtad a una instituci\u00f3n del Estado,  y espero que la\n    actuaci\u00f3n del pr\u00f3ximo Gobierno vasco vaya en el mismo sentido.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, yo he\n    hablado de responsabilidad constitucional y de lealtad institucional,\n    que es la que vamos a mantener y es la que digo que siempre ha\n    mantenido el Gobierno, actitud que espero que mantenga el pr\u00f3ximo\n    Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [4], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Sus planes alternativos no se los cree nadie, hable con\n    ellos, y adem\u00e1s le dir\u00e9 que no me extra\u00f1a que hayan fracasado as\u00ed en\n    su pol\u00edtica exterior en este tema despu\u00e9s de haber escuchado ayer al\n    ministro Piqu\u00e9 decir lo que dijo de Palestina y del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si no la conclusi\u00f3n es que\n    hubieran estado enga\u00f1ando durante dieciocho meses a los pescadores de\n    este pa\u00eds y a todos los espa\u00f1oles negociando en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido torpes y lo est\u00e1n siendo con Marruecos, y\n    quiero advertirle en tono sensato y prudente, le he escuchado hoy,\n    que no deslice esas declaraciones de advertencia y de amenaza;\n    fomente con el vecino la buena relaci\u00f3n y d\u00e9 esperanza a los\n    pescadores de este pa\u00eds que, se\u00f1or Aznar, durante siglos han faenado\n    en las aguas de Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus planes alternativos no se los cree nadie, hable con\n    ellos, y adem\u00e1s le dir\u00e9 que no me extra\u00f1a que hayan fracasado as\u00ed en\n    su pol\u00edtica exterior en este tema despu\u00e9s de haber escuchado ayer al\n    ministro Piqu\u00e9 decir lo que dijo de Palestina y del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus planes alternativos no se los cree nadie, hable con\n    ellos, y adem\u00e1s le dir\u00e9 que no me extra\u00f1a que hayan fracasado as\u00ed en\n    su pol\u00edtica exterior en este tema despu\u00e9s de haber escuchado ayer al\n    ministro Piqu\u00e9 decir lo que dijo de Palestina y del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No se ha podido llegar a un acuerdo de pesca por\n    condiciones pol\u00edticamente, econ\u00f3micamente  y desde el punto de vista\n    t\u00e9cnico-pesquero inasumibles para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [5, 6], "vasco": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, como todo el mundo sabe, la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco es la comunidad espa\u00f1ola que tiene mayor\n    nivel de descentralizaci\u00f3n y, por tanto, mayor nivel de competencias\n    y autogobierno (as\u00ed en sanidad, en educaci\u00f3n, en polic\u00eda, en\n    hacienda, en infraestructuras), de tal forma que la Administraci\u00f3n\n    general del Estado, prescindiendo de las competencias\n    supracomunitarias como pueden ser el ej\u00e9rcito o los asuntos\n    exteriores, tiene una particular relevancia en lo que es saneamiento,\n    aguas, costas, infraestructuras ferroviarias, aeroportuarias o\n    correos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas voces dicen que el Gobierno central tiene un\n    abandono presupuestario y pol\u00edtico en la cuesti\u00f3n; otras, por el\n    contrario, manifiestan que el m\u00e9rito principal de los logros\n    sociales, econ\u00f3micos y de bienestar obedecen a las instituciones\n    vascas, es decir, Gobierno vasco y diputaciones forales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, se\u00f1or presidente, nos parece oportuno formularle la\n    siguiente pregunta: \u00bfConsidera el Gobierno que las inversiones de la\n    Administraci\u00f3ngeneral del Estado contribuyen al desarrollo de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, como todo el mundo sabe, la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco es la comunidad espa\u00f1ola que tiene mayor\n    nivel de descentralizaci\u00f3n y, por tanto, mayor nivel de competencias\n    y autogobierno (as\u00ed en sanidad, en educaci\u00f3n, en polic\u00eda, en\n    hacienda, en infraestructuras), de tal forma que la Administraci\u00f3n\n    general del Estado, prescindiendo de las competencias\n    supracomunitarias como pueden ser el ej\u00e9rcito o los asuntos\n    exteriores, tiene una particular relevancia en lo que es saneamiento,\n    aguas, costas, infraestructuras ferroviarias, aeroportuarias o\n    correos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, se\u00f1or presidente, nos parece oportuno formularle la\n    siguiente pregunta: \u00bfConsidera el Gobierno que las inversiones de la\n    Administraci\u00f3ngeneral del Estado contribuyen al desarrollo de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, como todo el mundo sabe, la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco es la comunidad espa\u00f1ola que tiene mayor\n    nivel de descentralizaci\u00f3n y, por tanto, mayor nivel de competencias\n    y autogobierno (as\u00ed en sanidad, en educaci\u00f3n, en polic\u00eda, en\n    hacienda, en infraestructuras), de tal forma que la Administraci\u00f3n\n    general del Estado, prescindiendo de las competencias\n    supracomunitarias como pueden ser el ej\u00e9rcito o los asuntos\n    exteriores, tiene una particular relevancia en lo que es saneamiento,\n    aguas, costas, infraestructuras ferroviarias, aeroportuarias o\n    correos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, se\u00f1or presidente, nos parece oportuno formularle la\n    siguiente pregunta: \u00bfConsidera el Gobierno que las inversiones de la\n    Administraci\u00f3ngeneral del Estado contribuyen al desarrollo de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0], "pa\u00eds vasco": [11, 12, 13, 14], "vasco": [1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda se\u00f1alar tambi\u00e9n la participaci\u00f3n\n    del Estado en instituciones y actividades de tipo cultural, desde la\n    construcci\u00f3n del Kursaal, en San Sebasti\u00e1n,  a distintos \u00e1mbitos\n    culturales en las tres capitales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno,\n    que sabe que el Pa\u00eds Vasco es uno de los territorios m\u00e1s\n    desarrollados de Espa\u00f1a, entre otras cosas por formar parte de ese\n    proyecto com\u00fan y global de Espa\u00f1a, quiere que siga siendo un espacio\n    de desarrollo y prosperidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera obligaci\u00f3n de todos es, en\n    primer lugar, reforzar el marco jur\u00eddico institucional del Pa\u00eds\n    Vasco, de tal manera que hemos de seguir plantando cara con todos los\n    instrumentos del Estado de derecho ante aquellos que o bien quieren\n    quebrar la convivencia o bien acabar con las posibilidades de\n    desarrollo y prosperidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la etapa 1996/2000 las inversiones del Estado en el Pa\u00eds\n    Vasco han ascendido a 250.000 millones, entre los cuales quiero\n    destacar la remodelaci\u00f3n del aeropuerto de Sondica o las inversiones\n    en el puerto de Bilbao. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda se\u00f1alar tambi\u00e9n la participaci\u00f3n\n    del Estado en instituciones y actividades de tipo cultural, desde la\n    construcci\u00f3n del Kursaal, en San Sebasti\u00e1n,  a distintos \u00e1mbitos\n    culturales en las tres capitales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se\n    refiere al esfuerzo inversor del Estado en el per\u00edodo 2000/2007, est\u00e1\n    prevista una inversi\u00f3n de 800.000 millones de pesetas, de los cuales\n    630.000 se dedicar\u00e1n a la construcci\u00f3n de la llamada \u00abY\u00bb vasca, que\n    es un proyecto estrictamente del Gobierno de la naci\u00f3n y una clave\n    muy importante para el Pa\u00eds Vasco y para el conjunto de Espa\u00f1a, y\n    quiero rese\u00f1arle las inversiones previstas en los tres aeropuertos\n    vascos, as\u00ed como en el puerto de Bilbao y en el puerto de Pasajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno,\n    que sabe que el Pa\u00eds Vasco es uno de los territorios m\u00e1s\n    desarrollados de Espa\u00f1a, entre otras cosas por formar parte de ese\n    proyecto com\u00fan y global de Espa\u00f1a, quiere que siga siendo un espacio\n    de desarrollo y prosperidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera obligaci\u00f3n de todos es, en\n    primer lugar, reforzar el marco jur\u00eddico institucional del Pa\u00eds\n    Vasco, de tal manera que hemos de seguir plantando cara con todos los\n    instrumentos del Estado de derecho ante aquellos que o bien quieren\n    quebrar la convivencia o bien acabar con las posibilidades de\n    desarrollo y prosperidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la etapa 1996/2000 las inversiones del Estado en el Pa\u00eds\n    Vasco han ascendido a 250.000 millones, entre los cuales quiero\n    destacar la remodelaci\u00f3n del aeropuerto de Sondica o las inversiones\n    en el puerto de Bilbao. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda se\u00f1alar tambi\u00e9n la participaci\u00f3n\n    del Estado en instituciones y actividades de tipo cultural, desde la\n    construcci\u00f3n del Kursaal, en San Sebasti\u00e1n,  a distintos \u00e1mbitos\n    culturales en las tres capitales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se\n    refiere al esfuerzo inversor del Estado en el per\u00edodo 2000/2007, est\u00e1\n    prevista una inversi\u00f3n de 800.000 millones de pesetas, de los cuales\n    630.000 se dedicar\u00e1n a la construcci\u00f3n de la llamada \u00abY\u00bb vasca, que\n    es un proyecto estrictamente del Gobierno de la naci\u00f3n y una clave\n    muy importante para el Pa\u00eds Vasco y para el conjunto de Espa\u00f1a, y\n    quiero rese\u00f1arle las inversiones previstas en los tres aeropuertos\n    vascos, as\u00ed como en el puerto de Bilbao y en el puerto de Pasajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno,\n    que sabe que el Pa\u00eds Vasco es uno de los territorios m\u00e1s\n    desarrollados de Espa\u00f1a, entre otras cosas por formar parte de ese\n    proyecto com\u00fan y global de Espa\u00f1a, quiere que siga siendo un espacio\n    de desarrollo y prosperidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera obligaci\u00f3n de todos es, en\n    primer lugar, reforzar el marco jur\u00eddico institucional del Pa\u00eds\n    Vasco, de tal manera que hemos de seguir plantando cara con todos los\n    instrumentos del Estado de derecho ante aquellos que o bien quieren\n    quebrar la convivencia o bien acabar con las posibilidades de\n    desarrollo y prosperidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda se\u00f1alar tambi\u00e9n la participaci\u00f3n\n    del Estado en instituciones y actividades de tipo cultural, desde la\n    construcci\u00f3n del Kursaal, en San Sebasti\u00e1n,  a distintos \u00e1mbitos\n    culturales en las tres capitales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se\n    refiere al esfuerzo inversor del Estado en el per\u00edodo 2000/2007, est\u00e1\n    prevista una inversi\u00f3n de 800.000 millones de pesetas, de los cuales\n    630.000 se dedicar\u00e1n a la construcci\u00f3n de la llamada \u00abY\u00bb vasca, que\n    es un proyecto estrictamente del Gobierno de la naci\u00f3n y una clave\n    muy importante para el Pa\u00eds Vasco y para el conjunto de Espa\u00f1a, y\n    quiero rese\u00f1arle las inversiones previstas en los tres aeropuertos\n    vascos, as\u00ed como en el puerto de Bilbao y en el puerto de Pasajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nadie discute\n    la competencia de las comunidades aut\u00f3nomas para establecer\n    impuestos, como reconoce el art\u00edculo 157 de la Constituci\u00f3n, pero\n    tambi\u00e9n es un mandato constitucional que el Gobierno vele por el\n    ordenamiento general de las pol\u00edticas econ\u00f3micas del pa\u00eds y el\n    cumplimiento de nuestros compromisos internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... destacaba, estos impuestos pueden\n    generar perturbaciones e ineficiencias que perjudican la actividad\n    econ\u00f3mica y la creaci\u00f3n de empleo y pueden gravar injustamente a los\n    contribuyentes de la propia comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS\n    PLANES CONCRETOS DEL MINISTERIO DE FOMENTO PARA LLEVAR A T\u00c9RMINO LA\n    CONSTRUCCI\u00d3N DEL \u00abSEGUNDO CINTUR\u00d3N\u00bb DE VIGO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Como las\n    modificaciones afectan al estudio informativo que sali\u00f3 a informaci\u00f3n\n    p\u00fablica, el Ministerio de Fomento est\u00e1 esperando a que el\n    Ayuntamiento pleno de Vigo apruebe las modificaciones aceptadas por\n    el propio Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Porque, si es as\u00ed, el Ministerio de Fomento aprobar\u00e1 definitivamente\n    el proyecto y lo someter\u00e1 a licitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL\n    CONTENIDO B\u00c1SICO DEL ACUERDO ALCANZADO ENTRE EL MINISTERIO DE FOMENTO\n    Y EL AYUNTAMIENTO PARA COMPATIBILIZAR LOS PROYECTOS FERROVIARIOS DE\n    ALTA VELOCIDAD Y DE CERCAN\u00cdAS DE BARCELONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES EL\n    CONTENIDO B\u00c1SICO DEL ACUERDO ALCANZADO ENTRE EL MINISTERIO DE FOMENTO\n    Y EL AYUNTAMIENTO PARA COMPATIBILIZAR LOS PROYECTOS FERROVIARIOS DE\n    ALTA VELOCIDAD Y DE CERCAN\u00cdAS DE BARCELONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [4, 5], "barcelona": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el trazado del AVE a su paso por Barcelona ha\n    generado una formidable tormenta medi\u00e1tica (a la que, por otra parte,\n    ya estamos acostumbrados en el Partido Popular de Catalu\u00f1a) con\n    respecto al trazado que pretend\u00eda el Ministerio de Fomento en\n    contraposici\u00f3n con el que proyectaba el propio ayuntamiento de la\n    ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han sacado\n    de contexto declaraciones de ministros; se ha alarmado a la\n    ciudadan\u00eda durante muchos meses, desinformando sobre trayectorias\n    y plazos; se ha llegado a decir, incluso, que la Sagrada Familia, de\n    Barcelona, est\u00e1 en peligro de hundimiento si se aplica el trayecto\n    que ten\u00eda preparado el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Don Beltr\u00e1n es que\n    el Partido Popular es el que ha llevado el AVE a Barcelona, a\n    Catalu\u00f1a y a la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Gobierno socialista de Barcelona ten\u00eda proyectada\n    la entrada del AVE a trav\u00e9s del litoral entre aguas fre\u00e1ticas,\n    recuerdo que con gran esc\u00e1ndalo de la Uni\u00f3n de Payeses, porque\n    destrozaba suelo agr\u00edcola, directamente a la estaci\u00f3n de La Sagrera,\n    a trav\u00e9s de un t\u00fanel que, daba la casualidad, hac\u00eda un efecto cizalla\n    con los t\u00faneles de cercan\u00edas que existen en la actualidad en\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el trazado del AVE a su paso por Barcelona ha\n    generado una formidable tormenta medi\u00e1tica (a la que, por otra parte,\n    ya estamos acostumbrados en el Partido Popular de Catalu\u00f1a) con\n    respecto al trazado que pretend\u00eda el Ministerio de Fomento en\n    contraposici\u00f3n con el que proyectaba el propio ayuntamiento de la\n    ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro partido all\u00ed y el Ministerio de Fomento aqu\u00ed\n    apostaban por una entrada directa a la estaci\u00f3n de Sants, desde all\u00ed\n    aprovechar los t\u00faneles que en este momento tienen cercan\u00edas y llegar\n    directamente a La Sagrera, salvando el efecto cizalla que se produc\u00eda\n    con el anterior proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [4, 5], "barcelona": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, efectivamente, al iniciar el proceso de\n    discusi\u00f3n del estudio informativo el Ministerio de Fomento ten\u00eda un\n    criterio favorable al trazado por Sants, la calle Mallorca  y la zona\n    de La Sagrera, y el Ayuntamiento de Barcelona inicialmente ten\u00eda un\n    criterio favorable al denominado trazado litoral para llegar a La\n    Sagrera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero es que en la soluci\u00f3n\n    acordada\n    para la estaci\u00f3n de Sants el Ministerio ha aceptado propuestas del\n    Ayuntamiento de Barcelona para que las dos v\u00edas de las seis que\n    llegan a Sants en ancho UIC lo hagan en t\u00fanel en un plano inferior,\n    lo cual estrecha el pasillo ferroviario y favorece la afectaci\u00f3n de\n    las viviendas del entorno del corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Ministerio acepta que se mantenga en el Paseo de Gracia una estaci\u00f3n\n     y a su vez el Ayuntamiento de Barcelona acepta que el nuevo t\u00fanel de\n    la calle Mallorca se destine a cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente y en quinto lugar el Ayuntamiento de Barcelona\n    y el Ministerio de Fomento anuncian su compromiso de poner en marcha\n    con una figura jur\u00eddica de tipo consorcio, en la que est\u00e1 invitada\n    a participar la Generalitat de Catalu\u00f1a, un marco institucional que\n    permita abordar la soluci\u00f3n ferroviaria y la soluci\u00f3n urban\u00edstica del\n    conjunto de San Andreu y la Sagrera, tanto desde el punto de vista de\n    las necesidades ferroviarias de la estaci\u00f3n y de los servicios, como\n    del conjunto de la remodelaci\u00f3n urban\u00edstica a la que aspira el\n    Ayuntamiento de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, efectivamente, al iniciar el proceso de\n    discusi\u00f3n del estudio informativo el Ministerio de Fomento ten\u00eda un\n    criterio favorable al trazado por Sants, la calle Mallorca  y la zona\n    de La Sagrera, y el Ayuntamiento de Barcelona inicialmente ten\u00eda un\n    criterio favorable al denominado trazado litoral para llegar a La\n    Sagrera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente y en quinto lugar el Ayuntamiento de Barcelona\n    y el Ministerio de Fomento anuncian su compromiso de poner en marcha\n    con una figura jur\u00eddica de tipo consorcio, en la que est\u00e1 invitada\n    a participar la Generalitat de Catalu\u00f1a, un marco institucional que\n    permita abordar la soluci\u00f3n ferroviaria y la soluci\u00f3n urban\u00edstica del\n    conjunto de San Andreu y la Sagrera, tanto desde el punto de vista de\n    las necesidades ferroviarias de la estaci\u00f3n y de los servicios, como\n    del conjunto de la remodelaci\u00f3n urban\u00edstica a la que aspira el\n    Ayuntamiento de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "centros": [1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Porque s\u00f3lo hay dos\n    soluciones: o pone usted una rev\u00e1lida o no pone nada y entonces\n    pasaremos  a ser un pa\u00eds ins\u00f3lito en el mundo occidental, el primero\n    en el que un alumno entra en un colegio privado  a los tres a\u00f1os y\n    abandona el sistema educativo con un t\u00edtulo de ingeniero sin haber\n    pasado ni una sola prueba, ni un solo control de la Administraci\u00f3n\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy existe una selectividad para entrar en la\n    universidad y usted ahora va a poner una selectividad para entrar a\n    cada uno de los centros, y no me diga que habr\u00e1 centros que no har\u00e1n\n    prueba, porque los rectores ya la han desmentido  y los muchos que han\n    hablado le han dicho que las pondr\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ntas veces tendr\u00e1n que\n    examinarse quienes quieran acceder  a uno de los muchos centros con\n    exceso de demanda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que la selectividad actual, adem\u00e1s de ordenar\n    a los estudiantes, homologa entre s\u00ed  a los centros privados y\n    p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es un sistema mucho\n    m\u00e1s flexible, mucho m\u00e1s personalizado, que en ese sentido garantiza\n    mejor las condiciones, motivaciones y, por tanto, la igualdad de los\n    alumnos, que cada universidad establezca para sus centros los\n    requisitos que considere adecuados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE\n    EL GOBIERNO SOBRE LOS RESULTADOS DE LA APLICACI\u00d3N DEL LLAMADO UNO POR\n    CIENTO CULTURAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1, 2, 3, 4], "fomento": [5, 6, 7]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, gracias al vigente acuerdo de colaboraci\u00f3n\n    entre el Ministerio de Fomento y el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura\n    y Deporte para la actuaci\u00f3n conjunta en el patrimonio hist\u00f3rico\n    espa\u00f1ol, muchas y muy diversas actuaciones regidas fundamentalmente\n    por el objetivo de conservar, recuperar y realzar nuestro rico\n    patrimonio hist\u00f3rico, art\u00edstico y cultural han sido llevadas a cabo a\n    lo largo y ancho de todo nuestro territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como diputada por La Rioja que soy he de se\u00f1alar que en la comunidad\n    aut\u00f3noma a la cual represento casi un total de 10.000 millones de\n    pesetas se han invertido desde el a\u00f1o 1996 en la recuperaci\u00f3n de\n    diferentes edificios  e inmuebles emblem\u00e1ticos de nuestra tierra a\n    trav\u00e9s de las distintas actuaciones realizadas con cargo al 1 por\n    ciento cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas importantes inversiones que provienen no s\u00f3lo\n    de los fondos del Ministerio de Fomento sino tambi\u00e9n de las\n    aportaciones de nuestro gobierno regional y de los distintos\n    municipios afectados por las obras han garantizado la conservaci\u00f3n de\n    distintas infraestructuras riojanas, as\u00ed como la recuperaci\u00f3n de\n    buena parte de nuestras se\u00f1as de identidad hist\u00f3ricas y culturales en\n    muchos municipios de nuestra comunidad aut\u00f3noma -la Colegiata de\n    Alfaro, el Teatro Cervantes de Arnedo, la Catedral de Calahorra, la\n    Real F\u00e1brica de Pa\u00f1os de Ezcaray y la Catedral de Santa Mar\u00eda de la\n    Redonda de Logro\u00f1o-, son algunas de las casi doscientas actuaciones\n    llevadas a cabo en La Rioja gracias a la aplicaci\u00f3n del 1 por ciento\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que la voluntad pol\u00edtica del Gobierno del Partido\n    Popular es la de dotar a las inversiones de este 1 por ciento\n    cultural de la mayor seriedad y rigor, no s\u00f3lo en la administraci\u00f3n\n    de los fondos sino tambi\u00e9n en la elecci\u00f3n de los criterios aplicables\n    a los mismos, y nos consta que ese y no otro es el modo de proceder\n    tanto del Ministerio de Fomento como del Ministerio que usted\n    representa y, por supuesto, el de la Comisi\u00f3n mixta creada al efecto,\n    que finalmente es la encargada de coordinar los criterios de\n    elaboraci\u00f3n de los programas  y la selecci\u00f3n de las actuaciones a\n    llevar a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de los resultados\n    obtenidos de la aplicaci\u00f3n del 1 por ciento cultural? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, gracias al vigente acuerdo de colaboraci\u00f3n\n    entre el Ministerio de Fomento y el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura\n    y Deporte para la actuaci\u00f3n conjunta en el patrimonio hist\u00f3rico\n    espa\u00f1ol, muchas y muy diversas actuaciones regidas fundamentalmente\n    por el objetivo de conservar, recuperar y realzar nuestro rico\n    patrimonio hist\u00f3rico, art\u00edstico y cultural han sido llevadas a cabo a\n    lo largo y ancho de todo nuestro territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas importantes inversiones que provienen no s\u00f3lo\n    de los fondos del Ministerio de Fomento sino tambi\u00e9n de las\n    aportaciones de nuestro gobierno regional y de los distintos\n    municipios afectados por las obras han garantizado la conservaci\u00f3n de\n    distintas infraestructuras riojanas, as\u00ed como la recuperaci\u00f3n de\n    buena parte de nuestras se\u00f1as de identidad hist\u00f3ricas y culturales en\n    muchos municipios de nuestra comunidad aut\u00f3noma -la Colegiata de\n    Alfaro, el Teatro Cervantes de Arnedo, la Catedral de Calahorra, la\n    Real F\u00e1brica de Pa\u00f1os de Ezcaray y la Catedral de Santa Mar\u00eda de la\n    Redonda de Logro\u00f1o-, son algunas de las casi doscientas actuaciones\n    llevadas a cabo en La Rioja gracias a la aplicaci\u00f3n del 1 por ciento\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que la voluntad pol\u00edtica del Gobierno del Partido\n    Popular es la de dotar a las inversiones de este 1 por ciento\n    cultural de la mayor seriedad y rigor, no s\u00f3lo en la administraci\u00f3n\n    de los fondos sino tambi\u00e9n en la elecci\u00f3n de los criterios aplicables\n    a los mismos, y nos consta que ese y no otro es el modo de proceder\n    tanto del Ministerio de Fomento como del Ministerio que usted\n    representa y, por supuesto, el de la Comisi\u00f3n mixta creada al efecto,\n    que finalmente es la encargada de coordinar los criterios de\n    elaboraci\u00f3n de los programas  y la selecci\u00f3n de las actuaciones a\n    llevar a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1, 2], "fomento": [3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, la valoraci\u00f3n del Gobierno es\n    absolutamente\n    positiva, teniendo en cuenta la fruct\u00edfera colaboraci\u00f3n entre\n    el Ministerio de Fomento y el de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte en la\n    aplicaci\u00f3n de parte de los fondos del 1 por ciento cultural para la\n    conservaci\u00f3n y enriquecimiento del patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    colaboraci\u00f3n, que data de 1994 y se concret\u00f3 en un acuerdo firmado\n    entre ambos ministerios a finales de 1996, se ha ido adecuando a\n    nuevas exigencias en virtud de las cuales tratamos de que esas\n    inversiones sean lo m\u00e1s rentables posible desde el punto de vista\n    cultural, social y econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de ese 1 por ciento cultural pretendemos conseguir un\n    equilibrio entre la valoraci\u00f3n y protecci\u00f3n del patrimonio y el\n    desarrollo econ\u00f3mico y social de las zonas donde se encuentra\n    emplazado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, la valoraci\u00f3n del Gobierno es\n    absolutamente\n    positiva, teniendo en cuenta la fruct\u00edfera colaboraci\u00f3n entre\n    el Ministerio de Fomento y el de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte en la\n    aplicaci\u00f3n de parte de los fondos del 1 por ciento cultural para la\n    conservaci\u00f3n y enriquecimiento del patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en la actualidad el Ministerio\n    est\u00e1 elaborando la normativa b\u00e1sica derivada de la implantaci\u00f3n de\n    las ense\u00f1anzas art\u00edsticas, y ello con el fin de dotar a las\n    administraciones educativas de las herramientas necesarias para\n    lograr el \u00f3ptimo funcionamiento de los centros que gestiona;\n    asimismo, y paralelamente, estamos trabajando en la implantaci\u00f3n de\n    sus niveles superiores, los cuales otorgan a estas ense\u00f1anzas un\n    rango universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera resaltar que\n    el Ministerio es consciente del esfuerzo que implica la implantaci\u00f3n\n    de unos estudios de este nivel en las condiciones apropiadas de\n    calidad que requieren los centros superiores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello y para ello\n    estamos manteniendo reuniones peri\u00f3dicas con los representantes de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, con el fin de aunar esfuerzos que puedan\n    dar soluci\u00f3n a aquellos problemas de tipo organizativo que se derivan\n    de la puesta en marcha de unos centros de estas caracter\u00edsticas o de\n    esta naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las empresas y organizaciones integradas dentro de\n    la llamada econom\u00eda social o tercer sistema, constituido por las\n    cooperativas, sociedades an\u00f3nimas laborales, mutuas, asociaciones\n    voluntarias y fundaciones con remuneraci\u00f3n del trabajo, constituyen\n    en la actualidad un sector econ\u00f3mico de primer orden, siendo un\n    instrumento importante para la consecuci\u00f3n de empleo estable  y de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su aparici\u00f3n en Espa\u00f1a, a finales de los a\u00f1os setenta,\n    la econom\u00eda social, que en sus or\u00edgenes surgi\u00f3 como una v\u00eda\n    alternativa a las formas\n    tradicionales de empresa, motivada por las dificultades de generaci\u00f3n\n    de empleo y la grave situaci\u00f3n econ\u00f3mica de aquellas fechas, hasta el\n    momento presente en que dichas empresas se proyectan m\u00e1s como una\n    alternativa de creaci\u00f3n de empleo, incluso para personas\n    pertenecientes a colectivos situados por debajo del umbral de\n    empleabilidad, ha hecho que su desarrollo en Espa\u00f1a le lleve a ocupar\n    un papel destacado en el contexto de la Uni\u00f3n Europea en n\u00famero total\n    de desempleados dentro del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas y organizaciones integradas dentro de\n    la llamada econom\u00eda social o tercer sistema, constituido por las\n    cooperativas, sociedades an\u00f3nimas laborales, mutuas, asociaciones\n    voluntarias y fundaciones con remuneraci\u00f3n del trabajo, constituyen\n    en la actualidad un sector econ\u00f3mico de primer orden, siendo un\n    instrumento importante para la consecuci\u00f3n de empleo estable  y de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su aparici\u00f3n en Espa\u00f1a, a finales de los a\u00f1os setenta,\n    la econom\u00eda social, que en sus or\u00edgenes surgi\u00f3 como una v\u00eda\n    alternativa a las formas\n    tradicionales de empresa, motivada por las dificultades de generaci\u00f3n\n    de empleo y la grave situaci\u00f3n econ\u00f3mica de aquellas fechas, hasta el\n    momento presente en que dichas empresas se proyectan m\u00e1s como una\n    alternativa de creaci\u00f3n de empleo, incluso para personas\n    pertenecientes a colectivos situados por debajo del umbral de\n    empleabilidad, ha hecho que su desarrollo en Espa\u00f1a le lleve a ocupar\n    un papel destacado en el contexto de la Uni\u00f3n Europea en n\u00famero total\n    de desempleados dentro del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfcu\u00e1l ha sido la\n    evoluci\u00f3n de la econom\u00eda social en el a\u00f1o 2000? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [3], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Medidas bien\n    recientes, como la extensi\u00f3n a los socios trabajadores de\n    cooperativas de los incentivos a la contrataci\u00f3n indefinida, la\n    incorporaci\u00f3n en el Tercer acuerdo nacional sobre formaci\u00f3n continua\n    de la nueva modalidad de incentivos formativos dirigida a este tipo\n    de empresas, la mejora del tratamiento fiscal de la capitalizaci\u00f3n en\n    la prestaci\u00f3n por desempleo percibida como pago \u00fanico, la normativa\n    de funcionamiento del Consejo para el fomento de la econom\u00eda social,\n    la modificaci\u00f3n de la normativa del Fogasa, recientemente aprobada,\n    ofreciendo un tratamiento m\u00e1s favorable para la aplicaci\u00f3n de las\n    prestaciones a la constituci\u00f3n de empresas de la econom\u00eda social, son\n    todas medidas que han contribuido a potenciar esta importante\n    modalidad de autoempleo colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sin duda ninguna, lo que se ha dado en llamar la econom\u00eda\n    social, el tercer sector, tambi\u00e9n mueve el inter\u00e9s del Gobierno,\n    dadas las posibilidades que tiene de generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medidas bien\n    recientes, como la extensi\u00f3n a los socios trabajadores de\n    cooperativas de los incentivos a la contrataci\u00f3n indefinida, la\n    incorporaci\u00f3n en el Tercer acuerdo nacional sobre formaci\u00f3n continua\n    de la nueva modalidad de incentivos formativos dirigida a este tipo\n    de empresas, la mejora del tratamiento fiscal de la capitalizaci\u00f3n en\n    la prestaci\u00f3n por desempleo percibida como pago \u00fanico, la normativa\n    de funcionamiento del Consejo para el fomento de la econom\u00eda social,\n    la modificaci\u00f3n de la normativa del Fogasa, recientemente aprobada,\n    ofreciendo un tratamiento m\u00e1s favorable para la aplicaci\u00f3n de las\n    prestaciones a la constituci\u00f3n de empresas de la econom\u00eda social, son\n    todas medidas que han contribuido a potenciar esta importante\n    modalidad de autoempleo colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medidas bien\n    recientes, como la extensi\u00f3n a los socios trabajadores de\n    cooperativas de los incentivos a la contrataci\u00f3n indefinida, la\n    incorporaci\u00f3n en el Tercer acuerdo nacional sobre formaci\u00f3n continua\n    de la nueva modalidad de incentivos formativos dirigida a este tipo\n    de empresas, la mejora del tratamiento fiscal de la capitalizaci\u00f3n en\n    la prestaci\u00f3n por desempleo percibida como pago \u00fanico, la normativa\n    de funcionamiento del Consejo para el fomento de la econom\u00eda social,\n    la modificaci\u00f3n de la normativa del Fogasa, recientemente aprobada,\n    ofreciendo un tratamiento m\u00e1s favorable para la aplicaci\u00f3n de las\n    prestaciones a la constituci\u00f3n de empresas de la econom\u00eda social, son\n    todas medidas que han contribuido a potenciar esta importante\n    modalidad de autoempleo colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EST\u00c1 IMPULSANDO EL GOBIERNO PARA DEFENDER LA\n    CANDIDATURA DE BARCELONA COMO FUTURA SEDE DE LA AUTORIDAD ALIMENTARIA\n    EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Esto\n    motiv\u00f3 que hace ya un a\u00f1o Barcelona presentara su candidatura a la\n    sede de esta instituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1or diputado, el Gobierno ha apoyado decididamente\n    que Espa\u00f1a sea la sede de la Agencia europea de seguridad\n    alimentaria, y en concreto la ciudad de Barcelona, por m\u00faltiples\n    motivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente porque es una gran ciudad, sino porque\n    Barcelona, Catalu\u00f1a en general, re\u00fane una serie de condiciones en lo\n    que se refiere a la seguridad alimentaria que la hacen ser una sede\n    profundamente atractiva para la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, como usted bien sabe, en la\n    propuesta que se hace para que Barcelona sea la futura sede aparece\n    la puesta a disposici\u00f3n de la Comunidad Europea, dentro del Parque de\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica de Barcelona, de una superficie de 4.000\n    metros cuadrados ampliables, de forma que no sea necesario hacer un\n    desembolso adicional por parte de la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, para defender esta candidatura, que usted sabe que es algo\n    complicado, puesto que tanto Francia como Italia y Finlandia tambi\u00e9n\n    han presentado las suyas, tanto el ministro de Agricultura como la\n    ministra de Sanidad como el ministro de Asuntos Exteriores, hasta el\n    propio presidente, hemos presentado la documentaci\u00f3n adecuada\n    relativa a la ciudad de Barcelona y estamos peleando para conseguir\n    que se convierta en la futura sede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que es la mejor\n    opci\u00f3n, mucho mejor que cualquier otra y, aunque usted sabe que es un\n    tema complicado, estoy convencida de que al final conseguiremos\n    nuestro objetivo, que es que Barcelona sea la futura sede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como ha dicho usted, creo que nuestra candidatura es\n    magn\u00edfica, pero, como yo ya he vivido esta experiencia con gobiernos\n    anteriores -la situaci\u00f3n de tener una magn\u00edfica candidatura, el apoyo\n    de una ministra y la ayuda de mucha gente y luego encontrarnos con\n    que el presidente del Gobierno en el momento decisivo no dio su apoyo\n    para conseguir que la sede de la Agencia del Medicamento estuviera en\n    la ciudad de Barcelona-, le pido una vez m\u00e1s que transmita al se\u00f1or\n    presidente que necesitamos su apoyo decisivo para que Barcelona sea\n    la futura sede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... y,\n    para demostrar esa distinta vara de medir que tiene, personalmente\n    fund\u00f3 una empresa privada, de la cual pose\u00eda el 33 por ciento de las\n    acciones, que comercializaba toda la actividad que realizaba esta\n    empresa p\u00fablica, que perdi\u00f3 40 millones de pesetas, para su lucro\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Las\n    empresas de curtidos est\u00e1n concluyendo ya la construcci\u00f3n\n    de la depuradora, con m\u00e1s de 4.000 millones de pesetas,  y se han\n    puesto tambi\u00e9n en marcha otras instalaciones que han reducido la\n    contaminaci\u00f3n en el equivalente  a 150.000 habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, la cooperaci\u00f3n tecnol\u00f3gica\n    internacional es uno de los objetivos perseguidos por el subprograma\n    relativo a la innovaci\u00f3n industrial y tecnol\u00f3gica aprobada en los\n    Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "centros": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en el CERN y sus actividades es buena,\n    tanto por lo que respecta a los grupos de investigaci\u00f3n como a\n    empresas, y creo que lo m\u00e1s relevante es que es va mejorando d\u00eda a\n    d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al cierre del a\u00f1o 2000, sit\u00faa a Espa\u00f1a con un retorno, desde el\n    punto de vista empresarial, del 123 por ciento, una cifra que no se\n    hab\u00eda alcanzado nunca y que significa la contrataci\u00f3n de m\u00e1s de 4.000\n    millones de pesetas por parte de empresas espa\u00f1olas, superando por\n    primera vez en porcentaje a Francia, que obtuvo una tasa del 109, a\n    Italia, del 114, a Alemania, del 66, y al propio Reino Unido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la participaci\u00f3n cient\u00edfica es muy significativa, m\u00e1s de 400\n    investigadores procedentes de quince universidades y centros p\u00fablicos\n    de investigaci\u00f3n est\u00e1n participando en sus actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... EN\n    QU\u00c9 MEDIDA CONTRIBUYE EL NUEVO PROGRAMA DEL MINISTERIO DE CIENCIA Y\n    TECNOLOG\u00cdA, DENOMINADO RAM\u00d3N Y CAJAL,  A LA MEJORA DEL SISTEMA ESPA\u00d1OL\n    DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0, 1, 2, 3], "tecnolog\u00eda": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el diagn\u00f3stico sobre la insuficiencia de recursos\n    humanos dedicados a I+D en el sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda\n    ya se puso de manifiesto con motivo de la elaboraci\u00f3n del Plan\n    nacional I+D+I 2000-2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n\n    del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda por parte del Partido\n    Popular, con un presupuesto generoso y sensible con relaci\u00f3n a los\n    recursos humanos, y muy especialmente entre los j\u00f3venes cient\u00edficos,\n    viene a demostrar la sensibilidad de este Ministerio y del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto viene a\n    demostrar que la pol\u00edtica de recursos humanos del Ministerio de\n    Ciencia  y Tecnolog\u00eda sigue avanzando con objetivos ambiciosos dentro\n    del plan nacional 2000-2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, al Grupo Parlamentario\n    Popular le gustar\u00eda saber en qu\u00e9 medida contribuye el nuevo programa\n    del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, denominado Ram\u00f3n y Cajal, a\n    la mejora del sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el diagn\u00f3stico sobre la insuficiencia de recursos\n    humanos dedicados a I+D en el sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda\n    ya se puso de manifiesto con motivo de la elaboraci\u00f3n del Plan\n    nacional I+D+I 2000-2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n\n    del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda por parte del Partido\n    Popular, con un presupuesto generoso y sensible con relaci\u00f3n a los\n    recursos humanos, y muy especialmente entre los j\u00f3venes cient\u00edficos,\n    viene a demostrar la sensibilidad de este Ministerio y del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto viene a\n    demostrar que la pol\u00edtica de recursos humanos del Ministerio de\n    Ciencia  y Tecnolog\u00eda sigue avanzando con objetivos ambiciosos dentro\n    del plan nacional 2000-2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, al Grupo Parlamentario\n    Popular le gustar\u00eda saber en qu\u00e9 medida contribuye el nuevo programa\n    del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, denominado Ram\u00f3n y Cajal, a\n    la mejora del sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [4, 5], "fomento": [6], "centros": [0, 1], "ciencia": [2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este a\u00f1o el programa permite la incorporaci\u00f3n de 800 nuevos\n    investigadores a universidades, centros p\u00fablicos y centros privados\n    de I+D sin \u00e1nimo de lucro, en consonancia con el compromiso del\n    Gobierno de crear 2.000 contratos y plazas de investigadores en el\n    sistema p\u00fablico para el a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son contratos de cinco a\u00f1os de\n    duraci\u00f3n, tipo laboral, que contemplan, adem\u00e1s de la actualizaci\u00f3n\n    salarial, que sus titularesact\u00faen como investigadores principales,\n    dirijan sus propios\n    proyectos de investigaci\u00f3n y, adem\u00e1s, no impiden, si as\u00ed se\n    acuerda con los centros, dedicarse tambi\u00e9n a la docencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el programa Ram\u00f3n y Cajal para la incorporaci\u00f3n de doctores\n    al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, regulado en la Orden de\n    18 de abril de 2001, significa un avance relevante en la articulaci\u00f3n\n    de la carrera del investigador en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy segura de que\n    tendr\u00e1 una repercusi\u00f3n cualitativa  y cuantitativa en el desarrollo\n    global del sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda de empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el programa Ram\u00f3n y Cajal para la incorporaci\u00f3n de doctores\n    al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, regulado en la Orden de\n    18 de abril de 2001, significa un avance relevante en la articulaci\u00f3n\n    de la carrera del investigador en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy segura de que\n    tendr\u00e1 una repercusi\u00f3n cualitativa  y cuantitativa en el desarrollo\n    global del sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda de empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario\n    para el desarrollo y fomento de la investigaci\u00f3n dar soporte -sabe S.\n    S. que es uno de los objetivos estrat\u00e9gicos del plan nacional- al\n    incremento de los recursos humanos cualificados, eso s\u00ed, desde una\n    perspectiva de competencia, de competitividad internacional,\n    alcanzando masas cr\u00edticas suficientes para el desarrollo de nuestras\n    \u00e1reas prioritarias y en el conjunto de la capacidad de nuestro\n    sistema de I+D para absorber nuevo personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Yo s\u00e9 que a usted\n    no le importan los telediarios, pero a nosotros s\u00ed, porque todo lo\n    que se refiere a informaci\u00f3n y a medios de comunicaci\u00f3n de\n    titularidad p\u00fablica afecta a derechos fundamentales recogidos en el\n    art\u00edculo 20 de la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [8, 9], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En lo que respecto al\n    territorio de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, la Administraci\u00f3n\n    general del Estado ha realizado la campa\u00f1a indistintamente en\n    castellano y en euzkera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la campa\u00f1a del voto por correo\n    (es esto lo que, a mi juicio, parece que le inquieta en el fondo a la\n    se\u00f1ora diputada), cuya primera fase ya est\u00e1 vencida y cuya segunda\n    fase ha comenzado hoy, la Administraci\u00f3n general del Estado realiz\u00f3\n    la primera fase a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n \u00fanicamente\n    fuera del territorio vasco y, por tanto, en castellano, ya que fue el\n    Gobierno vasco -el Gobierno vasco, insisto- el que solicit\u00f3\n    encargarse de esta campa\u00f1a dentro de su territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo\n    pretendido por el Gobierno vasco era que no se solaparan ambas\n    campa\u00f1as. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSaben ustedes\n    c\u00f3mo cumpli\u00f3 el Gobierno vasco con este compromiso, se\u00f1or\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que est\u00e1 ocurriendo con\n    Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola en el Pa\u00eds Vasco: que est\u00e1 haciendo lo que tiene\n    que hacer, naturalmente, que es informar  a los ciudadanos vascos del\n    voto por correo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que el hecho de que se hayan\n    multiplicado las solicitudes del voto por correo causa un enorme\n    entusiasmo a este Gobierno y al Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que respecto al\n    territorio de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, la Administraci\u00f3n\n    general del Estado ha realizado la campa\u00f1a indistintamente en\n    castellano y en euzkera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que est\u00e1 ocurriendo con\n    Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola en el Pa\u00eds Vasco: que est\u00e1 haciendo lo que tiene\n    que hacer, naturalmente, que es informar  a los ciudadanos vascos del\n    voto por correo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que respecto al\n    territorio de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, la Administraci\u00f3n\n    general del Estado ha realizado la campa\u00f1a indistintamente en\n    castellano y en euzkera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que est\u00e1 ocurriendo con\n    Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola en el Pa\u00eds Vasco: que est\u00e1 haciendo lo que tiene\n    que hacer, naturalmente, que es informar  a los ciudadanos vascos del\n    voto por correo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\n    ha reunido en 151 ocasiones con las organizaciones de distintas\n    manifestaciones para que \u00e9stas se celebraran de una manera razonable\n    y, por tanto, no se generase ninguna suerte de molestias y se\n    respetasen los derechos  y libertades del resto de los ciudadanos que\n    quer\u00edan manifestarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted sabe que puede\n    firmar convenios de colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas y que\n    puede dotarlos; que puede actualizar los que hay en educaci\u00f3n y\n    sanidad; que puede generalizar en todos los centros escolares, ya que\n    hoy solamente se hace una pol\u00edtica de prevenci\u00f3n en el 1 por ciento\n    de los centros escolares, salvo que usted crea que este no es su\n    problema; salvo que usted crea que son las comunidades aut\u00f3nomas, que\n    descargue responsabilidades en los dem\u00e1s; salvo que crea usted, como\n    su delegado, que en realidad este es un problema transitorio, no se\n    sabe hasta qu\u00e9 porcentaje es transitorio;  o salvo que usted siga la\n    moda de este Gobierno y, como la ministra de Educaci\u00f3n, diga que\n    opina que el deporte de base es importante, pero en los centros\n    escolares p\u00fablicos no existe el deporte de base. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed es un desprop\u00f3sito, se\u00f1or Rato, es congelar la actividad\n    minera y mantener un pu\u00f1ado de mineros como si de un museo viviente\n    se tratara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "peque\u00f1as": [20, 21], "tejido industrial": [25, 26, 27, 28, 29, 30], "pa\u00eds": [23], "econom\u00eda": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "pol\u00edtica industrial": [22], "empresas": [0, 1], "centros": [24]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, nosotros pensamos que es imprescindible seguir\n    potenciando la apertura de las empresas espa\u00f1olas al exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos de dar un paso cualitativo y cuantitativo para que\n    la internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas sea un hecho y tambi\u00e9n\n    pueda dar entrada a las peque\u00f1as y medianas empresas, que son las que\n    no disponen de las infraestructuras suficientes para poder orientarse\n    al exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha presentado\n    esta interpelaci\u00f3n urgente con el objetivo de promover, impulsar y\n    estimular al Gobierno para que adopte todas aquellas iniciativas o\n    medidas  a favor de la econom\u00eda productiva y para reforzar la pol\u00edtica\n    industrial en la direcci\u00f3n de potenciar y promocionar la\n    competitividad en nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 queremos que la pol\u00edtica industrial y la\n    econom\u00eda productiva vuelvan a ser las protagonistas principales en\n    los debates parlamentarios econ\u00f3micos de esta C\u00e1mara ya que, a\n    nuestro entender, en lo que va de legislatura, han sido\n    desgraciadamente las m\u00e1s olvidadas; en definitiva, queremos recuperar\n    estas iniciativas que tan buenos resultados nos han dado en los\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 la primera garant\u00eda de competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y de nuestro tejido industrial es la de poseer un\n    sector productivo cl\u00e1sico, el que antes he mencionado, fuerte,\n    din\u00e1mico, abierto al exterior, con unos entornos favorables capaces\n    de acoger los centros de decisi\u00f3n de las grandes compa\u00f1\u00edas\n    multinacionales, capaces de atraer las nuevas inversiones, capaces de\n    potenciar la internacionalizaci\u00f3n  y capaces tambi\u00e9n de generar empleo\n    y riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se tratar\u00eda de impulsar el restablecimiento\n    de un sector industrial, moderno y firme, que compita en todos los\n    mercados, diferenci\u00e1ndose no s\u00f3lo por el precio sino tambi\u00e9n por la\n    calidad de sus productos y por su valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo,\n    desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, para garantizar que nuestro sector\n    industrial cl\u00e1sico afronte con \u00e9xito los retos futuros de la\n    competitividad, se ha querido impulsar una serie de medidas\n    orientadas en concreto a favorecer el impulso de la econom\u00eda\n    productiva, el impulso de la econom\u00eda industrial, que nosotros lo\n    resumir\u00edamos en acciones puntuales en seis magnitudes que a\n    continuaci\u00f3n paso a detallar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, se trata de pa\u00edses emergentes con los cuales\n    hay posibilidades de generar buenas actividades comerciales para\n    nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, es necesario fomentar e incrementar la capacidad de\n    innovaci\u00f3n en nuestro tejido industrial para responder a las\n    necesidades de un entorno cada vez m\u00e1s competitivo y en constante\n    cambio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    es un comercio emergente en muchos pa\u00edses de la Comunidad, es un\n    comercio muy importante que pensamos desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 que\n    cabe dotar del marco legal para que, en definitiva, el comercio\n    electr\u00f3nico en nuestro pa\u00eds sea un negocio de gran envergadura para\n    nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, se\u00f1or\n    vicepresidente y ministro de Econom\u00eda, dada la gran importancia de\n    nuestro tejido industrial, creemos que es necesario impulsar este\n    conjunto de medidas, tanto de car\u00e1cter macroecon\u00f3mico como\n    microecon\u00f3mico, que nos puedan permitir mejorar la capacidad\n    exportadora de nuestro tejido industrial, incrementar su capacidad\n    para innovar y estar realmente presentes en todos los mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretendemos que con este conjunto de medidas podamos crear un entorno\n    para que el sector industrial pueda desarrollar todo su potencial,\n    que realmente implique a la pol\u00edtica econ\u00f3mica y genere su desarrollo\n    que, como he dicho al principio de mi\n    intervenci\u00f3n, tan buenos resultados ha dado en estos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha presentado\n    esta interpelaci\u00f3n urgente con el objetivo de promover, impulsar y\n    estimular al Gobierno para que adopte todas aquellas iniciativas o\n    medidas  a favor de la econom\u00eda productiva y para reforzar la pol\u00edtica\n    industrial en la direcci\u00f3n de potenciar y promocionar la\n    competitividad en nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 queremos que la pol\u00edtica industrial y la\n    econom\u00eda productiva vuelvan a ser las protagonistas principales en\n    los debates parlamentarios econ\u00f3micos de esta C\u00e1mara ya que, a\n    nuestro entender, en lo que va de legislatura, han sido\n    desgraciadamente las m\u00e1s olvidadas; en definitiva, queremos recuperar\n    estas iniciativas que tan buenos resultados nos han dado en los\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros seguimos creyendo que a pesar de la aparici\u00f3n de los\n    sectores relacionados con la nueva econom\u00eda, basados en la\n    innovaci\u00f3n, en las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de las\n    telecomunicaciones, el sector productivo cl\u00e1sico que engloba, como\n    todas SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, a las actividades de extracci\u00f3n y transformaci\u00f3n\n    de minerales, a la industria qu\u00edmica, a los transformadores de\n    metales, al sector del autom\u00f3vil, a la industria farmac\u00e9utica, a la\n    industria textil y a la industria manufacturera, sigue siendo uno de\n    los motores de la econom\u00eda espa\u00f1ola, tanto por su aportaci\u00f3n directa\n    a la econom\u00eda como tambi\u00e9n por su contribuci\u00f3n inducida al resto de\n    sectores, especialmente al sector de los servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 la primera garant\u00eda de competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y de nuestro tejido industrial es la de poseer un\n    sector productivo cl\u00e1sico, el que antes he mencionado, fuerte,\n    din\u00e1mico, abierto al exterior, con unos entornos favorables capaces\n    de acoger los centros de decisi\u00f3n de las grandes compa\u00f1\u00edas\n    multinacionales, capaces de atraer las nuevas inversiones, capaces de\n    potenciar la internacionalizaci\u00f3n  y capaces tambi\u00e9n de generar empleo\n    y riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo,\n    desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, para garantizar que nuestro sector\n    industrial cl\u00e1sico afronte con \u00e9xito los retos futuros de la\n    competitividad, se ha querido impulsar una serie de medidas\n    orientadas en concreto a favorecer el impulso de la econom\u00eda\n    productiva, el impulso de la econom\u00eda industrial, que nosotros lo\n    resumir\u00edamos en acciones puntuales en seis magnitudes que a\n    continuaci\u00f3n paso a detallar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, es necesario adoptar todas aquellas medidas a fin de\n    lograr una consecuci\u00f3n de la competencia real y efectiva de la\n    econom\u00eda productiva, promoviendo la potenciaci\u00f3n de los \u00f3rganos de\n    defensa de la competencia y la elaboraci\u00f3n de una nueva ley de\n    defensa de la competencia con la incorporaci\u00f3n por parte de las\n    comunidades aut\u00f3nomas de los servicios de defensa de la competencia\n    de acuerdo con la reciente sentencia del Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, se\u00f1or\n    vicepresidente y ministro de Econom\u00eda, dada la gran importancia de\n    nuestro tejido industrial, creemos que es necesario impulsar este\n    conjunto de medidas, tanto de car\u00e1cter macroecon\u00f3mico como\n    microecon\u00f3mico, que nos puedan permitir mejorar la capacidad\n    exportadora de nuestro tejido industrial, incrementar su capacidad\n    para innovar y estar realmente presentes en todos los mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos de dar un paso cualitativo y cuantitativo para que\n    la internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas sea un hecho y tambi\u00e9n\n    pueda dar entrada a las peque\u00f1as y medianas empresas, que son las que\n    no disponen de las infraestructuras suficientes para poder orientarse\n    al exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos\n    sinceramente que, a trav\u00e9s de esta potenciaci\u00f3n de las sociedades de\n    capital riesgo, tanto p\u00fablicas como privadas, podremos proveer de\n    recursos financieros a nuestro tejido empresarial y, b\u00e1sicamente, al\n    tejido de las peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 queremos que la pol\u00edtica industrial y la\n    econom\u00eda productiva vuelvan a ser las protagonistas principales en\n    los debates parlamentarios econ\u00f3micos de esta C\u00e1mara ya que, a\n    nuestro entender, en lo que va de legislatura, han sido\n    desgraciadamente las m\u00e1s olvidadas; en definitiva, queremos recuperar\n    estas iniciativas que tan buenos resultados nos han dado en los\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    es un comercio emergente en muchos pa\u00edses de la Comunidad, es un\n    comercio muy importante que pensamos desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 que\n    cabe dotar del marco legal para que, en definitiva, el comercio\n    electr\u00f3nico en nuestro pa\u00eds sea un negocio de gran envergadura para\n    nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 la primera garant\u00eda de competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y de nuestro tejido industrial es la de poseer un\n    sector productivo cl\u00e1sico, el que antes he mencionado, fuerte,\n    din\u00e1mico, abierto al exterior, con unos entornos favorables capaces\n    de acoger los centros de decisi\u00f3n de las grandes compa\u00f1\u00edas\n    multinacionales, capaces de atraer las nuevas inversiones, capaces de\n    potenciar la internacionalizaci\u00f3n  y capaces tambi\u00e9n de generar empleo\n    y riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha presentado\n    esta interpelaci\u00f3n urgente con el objetivo de promover, impulsar y\n    estimular al Gobierno para que adopte todas aquellas iniciativas o\n    medidas  a favor de la econom\u00eda productiva y para reforzar la pol\u00edtica\n    industrial en la direcci\u00f3n de potenciar y promocionar la\n    competitividad en nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 la primera garant\u00eda de competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y de nuestro tejido industrial es la de poseer un\n    sector productivo cl\u00e1sico, el que antes he mencionado, fuerte,\n    din\u00e1mico, abierto al exterior, con unos entornos favorables capaces\n    de acoger los centros de decisi\u00f3n de las grandes compa\u00f1\u00edas\n    multinacionales, capaces de atraer las nuevas inversiones, capaces de\n    potenciar la internacionalizaci\u00f3n  y capaces tambi\u00e9n de generar empleo\n    y riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, se trata de pa\u00edses emergentes con los cuales\n    hay posibilidades de generar buenas actividades comerciales para\n    nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, es necesario fomentar e incrementar la capacidad de\n    innovaci\u00f3n en nuestro tejido industrial para responder a las\n    necesidades de un entorno cada vez m\u00e1s competitivo y en constante\n    cambio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    es un comercio emergente en muchos pa\u00edses de la Comunidad, es un\n    comercio muy importante que pensamos desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 que\n    cabe dotar del marco legal para que, en definitiva, el comercio\n    electr\u00f3nico en nuestro pa\u00eds sea un negocio de gran envergadura para\n    nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, se\u00f1or\n    vicepresidente y ministro de Econom\u00eda, dada la gran importancia de\n    nuestro tejido industrial, creemos que es necesario impulsar este\n    conjunto de medidas, tanto de car\u00e1cter macroecon\u00f3mico como\n    microecon\u00f3mico, que nos puedan permitir mejorar la capacidad\n    exportadora de nuestro tejido industrial, incrementar su capacidad\n    para innovar y estar realmente presentes en todos los mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [7, 8, 9, 10, 11], "peque\u00f1as": [17, 18, 19, 20], "actividad": [24, 25, 26], "econom\u00eda": [12, 13, 14, 15, 16], "pol\u00edtica industrial": [21, 22, 23], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "tecnolog\u00eda": [27]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo que lo especialmente relevante son las medidas\n    para el futuro -las del pasado y el presente las hemos debatido en\n    muchas ocasiones- de cara a las empresas industriales y la pol\u00edtica\n    industrial del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de la internacionalizaci\u00f3n de nuestras\n    empresas industriales (es obvio que en un mercado no s\u00f3lo europeo,\n    pero desde luego europeo, con una total transparencia de precios,\n    como la que produce el euro, pero en un mercado ya globalizado de\n    productos\n    industriales), dir\u00e9 que la pol\u00edtica de internacionalizaci\u00f3n\n    del Gobierno espa\u00f1ol, como la del resto de los gobiernos, tiene que\n    estar continuamente sometida  a la prueba de la realidad y, por lo\n    tanto, a su adaptaci\u00f3n  a las necesidades de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente \u00e9sta es\n    una de las transformaciones m\u00e1s importantes de la actividad de\n    nuestras empresas en el exterior, que indicar\u00eda la respuesta\n    favorable de las empresas espa\u00f1olas al desaf\u00edo de la\n    internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, el Gobierno ha\n    presentado este mismo mes, el 3 de abril, un plan de\n    internacionalizaci\u00f3n que voy a comentar  a la C\u00e1mara, que la Comisi\u00f3n\n    de Econom\u00eda conoce,  y que pretende aumentar la presencia espa\u00f1ola de\n    manera estable y constante en los mercados de Am\u00e9rica  y Asia: reducir\n    nuestra dependencia tecnol\u00f3gica y nuestra dependencia energ\u00e9tica,\n    consolidar el proceso de inversi\u00f3n espa\u00f1ola en Am\u00e9rica Latina y\n    aumentar nuestra presencia inversora en la Europa de la ampliaci\u00f3n\n    y de los pa\u00edses de la ampliaci\u00f3n y en Asia, promover,  a su vez, la\n    presencia de inversi\u00f3n extranjera en Espa\u00f1a, fundamentalmente en el\n    sector tecnol\u00f3gico, e incorporar nuevos sectores a la actividad\n    exterior, no s\u00f3lo los sectores industriales sino tambi\u00e9n los de\n    comercio y de inversi\u00f3n, as\u00ed como potenciar a trav\u00e9s de todo tipo de\n    instrumentos la presencia de las peque\u00f1as empresas en el proceso de\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la base de estos\n    sectores y estos lugares geogr\u00e1ficos que he mencionado, estar\u00edamos\n    reorientando nuestros instrumentos de pol\u00edtica comercial, por un lado\n    aumentando los recursos presupuestarios en expansi\u00f3n exterior  y en\n    los fondos de estudios de viabilidad, as\u00ed como los recursos\n    presupuestarios en los fondos de Cofides, de ICO y de Cesce, y\n    tambi\u00e9n dise\u00f1ando programas espec\u00edficos para sectores como el de la\n    moda, para el cual est\u00e1n previstos unos 13 millones de euros en el\n    a\u00f1o 2000-2001; para sectores como el audiovisual espa\u00f1ol, para el\n    cual est\u00e1n previstos 3 millones de euros en este mismo a\u00f1o; y tambi\u00e9n\n    especialmente para las peque\u00f1as empresas, para las que estar\u00edan\n    previstos aproximadamente 150 millones de euros, es decir, unos\n    25.000 millones de pesetas, y adem\u00e1s con una definici\u00f3n m\u00e1s amplia, a\n    trav\u00e9s de las definiciones del ICO, de lo que es una peque\u00f1a y\n    mediana empresa, ampli\u00e1ndolas hasta l\u00edmites de 500 trabajadores y de\n    facturaciones en el entorno de los 70 millones de euros, porque los\n    programas del ICO anteriores se refer\u00edan a empresas m\u00e1s peque\u00f1as, de\n    250 trabajadores,  y de l\u00edmites de facturaci\u00f3n de 40 millones de\n    euros, y la experiencia nos ha demostrado que esa es una definici\u00f3n\n    excesivamente estrecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se contempla tambi\u00e9n una nueva puesta en\n    marcha del plan de presencia exportadora de peque\u00f1as empresas de\n    manera estable, que tan buenos resultados dio la pasada legislatura\n    en el PIPE 2000, que supuso la incorporaci\u00f3n a las exportaciones de\n    2.300 nuevas empresas (estar\u00edamos en una nueva reedici\u00f3n hasta el a\u00f1o\n    2006 para convertir 3.000 nuevas empresas espa\u00f1olas de peque\u00f1o\n    y mediano tama\u00f1o en empresas exportadoras) e incorporar\u00edamos el\n    concepto de inversi\u00f3n para las peque\u00f1as empresas en su presencia en\n    el exterior a trav\u00e9s de la l\u00ednea ICO que acabo de comentar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se contempla tambi\u00e9n la potenciaci\u00f3n del capital de inversi\u00f3n para la\n    participaci\u00f3n p\u00fablica en el capital de proyectos espa\u00f1oles, por una\n    cifra de unos 150 millones de euros, a trav\u00e9s de Fonpyme y del CIES,\n    que, como sabe S.S., son diferencias de nivel de inversi\u00f3n, el\n    primero va dirigido a las peque\u00f1as empresas, con inversiones de menos\n    de 2 millones de euros, y el segundo va dirigido a las empresas de\n    mayor tama\u00f1o, con inversiones superiores a los 2 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que lo especialmente relevante son las medidas\n    para el futuro -las del pasado y el presente las hemos debatido en\n    muchas ocasiones- de cara a las empresas industriales y la pol\u00edtica\n    industrial del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una interpelaci\u00f3n relevante porque en estos momentos, como\n    vemos por las cifras de la actividad econ\u00f3mica espa\u00f1ola, despu\u00e9s de\n    un cuatrienio realmente importante de crecimiento de la producci\u00f3n\n    industrial  y de la inversi\u00f3n en bienes de equipo, la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola podr\u00eda encontrarse en una situaci\u00f3n en la que se estar\u00eda\n    produciendo una desaceleraci\u00f3n en esa variante; una variante\n    imprescindible desde el punto de vista de la modernizaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y de poder realizar los esfuerzos necesarios en\n    nuestra econom\u00eda productiva para beneficiarnos de nuestra pertenencia\n     a la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista del Gobierno, una pol\u00edtica industrial moderna\n    (desde luego, no compartimos la famosa frase de que la mejor pol\u00edtica\n    industrial es la que no existe; al parecer, ha perdido incluso sus\n    autores, porque en estos momentos ya nadie se hace responsable de esa\n    frase, aunque existir, existi\u00f3) ser\u00eda la que combinara, por un lado,\n    las pol\u00edticas de investigaci\u00f3n  y desarrollo y, por otro lado, las\n    pol\u00edticas de internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si tuvi\u00e9ramos que ir a\n    una definici\u00f3n relativamente escueta -espero que con esto no\n    califiquen de simple lo que yo opino sobre la pol\u00edtica industrial-,\n    dir\u00edamos que ser\u00eda el resultado de sumar investigaci\u00f3n y desarrollo\n    con internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de las pol\u00edticas de internacionacionalizaci\u00f3n, sin duda las\n    pol\u00edticas de investigaci\u00f3n y desarrollo juegan un papel determinante\n    en la nueva pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una interpelaci\u00f3n relevante porque en estos momentos, como\n    vemos por las cifras de la actividad econ\u00f3mica espa\u00f1ola, despu\u00e9s de\n    un cuatrienio realmente importante de crecimiento de la producci\u00f3n\n    industrial  y de la inversi\u00f3n en bienes de equipo, la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola podr\u00eda encontrarse en una situaci\u00f3n en la que se estar\u00eda\n    produciendo una desaceleraci\u00f3n en esa variante; una variante\n    imprescindible desde el punto de vista de la modernizaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y de poder realizar los esfuerzos necesarios en\n    nuestra econom\u00eda productiva para beneficiarnos de nuestra pertenencia\n     a la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido, como conoce la C\u00e1mara, el grado de apertura de nuestra\n    econom\u00eda se ha acelerado notablemente en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensemos que entre 1996 y 2000 el grado de apertura de nuestra\n    econom\u00eda ha aumentado m\u00e1s de 10 puntos del producto interior bruto,\n    de un 49,9 en 1996 a un 61 por ciento, seg\u00fan cifras provisionales, en\n    el a\u00f1o 2000; que la cuota de mercado de nuestras exportaciones ha ido\n    creciendo a un ritmo de aproximadamente una d\u00e9cima al a\u00f1o en el\n    comercio mundial, y que la inversi\u00f3n directa espa\u00f1ola en el exterior\n    se ha multiplicado por mil, ha pasado de representar el 0,9 del\n    producto interior bruto a representar el 9,3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, la elevada dependencia\n    tecnol\u00f3gica y energ\u00e9tica de nuestra econom\u00eda; por otro lado, la\n    excesiva concentraci\u00f3n sectorial de nuestras exportaciones, puesto\n    que el 80 por ciento de las mismas son bienes de equipo, autom\u00f3vil,\n    bienes intermedios y sector agroalimentario y, a su vez, una excesiva\n    concentraci\u00f3n geogr\u00e1fica, ya que el 82 por ciento de nuestras\n    exportaciones van al \u00e1rea de la OCDE y aproximadamente el 60 por\n    ciento al mercado de la Uni\u00f3n Europea, mientras que nuestro comercio\n    extracomunitario, el 29 por ciento del total, genera el 59 por ciento\n    de nuestro d\u00e9ficit comercial, lo que explica nuestra elevada\n    dependencia energ\u00e9tica  y nuestra pr\u00e1cticamente inexistente presencia\n    en mercados tan importantes como Asia o menos relevantes, pero\n    importantes, como los de \u00c1frica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, el Gobierno ha\n    presentado este mismo mes, el 3 de abril, un plan de\n    internacionalizaci\u00f3n que voy a comentar  a la C\u00e1mara, que la Comisi\u00f3n\n    de Econom\u00eda conoce,  y que pretende aumentar la presencia espa\u00f1ola de\n    manera estable y constante en los mercados de Am\u00e9rica  y Asia: reducir\n    nuestra dependencia tecnol\u00f3gica y nuestra dependencia energ\u00e9tica,\n    consolidar el proceso de inversi\u00f3n espa\u00f1ola en Am\u00e9rica Latina y\n    aumentar nuestra presencia inversora en la Europa de la ampliaci\u00f3n\n    y de los pa\u00edses de la ampliaci\u00f3n y en Asia, promover,  a su vez, la\n    presencia de inversi\u00f3n extranjera en Espa\u00f1a, fundamentalmente en el\n    sector tecnol\u00f3gico, e incorporar nuevos sectores a la actividad\n    exterior, no s\u00f3lo los sectores industriales sino tambi\u00e9n los de\n    comercio y de inversi\u00f3n, as\u00ed como potenciar a trav\u00e9s de todo tipo de\n    instrumentos la presencia de las peque\u00f1as empresas en el proceso de\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, el Gobierno ha\n    presentado este mismo mes, el 3 de abril, un plan de\n    internacionalizaci\u00f3n que voy a comentar  a la C\u00e1mara, que la Comisi\u00f3n\n    de Econom\u00eda conoce,  y que pretende aumentar la presencia espa\u00f1ola de\n    manera estable y constante en los mercados de Am\u00e9rica  y Asia: reducir\n    nuestra dependencia tecnol\u00f3gica y nuestra dependencia energ\u00e9tica,\n    consolidar el proceso de inversi\u00f3n espa\u00f1ola en Am\u00e9rica Latina y\n    aumentar nuestra presencia inversora en la Europa de la ampliaci\u00f3n\n    y de los pa\u00edses de la ampliaci\u00f3n y en Asia, promover,  a su vez, la\n    presencia de inversi\u00f3n extranjera en Espa\u00f1a, fundamentalmente en el\n    sector tecnol\u00f3gico, e incorporar nuevos sectores a la actividad\n    exterior, no s\u00f3lo los sectores industriales sino tambi\u00e9n los de\n    comercio y de inversi\u00f3n, as\u00ed como potenciar a trav\u00e9s de todo tipo de\n    instrumentos la presencia de las peque\u00f1as empresas en el proceso de\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la base de estos\n    sectores y estos lugares geogr\u00e1ficos que he mencionado, estar\u00edamos\n    reorientando nuestros instrumentos de pol\u00edtica comercial, por un lado\n    aumentando los recursos presupuestarios en expansi\u00f3n exterior  y en\n    los fondos de estudios de viabilidad, as\u00ed como los recursos\n    presupuestarios en los fondos de Cofides, de ICO y de Cesce, y\n    tambi\u00e9n dise\u00f1ando programas espec\u00edficos para sectores como el de la\n    moda, para el cual est\u00e1n previstos unos 13 millones de euros en el\n    a\u00f1o 2000-2001; para sectores como el audiovisual espa\u00f1ol, para el\n    cual est\u00e1n previstos 3 millones de euros en este mismo a\u00f1o; y tambi\u00e9n\n    especialmente para las peque\u00f1as empresas, para las que estar\u00edan\n    previstos aproximadamente 150 millones de euros, es decir, unos\n    25.000 millones de pesetas, y adem\u00e1s con una definici\u00f3n m\u00e1s amplia, a\n    trav\u00e9s de las definiciones del ICO, de lo que es una peque\u00f1a y\n    mediana empresa, ampli\u00e1ndolas hasta l\u00edmites de 500 trabajadores y de\n    facturaciones en el entorno de los 70 millones de euros, porque los\n    programas del ICO anteriores se refer\u00edan a empresas m\u00e1s peque\u00f1as, de\n    250 trabajadores,  y de l\u00edmites de facturaci\u00f3n de 40 millones de\n    euros, y la experiencia nos ha demostrado que esa es una definici\u00f3n\n    excesivamente estrecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se contempla tambi\u00e9n una nueva puesta en\n    marcha del plan de presencia exportadora de peque\u00f1as empresas de\n    manera estable, que tan buenos resultados dio la pasada legislatura\n    en el PIPE 2000, que supuso la incorporaci\u00f3n a las exportaciones de\n    2.300 nuevas empresas (estar\u00edamos en una nueva reedici\u00f3n hasta el a\u00f1o\n    2006 para convertir 3.000 nuevas empresas espa\u00f1olas de peque\u00f1o\n    y mediano tama\u00f1o en empresas exportadoras) e incorporar\u00edamos el\n    concepto de inversi\u00f3n para las peque\u00f1as empresas en su presencia en\n    el exterior a trav\u00e9s de la l\u00ednea ICO que acabo de comentar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se contempla tambi\u00e9n la potenciaci\u00f3n del capital de inversi\u00f3n para la\n    participaci\u00f3n p\u00fablica en el capital de proyectos espa\u00f1oles, por una\n    cifra de unos 150 millones de euros, a trav\u00e9s de Fonpyme y del CIES,\n    que, como sabe S.S., son diferencias de nivel de inversi\u00f3n, el\n    primero va dirigido a las peque\u00f1as empresas, con inversiones de menos\n    de 2 millones de euros, y el segundo va dirigido a las empresas de\n    mayor tama\u00f1o, con inversiones superiores a los 2 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista del Gobierno, una pol\u00edtica industrial moderna\n    (desde luego, no compartimos la famosa frase de que la mejor pol\u00edtica\n    industrial es la que no existe; al parecer, ha perdido incluso sus\n    autores, porque en estos momentos ya nadie se hace responsable de esa\n    frase, aunque existir, existi\u00f3) ser\u00eda la que combinara, por un lado,\n    las pol\u00edticas de investigaci\u00f3n  y desarrollo y, por otro lado, las\n    pol\u00edticas de internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si tuvi\u00e9ramos que ir a\n    una definici\u00f3n relativamente escueta -espero que con esto no\n    califiquen de simple lo que yo opino sobre la pol\u00edtica industrial-,\n    dir\u00edamos que ser\u00eda el resultado de sumar investigaci\u00f3n y desarrollo\n    con internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de las pol\u00edticas de internacionacionalizaci\u00f3n, sin duda las\n    pol\u00edticas de investigaci\u00f3n y desarrollo juegan un papel determinante\n    en la nueva pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una interpelaci\u00f3n relevante porque en estos momentos, como\n    vemos por las cifras de la actividad econ\u00f3mica espa\u00f1ola, despu\u00e9s de\n    un cuatrienio realmente importante de crecimiento de la producci\u00f3n\n    industrial  y de la inversi\u00f3n en bienes de equipo, la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola podr\u00eda encontrarse en una situaci\u00f3n en la que se estar\u00eda\n    produciendo una desaceleraci\u00f3n en esa variante; una variante\n    imprescindible desde el punto de vista de la modernizaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y de poder realizar los esfuerzos necesarios en\n    nuestra econom\u00eda productiva para beneficiarnos de nuestra pertenencia\n     a la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente \u00e9sta es\n    una de las transformaciones m\u00e1s importantes de la actividad de\n    nuestras empresas en el exterior, que indicar\u00eda la respuesta\n    favorable de las empresas espa\u00f1olas al desaf\u00edo de la\n    internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, el Gobierno ha\n    presentado este mismo mes, el 3 de abril, un plan de\n    internacionalizaci\u00f3n que voy a comentar  a la C\u00e1mara, que la Comisi\u00f3n\n    de Econom\u00eda conoce,  y que pretende aumentar la presencia espa\u00f1ola de\n    manera estable y constante en los mercados de Am\u00e9rica  y Asia: reducir\n    nuestra dependencia tecnol\u00f3gica y nuestra dependencia energ\u00e9tica,\n    consolidar el proceso de inversi\u00f3n espa\u00f1ola en Am\u00e9rica Latina y\n    aumentar nuestra presencia inversora en la Europa de la ampliaci\u00f3n\n    y de los pa\u00edses de la ampliaci\u00f3n y en Asia, promover,  a su vez, la\n    presencia de inversi\u00f3n extranjera en Espa\u00f1a, fundamentalmente en el\n    sector tecnol\u00f3gico, e incorporar nuevos sectores a la actividad\n    exterior, no s\u00f3lo los sectores industriales sino tambi\u00e9n los de\n    comercio y de inversi\u00f3n, as\u00ed como potenciar a trav\u00e9s de todo tipo de\n    instrumentos la presencia de las peque\u00f1as empresas en el proceso de\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para cumplir estos objetivos, el plan se sustenta en tres ejes: la\n    identificaci\u00f3n de mercados principales, que ser\u00edan Iberoam\u00e9rica,\n    Magreb, Mediterr\u00e1neo y Oriente Medio, los pa\u00edses de la ampliaci\u00f3n,\n    Estados Unidos, Canad\u00e1 y Asia-Pac\u00edfico; la identificaci\u00f3n de sectores\n    de oportunidad en estos mercados, que ser\u00edan principalmente el\n    audiovisual, el relacionado con el idioma como recurso econ\u00f3mico, la\n    moda, la ingenier\u00eda  y la consultor\u00eda, las infraestructuras, el medio\n    ambiente y la biotecnolog\u00eda, adem\u00e1s de la tecnolog\u00eda de la\n    informaci\u00f3n y la distribuci\u00f3n comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0], "pol\u00edtica industrial": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es en estas dos \u00e1reas, en la de investigaci\u00f3n y desarrollo  y en la\n    internacionalizaci\u00f3n, donde el Gobierno cree que radica el futuro de\n    la pol\u00edtica industrial, y en mi segunda intervenci\u00f3n podr\u00e9 ampliar\n    algunas consideraciones sobre esta cuesti\u00f3n.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en estas dos \u00e1reas, en la de investigaci\u00f3n y desarrollo  y en la\n    internacionalizaci\u00f3n, donde el Gobierno cree que radica el futuro de\n    la pol\u00edtica industrial, y en mi segunda intervenci\u00f3n podr\u00e9 ampliar\n    algunas consideraciones sobre esta cuesti\u00f3n.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [16], "peque\u00f1as": [10, 11, 12, 13], "econom\u00eda": [8, 9], "industrial": [5, 6, 7], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "pol\u00edtica industrial": [14, 15]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n ha detallado exhaustivamente en su\n    intervenci\u00f3n el plan de internacionalizaci\u00f3n que tiene previsto poner\n    en marcha el Gobierno y que en su momento el secretario de Estado de\n    Comercio y Turismo explic\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, con el que\n    coincidimos plenamente: todas aquellas cuestiones relacionadas con la\n    internacionalizaci\u00f3n pero prestando especial atenci\u00f3n a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, escuchando con satisfacci\u00f3n, vuelvo  a repetir, sus\n    manifestaciones, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3)\n    va a presentar una moci\u00f3n para la pr\u00f3xima sesi\u00f3n en el sentido de\n    recoger todos los planteamientos que hemos hecho en nuestra\n    exposici\u00f3n, as\u00ed como las referencias que ha hecho el se\u00f1or\n    vicepresidente a fin de impulsar un paquete de medidas orientadas a\n    incentivar y promocionar el esfuerzo inversor en desarrollo\n    tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n industrial de todas nuestras compa\u00f1\u00edas y\n    favorecer el entorno financiero y fiscal que permita estimular un\n    proceso innovador de las empresas espa\u00f1olas con especial atenci\u00f3n a\n    todas las peque\u00f1as y medianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al hilo de su intervenci\u00f3n, vamos a intentar detallar de la manera\n    m\u00e1s amplia posible todas aquellas posibilidades que permitan que se\n    puedan ampliar las deducciones para inversiones para todas aquellas\n    implantaciones de empresas en el extranjero y para la creaci\u00f3n y\n    puesta en marcha de estructuras productivas y comercializadoras en el\n    exterior, en referencia a las manifestaciones que ha hecho el se\u00f1or\n    vicepresidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, pretendemos incorporar en esta moci\u00f3n un paquete de medidas\n    orientadas b\u00e1sicamente a ampliar el n\u00famero de peque\u00f1as y medianas\n    empresas que se podr\u00e1n poner en funcionamiento para que se posibilite\n    que el alcance de las ayudas que est\u00e1n contempladas en el Real\n    Decreto 2815/1998, referidas al comercio exterior y de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, pueda ser much\u00edsimo m\u00e1s amplio y se puedan acoger a\n    ellas el m\u00e1ximo de beneficiarios, concretamente peque\u00f1as  y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n vamos a recoger en nuestra moci\u00f3n una serie de\n    cuestiones referidas al fomento, participaci\u00f3n y potenciaci\u00f3n de las\n    sociedades de capital riesgo, tanto p\u00fablicas como privadas, en el\n    sentido de poder implementar una cantidad de recursos financieros\n    suficiente para que las peque\u00f1as y medianas empresas, y aquellas que\n    dispongan de proyectos industriales atractivos desde el punto de\n    vista de la externalizaci\u00f3n y de la internacionalizaci\u00f3n, puedan\n    contar con dichos recursos si los recursos propios no llegaran al\n    c\u00f3mputo global para poder afrontar esos proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, en primer lugar deseo agradecer la\n    contestaci\u00f3n del se\u00f1or vicepresidente y ministro de Econom\u00eda, en el\n    sentido de que una vez escuchadas sus manifestaciones entiendo que va\n    a ser relativamente sencillo volver a recuperar el protagonismo en\n    esta C\u00e1mara para impulsar y favorecer determinadas cuestiones en\n    aquellos temas relacionados con la econom\u00eda productiva y con la\n    pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, tambi\u00e9n coincidimos con su definici\u00f3n de lo que ha\n    venido en denominar pol\u00edtica industrial, es decir todas aquellas\n    cuestiones relacionadas con la investigaci\u00f3n y el desarrollo y con la\n    internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, escuchando con satisfacci\u00f3n, vuelvo  a repetir, sus\n    manifestaciones, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3)\n    va a presentar una moci\u00f3n para la pr\u00f3xima sesi\u00f3n en el sentido de\n    recoger todos los planteamientos que hemos hecho en nuestra\n    exposici\u00f3n, as\u00ed como las referencias que ha hecho el se\u00f1or\n    vicepresidente a fin de impulsar un paquete de medidas orientadas a\n    incentivar y promocionar el esfuerzo inversor en desarrollo\n    tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n industrial de todas nuestras compa\u00f1\u00edas y\n    favorecer el entorno financiero y fiscal que permita estimular un\n    proceso innovador de las empresas espa\u00f1olas con especial atenci\u00f3n a\n    todas las peque\u00f1as y medianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, en primer lugar deseo agradecer la\n    contestaci\u00f3n del se\u00f1or vicepresidente y ministro de Econom\u00eda, en el\n    sentido de que una vez escuchadas sus manifestaciones entiendo que va\n    a ser relativamente sencillo volver a recuperar el protagonismo en\n    esta C\u00e1mara para impulsar y favorecer determinadas cuestiones en\n    aquellos temas relacionados con la econom\u00eda productiva y con la\n    pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha detallado exhaustivamente en su\n    intervenci\u00f3n el plan de internacionalizaci\u00f3n que tiene previsto poner\n    en marcha el Gobierno y que en su momento el secretario de Estado de\n    Comercio y Turismo explic\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, con el que\n    coincidimos plenamente: todas aquellas cuestiones relacionadas con la\n    internacionalizaci\u00f3n pero prestando especial atenci\u00f3n a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha detallado exhaustivamente en su\n    intervenci\u00f3n el plan de internacionalizaci\u00f3n que tiene previsto poner\n    en marcha el Gobierno y que en su momento el secretario de Estado de\n    Comercio y Turismo explic\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, con el que\n    coincidimos plenamente: todas aquellas cuestiones relacionadas con la\n    internacionalizaci\u00f3n pero prestando especial atenci\u00f3n a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, escuchando con satisfacci\u00f3n, vuelvo  a repetir, sus\n    manifestaciones, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3)\n    va a presentar una moci\u00f3n para la pr\u00f3xima sesi\u00f3n en el sentido de\n    recoger todos los planteamientos que hemos hecho en nuestra\n    exposici\u00f3n, as\u00ed como las referencias que ha hecho el se\u00f1or\n    vicepresidente a fin de impulsar un paquete de medidas orientadas a\n    incentivar y promocionar el esfuerzo inversor en desarrollo\n    tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n industrial de todas nuestras compa\u00f1\u00edas y\n    favorecer el entorno financiero y fiscal que permita estimular un\n    proceso innovador de las empresas espa\u00f1olas con especial atenci\u00f3n a\n    todas las peque\u00f1as y medianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, pretendemos incorporar en esta moci\u00f3n un paquete de medidas\n    orientadas b\u00e1sicamente a ampliar el n\u00famero de peque\u00f1as y medianas\n    empresas que se podr\u00e1n poner en funcionamiento para que se posibilite\n    que el alcance de las ayudas que est\u00e1n contempladas en el Real\n    Decreto 2815/1998, referidas al comercio exterior y de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, pueda ser much\u00edsimo m\u00e1s amplio y se puedan acoger a\n    ellas el m\u00e1ximo de beneficiarios, concretamente peque\u00f1as  y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n vamos a recoger en nuestra moci\u00f3n una serie de\n    cuestiones referidas al fomento, participaci\u00f3n y potenciaci\u00f3n de las\n    sociedades de capital riesgo, tanto p\u00fablicas como privadas, en el\n    sentido de poder implementar una cantidad de recursos financieros\n    suficiente para que las peque\u00f1as y medianas empresas, y aquellas que\n    dispongan de proyectos industriales atractivos desde el punto de\n    vista de la externalizaci\u00f3n y de la internacionalizaci\u00f3n, puedan\n    contar con dichos recursos si los recursos propios no llegaran al\n    c\u00f3mputo global para poder afrontar esos proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, en primer lugar deseo agradecer la\n    contestaci\u00f3n del se\u00f1or vicepresidente y ministro de Econom\u00eda, en el\n    sentido de que una vez escuchadas sus manifestaciones entiendo que va\n    a ser relativamente sencillo volver a recuperar el protagonismo en\n    esta C\u00e1mara para impulsar y favorecer determinadas cuestiones en\n    aquellos temas relacionados con la econom\u00eda productiva y con la\n    pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, tambi\u00e9n coincidimos con su definici\u00f3n de lo que ha\n    venido en denominar pol\u00edtica industrial, es decir todas aquellas\n    cuestiones relacionadas con la investigaci\u00f3n y el desarrollo y con la\n    internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n vamos a recoger en nuestra moci\u00f3n una serie de\n    cuestiones referidas al fomento, participaci\u00f3n y potenciaci\u00f3n de las\n    sociedades de capital riesgo, tanto p\u00fablicas como privadas, en el\n    sentido de poder implementar una cantidad de recursos financieros\n    suficiente para que las peque\u00f1as y medianas empresas, y aquellas que\n    dispongan de proyectos industriales atractivos desde el punto de\n    vista de la externalizaci\u00f3n y de la internacionalizaci\u00f3n, puedan\n    contar con dichos recursos si los recursos propios no llegaran al\n    c\u00f3mputo global para poder afrontar esos proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [4, 5], "actividad": [8], "fomento": [10], "pol\u00edtica industrial": [6], "empresas": [0, 1, 2, 3], "tecnolog\u00eda": [9], "ciencia": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha establecido l\u00edneas de apoyo financiero a\n    las empresas con base tecnol\u00f3gica y aqu\u00ed me gustar\u00eda mencionar las\n    realizadas por el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda en relaci\u00f3n con\n    la Empresa\n    Nacional de Innovaci\u00f3n, con Enisa, y con la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de\n    Refinanzamiento, Cersa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de la concesi\u00f3n de\n    microcr\u00e9ditos a las pymes, es decir, a empresas con menos de 10\n    trabajadores, por una cuant\u00eda inferior a cuatro millones de pesetas,\n    no exigi\u00e9ndoseles adem\u00e1s garant\u00edas adicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, la\n    Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de Refinanzamiento realiza el 90 por ciento de sus\n    operaciones con empresas que tienen menos de 90 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Especialmente relevante es la potenciaci\u00f3n de la utilizaci\u00f3n de las\n    nuevas tecnolog\u00edas en el conjunto de la actividad econ\u00f3mica espa\u00f1ola\n    para todo tipo de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... va a plantear, as\u00ed como de avanzar desde el punto de vista de la\n    coordinaci\u00f3n de la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno en las l\u00edneas que\n    acabo de adelantarles en relaci\u00f3n con lo que son los dos pilares de\n    la pol\u00edtica industrial del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de esta modernizaci\u00f3n de nuestro sistema comercial, vamos a\n    dar un gran impulso a la utilizaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas a nivel\n    nacional, al inter\u00e9s que puedan tener los ciudadanos de incorporarse\n    a las nuevas tecnolog\u00edas en sus transacciones normales y por tanto\n    potenciar un sector industrial y comercial que tiene una gran\n    importancia para el futuro del desarrollo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... va a plantear, as\u00ed como de avanzar desde el punto de vista de la\n    coordinaci\u00f3n de la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno en las l\u00edneas que\n    acabo de adelantarles en relaci\u00f3n con lo que son los dos pilares de\n    la pol\u00edtica industrial del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha establecido l\u00edneas de apoyo financiero a\n    las empresas con base tecnol\u00f3gica y aqu\u00ed me gustar\u00eda mencionar las\n    realizadas por el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda en relaci\u00f3n con\n    la Empresa\n    Nacional de Innovaci\u00f3n, con Enisa, y con la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de\n    Refinanzamiento, Cersa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Especialmente relevante es la potenciaci\u00f3n de la utilizaci\u00f3n de las\n    nuevas tecnolog\u00edas en el conjunto de la actividad econ\u00f3mica espa\u00f1ola\n    para todo tipo de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha establecido l\u00edneas de apoyo financiero a\n    las empresas con base tecnol\u00f3gica y aqu\u00ed me gustar\u00eda mencionar las\n    realizadas por el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda en relaci\u00f3n con\n    la Empresa\n    Nacional de Innovaci\u00f3n, con Enisa, y con la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de\n    Refinanzamiento, Cersa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, estamos con un programa que conoce la C\u00e1mara: el Plan de\n    fomento de investigaci\u00f3n t\u00e9cnica, en cuya virtud se han concedido\n    ayudas el pasado a\u00f1o por un importe de m\u00e1s de 54.000 millones de\n    pesetas, contando con un presupuesto en el a\u00f1o actual de 73.000\n    millones de pesetas, adem\u00e1s de un programa para proyectos\n    tecnol\u00f3gico-industriales cualificados que ha apoyado mediante\n    pr\u00e9stamos las actividades de investigaci\u00f3n  y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En la memoria del fiscal general del Estado del a\u00f1o 2000 se dice que\n    en el a\u00f1o 1999 y como consecuencia del delito de conducci\u00f3n bajo\n    influencia de bebidas alcoh\u00f3licas, drogas t\u00f3xicas, etc\u00e9tera, se\n    incoaron 47.752 causas, y hubo un incremento del 11 por ciento\n    respecto al a\u00f1o 1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una plantilla en la cual, por otra parte y seg\u00fan\n    informaciones que tengo, hay m\u00e1s de 1.000 agentes que no est\u00e1n\n    dedicados a las tareas de tr\u00e1fico, cuando en la memoria de la Ley de\n    presupuestos se dec\u00eda que una misi\u00f3n que asum\u00eda el Gobierno del\n    Estado era trasladar esos funcionarios  a actividades propias de su\n    funci\u00f3n policial en el tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y contesta:\n    Efectivamente, al pa\u00eds le cuestan billones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere\n    decir que estamos ante un proyecto de ley no suficientemente meditado\n    ni suficientemente articulado para abordar la situaci\u00f3n que padece la\n    siniestralidad vial en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, no le vamos a pagar con la misma moneda, no le vamos a\n    echar la culpa de los muertos en la carretera, est\u00e9 usted\n    absolutamente tranquilo, pero s\u00ed le diremos que el Gobierno es\n    responsable de la pol\u00edtica de seguridad vial que se haga en este pa\u00eds\n    y de los efectos de esa pol\u00edtica de seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "centros": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En\n    el a\u00f1o 1991 hubo en Espa\u00f1a 5.744 muertos en carreteras y el pasado\n    a\u00f1o en carretera 4.295, lo cual no quiere decir -repito- que no\n    debamos seguir preocup\u00e1ndonos, pero seg\u00fan dicen los expertos en\n    tr\u00e1fico este descenso es en diez a\u00f1os muy significativo, ya que\n    nuestro pa\u00eds ha demostrado una rapidez importante en conseguirlo\n    mientras otros de nuestro entorno han necesitado per\u00edodos de tiempo\n    m\u00e1s largo para afrontarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos tambi\u00e9n en\n    construcci\u00f3n de los centros de gesti\u00f3n de La Coru\u00f1a y de Valladolid,\n    y para controlar la velocidad se utilizar\u00e1n radares sobre tr\u00edpodes y\n    veh\u00edculos dotados de pantallas alfanum\u00e9ricas para avisar de la\n    existencia de controles, zonas o circunstancias que puedan incidir en\n    la seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Probablemente\n    pod\u00edamos invertir mucho m\u00e1s dinero, como en cualquier otra actividad\n    de los poderes p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0, 1, 2, 3, 4], "derechos": [16, 17, 18, 19], "memoria": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "pa\u00eds": [20]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... A partir de ese golpe fascista se desencadena una guerra\n    entre un ej\u00e9rcito insurgente sublevado frente a la legitimidad\n    democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final de esa guerra, en 1939, hay una serie de\n    personas que no se resignan: los combatientes guerrilleros o el\n    maquis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esos a\u00f1os finales hacen que Franco y sus ministros digan que la\n    guerra sigue. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, ellos son combatientes de una guerra menor,\n    denominada guerrilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En muchos pa\u00edses estos guerrilleros, que lucharon contra el\n    nazifascismo, o cualquier forma de conculcaci\u00f3n de los derechos\n    democr\u00e1ticos, han tenido una rehabilitaci\u00f3n total y son considerados,\n    despu\u00e9s de acabar con esos archivos policiales, h\u00e9roes de la\n    libertad, y me refiero a muchos pa\u00edses europeos despu\u00e9s de la Primera\n    y de la Segunda Guerra Mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, en principio, de restablecer la memoria real de los hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una serie de leyes en la transici\u00f3n, de decretos de 1976, de\n    1977; la ley de 1978, creo recodar, de amnist\u00eda, o una ley de 1984, y\n    en ning\u00fan caso se les ampara y se les recoge, ni para la protecci\u00f3n\n    social ni para el restablecimiento de la memoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ellos son unos\n    luchadores por la libertad, por la legalidad democr\u00e1tica, por la\n    Rep\u00fablica y, mientras otros sectores, de manera justa y adecuada, han\n    visto rehabilitada su memoria, e incluso protegida su situaci\u00f3n\n    actual a trav\u00e9s de derechos pasivos (ex presos y represaliados,\n    militares de la Rep\u00fablica, v\u00edctimas de cualquier otro tipo), ellos\n    est\u00e1n al margen de toda situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un poco como si siguieran\n    siendo guerrilleros, como si se les estuviera aplicando una especial\n    ley de extranjer\u00eda que no los admite, que no los acepta en esta\n    situaci\u00f3n -y no s\u00f3lo estoy hablando de dinero-, como ciudadanos que\n    quieren reivindicar su memoria de luchadores por un r\u00e9gimen leg\u00edtimo,\n    por un r\u00e9gimen democr\u00e1tico, votado en las urnas por los ciudadanos y\n    ciudadanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ellos siguen siendo guerrilleros por restablecer esa\n    memoria que no lo consiguen, en funci\u00f3n de\n    que se les ha olvidado y no hay forma de restablecer esa memoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n muchos de ellos\n    posiblemente ante la curva final del camino, otros ya trascendieron\n    esa curva y desaparecieron f\u00edsicamente, y ser\u00eda el momento de\n    restablecer esa memoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde ese punto de vista nosotros queremos construir esa memoria,\n    aqu\u00ed en la sede de la soberan\u00eda popular,  y construirla de manera\n    sencilla, de manera simple. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprobando algunas de las cuestiones que\n    vamos a introducir en la moci\u00f3n esa memoria se empezar\u00eda a\n    restablecer y ser\u00eda justo hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a luchar por esa\n    memoria y vamos a contestar a todas las manipulaciones y calumnias\n    que se puedan volcar en contra de esa memoria, porque incluso ahora\n    (y en este pa\u00eds la historia la escribe el primero que coge el\n    bol\u00edgrafo) gente que est\u00e1 cogiendo el bol\u00edgrafo con mucha rapidez\n    para escribir la historia de guerrilleros y maquis est\u00e1 situando las\n    cosas de una manera absolutamente inaceptable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde aqu\u00ed yo le digo a\n    don Julio Llamazares que puede escribir libros como La lluvia\n    amarilla, pero que no escriba la historia amarilla, que se informe y\n    que se documente bien de lo que piensa decir y defender porque\n    nosotros vamos a seguir con moderaci\u00f3n, con templanza, pero con\n    sinceridad, defendiendo la memoria real de esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos luchar\n    por el restablecimiento de esta memoria de gentes que lucharon por un\n    r\u00e9gimen democr\u00e1tico en dificultades muy serias a partir del golpe\n    fascista de 1936 y en el seno de una posguerra dura, dur\u00edsima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto un nombre que, a partir de la\n    denominaci\u00f3n espa\u00f1ola, se transmite  a muchas naciones como una forma\n    especial de lucha frente a una imposici\u00f3n, de lucha que permite la\n    Declaraci\u00f3n Universal de los Derechos Humanos cuando se lucha frente\n    a una tiran\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ellos son unos\n    luchadores por la libertad, por la legalidad democr\u00e1tica, por la\n    Rep\u00fablica y, mientras otros sectores, de manera justa y adecuada, han\n    visto rehabilitada su memoria, e incluso protegida su situaci\u00f3n\n    actual a trav\u00e9s de derechos pasivos (ex presos y represaliados,\n    militares de la Rep\u00fablica, v\u00edctimas de cualquier otro tipo), ellos\n    est\u00e1n al margen de toda situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En muchos pa\u00edses estos guerrilleros, que lucharon contra el\n    nazifascismo, o cualquier forma de conculcaci\u00f3n de los derechos\n    democr\u00e1ticos, han tenido una rehabilitaci\u00f3n total y son considerados,\n    despu\u00e9s de acabar con esos archivos policiales, h\u00e9roes de la\n    libertad, y me refiero a muchos pa\u00edses europeos despu\u00e9s de la Primera\n    y de la Segunda Guerra Mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo son, queremos que desaparezca esa caracterizaci\u00f3n, esa\n    calificaci\u00f3n y queremos tambi\u00e9n que se reconozcan sus derechos\n    pasivos, puesto que son los \u00faltimos que quedan de cara a este\n    reconocimiento  y no se les recoge en ninguna ley desde los decretos\n    de 1976 hasta los que se hicieron en el \u00faltimo per\u00edodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a luchar por esa\n    memoria y vamos a contestar a todas las manipulaciones y calumnias\n    que se puedan volcar en contra de esa memoria, porque incluso ahora\n    (y en este pa\u00eds la historia la escribe el primero que coge el\n    bol\u00edgrafo) gente que est\u00e1 cogiendo el bol\u00edgrafo con mucha rapidez\n    para escribir la historia de guerrilleros y maquis est\u00e1 situando las\n    cosas de una manera absolutamente inaceptable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "derechos": [9, 10, 11, 12, 13], "guerra civil": [15, 16, 17, 18, 19, 20], "memoria": [8], "pa\u00eds": [14]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Es este un asunto que ha\n    sido tratado con profusi\u00f3n en nuestra legislaci\u00f3n, en ese bloque\n    normativo que se ha venido a denominar legislaci\u00f3n especial sobre la\n    Guerra Civil y que comprende todas aquellas normas reguladorasde las\n    compensaciones por perjuicios derivados\n    de la Guerra Civil espa\u00f1ola que tuvo lugar el pasado siglo XX. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que la normativa especial de guerra incluy\u00f3 la revisi\u00f3n de\n    sanciones administrativas e incluy\u00f3, asimismo, indultos y amnist\u00edas y\n    en general cualesquiera otras actuaciones destinadas a compensar las\n    situaciones discriminatorias producidas durante la guerra y con\n    posterioridad a la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conocen, como no pod\u00eda ser de otra manera, las\n    disposiciones que los distintos gobiernos han ido aprobando para\n    corregir las injusticias de desigualdades fruto de la Guerra Civil y\n    sobre todo de los a\u00f1os siguientes a dicha contienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por fin, tras las\n    elecciones del a\u00f1o 1977, las Cortes aprobaron el 15 de octubre de ese\n    mismo a\u00f1o lo que vino a denominarse Ley de amnist\u00eda.Esta ley, que es\n    la norma de referencia de la legislaci\u00f3n sobre la Guerra Civil,\n    aprob\u00f3 una serie de medidas como reincorporar a los funcionarios de\n    la Rep\u00fablica a sus respectivos cuerpos  y reintegrarles en todos sus\n    derechos, as\u00ed como eliminar -tambi\u00e9n lo ha se\u00f1alado- aquellas notas\n    desfavorables que figurasen en sus expedientes personales como\n    consecuencia de la pertenencia a la Administraci\u00f3n republicana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con posterioridad a la Ley de amnist\u00eda se aprob\u00f3 un real decreto-ley\n    para el reconocimiento de los derechos de los miembros de las Fuerzas\n    Armadas que fue ampliado despu\u00e9s en el mismo sentido en el a\u00f1o 1980 y\n    por otro posterior en el a\u00f1o 1984, ya en la \u00e9poca del Gobierno\n    socialista.Por otro lado, por lo que respecta a los derechos\n    reconocidos a favor de los mutilados con ocasi\u00f3n o consecuencia de la\n    Guerra Civil, en aplicaci\u00f3n del Decreto 670, de 5 de marzo, de la Ley\n    de 25 de julio de 1980 y de la Ley de 29 de marzo de 1982, se han\n    reconocido m\u00e1s de 70.000 pensiones a favor de\n    quienes sufrieron lesiones o da\u00f1os, fueran o no combatientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, desde el a\u00f1o 1976 se han venido aprobando, en el marco de\n    una pol\u00edtica de reconciliaci\u00f3n nacional, diversas disposiciones\n    normativas con la finalidad de establecer una serie de prestaciones\n    sociales y econ\u00f3micas  a favor de quienes sufrieron las consecuencias\n    de la Guerra Civil de 1936 a 1939. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la actualidad existen en la n\u00f3mina de clases pasivas\n    150.000 pensionistas de guerra a los que se destinan 140.000 millones\n    de pesetas al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya fue expresamente\n    rechazada en su d\u00eda la propuesta del Grupo Parlamentario Comunista de\n    incluir en la Ley 5/1979, de 18 de septiembre, sobre pensiones,\n    asistencia m\u00e9dico-farmac\u00e9utica y asistencia social, a familiares de\n    fallecidos como consecuencia de la Guerra Civil, un p\u00e1rrafo que\n    hiciera referencia -leo textualmente-  a los muchos espa\u00f1oles que al\n    terminar la guerra se vieron obligados, como \u00fanica forma de defender\n    su vida, a lanzarse al monte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Viene\n    a mi memoria, precisamente a propuesta de Izquierda Unida, por\n    ejemplo, en las Cortes de Castilla y Le\u00f3n, una proposici\u00f3n de ley que\n    despu\u00e9s se aprob\u00f3 en la que se reconoc\u00edan incluso las compensaciones\n    debidas a los que, no cumpliendo las prescripciones del tiempo de\n    c\u00e1rcel que hab\u00eda establecido la legislaci\u00f3n general, estaban en una\n    situaci\u00f3n de necesidad absoluta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad -lo ha se\u00f1alado tambi\u00e9n- que esa normativa -con esta laguna\n    que ha se\u00f1alado- ten\u00eda como finalidad lograr una pol\u00edtica de\n    reconciliaci\u00f3n nacional que igualara los derechos de los combatientes\n    independientemente del bando en que hubieran prestado sus servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por fin, tras las\n    elecciones del a\u00f1o 1977, las Cortes aprobaron el 15 de octubre de ese\n    mismo a\u00f1o lo que vino a denominarse Ley de amnist\u00eda.Esta ley, que es\n    la norma de referencia de la legislaci\u00f3n sobre la Guerra Civil,\n    aprob\u00f3 una serie de medidas como reincorporar a los funcionarios de\n    la Rep\u00fablica a sus respectivos cuerpos  y reintegrarles en todos sus\n    derechos, as\u00ed como eliminar -tambi\u00e9n lo ha se\u00f1alado- aquellas notas\n    desfavorables que figurasen en sus expedientes personales como\n    consecuencia de la pertenencia a la Administraci\u00f3n republicana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con posterioridad a la Ley de amnist\u00eda se aprob\u00f3 un real decreto-ley\n    para el reconocimiento de los derechos de los miembros de las Fuerzas\n    Armadas que fue ampliado despu\u00e9s en el mismo sentido en el a\u00f1o 1980 y\n    por otro posterior en el a\u00f1o 1984, ya en la \u00e9poca del Gobierno\n    socialista.Por otro lado, por lo que respecta a los derechos\n    reconocidos a favor de los mutilados con ocasi\u00f3n o consecuencia de la\n    Guerra Civil, en aplicaci\u00f3n del Decreto 670, de 5 de marzo, de la Ley\n    de 25 de julio de 1980 y de la Ley de 29 de marzo de 1982, se han\n    reconocido m\u00e1s de 70.000 pensiones a favor de\n    quienes sufrieron lesiones o da\u00f1os, fueran o no combatientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir con ello que hay instrumentos legales para la\n    reclamaci\u00f3n de indemnizaciones, pensiones o derechos y tenemos que\n    establecer, se\u00f1or\u00edas, los l\u00edmites l\u00f3gicos para salvaguardar las\n    garant\u00edas de las personas que tienen acreditado y ganado con derecho\n    propio ese reconocimiento y tambi\u00e9n los principios de seguridad\n    jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicha situaci\u00f3n ha sido tratada con profusi\u00f3n en los \u00faltimos 25 a\u00f1os\n    y en ning\u00fan momento se ha cre\u00eddo oportuno respaldar iniciativas como\n    las que hoy estamos debatiendo, incluso desde el Tribunal\n    Constitucional y desde el Tribunal Supremo se ha limitado el \u00e1mbito\n    de aplicaci\u00f3n subjetiva de algunos de los derechos reconocidos en las\n    leyes que he mencionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La falta de aprobaci\u00f3n de las repetidas\n    iniciativas debatidas en la C\u00e1mara demuestra que no se ha conseguido\n    el consenso necesario y recientemente tampoco se alcanz\u00f3 cuando tras\n    la recuperaci\u00f3n de las libertades en nuestro pa\u00eds se analizaron por\n    los poderes p\u00fablicos\n    todas las cuestiones que afectaban al proceso de reconciliaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es este un asunto que ha\n    sido tratado con profusi\u00f3n en nuestra legislaci\u00f3n, en ese bloque\n    normativo que se ha venido a denominar legislaci\u00f3n especial sobre la\n    Guerra Civil y que comprende todas aquellas normas reguladorasde las\n    compensaciones por perjuicios derivados\n    de la Guerra Civil espa\u00f1ola que tuvo lugar el pasado siglo XX. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conocen, como no pod\u00eda ser de otra manera, las\n    disposiciones que los distintos gobiernos han ido aprobando para\n    corregir las injusticias de desigualdades fruto de la Guerra Civil y\n    sobre todo de los a\u00f1os siguientes a dicha contienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por fin, tras las\n    elecciones del a\u00f1o 1977, las Cortes aprobaron el 15 de octubre de ese\n    mismo a\u00f1o lo que vino a denominarse Ley de amnist\u00eda.Esta ley, que es\n    la norma de referencia de la legislaci\u00f3n sobre la Guerra Civil,\n    aprob\u00f3 una serie de medidas como reincorporar a los funcionarios de\n    la Rep\u00fablica a sus respectivos cuerpos  y reintegrarles en todos sus\n    derechos, as\u00ed como eliminar -tambi\u00e9n lo ha se\u00f1alado- aquellas notas\n    desfavorables que figurasen en sus expedientes personales como\n    consecuencia de la pertenencia a la Administraci\u00f3n republicana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con posterioridad a la Ley de amnist\u00eda se aprob\u00f3 un real decreto-ley\n    para el reconocimiento de los derechos de los miembros de las Fuerzas\n    Armadas que fue ampliado despu\u00e9s en el mismo sentido en el a\u00f1o 1980 y\n    por otro posterior en el a\u00f1o 1984, ya en la \u00e9poca del Gobierno\n    socialista.Por otro lado, por lo que respecta a los derechos\n    reconocidos a favor de los mutilados con ocasi\u00f3n o consecuencia de la\n    Guerra Civil, en aplicaci\u00f3n del Decreto 670, de 5 de marzo, de la Ley\n    de 25 de julio de 1980 y de la Ley de 29 de marzo de 1982, se han\n    reconocido m\u00e1s de 70.000 pensiones a favor de\n    quienes sufrieron lesiones o da\u00f1os, fueran o no combatientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, desde el a\u00f1o 1976 se han venido aprobando, en el marco de\n    una pol\u00edtica de reconciliaci\u00f3n nacional, diversas disposiciones\n    normativas con la finalidad de establecer una serie de prestaciones\n    sociales y econ\u00f3micas  a favor de quienes sufrieron las consecuencias\n    de la Guerra Civil de 1936 a 1939. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya fue expresamente\n    rechazada en su d\u00eda la propuesta del Grupo Parlamentario Comunista de\n    incluir en la Ley 5/1979, de 18 de septiembre, sobre pensiones,\n    asistencia m\u00e9dico-farmac\u00e9utica y asistencia social, a familiares de\n    fallecidos como consecuencia de la Guerra Civil, un p\u00e1rrafo que\n    hiciera referencia -leo textualmente-  a los muchos espa\u00f1oles que al\n    terminar la guerra se vieron obligados, como \u00fanica forma de defender\n    su vida, a lanzarse al monte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0], "derechos": [3, 4, 5], "memoria": [1, 2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, esta es nuestra idea y nosotros lo que pedimos es\n    un nuevo impulso a la transici\u00f3n, transici\u00f3n larga, porque tiene que\n    ser as\u00ed; a\u00fan se siguen discutiendo en gran parte de Europa los temas\n    relativos a despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial y a la lucha de los\n    guerrilleros contra la situaci\u00f3n nazi y fascista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ser\u00eda de enorme importancia que aqu\u00ed, en el\n    Congreso, en la sede de la soberan\u00eda popular, se repitieran\n    votaciones como, por ejemplo, creo recordar, en la Diputaci\u00f3n de\n    Valencia, en Catalu\u00f1a  y en alguna otra asamblea de comunidad aut\u00f3noma\n    para recuperar de manera adecuada esa memoria y para que ellos o sus\n    familias, en el caso de gente que ya no est\u00e1 con nosotros, pudieran\n    ver que este Estado democr\u00e1tico los contempla y pertenecen a este\n    tiempo democr\u00e1tico,  a la reconciliaci\u00f3n y al proceso de transici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que nadie se\n    asombre de que aqu\u00ed lo intentamos discutir para restablecer la buena\n    memoria de esta gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo plantea a nivel legal; s\u00ed, hay una parte que efectivamente\n    debe ser contemplada por una ley, que son los derechos pasivos, las\n    indemnizaciones, que es el \u00fanico tema que usted ha tocado desde la\n    tribuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ya se ha visto en otros sitios de Espa\u00f1a en estas \u00faltimas fechas\n    y se viene aprobando con facilidad porque entienden la situaci\u00f3n,\n    entienden la necesidad de esa rehabilitaci\u00f3n moral, en principio, y\n    despu\u00e9s hablaremos tambi\u00e9n de la rehabilitaci\u00f3n con respecto a los\n    derechos pasivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte est\u00e1n los derechos\n    pasivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0, 1, 2], "derechos": [3], "guerra civil": [4]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque las milicias populares se caracterizaban porque\n    ten\u00edan como nota la inexistencia de profesionalidad, organizaci\u00f3n\n    militar y condiciones de combatientes necesarias para el\n    reconocimiento de derechos del personal que tom\u00f3 parte en la Guerra\n    Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, la interpelaci\u00f3n tiene tambi\u00e9n algunas lagunas cuando\n    lo que se persigue es cerrar las heridas de la Guerra Civil; es\n    decir, una norma que pretendiera\n    conceder beneficios a estos guerrilleros deber\u00eda suponer, aplicando\n    el principio de igualdad, que se incluyera entre dichos beneficiarios\n    a los nombramientos de car\u00e1cter provisional e incluso a los grupos\n    organizados para combatir la propia guerrilla, a los que, en buena\n    l\u00f3gica, tampoco se consider\u00f3 oportuno incluir en el \u00e1mbito de\n    aplicaci\u00f3n de la anterior legislaci\u00f3n, porque en el supuesto que hoy\n    estamos estudiando no pod\u00eda caracteriz\u00e1rseles con el requisito de\n    profesionalidad probada, requisito \u00fanico que justificar\u00eda la\n    consideraci\u00f3n de una persona como adscrita de alguna manera a la\n    funci\u00f3n p\u00fablica militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mi juicio, se\u00f1or\u00edas, lo que se ha perseguido con toda esta\n    legislaci\u00f3n, y a trav\u00e9s de la jurisprudencia que \u00e9l ha mencionado, es\n    precisamente una seguridad jur\u00eddica que garantice siempre ese\n    principio b\u00e1sico en el Estado de derecho que es la igualdad, que\n    ayude a cerrar las heridas que produjo aquella guerra y que ayude\n    tambi\u00e9n a dar satisfacci\u00f3n (no econ\u00f3mica, est\u00e1 muy bien se\u00f1alado, que\n    son aspectos a veces al margen de lo puramente economicista) en lo\n    que se puede, porque hay muchas cosas que desgraciadamente ya no se\n    pueden dar a todos los espa\u00f1oles que concurrieron en ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque las milicias populares se caracterizaban porque\n    ten\u00edan como nota la inexistencia de profesionalidad, organizaci\u00f3n\n    militar y condiciones de combatientes necesarias para el\n    reconocimiento de derechos del personal que tom\u00f3 parte en la Guerra\n    Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, la interpelaci\u00f3n tiene tambi\u00e9n algunas lagunas cuando\n    lo que se persigue es cerrar las heridas de la Guerra Civil; es\n    decir, una norma que pretendiera\n    conceder beneficios a estos guerrilleros deber\u00eda suponer, aplicando\n    el principio de igualdad, que se incluyera entre dichos beneficiarios\n    a los nombramientos de car\u00e1cter provisional e incluso a los grupos\n    organizados para combatir la propia guerrilla, a los que, en buena\n    l\u00f3gica, tampoco se consider\u00f3 oportuno incluir en el \u00e1mbito de\n    aplicaci\u00f3n de la anterior legislaci\u00f3n, porque en el supuesto que hoy\n    estamos estudiando no pod\u00eda caracteriz\u00e1rseles con el requisito de\n    profesionalidad probada, requisito \u00fanico que justificar\u00eda la\n    consideraci\u00f3n de una persona como adscrita de alguna manera a la\n    funci\u00f3n p\u00fablica militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 46, 48], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 5, 6, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 24, 28, 29, 30, 31, 32, 35, 39, 40, 42, 44, 45], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 14, 33, 34, 36, 37, 43, 47, 49], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [8], "party": "GUILLERME V\u00c1ZQUEZ V\u00c1ZQUEZ", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [22, 23, 25, 26, 27, 38, 41], "party": "XAVIER TRIAS I VIDAL DE LLOBATERA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}