{"blocks": [{"words": {"educaci\u00f3n": [0], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su Gobierno, se\u00f1or Rajoy, ha pasado de recortar 10.000\n    millones de euros en sanidad y educaci\u00f3n a solicitar un rescate de\n    100.000 millones de euros para salvar bancos con la garant\u00eda del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, la situaci\u00f3n es compleja y, sin\n    duda, las soluciones no son f\u00e1ciles, pero la respuesta no es negar la\n    realidad, mentir a la ciudadan\u00eda y aprovechar la crisis para debilitar el\n    Estado social, recortar derechos y salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de\n    que nuestro problema es el sobreendeudamiento privado, ustedes\n    culpabilizan al gasto social y recortan derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La alternativa al oscurantismo\n    es la transparencia; la alternativa a la impunidad es la comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n y exigencia de responsabilidades; la alternativa es exigir\n    a los bancos que faciliten cr\u00e9dito a las familias, acepten la daci\u00f3n en\n    pago y devuelvan los ahorros a las familias estafadas; la alternativa es\n    que el suelo y las viviendas vac\u00edas sirvan para cumplir su funci\u00f3n\n    social; la alternativa es crear una banca p\u00fablica que evite el oligopolio\n    financiero que va a provocar la reestructuraci\u00f3n financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    primera es que tenemos una enorme deuda externa, casi el PIB, 982.000\n    millones de euros, que es una deuda de las administraciones p\u00fablicas, de\n    las familias, de las empresas y tambi\u00e9n de las entidades financieras, que\n    canalizan el cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo est\u00e1n haciendo bien las\n    familias y las empresas, est\u00e1n empezando a hacerlo las administraciones\n    -hemos aprobado un plan de proveedores- y tienen que hacerlo tambi\u00e9n las\n    entidades financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tercera es que en nuestro pa\u00eds hay\n    un problema de falta de competitividad y flexibilidad de la econom\u00eda\n    porque no se han hecho reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, estamos en\n    un proceso de desendeudamiento de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo lo que ha dicho usted est\u00e1\n    muy bien, sin embargo creo que lo que hay que hacer es lo siguiente:\n    primero, reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico porque no podemos gastar lo que no\n    tenemos -no comprendo c\u00f3mo no lo entienden-; segundo, hacer reformas\n    estructurales con el objetivo de flexibilizar y hacer m\u00e1s competitiva la\n    econom\u00eda; en tercer lugar, tenemos que apoyar que se hagan reformas\n    estructurales en Europa; en cuarto lugar, un tema hoy capital, que es el\n    de la liquidez, la sostenibilidad de la deuda, y esa batalla es la que\n    hay que dar en Europa, y usted y yo estamos de acuerdo en este tema, y yo\n    la estoy dando; por \u00faltimo, en quinto lugar, hay que apostar por un\n    proyecto de integraci\u00f3n europea en lo fiscal y en lo bancario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Fueron los\n    estrategas de comunicaci\u00f3n -imagino que usted les dirige- los que le\n    dijeron al presidente que el d\u00eda m\u00e1s dif\u00edcil para este pa\u00eds desde que se\n    inici\u00f3 la crisis econ\u00f3mica, no compareciera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, creo que a usted le consta la voluntad del Gobierno en\n    relaci\u00f3n con un drama social y humano como es el de los beb\u00e9s robados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso,\n    le pido que nos explique qu\u00e9 efectos va a tener en la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    este instrumento de rescate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los resultados de los dos evaluadores independientes se\n    conocer\u00e1n en unos d\u00edas y a finales de julio tendremos los resultados\n    entidad por entidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    ES EL CALENDARIO CONCRETO PARA EL CORREDOR DEL MEDITERR\u00c1NEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0], "barcelona": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted sin lugar a dudas comparte con nuestro grupo la\n    prioridad del corredor del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, se\u00f1ora ministra, las prioridades en pol\u00edtica tienen reflejo\n    presupuestario y, como usted sabe perfectamente y ha reconocido, en los\n    Presupuestos Generales del Estado este a\u00f1o no hay suficiente dotaci\u00f3n o\n    dotaci\u00f3n significativa para el tramo Valencia-Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consciente\n    quiz\u00e1s de esta circunstancia, su ministerio ha presentado una soluci\u00f3n\n    que nos parece posibilista, equilibrada, para arreglar cuanto antes esta\n    cuesti\u00f3n entre Valencia y Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Macias, usted sabe perfectamente que cuando llegu\u00e9 al ministerio de\n    Fomento lo \u00fanico que me encontr\u00e9 es un power point en el caj\u00f3n, y con ese\n    power point he pasado de la era del power point a tener encargado un\n    proyecto constructivo de lo que usted est\u00e1 trayendo a esta C\u00e1mara, que es\n    tan importante: la implantaci\u00f3n del tercer carril en el corredor\n    mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "barcelona": [2], "industria": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No es\n    simplemente por ganas de pedir ni por una cuesti\u00f3n meramente, digamos,\n    pol\u00edtica, sino por algo muy importante: f\u00edjese usted, se\u00f1ora ministra,\n    hay muchas empresas, importantes empresas -le voy a citar dos casos-,\n    cuyo futuro, cuyas inversiones, cuya capacidad de creaci\u00f3n de puestos de\n    trabajo dependen de este calendario, de que sepan cu\u00e1ndo va a llegar el\n    ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la industria qu\u00edmica de Tarragona quiere\n    construir una gran estaci\u00f3n multimodal pero necesita saber cu\u00e1ndo podr\u00e1n\n    llegar los trenes en ancho internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1ora ministra, es\n    muy importante que usted d\u00e9 seguridad, d\u00e9 plazos, d\u00e9 garant\u00edas y, sobre\n    todo, tengamos todos la convicci\u00f3n de que esta prioridad, de la cual\n    todos hemos sido part\u00edcipes y sobre la que usted se ha pronunciado en\n    Barcelona, en Valencia, lo va a hacer en\n    Tarragona en pocas semanas, se vea recompensada con un calendario preciso,\n    ajustado y realista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5], "corredor": [0, 1, 2], "industria": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pero, en segundo lugar, se\u00f1or Macias, me gustar\u00eda referirme a la\n    importancia que tiene el corredor mediterr\u00e1neo, como usted muy bien ha\n    dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El corredor mediterr\u00e1neo tiene una importancia trascendental para\n    nuestro pa\u00eds porque en un momento como este, en el que estamos\n    acostumbrados a no muy buenas noticias, tenemos a nuestros puertos -a los\n    puertos del Estado y a nuestros puertos con car\u00e1cter general- con una\n    actividad que ha crecido en el primer trimestre, concretamente hasta el\n    mes de mayo, un 8,6%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es fundamental y para este Gobierno el corredor\n    mediterr\u00e1neo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha se\u00f1alado la industria petroqu\u00edmica, la industria\n    qu\u00edmica de Tarragona con la que he estado reunida -como usted sabe- hace\n    muy pocos d\u00edas y me he comprometido con ellos -como sabe tambi\u00e9n- a que,\n    en julio, ser\u00e1 en Tarragona donde se presenten esos estudios del\n    proyecto, que estar\u00e1n ya avanzados, para que todos los empresarios y la\n    sociedad civil puedan aportar a este proyecto lo que sea mejor para la\n    industria petroqu\u00edmica pero tambi\u00e9n para la industria del sector del\n    autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El corredor mediterr\u00e1neo tiene una importancia trascendental para\n    nuestro pa\u00eds porque en un momento como este, en el que estamos\n    acostumbrados a no muy buenas noticias, tenemos a nuestros puertos -a los\n    puertos del Estado y a nuestros puertos con car\u00e1cter general- con una\n    actividad que ha crecido en el primer trimestre, concretamente hasta el\n    mes de mayo, un 8,6%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa que los puertos espa\u00f1oles van a m\u00e1s y\n    que parte de nuestra actividad comercial se realiza a trav\u00e9s de los\n    puertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PLANES TIENE EL MINISTERIO DE INDUSTRIA PARA EL FUTURO DE\n    LAS COMARCAS MINERAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted\n    deber\u00eda saber, como ministro de Industria, que el carb\u00f3n es una fuente de\n    energ\u00eda aut\u00f3ctona que tiene futuro cuando hay voluntad pol\u00edtica de que lo\n    tenga y los Gobiernos socialistas de 2004 en adelante la demostraron\n    poniendo mucho esfuerzo pol\u00edtico y dinero encima de la mesa para hacer\n    viables las cuencas mineras en el presente y en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RAZONES HAN LLEVADO AL MINISTERIO DE INDUSTRIA A\n    INICIAR, DESDE ESTE MISMO A\u00d1O 2012, EL CIERRE DE LA MINER\u00cdA DEL CARB\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El 31 de enero nos dijo en la Comisi\u00f3n de\n    Industria: El cierre de las minas se debe evitar a toda costa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El ajuste del presupuesto que ha habido en todo\n    el Ministerio de Industria ha sido de un 32% y en la miner\u00eda del carb\u00f3n\n    ha sido de un 39%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Conf\u00edo en que esta\n    vez consiga que usted reconozca que hay ya un 33% de paro en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A\n    nosotros, como Gobierno, tambi\u00e9n nos gustar\u00eda invertir m\u00e1s, pero no es\n    posible, se\u00f1or\u00eda, y usted no puede decir en esta C\u00e1mara que ello\n    realmente equivale a un incumplimiento de ese R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal,\n    puesto que en los presupuestos se reconocen tambi\u00e9n los beneficios\n    fiscales propios de ese r\u00e9gimen, beneficios, en definitiva, conducentes a\n    las provisiones de las empresas para su inversi\u00f3n en la econom\u00eda canaria\n    y la superaci\u00f3n de esta situaci\u00f3n de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    nosotros, como Gobierno, tambi\u00e9n nos gustar\u00eda invertir m\u00e1s, pero no es\n    posible, se\u00f1or\u00eda, y usted no puede decir en esta C\u00e1mara que ello\n    realmente equivale a un incumplimiento de ese R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal,\n    puesto que en los presupuestos se reconocen tambi\u00e9n los beneficios\n    fiscales propios de ese r\u00e9gimen, beneficios, en definitiva, conducentes a\n    las provisiones de las empresas para su inversi\u00f3n en la econom\u00eda canaria\n    y la superaci\u00f3n de esta situaci\u00f3n de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    nosotros, como Gobierno, tambi\u00e9n nos gustar\u00eda invertir m\u00e1s, pero no es\n    posible, se\u00f1or\u00eda, y usted no puede decir en esta C\u00e1mara que ello\n    realmente equivale a un incumplimiento de ese R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal,\n    puesto que en los presupuestos se reconocen tambi\u00e9n los beneficios\n    fiscales propios de ese r\u00e9gimen, beneficios, en definitiva, conducentes a\n    las provisiones de las empresas para su inversi\u00f3n en la econom\u00eda canaria\n    y la superaci\u00f3n de esta situaci\u00f3n de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Aprovecho, se\u00f1or Saura, para completar las explicaciones que han\n    dado ya el presidente del Gobierno de Espa\u00f1a, la se\u00f1ora vicepresidenta y\n    el ministro de Econom\u00eda y Competitividad, que se resumen de la siguiente\n    manera: creo que su se\u00f1or\u00eda y el Grupo Socialista no distinguen entre la\n    solicitud del Gobierno de Espa\u00f1a de un apoyo financiero dedicado a la\n    recapitalizaci\u00f3n de los bancos con la aplicaci\u00f3n y el seguimiento del\n    procedimiento de d\u00e9ficit excesivo, procedimiento en el que est\u00e1 incurso\n    el Estado espa\u00f1ol desde el a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    Gobierno est\u00e1 haciendo lo que tiene que hacer porque es fundamental\n    reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico para sanear la econom\u00eda espa\u00f1ola, para tener\n    financiaci\u00f3n, para crecer y para crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Utilizar los instrumentos\n    financieros que tiene el euro, que tiene la Uni\u00f3n Europea para\n    capitalizar a los bancos es facilitar que los bancos tengan m\u00e1s\n    posibilidades de dar cr\u00e9dito a las familias, a las empresas, a las pymes\n    y a los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Utilizar los instrumentos\n    financieros que tiene el euro, que tiene la Uni\u00f3n Europea para\n    capitalizar a los bancos es facilitar que los bancos tengan m\u00e1s\n    posibilidades de dar cr\u00e9dito a las familias, a las empresas, a las pymes\n    y a los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [6], "aut\u00f3nomos": [5], "crisis econ\u00f3mica": [4], "empresas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted sabe que uno de los mayores problemas que ha tenido\n    la actividad econ\u00f3mica de las empresas espa\u00f1olas ha sido el enorme grado\n    de morosidad de las administraciones p\u00fablicas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe\n    calificarse como intolerable que los emprendedores hayan tenido que\n    padecer la injusticia de no poder cobrar por las obras o servicios\n    encomendados a sus empresas por las entidades p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos impagos a las empresas que se perpetuaban a lo\n    largo de los a\u00f1os necesitaban de una r\u00e1pida soluci\u00f3n que no se alcanz\u00f3\n    con la Ley de Morosidad del a\u00f1o 2010, ni mucho menos con los sucesivos\n    planes E o planes Zapatero, que supusieron un fracaso may\u00fasculo y un\n    derroche improductivo de recursos p\u00fablicos, que solo sirvi\u00f3 para aumentar\n    el d\u00e9ficit del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni se ayud\u00f3 a los ayuntamientos, ni a las empresas,\n    ni se gener\u00f3 empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la\n    crisis econ\u00f3mica gener\u00f3 una ca\u00edda brusca en los ingresos p\u00fablicos y que\n    esta circunstancia no fue correspondida con la disminuci\u00f3n de los gastos,\n    lo que produjo un aumento del d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era\n    evidente que este problema afectaba a la viabilidad de miles de pymes y\n    aut\u00f3nomos, y provocaba destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted sabe que uno de los mayores problemas que ha tenido\n    la actividad econ\u00f3mica de las empresas espa\u00f1olas ha sido el enorme grado\n    de morosidad de las administraciones p\u00fablicas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [2], "crisis econ\u00f3mica": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las peque\u00f1as y medianas empresas, columna vertebral\n    del tejido productivo espa\u00f1ol, son las grandes beneficiadas del mecanismo\n    que el Gobierno ha puesto en marcha, mecanismo que ya ha permitido abonar\n    1.715.121 facturas pendientes de pago que 3.774 entidades locales deb\u00edan\n    a un total de 106.283 proveedores por un importe, que ya hemos abonado,\n    superior a 9.200 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ese\n    respecto, tambi\u00e9n quiero resaltar que esa cifra impactar\u00e1 muy\n    favorablemente en la estructura de la peque\u00f1a y mediana empresa, en la\n    estructura de aut\u00f3nomos y significar\u00e1 una inyecci\u00f3n econ\u00f3mica importante\n    para recuperar la confianza, la credibilidad y abrir cuanto antes la\n    puerta de salida de la crisis econ\u00f3mica que hemos padecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ese\n    respecto, tambi\u00e9n quiero resaltar que esa cifra impactar\u00e1 muy\n    favorablemente en la estructura de la peque\u00f1a y mediana empresa, en la\n    estructura de aut\u00f3nomos y significar\u00e1 una inyecci\u00f3n econ\u00f3mica importante\n    para recuperar la confianza, la credibilidad y abrir cuanto antes la\n    puerta de salida de la crisis econ\u00f3mica que hemos padecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE SE VAN A PODER\n    MANTENER LOS NIVELES DE PROTECCI\u00d3N SOCIAL ANTE LA SITUACI\u00d3N DE RESCATE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0], "protecci\u00f3n social": [2], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En este momento lo que sabemos de su gesti\u00f3n de Gobierno a lo largo de\n    estos \u00faltimos seis meses es que decidieron retrasar la presentaci\u00f3n de\n    los presupuestos por un c\u00e1lculo electoral fallido; decidieron ocultar el\n    d\u00e9ficit de las comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular;\n    decidieron gestionar la crisis de Bankia de la peor manera posible;\n    decidieron impedir la presencia del presidente del Gobierno en esta\n    C\u00e1mara en el peor momento de la crisis econ\u00f3mica que hemos vivido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, se\u00f1ora ministra, espero que al menos usted nos pueda contestar si\n    va a tener algunas consecuencias en los niveles de protecci\u00f3n social el\n    hecho de este rescate que se ha producido en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, se\u00f1ora ministra, espero que al menos usted nos pueda contestar si\n    va a tener algunas consecuencias en los niveles de protecci\u00f3n social el\n    hecho de este rescate que se ha producido en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"protecci\u00f3n social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La verdad es que existe\n    unanimidad en que ese apoyo financiero es bueno para el crecimiento\n    econ\u00f3mico y para el empleo y, como usted sabe perfectamente, el\n    crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo son fundamentales, son la\n    mejor garant\u00eda para la protecci\u00f3n social de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que existe\n    unanimidad en que ese apoyo financiero es bueno para el crecimiento\n    econ\u00f3mico y para el empleo y, como usted sabe perfectamente, el\n    crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo son fundamentales, son la\n    mejor garant\u00eda para la protecci\u00f3n social de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, perm\u00edtame que le insista, \u00bfvan a\n    seguir utilizando en este caso el rescate, igual que la crisis econ\u00f3mica,\n    para seguir recortando derechos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante que lo diga, porque\n    nosotros estamos dispuestos siempre a echar una mano en un momento de\n    crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos visto, se\u00f1ora ministra, que en\n    este momento se han recortado los servicios sociales, justo cuando crece\n    la demanda por estos servicios porque hay un mayor riesgo de exclusi\u00f3n\n    social y de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [3], "protecci\u00f3n social": [4, 5], "econom\u00eda": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, al final los problemas para los ciudadanos surgen cuando no se\n    hacen reformas, cuando la econom\u00eda no crece y cuando uno se endeuda de\n    manera irresponsable, y eso lo saben ustedes muy bien porque se ha\n    producido en su etapa de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, podremos volver a la senda del\n    crecimiento y de la creaci\u00f3n de empleo, que es donde radica la garant\u00eda\n    de nuestro sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, ustedes han supuesto el mayor peligro para\n    la protecci\u00f3n social de este pa\u00eds y nosotros somos la garant\u00eda de que se\n    mantienen los servicios b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supone una inyecci\u00f3n\n    econ\u00f3mica en condiciones muy ventajosas para el sistema financiero, lo\n    que va a permitir a las familias, a las pymes y a los aut\u00f3nomos volver a\n    tener acceso al cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, podremos volver a la senda del\n    crecimiento y de la creaci\u00f3n de empleo, que es donde radica la garant\u00eda\n    de nuestro sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, ustedes han supuesto el mayor peligro para\n    la protecci\u00f3n social de este pa\u00eds y nosotros somos la garant\u00eda de que se\n    mantienen los servicios b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La sanidad, los\n    servicios sociales y la educaci\u00f3n son sectores clave por sus retornos\n    econ\u00f3micos y sociales, y ustedes se los cargan no dando ninguna\n    oportunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos se\n    dispone ya de datos de c\u00f3mo la crisis est\u00e1 afectando a la poblaci\u00f3n y\n    tambi\u00e9n de c\u00f3mo sus recortes van a generar a corto ruina social e\n    incremento desbocado de las desigualdades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le pedimos que priorice la inversi\u00f3n social y no los\n    recortes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En caso contrario, no nos cansaremos\n    de utilizar la democracia para denunciar y batallar contra lo que,\n    estamos seguros, lleva a la brecha social y a la desesperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3], "empresas": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y estoy segura de que su\n    se\u00f1or\u00eda coincidir\u00e1 conmigo en que si vuelve a fluir el cr\u00e9dito a las\n    familias, a los emprendedores y a las peque\u00f1as y medianas empresas\n    entonces habremos conseguido algo muy positivo porque todos ellos podr\u00e1n\n    mantener o crear empleo, que es la mejor pol\u00edtica social y la condici\u00f3n\n    m\u00e1s necesaria para garantizar el Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay mayor recorte\n    social que el paro -tenemos 5 millones de parados- y adem\u00e1s ustedes\n    recortaron las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y estoy segura de que su\n    se\u00f1or\u00eda coincidir\u00e1 conmigo en que si vuelve a fluir el cr\u00e9dito a las\n    familias, a los emprendedores y a las peque\u00f1as y medianas empresas\n    entonces habremos conseguido algo muy positivo porque todos ellos podr\u00e1n\n    mantener o crear empleo, que es la mejor pol\u00edtica social y la condici\u00f3n\n    m\u00e1s necesaria para garantizar el Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay mayor recorte\n    social que el paro -tenemos 5 millones de parados- y adem\u00e1s ustedes\n    recortaron las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO QUE LA COMISI\u00d3N EUROPEA HAYA\n    CALIFICADO SU NUEVO CONTRATO DE EMPRENDEDORES COMO UN CONTRATO TEMPORAL\n    DE BAJA CALIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno\n    que la Comisi\u00f3n Europea haya calificado su nuevo contrato de\n    emprendedores como un contrato de baja calidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, la reforma laboral que ha aprobado el Gobierno, que est\u00e1\n    siendo convalidada por las Cortes Generales y que est\u00e1 en tr\u00e1mite\n    parlamentario todav\u00eda -ayer super\u00f3 la Comisi\u00f3n del Senado-, es una\n    reforma para el empleo y para el empleo estable, que se ha hecho pensando\n    en los m\u00e1s de 5 millones de espa\u00f1oles que hoy no tienen trabajo, en la\n    mitad de los j\u00f3venes a los que ustedes dejaron sin oportunidades y en el\n    tejido productivo que tiene nuestro pa\u00eds, que son miles de peque\u00f1as y\n    medianas empresas y aut\u00f3nomos, que son la realidad del tejido productivo\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, la reforma laboral que ha aprobado el Gobierno, que est\u00e1\n    siendo convalidada por las Cortes Generales y que est\u00e1 en tr\u00e1mite\n    parlamentario todav\u00eda -ayer super\u00f3 la Comisi\u00f3n del Senado-, es una\n    reforma para el empleo y para el empleo estable, que se ha hecho pensando\n    en los m\u00e1s de 5 millones de espa\u00f1oles que hoy no tienen trabajo, en la\n    mitad de los j\u00f3venes a los que ustedes dejaron sin oportunidades y en el\n    tejido productivo que tiene nuestro pa\u00eds, que son miles de peque\u00f1as y\n    medianas empresas y aut\u00f3nomos, que son la realidad del tejido productivo\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4, 5], "contrato": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfA qu\u00e9 clase de r\u00e9cord macabro\n    quiere llegar usted antes de tomar medidas para reactivar la econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir literalmente\n    c\u00f3mo define el contrato de emprendedores la Comisi\u00f3n Europea, como un\n    contrato temporal de hecho de baja calidad y con costes de rescisi\u00f3n\n    nulos; es decir, con despido libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les han dicho a ustedes que lo que\n    ustedes llaman contrato indefinido es un contrato basura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes ll\u00e1menlo tomate, que nosotros lo llamaremos contrato basura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s\n    tiene que pasar, cu\u00e1nto m\u00e1s tiene que subir el paro para que usted deje\n    de tomarse esto como un juego de ni\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya nadie conf\u00eda\n    en ustedes, pero es que no conf\u00eda nadie en ustedes ni fuera ni dentro de\n    Espa\u00f1a, es que usted no conf\u00eda en su Gobierno, es que usted no conf\u00eda en\n    las medidas que est\u00e1n llevando a cabo y solo le queda para solucionar el\n    problema del paro encomendarse a la divinidad y a la Virgen del Roc\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2], "contrato": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esta reforma laboral es una\n    reforma para el empleo, el contrato indefinido -le repito, indefinido y\n    estable-, el contrato de emprendedores es un contrato que est\u00e1\n    funcionando y le est\u00e1 dando oportunidades a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno es un Gobierno responsable,\n    Los campeones del paro y de la precariedad en este pa\u00eds se llaman Partido\n    Socialista y Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respuestas y soluciones a la crisis y al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [22, 23, 24, 25, 26], "crisis econ\u00f3mica": [30], "paro": [36], "actividad": [34, 35], "sistema educativo": [27, 28], "ense\u00f1anza": [37, 38], "econom\u00eda": [21], "formaci\u00f3n profesional": [18], "alumnos": [29], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "empresas": [19, 20], "social": [31], "resultados": [39, 40], "contrato": [32, 33]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, desde hace varias semanas asistimos en esta\n    C\u00e1mara a un debate acerca de la necesidad de mejorar y reformar el\n    sistema educativo, incluida la formaci\u00f3n profesional y tambi\u00e9n el sistema\n    universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La alternancia descansa en el principio de compartir el tiempo de\n    formaci\u00f3n entre el centro educativo y la empresa en la que se ejercita\n    esa actividad profesional, donde se va modelando la identidad formativa\n    del individuo que est\u00e1 aprendiendo en ese momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la vinculaci\u00f3n m\u00e1s estrecha de la formaci\u00f3n con las\n    necesidades del mundo del trabajo y la promoci\u00f3n de una ense\u00f1anza\n    centrada en el estudiante genera unos cambios que afectan claramente a la\n    finalidad de la formaci\u00f3n y la forma de llevarla a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en este contexto donde nuestro grupo cree que la formaci\u00f3n en\n    alternancia, tambi\u00e9n en educaci\u00f3n superior, se presenta como una opci\u00f3n\n    novedosa de entre todas las proposiciones que se pueden llevar a cabo, y\n    se basa adem\u00e1s en la construcci\u00f3n de competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, la formaci\u00f3n\n    universitaria en alternancia nos ofrece unos estudios de nivel superior\n    basados en esa alternancia entre la formaci\u00f3n acad\u00e9mica en la universidad\n    y el trabajo con contrato en una empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este tipo de\n    experiencia formativa, al desarrollarse paralelamente entre la empresa y\n    el centro de formaci\u00f3n desde el primer\n    momento, permite al alumno conocer desde el principio la realidad\n    empresarial y orientar sus estudios a los requerimientos de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, gozan de un\n    contrato laboral desde el primer a\u00f1o de formaci\u00f3n, con una retribuci\u00f3n\n    salarial acorde con el convenio correspondiente que se encuentre vigente\n    en el momento y permite que ese trabajo a tiempo parcial facilite al\n    alumno costearse la matr\u00edcula de esa formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, se trata\n    de una formaci\u00f3n pensada desde y para la empresa, basada en las\n    caracter\u00edsticas de la misma y que sirve para optimizar la formaci\u00f3n de\n    ese personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, la empresa interviene en la formaci\u00f3n de\n    esas personas desde el primer momento y obtiene un licenciado a la medida\n    de sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desaparece la distancia que se\n    produce hoy entre la docencia y la empresa y es un modelo pionero de\n    formaci\u00f3n que facilita un mejor entendimiento y una pronta integraci\u00f3n de\n    nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, nos hemos planteado la posibilidad de ampliar\n    este tipo de formaci\u00f3n al nivel universitario, y queremos conocer los\n    planes de su Gobierno acerca de este aspecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro\n    grupo estima que esta formaci\u00f3n en alternancia tambi\u00e9n en educaci\u00f3n\n    superior puede favorecer y rentabilizar al m\u00e1ximo esa relaci\u00f3n entre\n    universidad y empresa, porque adem\u00e1s puede darse una confluencia de\n    objetivos que en este momento no se est\u00e1 dando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho un breve an\u00e1lisis de cu\u00e1l\n    es la situaci\u00f3n europea y hemos constatado que la formaci\u00f3n en\n    alternancia es un modelo extendido, un fen\u00f3meno educativo y social en\n    crecimiento en el contexto europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el caso concreto de la formaci\u00f3n universitaria\n    superior es de destacar el ejemplo tanto de Alemania como de Francia por\n    el dilatado proceso que han llevado a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Estados Unidos, en Florida, en Filadelfia, en Boston, se\n    ofrecen programas de educaci\u00f3n que ellos denominan cooperativa, pero no\n    es otra cosa que la formaci\u00f3n en alternancia, que permiten que la\n    educaci\u00f3n superior se lleve a cabo entre universidad y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su libro verde textualmente\n    dicen reconocer el valor de la juventud, comentan que la formaci\u00f3n en\n    alternancia es la herramienta que mejor ha demostrado favorecer la\n    inserci\u00f3n profesional de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, por tanto, de una medida que a\u00fana dos objetivos\n    a la vez: la formaci\u00f3n adecuada de nuestros j\u00f3venes, pero tambi\u00e9n el\n    fomento de su empleabilidad, como unas medidas anticrisis a adoptar en\n    momentos tan convulsos como los que vivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, la problem\u00e1tica se acent\u00faa\n    cuando nos referimos adem\u00e1s a perfiles t\u00e9cnicos, a los que esta formaci\u00f3n\n    responder\u00eda de una forma muy adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, desde hace varias semanas asistimos en esta\n    C\u00e1mara a un debate acerca de la necesidad de mejorar y reformar el\n    sistema educativo, incluida la formaci\u00f3n profesional y tambi\u00e9n el sistema\n    universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una innovadora opci\u00f3n de\n    estudio, directamente relacionada con la necesidad de las empresas de\n    disponer de un equipo, de unas personas, a la medida de sus necesidades,\n    formadas de acuerdo con las necesidades de esas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, podemos constatar que en este momento la situaci\u00f3n de\n    crisis tambi\u00e9n difumina un problema que vivimos de forma latente, el\n    descenso de la poblaci\u00f3n activa y la dificultad para conseguir que esos\n    j\u00f3venes alcancen en las empresas el primer empleo, una vez que hayamos\n    salido de esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si pretendemos hacer una sociedad\n    basada en la econom\u00eda productiva -y creo que todos estamos de acuerdo en\n    ello-, la alternancia puede ser una buena opci\u00f3n, complementaria en todo\n    caso a otras que existen, pero que nos permitir\u00e1 abordar los dos retos:\n    la cercan\u00eda a la empresa y la empleabilidad de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, si\n    analizamos el Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior, observamos que se\n    dibujan pol\u00edticas muy favorables y orientadas hacia l\u00edneas de actuaci\u00f3n\n    muy definidas que promueven otra forma de ejercitar la docencia\n    universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo de Bolonia propone un cambio estructural, un modelo de\n    convergencia con Europa que, adem\u00e1s de hacerlo f\u00e1cilmente comprensible y\n    comparable a lo largo de todos los pa\u00edses de Europa, nos permite una\n    mayor movilidad de los profesionales, de las personas que est\u00e1n\n    estudiando, y tambi\u00e9n de los docentes, pero a la vez hace posible una\n    mayor empleabilidad -uno de sus objetivos principales es ese-,\n    reconociendo adem\u00e1s cualificaciones en la educaci\u00f3n y el aprendizaje a lo\n    largo de la vida como una promoci\u00f3n importante en ese mencionado sistema\n    europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en este contexto donde nuestro grupo cree que la formaci\u00f3n en\n    alternancia, tambi\u00e9n en educaci\u00f3n superior, se presenta como una opci\u00f3n\n    novedosa de entre todas las proposiciones que se pueden llevar a cabo, y\n    se basa adem\u00e1s en la construcci\u00f3n de competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro\n    grupo estima que esta formaci\u00f3n en alternancia tambi\u00e9n en educaci\u00f3n\n    superior puede favorecer y rentabilizar al m\u00e1ximo esa relaci\u00f3n entre\n    universidad y empresa, porque adem\u00e1s puede darse una confluencia de\n    objetivos que en este momento no se est\u00e1 dando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Estados Unidos, en Florida, en Filadelfia, en Boston, se\n    ofrecen programas de educaci\u00f3n que ellos denominan cooperativa, pero no\n    es otra cosa que la formaci\u00f3n en alternancia, que permiten que la\n    educaci\u00f3n superior se lleve a cabo entre universidad y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, desde hace varias semanas asistimos en esta\n    C\u00e1mara a un debate acerca de la necesidad de mejorar y reformar el\n    sistema educativo, incluida la formaci\u00f3n profesional y tambi\u00e9n el sistema\n    universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cierto modo su ministerio ha apuntado en esa direcci\u00f3n y ha anunciado,\n    aunque sin mayores concreciones, reformas en todo el sistema educativo y\n    tambi\u00e9n en la ense\u00f1anza universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, Alemania lo ha\n    llevado m\u00e1s all\u00e1 dentro de su modelo dual, y si consideramos la\n    Universidad de Baden-W\u00fcrttemberg podemos decir que m\u00e1s de 32.000 alumnos\n    y alumnas en alternancia han pasado por esa universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esto hay\n    que sumar la actual crisis econ\u00f3mica y las dr\u00e1sticas consecuencias que\n    est\u00e1 suponiendo en la tasa de empleo juvenil, que alcanza casi el 50%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho un breve an\u00e1lisis de cu\u00e1l\n    es la situaci\u00f3n europea y hemos constatado que la formaci\u00f3n en\n    alternancia es un modelo extendido, un fen\u00f3meno educativo y social en\n    crecimiento en el contexto europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, la formaci\u00f3n\n    universitaria en alternancia nos ofrece unos estudios de nivel superior\n    basados en esa alternancia entre la formaci\u00f3n acad\u00e9mica en la universidad\n    y el trabajo con contrato en una empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, gozan de un\n    contrato laboral desde el primer a\u00f1o de formaci\u00f3n, con una retribuci\u00f3n\n    salarial acorde con el convenio correspondiente que se encuentre vigente\n    en el momento y permite que ese trabajo a tiempo parcial facilite al\n    alumno costearse la matr\u00edcula de esa formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La alternancia descansa en el principio de compartir el tiempo de\n    formaci\u00f3n entre el centro educativo y la empresa en la que se ejercita\n    esa actividad profesional, donde se va modelando la identidad formativa\n    del individuo que est\u00e1 aprendiendo en ese momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Promueve empleos\n    de calidad, anticipa la incorporaci\u00f3n de los j\u00f3venes al mercado de\n    trabajo, mejora su tasa de actividad y contribuye a la visualizaci\u00f3n de\n    esa conexi\u00f3n cada vez m\u00e1s necesaria entre estudios y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro de los aprendices\n    es dos veces menor que la de sus hom\u00f3logos en la v\u00eda escolar cl\u00e1sica y\n    pretenden que la proporci\u00f3n de j\u00f3venes en alternancia se multiplique por\n    dos para 2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cierto modo su ministerio ha apuntado en esa direcci\u00f3n y ha anunciado,\n    aunque sin mayores concreciones, reformas en todo el sistema educativo y\n    tambi\u00e9n en la ense\u00f1anza universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la vinculaci\u00f3n m\u00e1s estrecha de la formaci\u00f3n con las\n    necesidades del mundo del trabajo y la promoci\u00f3n de una ense\u00f1anza\n    centrada en el estudiante genera unos cambios que afectan claramente a la\n    finalidad de la formaci\u00f3n y la forma de llevarla a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los altos \u00edndices de fracaso escolar y los resultados en\n    diferentes estudios e informes internacionales as\u00ed lo avalan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    duda recordar\u00e1 que nuestro grupo ha hecho alusi\u00f3n a este hecho en m\u00e1s de\n    una ocasi\u00f3n y ha propuesto como alternativa un sistema de dilatada\n    implantaci\u00f3n en Europa y, desde luego, con comprobados y excelentes\n    resultados en la Comunidad Aut\u00f3noma vasca, que es el modelo en\n    alternancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [26, 27], "paro": [42, 43], "actividad": [41], "sistema educativo": [28, 29, 30, 31, 32, 33], "ense\u00f1anza": [44], "econom\u00eda": [25], "formaci\u00f3n profesional": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "alumnos": [34], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "empresas": [23, 24], "social": [35], "resultados": [45], "abandono escolar": [36, 37, 38, 39, 40]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tenemos un 44% de los j\u00f3venes de veinticinco a veintinueve\n    a\u00f1os que no est\u00e1n ocupando puestos de trabajo acordes a su formaci\u00f3n y\n    esa tasa de subempleo en una comparaci\u00f3n estad\u00edstica homogeneizada,\n    normalizada es pr\u00e1cticamente doble que la que corresponde a la media de\n    los pa\u00edses de la OCDE, es decir, los pa\u00edses que constituyen nuestra\n    referencia comparativa en el entorno de las econom\u00edas desarrolladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos -lo acabo de decir- que mejorar de forma substancial la\n    empleabilidad -y si me permite la expresi\u00f3n no muy ortodoxa desde el\n    punto de vista gramatical-, la autoempleabilidad de nuestros j\u00f3venes, y\n    eso implica ajustes, no dir\u00eda tanto como reformas, sino ajustes\n    importantes no solo en el sistema de formaci\u00f3n profesional, donde\n    evidentemente se deben producir esos ajustes m\u00e1s importantes, sino\n    tambi\u00e9n, como su se\u00f1or\u00eda ha puesto de manifiesto, en la propia ense\u00f1anza\n    superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se subraya muy a menudo -y creo que correctamente- el hecho de que la\n    implantaci\u00f3n o la importaci\u00f3n del sistema de formaci\u00f3n profesional dual,\n    que convencionalmente se suele identificar como el modelo alem\u00e1n, tiene\n    la dificultad intr\u00ednseca que se deriva de que Espa\u00f1a no es Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La distribuci\u00f3n entre la formaci\u00f3n profesional y la formaci\u00f3n que\n    convencionalmente llamar\u00edamos acad\u00e9mica -el bachillerato y la\n    universidad- en Alemania muestra un ajuste tal a las exigencias del\n    mercado de trabajo de ese pa\u00eds que verdaderamente no ya es que resulten\n    envidiables, es que resultan, yo creo, merecedoras de una reflexi\u00f3n\n    profunda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro juvenil en Alemania, como sabe perfectamente su\n    se\u00f1or\u00eda, se encuentra entre las m\u00e1s bajas de Europa, apenas llega a los\n    dos d\u00edgitos, supera ligeramente el 10% y, sobre todo, de los alumnos\n    embarcados en el sistema de formaci\u00f3n profesional, una proporci\u00f3n que se\n    acerca a los dos tercios, acaba trabajando con car\u00e1cter estable y\n    permanente en aquellas empresas en las que ha realizado su formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son realidades que han vivido al margen una de\n    otra, por no decir que de espaldas una a otra, pero eso no quiere decir\n    que no hayamos tenido en Espa\u00f1a, y de forma muy particular en el Pa\u00eds\n    Vasco, experiencias estimulantes e incluso experiencias satisfactorias en\n    esta dimensi\u00f3n tanto en formaci\u00f3n profesional reglada, que pudi\u00e9ramos\n    llamar convencional, como en formaci\u00f3n en alternancia, y su se\u00f1or\u00eda se ha\n    referido a ellas en su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recordar\u00e1 que esta ma\u00f1ana en la C\u00e1mara lo del recuerdo y el olvido ha\n    tenido un matiz un poco m\u00e1s pol\u00e9mico, pero espero que su se\u00f1or\u00eda no haya\n    olvidado una intervenci\u00f3n m\u00eda en esta C\u00e1mara en la que hice el elogio del\n    sistema vasco de formaci\u00f3n profesional y de la configuraci\u00f3n especial que\n    en su comunidad aut\u00f3noma tienen las relaciones entre la universidad y la\n    empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas experiencias son perfectamente aprovechables en el\n    proceso de configuraci\u00f3n de un nuevo modelo de formaci\u00f3n profesional que\n    ser\u00e1, por supuesto, en el inicio complementario con el sistema reglado,\n    el sistema convencional actualmente vigente de la formaci\u00f3n profesional\n    de grado medio y de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que ver esto,\n    se\u00f1or\u00eda, en un contexto en el que uno de los problemas en punto a la\n    utilidad, desde la perspectiva de la empleabilidad de la formaci\u00f3n que\n    reciben los j\u00f3venes, tiene que ver con la desproporci\u00f3n existente entre\n    los caminos de la formaci\u00f3n acad\u00e9mica y los caminos de la formaci\u00f3n\n    profesional, y que se produce tanto en la elecci\u00f3n del bachillerato y la\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio como en la elecci\u00f3n de la v\u00eda\n    universitaria y la v\u00eda de la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo con que tenemos que explorar las posibilidades de\n    incorporar el principio de la formaci\u00f3n en alternancia a la educaci\u00f3n\n    superior\n    universitaria, pero estoy igualmente de acuerdo, por lo menos conmigo\n    mismo (El se\u00f1or Bedera Bravo hace gestos afirmativos) -s\u00ed, se\u00f1or Bedera,\n    ya s\u00e9 que es un avance-, en que tambi\u00e9n es muy importante que avancemos\n    en ese camino en la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hubiera\n    que establecer una iteraci\u00f3n, un tracto temporal entre una dimensi\u00f3n y la\n    otra, me parece m\u00e1s importante que de momento seamos capaces de conseguir\n    ese \u00e9xito en la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    si observamos los desajustes que tenemos en este momento entre el mercado\n    laboral y los demandantes de empleo, desde el punto de vista del grado de\n    capacitaci\u00f3n que el proceso formativo les ha proporcionado, nos damos\n    cuenta de que donde tenemos -si me permite una expresi\u00f3n muy gr\u00e1fica- el\n    agujero mayor es en las profesiones t\u00e9cnicas de grado medio, es decir,\n    aquellas que son atendidas fundamentalmente, desde el punto de vista\n    formativo, por la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos -lo acabo de decir- que mejorar de forma substancial la\n    empleabilidad -y si me permite la expresi\u00f3n no muy ortodoxa desde el\n    punto de vista gramatical-, la autoempleabilidad de nuestros j\u00f3venes, y\n    eso implica ajustes, no dir\u00eda tanto como reformas, sino ajustes\n    importantes no solo en el sistema de formaci\u00f3n profesional, donde\n    evidentemente se deben producir esos ajustes m\u00e1s importantes, sino\n    tambi\u00e9n, como su se\u00f1or\u00eda ha puesto de manifiesto, en la propia ense\u00f1anza\n    superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se subraya muy a menudo -y creo que correctamente- el hecho de que la\n    implantaci\u00f3n o la importaci\u00f3n del sistema de formaci\u00f3n profesional dual,\n    que convencionalmente se suele identificar como el modelo alem\u00e1n, tiene\n    la dificultad intr\u00ednseca que se deriva de que Espa\u00f1a no es Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La distribuci\u00f3n entre la formaci\u00f3n profesional y la formaci\u00f3n que\n    convencionalmente llamar\u00edamos acad\u00e9mica -el bachillerato y la\n    universidad- en Alemania muestra un ajuste tal a las exigencias del\n    mercado de trabajo de ese pa\u00eds que verdaderamente no ya es que resulten\n    envidiables, es que resultan, yo creo, merecedoras de una reflexi\u00f3n\n    profunda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro juvenil en Alemania, como sabe perfectamente su\n    se\u00f1or\u00eda, se encuentra entre las m\u00e1s bajas de Europa, apenas llega a los\n    dos d\u00edgitos, supera ligeramente el 10% y, sobre todo, de los alumnos\n    embarcados en el sistema de formaci\u00f3n profesional, una proporci\u00f3n que se\n    acerca a los dos tercios, acaba trabajando con car\u00e1cter estable y\n    permanente en aquellas empresas en las que ha realizado su formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son realidades que han vivido al margen una de\n    otra, por no decir que de espaldas una a otra, pero eso no quiere decir\n    que no hayamos tenido en Espa\u00f1a, y de forma muy particular en el Pa\u00eds\n    Vasco, experiencias estimulantes e incluso experiencias satisfactorias en\n    esta dimensi\u00f3n tanto en formaci\u00f3n profesional reglada, que pudi\u00e9ramos\n    llamar convencional, como en formaci\u00f3n en alternancia, y su se\u00f1or\u00eda se ha\n    referido a ellas en su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recordar\u00e1 que esta ma\u00f1ana en la C\u00e1mara lo del recuerdo y el olvido ha\n    tenido un matiz un poco m\u00e1s pol\u00e9mico, pero espero que su se\u00f1or\u00eda no haya\n    olvidado una intervenci\u00f3n m\u00eda en esta C\u00e1mara en la que hice el elogio del\n    sistema vasco de formaci\u00f3n profesional y de la configuraci\u00f3n especial que\n    en su comunidad aut\u00f3noma tienen las relaciones entre la universidad y la\n    empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas experiencias son perfectamente aprovechables en el\n    proceso de configuraci\u00f3n de un nuevo modelo de formaci\u00f3n profesional que\n    ser\u00e1, por supuesto, en el inicio complementario con el sistema reglado,\n    el sistema convencional actualmente vigente de la formaci\u00f3n profesional\n    de grado medio y de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que ver esto,\n    se\u00f1or\u00eda, en un contexto en el que uno de los problemas en punto a la\n    utilidad, desde la perspectiva de la empleabilidad de la formaci\u00f3n que\n    reciben los j\u00f3venes, tiene que ver con la desproporci\u00f3n existente entre\n    los caminos de la formaci\u00f3n acad\u00e9mica y los caminos de la formaci\u00f3n\n    profesional, y que se produce tanto en la elecci\u00f3n del bachillerato y la\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio como en la elecci\u00f3n de la v\u00eda\n    universitaria y la v\u00eda de la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo con que tenemos que explorar las posibilidades de\n    incorporar el principio de la formaci\u00f3n en alternancia a la educaci\u00f3n\n    superior\n    universitaria, pero estoy igualmente de acuerdo, por lo menos conmigo\n    mismo (El se\u00f1or Bedera Bravo hace gestos afirmativos) -s\u00ed, se\u00f1or Bedera,\n    ya s\u00e9 que es un avance-, en que tambi\u00e9n es muy importante que avancemos\n    en ese camino en la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hubiera\n    que establecer una iteraci\u00f3n, un tracto temporal entre una dimensi\u00f3n y la\n    otra, me parece m\u00e1s importante que de momento seamos capaces de conseguir\n    ese \u00e9xito en la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    si observamos los desajustes que tenemos en este momento entre el mercado\n    laboral y los demandantes de empleo, desde el punto de vista del grado de\n    capacitaci\u00f3n que el proceso formativo les ha proporcionado, nos damos\n    cuenta de que donde tenemos -si me permite una expresi\u00f3n muy gr\u00e1fica- el\n    agujero mayor es en las profesiones t\u00e9cnicas de grado medio, es decir,\n    aquellas que son atendidas fundamentalmente, desde el punto de vista\n    formativo, por la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro juvenil en Alemania, como sabe perfectamente su\n    se\u00f1or\u00eda, se encuentra entre las m\u00e1s bajas de Europa, apenas llega a los\n    dos d\u00edgitos, supera ligeramente el 10% y, sobre todo, de los alumnos\n    embarcados en el sistema de formaci\u00f3n profesional, una proporci\u00f3n que se\n    acerca a los dos tercios, acaba trabajando con car\u00e1cter estable y\n    permanente en aquellas empresas en las que ha realizado su formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda antes, la necesidad de adaptar ese proceso a una realidad\n    econ\u00f3mica y productiva, que es sustancialmente distinta, nos va a exigir\n    mucha imaginaci\u00f3n, mucha prueba y error, mucha cooperaci\u00f3n de las\n    empresas, mucha complicidad de las comunidades aut\u00f3nomas -mejor dicho,\n    toda la complicidad de las comunidades aut\u00f3nomas, puesto que ser\u00e1n ellas\n    las que pongan en marcha los proyectos piloto que nos proponemos llevar a\n    cabo- y mucha honestidad y mucha lealtad institucional para compartir las\n    lecciones aprendidas, para compartir las buenas pr\u00e1cticas y, en\n    definitiva, para hacer marchar la experiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los problemas que llevan, primero, a aquellos resultados\n    deficientes del sistema educativo que parecen tener incidencia m\u00e1s\n    directa en el d\u00e9ficit de empleabilidad y tambi\u00e9n aquellos que llevan a\n    que la capacidad de crear empleo del conjunto de la econom\u00eda se resienta\n    tambi\u00e9n de esos d\u00e9ficits educativos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or\u00eda, en este contexto, que es un contexto que nos puede\n    resultar ciertamente duro o incluso ciertamente desagradable pero que no\n    podemos desconocer, y no por recrearnos en absoluto en los malos datos,\n    sino para que esos datos nos sirvan de acicate para emprender todas las\n    acciones de mejora que est\u00e9 en nuestra mano abordar, en ese contexto,\n    nuestros objetivos, los objetivos del Gobierno en materia educativa, como\n    he tenido oportunidad de explicar en reiteradas ocasiones, tienen que ver\n    con una mejora de la calidad de la educaci\u00f3n que tenga como focos o como\n    ejes de referencia dos muy importantes: la reducci\u00f3n del abandono escolar\n    temprano y, muy vinculado con el mismo -en el fondo anverso y reverso de\n    la misma moneda-, la mejora de la empleabilidad de nuestros j\u00f3venes, el\n    aumento substancial de la empleabilidad de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo con que tenemos que explorar las posibilidades de\n    incorporar el principio de la formaci\u00f3n en alternancia a la educaci\u00f3n\n    superior\n    universitaria, pero estoy igualmente de acuerdo, por lo menos conmigo\n    mismo (El se\u00f1or Bedera Bravo hace gestos afirmativos) -s\u00ed, se\u00f1or Bedera,\n    ya s\u00e9 que es un avance-, en que tambi\u00e9n es muy importante que avancemos\n    en ese camino en la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un asunto del que hemos hablado ya reiteradamente en\n    esta C\u00e1mara, del que vamos a seguir hablando y que constituye ciertamente\n    uno de los elementos centrales de la reforma orientada a la mejora de la\n    calidad del sistema educativo que este Gobierno se propone abordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los problemas que llevan, primero, a aquellos resultados\n    deficientes del sistema educativo que parecen tener incidencia m\u00e1s\n    directa en el d\u00e9ficit de empleabilidad y tambi\u00e9n aquellos que llevan a\n    que la capacidad de crear empleo del conjunto de la econom\u00eda se resienta\n    tambi\u00e9n de esos d\u00e9ficits educativos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pensemos siempre que\n    no hay empleo porque no hay empleo, y eso no tiene nada que ver con la\n    capacidad del sistema educativo de producir individuos con altas tasas de\n    empleabilidad, ni pensemos tampoco que son din\u00e1micas completamente\n    aisladas entre s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, la falta de esp\u00edritu emprendedor que\n    se refleja en la falta de iniciativa para el emprendimiento explica por\n    qu\u00e9 existe en t\u00e9rminos comparativos poca capacidad, o existe poco tejido\n    empresarial de ese tipo, y eso se vincula tambi\u00e9n -y hay que ver c\u00f3mo, y\n    lo plantea su se\u00f1or\u00eda en su intervenci\u00f3n- con algunos rasgos, y en\n    algunos casos algunas disfunciones, del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La proximidad, la cercan\u00eda del sistema educativo al mercado laboral y a\n    las posibilidades tambi\u00e9n de emprendimiento de los j\u00f3venes en el mercado\n    laboral es un aspecto esencial en la reforma que intentamos abordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, esta dimensi\u00f3n de proximidad entre el mundo de la empresa y el\n    mundo educativo es una dimensi\u00f3n que no ha sido excesivamente tenida en\n    cuenta, por lo menos que no lo ha sido con \u00e9xito en el planteamiento de\n    nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro juvenil en Alemania, como sabe perfectamente su\n    se\u00f1or\u00eda, se encuentra entre las m\u00e1s bajas de Europa, apenas llega a los\n    dos d\u00edgitos, supera ligeramente el 10% y, sobre todo, de los alumnos\n    embarcados en el sistema de formaci\u00f3n profesional, una proporci\u00f3n que se\n    acerca a los dos tercios, acaba trabajando con car\u00e1cter estable y\n    permanente en aquellas empresas en las que ha realizado su formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque un sistema que ha conseguido una canalizaci\u00f3n\n    tan sumamente eficiente desde el punto de vista econ\u00f3mico -y yo dir\u00eda\n    eficaz tambi\u00e9n desde el punto de vista social de los itinerarios\n    formativos vinculados a los itinerarios profesionales- es un sistema en\n    el que, por lo menos, debemos reparar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se ha referido su se\u00f1or\u00eda al abandono escolar temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto\n    que hemos tenido una mejor\u00eda en los \u00faltimos datos de abandono escolar\n    temprano; es cierto que se nota el efecto de la disminuci\u00f3n del coste de\n    oportunidad que ha tra\u00eddo consigo desde este punto de vista la crisis\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay menos abandono escolar vinculado a la\n    posibilidad de encontrar trabajos de baja cualificaci\u00f3n, que era\n    evidentemente una de las razones que explicaban ese abandono escolar\n    temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si hay razones para estar satisfechos de la din\u00e1mica de\n    evoluci\u00f3n del dato, no las hay tantas -incluso dir\u00eda no hay ninguna- para\n    alegrarse vi\u00e9ndola en una perspectiva internacional, porque lo cierto es\n    que seguimos estando en el doble de la tasa de abandono escolar temprano\n    que la media de la Uni\u00f3n Europea y que en el ranquin de esta variable, de\n    esta dimensi\u00f3n, tan solo Malta entre los veintisiete pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea presenta una tasa superior a la nuestra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or\u00eda, en este contexto, que es un contexto que nos puede\n    resultar ciertamente duro o incluso ciertamente desagradable pero que no\n    podemos desconocer, y no por recrearnos en absoluto en los malos datos,\n    sino para que esos datos nos sirvan de acicate para emprender todas las\n    acciones de mejora que est\u00e9 en nuestra mano abordar, en ese contexto,\n    nuestros objetivos, los objetivos del Gobierno en materia educativa, como\n    he tenido oportunidad de explicar en reiteradas ocasiones, tienen que ver\n    con una mejora de la calidad de la educaci\u00f3n que tenga como focos o como\n    ejes de referencia dos muy importantes: la reducci\u00f3n del abandono escolar\n    temprano y, muy vinculado con el mismo -en el fondo anverso y reverso de\n    la misma moneda-, la mejora de la empleabilidad de nuestros j\u00f3venes, el\n    aumento substancial de la empleabilidad de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no se trata solo de que\n    tengamos esa elevada tasa de paro juvenil, sino que adem\u00e1s esa elevada\n    tasa de paro juvenil se produce en un contexto de contracci\u00f3n de la tasa\n    de actividad de la poblaci\u00f3n de esa edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no se trata solo de que\n    tengamos esa elevada tasa de paro juvenil, sino que adem\u00e1s esa elevada\n    tasa de paro juvenil se produce en un contexto de contracci\u00f3n de la tasa\n    de actividad de la poblaci\u00f3n de esa edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro juvenil en Alemania, como sabe perfectamente su\n    se\u00f1or\u00eda, se encuentra entre las m\u00e1s bajas de Europa, apenas llega a los\n    dos d\u00edgitos, supera ligeramente el 10% y, sobre todo, de los alumnos\n    embarcados en el sistema de formaci\u00f3n profesional, una proporci\u00f3n que se\n    acerca a los dos tercios, acaba trabajando con car\u00e1cter estable y\n    permanente en aquellas empresas en las que ha realizado su formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos -lo acabo de decir- que mejorar de forma substancial la\n    empleabilidad -y si me permite la expresi\u00f3n no muy ortodoxa desde el\n    punto de vista gramatical-, la autoempleabilidad de nuestros j\u00f3venes, y\n    eso implica ajustes, no dir\u00eda tanto como reformas, sino ajustes\n    importantes no solo en el sistema de formaci\u00f3n profesional, donde\n    evidentemente se deben producir esos ajustes m\u00e1s importantes, sino\n    tambi\u00e9n, como su se\u00f1or\u00eda ha puesto de manifiesto, en la propia ense\u00f1anza\n    superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los problemas que llevan, primero, a aquellos resultados\n    deficientes del sistema educativo que parecen tener incidencia m\u00e1s\n    directa en el d\u00e9ficit de empleabilidad y tambi\u00e9n aquellos que llevan a\n    que la capacidad de crear empleo del conjunto de la econom\u00eda se resienta\n    tambi\u00e9n de esos d\u00e9ficits educativos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1], "sistema educativo": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Uno de los problemas que hemos tenido ha sido la concepci\u00f3n, por decirlo\n    suavemente, estanca de los dos niveles en la pr\u00e1ctica -en la teor\u00eda no,\n    ya s\u00e9 que hay pasarelas, ya s\u00e9 que hay posibilidades- de la formaci\u00f3n\n    profesional entre el grado medio y el grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tenemos que mejorarlo, y desde luego tenemos que\n    participar en todas las experiencias que seamos capaces de poner en pie\n    la formaci\u00f3n en alternancia en la formaci\u00f3n universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la pr\u00e1ctica la\n    progresi\u00f3n desde el grado medio al grado superior es muy escasa, porque\n    en realidad el grado medio est\u00e1 concebido como una etapa finalista del\n    sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ense\u00f1anza": [18], "formaci\u00f3n profesional": [4], "alumnos": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "empresas": [5, 6, 7, 8], "resultados": [19], "contrato": [16], "industria": [17]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se trata de un centro que est\u00e1 en plena fase\n    de desarrollo de un proyecto que posibilita el adecuado tr\u00e1nsito de un\n    sistema de integraci\u00f3n de alumnos entre el empleo y la formaci\u00f3n\n    universitaria, un centro que ahora adem\u00e1s est\u00e1 adscrito a la Universidad\n    del Pa\u00eds Vasco, y que pretendemos convertir en un centro de referencia\n    del modelo en alternancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la encuesta de 2008, justo en el momento en que aparece la\n    crisis, podemos decir que el 95% de los titulados y tituladas ha\n    encontrado empleo antes de tres meses, un empleo estable; el 80% de ellos\n    se contratan en la misma empresa en la que han realizado su formaci\u00f3n; el\n    54,5% siguen desde el principio en la misma empresa; y el 72% tiene un\n    contrato indefinido de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 97% de ellos considera que la alternancia mejora las\n    oportunidades de captaci\u00f3n y selecci\u00f3n de alumnos y que se encuentran\n    perfectamente satisfechos con el trabajo que realizan, pero su\n    implicaci\u00f3n en la formaci\u00f3n de los alumnos y alumnas desde luego es clave\n    para el desarrollo de este modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos de acuerdo en que\n    la formaci\u00f3n profesional tiene que llevar a cabo este modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos de acuerdo en que\n    la formaci\u00f3n profesional tiene que llevar a cabo este modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego el anclaje local y regional de\n    este Instituto de M\u00e1quina-Herramienta -en todo ese entorno donde la\n    m\u00e1quina herramienta es una de las industrias m\u00e1s importantes- desde el\n    momento de su fundaci\u00f3n, la cercan\u00eda a esas empresas, y la\n    complementariedad con el resto de oferta que existe -universitaria\n    evidentemente-, han posibilitado la viabilidad de estos estudios de\n    ingenier\u00eda en alternancia hasta el momento actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 273 las empresas que han confiado en esta escuela, en la Escuela de\n    Ingenier\u00eda en Alternancia del Instituto de M\u00e1quina-Herramienta durante\n    estos diecis\u00e9is a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Gipuzkoa, un territorio muy\n    peque\u00f1o, pero con una empresa muy activa, de esas 273 empresas hay 43 de\n    m\u00e1quina-herramienta, 5 de aeron\u00e1utica, 3 en energ\u00edas renovables, 33 en\n    equipos auxiliares de m\u00e1quina-herramienta, 29 de automoci\u00f3n, y otras 78\n    de industria auxiliar; es decir, todo tipo de empresas -por no hablar de\n    otros tipos que no se engloban aqu\u00ed- se encuentran muy satisfechas con el\n    trabajo realizado por estos alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empresas que pertenecen al sector\n    industrial y que son en su mayor\u00eda de menos de 50 empleados, es decir,\n    pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un centro que est\u00e1 en plena fase\n    de desarrollo de un proyecto que posibilita el adecuado tr\u00e1nsito de un\n    sistema de integraci\u00f3n de alumnos entre el empleo y la formaci\u00f3n\n    universitaria, un centro que ahora adem\u00e1s est\u00e1 adscrito a la Universidad\n    del Pa\u00eds Vasco, y que pretendemos convertir en un centro de referencia\n    del modelo en alternancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les facilito unos datos: en septiembre de 2011 esta Escuela de Ingenier\u00eda\n    en Alternancia ha puesto en marcha su decimosexta promoci\u00f3n, con 35\n    alumnos y alumnas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un centro adscrito al Centro de Estudios Superiores\n    en Ingenier\u00eda, en Francia, desde sus inicios, que fueron en 1994; parten\n    de un an\u00e1lisis estrat\u00e9gico que se realiza en el propio instituto y que ha\n    permitido que much\u00edsimos alumnos, m\u00e1s de 400, hayan estudiado en este\n    centro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto en plena crisis todav\u00eda m\u00e1s del\n    90% de esos alumnos y alumnas ya se encuentran trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no es suficiente solo con el esfuerzo universitario de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Gipuzkoa, un territorio muy\n    peque\u00f1o, pero con una empresa muy activa, de esas 273 empresas hay 43 de\n    m\u00e1quina-herramienta, 5 de aeron\u00e1utica, 3 en energ\u00edas renovables, 33 en\n    equipos auxiliares de m\u00e1quina-herramienta, 29 de automoci\u00f3n, y otras 78\n    de industria auxiliar; es decir, todo tipo de empresas -por no hablar de\n    otros tipos que no se engloban aqu\u00ed- se encuentran muy satisfechas con el\n    trabajo realizado por estos alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 97% de ellos considera que la alternancia mejora las\n    oportunidades de captaci\u00f3n y selecci\u00f3n de alumnos y que se encuentran\n    perfectamente satisfechos con el trabajo que realizan, pero su\n    implicaci\u00f3n en la formaci\u00f3n de los alumnos y alumnas desde luego es clave\n    para el desarrollo de este modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la encuesta de 2008, justo en el momento en que aparece la\n    crisis, podemos decir que el 95% de los titulados y tituladas ha\n    encontrado empleo antes de tres meses, un empleo estable; el 80% de ellos\n    se contratan en la misma empresa en la que han realizado su formaci\u00f3n; el\n    54,5% siguen desde el principio en la misma empresa; y el 72% tiene un\n    contrato indefinido de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Gipuzkoa, un territorio muy\n    peque\u00f1o, pero con una empresa muy activa, de esas 273 empresas hay 43 de\n    m\u00e1quina-herramienta, 5 de aeron\u00e1utica, 3 en energ\u00edas renovables, 33 en\n    equipos auxiliares de m\u00e1quina-herramienta, 29 de automoci\u00f3n, y otras 78\n    de industria auxiliar; es decir, todo tipo de empresas -por no hablar de\n    otros tipos que no se engloban aqu\u00ed- se encuentran muy satisfechas con el\n    trabajo realizado por estos alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que ofertan en este momento una ense\u00f1anza muy interesante\n    y que adem\u00e1s se adecuan perfectamente a lo que en este momento tenemos\n    que ir haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda hacer un peque\u00f1o balance de esos\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [16, 17, 18], "sistema educativo": [19], "econom\u00eda": [15], "formaci\u00f3n profesional": [9, 10, 11, 12, 13], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [14]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se ha\n    centrado su se\u00f1or\u00eda en la experiencia concreta del Instituto de\n    M\u00e1quina-Herramienta de Elgoibar, que es una experiencia, como su se\u00f1or\u00eda\n    ha destacado, del m\u00e1ximo inter\u00e9s sobre la factibilidad, tambi\u00e9n\n    especialmente interesante en un aspecto al que yo me refer\u00eda en la\n    intervenci\u00f3n anterior, que son las necesidades de adaptaci\u00f3n del sistema\n    de formaci\u00f3n profesional, incluso ir\u00edamos m\u00e1s all\u00e1, del sistema de\n    educaci\u00f3n dual o en alternancia, ya que en definitiva son dos formas de\n    referirse a la misma realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el \u00e9xito del Instituto de\n    M\u00e1quina Herramienta de Elgoibar se explica tambi\u00e9n en funci\u00f3n de la forma\n    en que ha capturado los rasgos del sistema productivo del entorno en que\n    se inserta, que son bastante distintos a los de las experiencias t\u00edpicas\n    de formaci\u00f3n profesional, incluso de la formaci\u00f3n universitaria en\n    alternancia que se puede dar en otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos hablando de la\n    gran empresa industrial que tiene una capacidad de producir esa formaci\u00f3n\n    en alternancia con significativas econom\u00edas de escala, sino de un sistema\n    en que esas econom\u00edas de escala hay que buscarlas mediante la creaci\u00f3n de\n    un cl\u00faster de empresas que coparticipan en un sistema en el que se\n    combina lo acad\u00e9mico y la formaci\u00f3n adquirida trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El elemento de empleabilidad es uno de los elementos centrales, y dentro\n    del elemento de empleabilidad la cuesti\u00f3n de la formaci\u00f3n en alternancia\n    puede y debe tener un lugar importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que el planteamiento\n    gen\u00e9rico de Bolonia es congruente en lo te\u00f3rico con esa necesidad, pero\n    tiene un desarrollo pr\u00e1ctico limitado que se deriva fundamentalmente de\n    la inclusi\u00f3n de un n\u00famero tambi\u00e9n limitado de cr\u00e9ditos respecto al\n    practicum, que est\u00e1 m\u00e1s pensado como una especie de contacto inicial con\n    el mundo de la empresa que realmente como un modelo integrado de\n    formaci\u00f3n, como es en realidad la formaci\u00f3n en alternancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    primero, hay un marco que posibilita realizar ese trabajo de aproximaci\u00f3n\n    a trav\u00e9s de la formaci\u00f3n en alternancia, y adem\u00e1s del marco hay una\n    necesidad de hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los recursos que\n    tenemos instalados, de la capacidad de oferta que hoy presenta el sistema\n    me parece tambi\u00e9n muy importante que consigamos que esa cercan\u00eda, y por\n    tanto que ese concepto aproximado al de la formaci\u00f3n profesional dual lo\n    traslademos bien a la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    subyace en la mala gesti\u00f3n del tr\u00e1fico entre itinerarios diversos\n    formativos es que no hemos sido capaces -y utilizo la primera persona del\n    plural sin ning\u00fan tipo de complejo, porque esta es una responsabilidad\n    que tenemos que repartirnos\n    entre todos- de poner en valor la formaci\u00f3n profesional, ni la de grado\n    medio ni la de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una especie de conciencia en el caso\n    de la formaci\u00f3n de grado medio de que es un camino de segunda, y en el\n    caso de la formaci\u00f3n profesional de grado superior como de un suced\u00e1neo\n    de la universidad, y creo que ni la una es un camino sin retorno -no es\n    una v\u00eda muerta- ni la otra tiene que ser un suced\u00e1neo, porque entre otras\n    cosas los m\u00f3dulos de la formaci\u00f3n profesional de grado superior est\u00e1n\n    planteados desde una situaci\u00f3n mucho m\u00e1s pr\u00f3xima a las necesidades\n    actuales y potenciales del mercado de trabajo que buena parte de la\n    oferta universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha\n    centrado su se\u00f1or\u00eda en la experiencia concreta del Instituto de\n    M\u00e1quina-Herramienta de Elgoibar, que es una experiencia, como su se\u00f1or\u00eda\n    ha destacado, del m\u00e1ximo inter\u00e9s sobre la factibilidad, tambi\u00e9n\n    especialmente interesante en un aspecto al que yo me refer\u00eda en la\n    intervenci\u00f3n anterior, que son las necesidades de adaptaci\u00f3n del sistema\n    de formaci\u00f3n profesional, incluso ir\u00edamos m\u00e1s all\u00e1, del sistema de\n    educaci\u00f3n dual o en alternancia, ya que en definitiva son dos formas de\n    referirse a la misma realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el \u00e9xito del Instituto de\n    M\u00e1quina Herramienta de Elgoibar se explica tambi\u00e9n en funci\u00f3n de la forma\n    en que ha capturado los rasgos del sistema productivo del entorno en que\n    se inserta, que son bastante distintos a los de las experiencias t\u00edpicas\n    de formaci\u00f3n profesional, incluso de la formaci\u00f3n universitaria en\n    alternancia que se puede dar en otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los recursos que\n    tenemos instalados, de la capacidad de oferta que hoy presenta el sistema\n    me parece tambi\u00e9n muy importante que consigamos que esa cercan\u00eda, y por\n    tanto que ese concepto aproximado al de la formaci\u00f3n profesional dual lo\n    traslademos bien a la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    subyace en la mala gesti\u00f3n del tr\u00e1fico entre itinerarios diversos\n    formativos es que no hemos sido capaces -y utilizo la primera persona del\n    plural sin ning\u00fan tipo de complejo, porque esta es una responsabilidad\n    que tenemos que repartirnos\n    entre todos- de poner en valor la formaci\u00f3n profesional, ni la de grado\n    medio ni la de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una especie de conciencia en el caso\n    de la formaci\u00f3n de grado medio de que es un camino de segunda, y en el\n    caso de la formaci\u00f3n profesional de grado superior como de un suced\u00e1neo\n    de la universidad, y creo que ni la una es un camino sin retorno -no es\n    una v\u00eda muerta- ni la otra tiene que ser un suced\u00e1neo, porque entre otras\n    cosas los m\u00f3dulos de la formaci\u00f3n profesional de grado superior est\u00e1n\n    planteados desde una situaci\u00f3n mucho m\u00e1s pr\u00f3xima a las necesidades\n    actuales y potenciales del mercado de trabajo que buena parte de la\n    oferta universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos hablando de la\n    gran empresa industrial que tiene una capacidad de producir esa formaci\u00f3n\n    en alternancia con significativas econom\u00edas de escala, sino de un sistema\n    en que esas econom\u00edas de escala hay que buscarlas mediante la creaci\u00f3n de\n    un cl\u00faster de empresas que coparticipan en un sistema en el que se\n    combina lo acad\u00e9mico y la formaci\u00f3n adquirida trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, se\u00f1or\u00eda, tiene muy poco que\n    ver con lo que va a demandar el mercado de trabajo; a cambio, en las\n    disciplinas cient\u00edficas, en las ingenier\u00edas hay una oferta de plazas muy\n    limitada en relaci\u00f3n con lo que una sociedad que quiere avanzar en el\n    camino de la econom\u00eda del conocimiento puede necesitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha\n    centrado su se\u00f1or\u00eda en la experiencia concreta del Instituto de\n    M\u00e1quina-Herramienta de Elgoibar, que es una experiencia, como su se\u00f1or\u00eda\n    ha destacado, del m\u00e1ximo inter\u00e9s sobre la factibilidad, tambi\u00e9n\n    especialmente interesante en un aspecto al que yo me refer\u00eda en la\n    intervenci\u00f3n anterior, que son las necesidades de adaptaci\u00f3n del sistema\n    de formaci\u00f3n profesional, incluso ir\u00edamos m\u00e1s all\u00e1, del sistema de\n    educaci\u00f3n dual o en alternancia, ya que en definitiva son dos formas de\n    referirse a la misma realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En t\u00e9rminos generales Bolonia est\u00e1 imbuida, es decir, el Espacio Europeo\n    de Educaci\u00f3n Superior est\u00e1 imbuido de ese esp\u00edritu de b\u00fasqueda de la\n    cercan\u00eda y la complejidad entre la educaci\u00f3n superior y la empresa, o\n    sea, el entorno laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero creo que falta concreci\u00f3n en lo que ha sido\n    hasta ahora el avance de ese Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior en\n    cuanto a modelos concretos y formas concretas de desarrollar por ejemplo\n    la educaci\u00f3n en alternancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora Tapia, insisto en el elemento central de la\n    intervenci\u00f3n anterior sobre la importancia que tiene una reflexi\u00f3n\n    conjunta, que por supuesto tiene en esta C\u00e1mara un lugar privilegiado\n    para realizarse, en cuanto al problema general de la aproximaci\u00f3n del\n    sistema educativo a las necesidades del mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [6], "paro": [13, 14, 15], "protecci\u00f3n social": [12], "econom\u00eda": [5], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "empresas": [4], "social": [7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, subo\n    a esta tribuna para demandar al Gobierno soluciones para las personas que\n    se encuentran en desempleo, para los desempleados que han agotado sus\n    prestaciones, que no tienen alternativa de empleo y a los que tampoco se\n    les facilitan programas de formaci\u00f3n, de inserci\u00f3n y recualificaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa renunciar de antemano al conjunto de acciones\n    p\u00fablicas de atenci\u00f3n directa a los desempleados, para que el tiempo que\n    est\u00e1n en desempleo se pueda aprovechar para su formaci\u00f3n y reorientaci\u00f3n\n    profesional, para que el tiempo que una persona est\u00e9 en desempleo sea el\n    m\u00ednimo, y adem\u00e1s sirva para abrirle nuevas oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas activas para el empleo han recibido con usted, se\u00f1ora\n    ministra, un golpe mortal; tambi\u00e9n las instituciones y los profesionales\n    que tienen entre sus cometidos trabajar en la formaci\u00f3n, la inserci\u00f3n y\n    la empleabilidad de los parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, se\u00f1ora ministra, el Grupo Parlamentario Socialista plantea un\n    aut\u00e9ntico rescate a los parados, y para ello pedimos al Gobierno medidas\n    concretas que incrementen la protecci\u00f3n por desempleo, medidas concretas\n    que aumenten de forma significativa las medidas de formaci\u00f3n, inserci\u00f3n y\n    recualificaci\u00f3n profesional que garanticen un tr\u00e1nsito de los parados\n    hacia el empleo, evitando a toda costa el precipicio de la exclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario que el Gobierno act\u00fae para que las ayudas permitan\n    desbloquear el cr\u00e9dito a las familias y a las empresas para que se cree\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, somos conscientes de\n    que un correcto funcionamiento del sistema financiero es clave para\n    nuestra econom\u00eda y para la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, porque los recortes en el conjunto de la protecci\u00f3n social, sobre\n    todo en pol\u00edticas de empleo, educaci\u00f3n y sanidad aumentan gravemente el\n    riesgo de exclusi\u00f3n, y porque la persistencia en la situaci\u00f3n de\n    desempleo llevan a la insolvencia, a la dificultad para pagar la\n    hipoteca, al desahucio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, porque los recortes en el conjunto de la protecci\u00f3n social, sobre\n    todo en pol\u00edticas de empleo, educaci\u00f3n y sanidad aumentan gravemente el\n    riesgo de exclusi\u00f3n, y porque la persistencia en la situaci\u00f3n de\n    desempleo llevan a la insolvencia, a la dificultad para pagar la\n    hipoteca, al desahucio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La voz de alarma la da el Consejo Econ\u00f3mico y\n    Social en su \u00faltima memoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, se\u00f1ora ministra, el Grupo Parlamentario Socialista plantea un\n    aut\u00e9ntico rescate a los parados, y para ello pedimos al Gobierno medidas\n    concretas que incrementen la protecci\u00f3n por desempleo, medidas concretas\n    que aumenten de forma significativa las medidas de formaci\u00f3n, inserci\u00f3n y\n    recualificaci\u00f3n profesional que garanticen un tr\u00e1nsito de los parados\n    hacia el empleo, evitando a toda costa el precipicio de la exclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1ora ministra, estamos demandando un aut\u00e9ntico\n    rescate para los ciudadanos que evite la fractura social en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan ciudadano entiende ni acepta que el Gobierno inyecte cientos de\n    miles de millones en los bancos y no se haga un esfuerzo similar para la\n    aut\u00e9ntica cat\u00e1strofe social y econ\u00f3mica que es el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, porque los recortes en el conjunto de la protecci\u00f3n social, sobre\n    todo en pol\u00edticas de empleo, educaci\u00f3n y sanidad aumentan gravemente el\n    riesgo de exclusi\u00f3n, y porque la persistencia en la situaci\u00f3n de\n    desempleo llevan a la insolvencia, a la dificultad para pagar la\n    hipoteca, al desahucio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los primeros meses de este a\u00f1o se han\n    destruido 374.000 empleos netos; la previsi\u00f3n del Gobierno es que el\n    empleo va a peor, que 630.000 empleos se destruir\u00e1n en 2012, y que la\n    legislatura concluir\u00e1 con una tasa de paro superior a la de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hogares en los que al menos uno de sus miembros est\u00e1\n    en paro superan el 30%, casi el doble que en 2008, y el n\u00famero de hogares\n    con todos sus miembros activos en paro supera el 1.700.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en nuestro pa\u00eds, al tiempo que\n    se incrementa el paro, la cobertura del desempleo cae de forma acelerada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [16, 17], "actividad": [25, 26, 27], "econom\u00eda": [14, 15], "paro": [28], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "empresas": [13], "social": [18, 19, 20, 21, 22, 23], "resultados": [29, 30, 31], "contrato": [24]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A todo el mundo le resulta sorprendente que, por ejemplo, la memoria de\n    la Fundaci\u00f3n tripartita de 2010 advierta, despu\u00e9s de hacerles una\n    encuesta a todos los beneficiarios, que al 67% de los participantes de\n    los cursos de formaci\u00f3n pasar por esos cursos no les ha servido para\n    mejorar su trayectoria profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta llamativo tambi\u00e9n que un\n    tercio de toda la oferta de cursos de formaci\u00f3n se destinara a cuestiones\n    relacionadas con los recursos humanos y solo un 4,7% a idiomas o un 7% a\n    la inform\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la reforma laboral pone el\n    \u00e9nfasis en algo fundamental, en el capital humano, en la econom\u00eda del\n    conocimiento, en el talento, porque con eso es con lo que tiene que\n    competir nuestro pa\u00eds cada d\u00eda en los mercados internacionales; por eso\n    ponemos el acento en la formaci\u00f3n y por eso se reconoce por primera vez\n    en la reforma laboral el derecho individual a la formaci\u00f3n para los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral pone en marcha un proceso de transformaci\u00f3n tambi\u00e9n de\n    las pol\u00edticas activas de empleo que se completar\u00e1 a lo largo de la\n    legislatura para impulsar de forma prioritaria la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La clave de\n    esta reforma de la formaci\u00f3n est\u00e1 basada en tres principios\n    fundamentales: la transparencia, la libre concurrencia y la evaluaci\u00f3n,\n    algo que, por muy sorprendente que les pueda parecer a los se\u00f1ores\n    diputados esta ma\u00f1ana, no se hac\u00eda hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De este modo la formaci\u00f3n\n    para el empleo, que es una pieza clave de la reforma laboral, intentar\u00e1\n    cuanto antes, a trav\u00e9s de la formaci\u00f3n, reinsertar de verdad a los\n    ciudadanos en el mercado de trabajo, para que los que no tienen\n    oportunidades tengan un empleo y este sea lo m\u00e1s estable posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los Presupuestos Generales del Estado de 2012 destinaron 5.807 millones de\n    euros a pol\u00edticas activas de empleo y de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre estas partidas\n    destacan 2.600 millones en bonificaciones al fomento del empleo, 560\n    millones para la formaci\u00f3n de demanda de las empresas, 216 millones para\n    el programa de fomento del empleo agrario, y para la formaci\u00f3n para el\n    empleo, la formaci\u00f3n a desempleados, un 34% del total de los recursos,\n    2.678 millones de euros, porque nuestro objetivo es seguir apostando por\n    la formaci\u00f3n\n    para el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas activas de empleo\n    deben desarrollarse dentro de la estrategia espa\u00f1ola para el empleo para\n    atender las necesidades de los demandantes de empleo y los requerimientos\n    de los respectivos mercados de trabajo de manera coordinada entre los\n    agentes de formaci\u00f3n para el empleo e intermediaci\u00f3n laboral, con el\n    objeto de colocar a esos demandantes de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de mejorar la relaci\u00f3n entre las actuales\n    pol\u00edticas activas y pasivas, con un mayor grado de coordinaci\u00f3n -como le\n    dec\u00eda- entre comunidades aut\u00f3nomas y Gobierno; culminar la reforma de la\n    intermediaci\u00f3n laboral, facilitando que las entidades privadas tambi\u00e9n\n    colaboren en la b\u00fasqueda de empleo; culminar la reforma de la formaci\u00f3n\n    para el empleo, reorientando los objetivos para apoyar especialmente con\n    estas pol\u00edticas activas aquellos sectores y actividades que han sufrido\n    mayores ajustes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, promoveremos la utilizaci\u00f3n de contratos de\n    sustituci\u00f3n a trav\u00e9s de los cuales se incorporen desempleados que suplan\n    a los trabajadores en activo cuando estos quieran llevar a cabo una\n    formaci\u00f3n para mejorar su empleabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este\n    respecto, me gustar\u00eda se\u00f1alar que el art\u00edculo 206.2 de la Ley General de\n    la Seguridad Social establece que la acci\u00f3n protectora de los\n    beneficiarios de las prestaciones por desempleo no comprende solo las\n    prestaciones o subsidios de car\u00e1cter econ\u00f3mico y las cotizaciones a la\n    Seguridad Social durante la percepci\u00f3n, sino tambi\u00e9n, y es muy\n    importante, acciones espec\u00edficas de formaci\u00f3n, perfeccionamiento,\n    orientaci\u00f3n, reconversi\u00f3n e inserci\u00f3n profesional a favor de los\n    trabajadores empleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos ser conscientes\n    de que se trata de una ayuda coyuntural, pero que es necesario un\n    programa m\u00e1s ambicioso que combine ayuda y formaci\u00f3n para que sea mucho\n    m\u00e1s eficaz la reinserci\u00f3n de los desempleados en el mercado de trabajo,\n    porque esa es la gran prioridad del Gobierno y entiendo tambi\u00e9n que de\n    toda la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre estas partidas\n    destacan 2.600 millones en bonificaciones al fomento del empleo, 560\n    millones para la formaci\u00f3n de demanda de las empresas, 216 millones para\n    el programa de fomento del empleo agrario, y para la formaci\u00f3n para el\n    empleo, la formaci\u00f3n a desempleados, un 34% del total de los recursos,\n    2.678 millones de euros, porque nuestro objetivo es seguir apostando por\n    la formaci\u00f3n\n    para el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una es lo que\n    hizo el Gobierno anterior del Partido Socialista, que era no hacer nada,\n    decir que viv\u00edamos en la Champions League del sistema financiero, que\n    ten\u00edamos una econom\u00eda que crec\u00eda y que no ten\u00eda problemas, pero luego\n    vieron los ciudadanos que de los brotes verdes aparecieron por todos\n    lados agujeros negros, sobre todo en forma de emergencia social, que son\n    esas miles de familias que no tienen ingresos para empezar el mes y esos\n    m\u00e1s de 5 millones de parados que se quedaron en el camino por culpa de la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica ineficaz de un Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la reforma laboral pone el\n    \u00e9nfasis en algo fundamental, en el capital humano, en la econom\u00eda del\n    conocimiento, en el talento, porque con eso es con lo que tiene que\n    competir nuestro pa\u00eds cada d\u00eda en los mercados internacionales; por eso\n    ponemos el acento en la formaci\u00f3n y por eso se reconoce por primera vez\n    en la reforma laboral el derecho individual a la formaci\u00f3n para los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, le agradezco el tono de su intervenci\u00f3n y en cierta\n    manera entiendo el fondo de la misma, porque realmente lo que ha hecho\n    usted esta ma\u00f1ana aqu\u00ed es una enmienda a la totalidad a las pol\u00edticas de\n    un Gobierno socialista que han tra\u00eddo a Espa\u00f1a la mayor crisis econ\u00f3mica\n    de la historia, m\u00e1s de 5 millones de parados, j\u00f3venes que hoy no tienen\n    empleo ni oportunidades y una situaci\u00f3n de d\u00e9ficit de las cuentas\n    p\u00fablicas que no conoc\u00edamos en toda nuestra historia democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa Prepara, se\u00f1or\u00eda -se lo vuelvo a repetir-, al\n    igual que el anterior programa que se llam\u00f3 Prodi, son programas\n    temporales que forman parte de las medidas que se impulsan desde el\n    Gobierno para hacer frente a la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una es lo que\n    hizo el Gobierno anterior del Partido Socialista, que era no hacer nada,\n    decir que viv\u00edamos en la Champions League del sistema financiero, que\n    ten\u00edamos una econom\u00eda que crec\u00eda y que no ten\u00eda problemas, pero luego\n    vieron los ciudadanos que de los brotes verdes aparecieron por todos\n    lados agujeros negros, sobre todo en forma de emergencia social, que son\n    esas miles de familias que no tienen ingresos para empezar el mes y esos\n    m\u00e1s de 5 millones de parados que se quedaron en el camino por culpa de la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica ineficaz de un Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues hacer lo que usted\n    esta ma\u00f1ana dec\u00eda que ten\u00eda que hacer un Gobierno responsable: un plan\n    serio de salida de la crisis, un plan de ajustes y reformas claro que\n    enmiende una pol\u00edtica econ\u00f3mica que nos ha tra\u00eddo mucha ruina econ\u00f3mica y\n    emergencia social y que ponga a Espa\u00f1a otra vez en lo que queremos todos,\n    que es en una pol\u00edtica econ\u00f3mica de crecimiento y de generaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    habla precisamente de esa emergencia social que dej\u00f3 el anterior Gobierno\n    socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este\n    respecto, me gustar\u00eda se\u00f1alar que el art\u00edculo 206.2 de la Ley General de\n    la Seguridad Social establece que la acci\u00f3n protectora de los\n    beneficiarios de las prestaciones por desempleo no comprende solo las\n    prestaciones o subsidios de car\u00e1cter econ\u00f3mico y las cotizaciones a la\n    Seguridad Social durante la percepci\u00f3n, sino tambi\u00e9n, y es muy\n    importante, acciones espec\u00edficas de formaci\u00f3n, perfeccionamiento,\n    orientaci\u00f3n, reconversi\u00f3n e inserci\u00f3n profesional a favor de los\n    trabajadores empleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco es riguroso\n    confundir al Prepara con otras ayudas de car\u00e1cter social que en la\n    mayor\u00eda de los casos prestan las comunidades aut\u00f3nomas, como reconoce el\n    148 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, las personas que carecen de\n    ingresos pueden solicitar renta de asistencia social en las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    trav\u00e9s del contrato de emprendedores permitir que una persona desempleada\n    pueda seguir cobrando un 25% de su prestaci\u00f3n a la vez que trabajando en\n    una empresa con un contrato estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral trata de romper con esa inercia, trata de corregir las\n    disfunciones de nuestro mercado de trabajo, que nos ha llevado a un\n    crecimiento excesivo de la tasa de desempleo en un contexto de crisis\n    econ\u00f3mica y de desaceleraci\u00f3n de la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral\n    pretende que haya una flexibilidad interna en la empresa que permita que\n    en \u00e9pocas de menor actividad, en \u00e9pocas de crisis, antes de recurrir al\n    despido, haya medidas de flexibilidad interna en la empresa para que se\n    mantenga el empleo, que es nuestra prioridad, y que en \u00e9pocas de bonanza,\n    en cuanto empecemos a crecer, se cree empleo y ese empleo sea un empleo\n    de calidad y un empleo estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos reforzar el seguimiento del compromiso de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo no funciona bien cuando despu\u00e9s de veinticinco a\u00f1os\n    no se han corregido las debilidades del mercado de trabajo y hoy la tasa\n    de paro de Espa\u00f1a duplica la tasa media de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados de ese modelo quiz\u00e1 han faltado en\n    el pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    eso es lo que estamos intentando desde el Gobierno, hacer una pol\u00edtica\n    que sea m\u00e1s eficaz y corregir las disfunciones de pol\u00edticas como esta,\n    que no han dado los resultados que inicialmente se previeron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La citada inserci\u00f3n ha\n    seguido una tendencia descendente -y esto es bueno que lo conozcan sus\n    se\u00f1or\u00edas y con ello todos los espa\u00f1oles-, ya que del 23% de resultados de\n    inserci\u00f3n del programa inicial se pas\u00f3 al 16% en la primera pr\u00f3rroga y\n    con la nueva pr\u00f3rroga se alcanza solo un 6%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"protecci\u00f3n social": [3], "contrato": [2], "empresas": [0], "paro": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El rescate al sistema financiero en nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s\n    del cr\u00e9dito que todos nos comprometemos a devolver y cuyos intereses\n    entre todos vamos a pagar no puede estar condicionado a nuevos recortes\n    en las pol\u00edticas de protecci\u00f3n social y en las pol\u00edticas de empleo, pero,\n    a su vez, estos pr\u00e9stamos que van a recibir las entidades financieras\n    tienen que estar condicionados a que el cr\u00e9dito a familias y a empresas\n    fluya cuanto antes para generar empleo, y todas estas medidas exigen un\n    control parlamentario riguroso y eficaz para que el sistema financiero\n    deje de ser un agujero negro que devora recursos y no da cuenta a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El rescate al sistema financiero en nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s\n    del cr\u00e9dito que todos nos comprometemos a devolver y cuyos intereses\n    entre todos vamos a pagar no puede estar condicionado a nuevos recortes\n    en las pol\u00edticas de protecci\u00f3n social y en las pol\u00edticas de empleo, pero,\n    a su vez, estos pr\u00e9stamos que van a recibir las entidades financieras\n    tienen que estar condicionados a que el cr\u00e9dito a familias y a empresas\n    fluya cuanto antes para generar empleo, y todas estas medidas exigen un\n    control parlamentario riguroso y eficaz para que el sistema financiero\n    deje de ser un agujero negro que devora recursos y no da cuenta a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n Europea le dice que la reforma laboral\n    produce paro a corto plazo y que el nuevo contrato a emprendedores no\n    ataja la segmentaci\u00f3n del mercado de trabajo, sino que contribuye a\n    incrementarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El rescate al sistema financiero en nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s\n    del cr\u00e9dito que todos nos comprometemos a devolver y cuyos intereses\n    entre todos vamos a pagar no puede estar condicionado a nuevos recortes\n    en las pol\u00edticas de protecci\u00f3n social y en las pol\u00edticas de empleo, pero,\n    a su vez, estos pr\u00e9stamos que van a recibir las entidades financieras\n    tienen que estar condicionados a que el cr\u00e9dito a familias y a empresas\n    fluya cuanto antes para generar empleo, y todas estas medidas exigen un\n    control parlamentario riguroso y eficaz para que el sistema financiero\n    deje de ser un agujero negro que devora recursos y no da cuenta a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, cuando el se\u00f1or Rajoy se present\u00f3 a las elecciones dijo\n    que el problema del paro lo iba a solucionar de la noche a la ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    problema es que el paro va a aumentar de forma escandalosa este a\u00f1o, lo\n    va a hacer el pr\u00f3ximo a\u00f1o, llegando a una tasa de desempleo de m\u00e1s del\n    25%, y en toda legislatura estaremos con una tasa superior a la de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma\n    laboral no est\u00e1 cortando la sangr\u00eda del paro, y usted lo sabe, m\u00e1s bien\n    est\u00e1 generando una hemorragia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al facilitar y abaratar el despido, la\n    reforma est\u00e1 provocando un incremento de m\u00e1s de un 35% en las altas en el\n    desempleo como consecuencia del despido colectivo y de m\u00e1s de un 50% en\n    las altas en el paro como consecuencia del despido objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n Europea le dice que la reforma laboral\n    produce paro a corto plazo y que el nuevo contrato a emprendedores no\n    ataja la segmentaci\u00f3n del mercado de trabajo, sino que contribuye a\n    incrementarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral no genera empleo sino paro y adem\u00e1s\n    aumenta la segmentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0], "empresas": [1], "social": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, si ustedes no hacen que fluya el cr\u00e9dito a las empresas, no\n    ampl\u00edan la cobertura por desempleo, no aumentan significativamente las\n    pol\u00edticas activas de empleo, no aumentan las oportunidades de formaci\u00f3n\n    profesional a los parados, no aumentan las pol\u00edticas de reinserci\u00f3n y\n    recolocaci\u00f3n y mantienen el hachazo a las pol\u00edticas activas de empleo,\n    \u00bfqu\u00e9 puerta dejan abierta a los desempleados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, si ustedes no hacen que fluya el cr\u00e9dito a las empresas, no\n    ampl\u00edan la cobertura por desempleo, no aumentan significativamente las\n    pol\u00edticas activas de empleo, no aumentan las oportunidades de formaci\u00f3n\n    profesional a los parados, no aumentan las pol\u00edticas de reinserci\u00f3n y\n    recolocaci\u00f3n y mantienen el hachazo a las pol\u00edticas activas de empleo,\n    \u00bfqu\u00e9 puerta dejan abierta a los desempleados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1s en la conferencia sectorial podr\u00eda usted recabar la\n    informaci\u00f3n de las mismas, pero, le recuerdo, el propio Consejo Econ\u00f3mico\n    y Social dice que las pol\u00edticas de inserci\u00f3n han tenido \u00e9xito\n    consiguiendo empleo en un 40% de los casos analizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cerrar todas las puertas al\n    mismo tiempo es abrir la fractura social y empujar a la exclusi\u00f3n social\n    a los desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [3], "paro": [10, 11], "formaci\u00f3n": [0, 1], "empresas": [2], "social": [4, 5, 6, 7, 8], "aut\u00f3nomos": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso las pensiones\n    se mantienen y se revalorizan, por eso hay un compromiso para mantener y\n    garantizar las prestaciones por desempleo y por eso, dentro de toda la\n    pol\u00edtica de ajuste, apostamos tambi\u00e9n por unas pol\u00edticas activas de\n    empleo eficaces que permitan la formaci\u00f3n para reincorporar a los\n    trabajadores cuanto antes al mercado de trabajo, mejorando los recursos,\n    cambiando la pol\u00edtica y haciendo m\u00e1s con menos, porque ustedes nos han\n    dejado un pa\u00eds en la ruina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara qu\u00e9 quiere\n    Andaluc\u00eda las pol\u00edticas activas de empleo, cuando los centros de\n    formaci\u00f3n en Andaluc\u00eda piden hoy en la prensa una reuni\u00f3n urgente con la\n    secretaria General de Empleo para que les paguen la formaci\u00f3n de los\n    j\u00f3venes y desempleados que no les pagan desde 2006, 2007, 2008 y 2009? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno socialista,\n    se\u00f1or\u00eda, que dej\u00f3 a Espa\u00f1a en una emergencia social, y si no, d\u00edgame c\u00f3mo\n    se llama que entre 2007 y 2011 se produjeran 3,6 millones de despidos y\n    se destruyeran 195.000 empresas (Aplausos), que se destruyeran 322.000\n    peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos hasta 2011, que el paro se\n    incrementara en 3.480.000 personas y que, desde el comienzo de la crisis,\n    nuestra Seguridad Social pierda 2.000.000 de afiliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno est\u00e1 dando un giro de ciento 180\n    grados a una pol\u00edtica que trajo mucha crisis econ\u00f3mica y emergencia\n    social a este pa\u00eds -se lo he dicho en mi primera intervenci\u00f3n- y adem\u00e1s\n    est\u00e1 haciendo reformas equilibradas pero profundas para asentar las bases\n    de un crecimiento m\u00e1s estable con un empleo de calidad cuando empecemos a\n    crecer y, en el corto plazo, para frenar la gran destrucci\u00f3n de empleo\n    que se estaba produciendo, por desgracia, por culpa de unas pol\u00edticas\n    equivocadas de los Gobiernos socialistas anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno est\u00e1 dando un giro de ciento 180\n    grados a una pol\u00edtica que trajo mucha crisis econ\u00f3mica y emergencia\n    social a este pa\u00eds -se lo he dicho en mi primera intervenci\u00f3n- y adem\u00e1s\n    est\u00e1 haciendo reformas equilibradas pero profundas para asentar las bases\n    de un crecimiento m\u00e1s estable con un empleo de calidad cuando empecemos a\n    crecer y, en el corto plazo, para frenar la gran destrucci\u00f3n de empleo\n    que se estaba produciendo, por desgracia, por culpa de unas pol\u00edticas\n    equivocadas de los Gobiernos socialistas anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno socialista,\n    se\u00f1or\u00eda, que dej\u00f3 a Espa\u00f1a en una emergencia social, y si no, d\u00edgame c\u00f3mo\n    se llama que entre 2007 y 2011 se produjeran 3,6 millones de despidos y\n    se destruyeran 195.000 empresas (Aplausos), que se destruyeran 322.000\n    peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos hasta 2011, que el paro se\n    incrementara en 3.480.000 personas y que, desde el comienzo de la crisis,\n    nuestra Seguridad Social pierda 2.000.000 de afiliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perd\u00f3neme que se lo diga, pero usted es andaluza como yo, y menos\n    que nadie los diputados andaluces del Partido Socialista para dar\n    lecciones de recortes sociales (Rumores), porque el mayor recorte social\n    es utilizar las pol\u00edticas de desempleo en beneficio de tres socialistas\n    perjudicando a toda la sociedad andaluza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno est\u00e1 poniendo en marcha una pol\u00edtica de crecimiento\n    econ\u00f3mico y creaci\u00f3n de empleo, porque el empleo es la verdadera pol\u00edtica\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No den lecciones para solucionar el problema\n    en el que dejaron a Espa\u00f1a, en una emergencia econ\u00f3mica y social, se\u00f1ora\n    diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno socialista,\n    se\u00f1or\u00eda, que dej\u00f3 a Espa\u00f1a en una emergencia social, y si no, d\u00edgame c\u00f3mo\n    se llama que entre 2007 y 2011 se produjeran 3,6 millones de despidos y\n    se destruyeran 195.000 empresas (Aplausos), que se destruyeran 322.000\n    peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos hasta 2011, que el paro se\n    incrementara en 3.480.000 personas y que, desde el comienzo de la crisis,\n    nuestra Seguridad Social pierda 2.000.000 de afiliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lecciones, se\u00f1ora diputada,\n    las justas, porque cuando gobierna el Partido Popular hace una pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica orientada al empleo y cuando gobiernan los socialistas lo \u00fanico\n    que nos traen es paro, desigualdades y gran d\u00e9ficit de las cuentas\n    p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno socialista,\n    se\u00f1or\u00eda, que dej\u00f3 a Espa\u00f1a en una emergencia social, y si no, d\u00edgame c\u00f3mo\n    se llama que entre 2007 y 2011 se produjeran 3,6 millones de despidos y\n    se destruyeran 195.000 empresas (Aplausos), que se destruyeran 322.000\n    peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos hasta 2011, que el paro se\n    incrementara en 3.480.000 personas y que, desde el comienzo de la crisis,\n    nuestra Seguridad Social pierda 2.000.000 de afiliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Antes hab\u00eda un esquema r\u00edgido,\n    incuestionado, y hoy de lo que habla la sociedad y por tanto de lo que\n    tenemos que hablar en las familias es de corresponsabilidad tanto de los\n    padres como de las madres, de corresponsabilidad en los aspectos de la\n    vida familiar, en el cuidado de los hijos, en su educaci\u00f3n, y creo que\n    todas estas obligaciones aparecen como el correlato l\u00f3gico, el reverso,\n    de los derechos de igualdad y libertad de los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    proponemos que los progenitores, bien de mutuo acuerdo o bien aquel que\n    solicite la custodia compartida, tengan la obligaci\u00f3n de presentar ante\n    el juez un plan en el que se establezcan las relaciones parentales, donde\n    se regulen distintos aspectos, como la forma de compartir las decisiones\n    relativas a la educaci\u00f3n, a la salud, al bienestar, al r\u00e9gimen de\n    convivencia, a la participaci\u00f3n y el mantenimiento de los hijos y otros\n    aspectos relevantes, la liquidaci\u00f3n, si procede, de la sociedad de\n    gananciales que, en su caso, estuviese establecida en el r\u00e9gimen\n    econ\u00f3mico matrimonial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Encontramos que en el plano social -aunque soy de los que piensa que queda\n    mucho camino por recorrer- se han abierto valores inherentes a un sistema\n    de convivencia\n    democr\u00e1tico que esta C\u00e1mara representa en el cual la libertad y la\n    igualdad han sustituido en el \u00e1mbito privado, es decir, dentro del \u00e1mbito\n    familiar, ese viejo modelo patriarcal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEsto\n    puede o no puede afectar a las alteraciones en el centro educativo del\n    menor, en su entorno de amistades, en su arraigo social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace ya una semana y media que nuestro pa\u00eds ha sido\n    rescatado por nuestros socios de la Uni\u00f3n Europea, un acontecimiento de\n    dimensiones hist\u00f3ricas que todav\u00eda no se ha reconocido y tampoco se ha\n    explicado en este Parlamento, lo que deber\u00eda preocuparnos sobre la\n    calidad democr\u00e1tica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre unos y otros han llevado a la econom\u00eda\n    a un c\u00edrculo vicioso perfecto en que parece ser que los \u00fanicos\n    compradores de deuda p\u00fablica hoy son las entidades nacionalizadas, con lo\n    que ese abrazo mortal entre la banca y el Estado cada vez es m\u00e1s\n    estrecho, y a su vez esta banca depende fuertemente del Banco Central\n    Europeo, la posici\u00f3n deudora es ya del 30 % del PIB espa\u00f1ol, 300.000\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creemos, y se lo hemos dicho desde el principio, que sin una\n    reforma de ayuntamientos, diputaciones y comunidades, sin una reforma\n    fiscal y una lucha contra el fraude esto no se puede solucionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En todo caso, se\u00f1or ministro, hoy es usted aqu\u00ed la \u00fanica voz autorizada\n    para responder de la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno, especialmente tras\n    las declaraciones de la vicepresidenta pol\u00edtica, que la descalifican para\n    hablar de econom\u00eda a lo largo de la legislatura, cuando dijo que el\n    incremento de la prima de riesgo no encarec\u00eda nuestra deuda y que el\n    Gobierno se ocupa de la Espa\u00f1a real, esa a la que ayer todos ustedes\n    dieron la espalda cuando denegaron la solicitud de ayuda a partir del 30\n    de agosto de los 426 euros para los parados que han agotado sus\n    prestaciones por desempleo, o la de las mujeres mineras que fueron ayer\n    al Senado a defender el futuro de sus maridos, de sus hijos, de sus\n    familias, y ustedes las trataron m\u00e1s bien como delincuentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, se\u00f1or ministro, hoy es usted aqu\u00ed la \u00fanica voz autorizada\n    para responder de la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno, especialmente tras\n    las declaraciones de la vicepresidenta pol\u00edtica, que la descalifican para\n    hablar de econom\u00eda a lo largo de la legislatura, cuando dijo que el\n    incremento de la prima de riesgo no encarec\u00eda nuestra deuda y que el\n    Gobierno se ocupa de la Espa\u00f1a real, esa a la que ayer todos ustedes\n    dieron la espalda cuando denegaron la solicitud de ayuda a partir del 30\n    de agosto de los 426 euros para los parados que han agotado sus\n    prestaciones por desempleo, o la de las mujeres mineras que fueron ayer\n    al Senado a defender el futuro de sus maridos, de sus hijos, de sus\n    familias, y ustedes las trataron m\u00e1s bien como delincuentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"amnist\u00eda fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha programado una regularizaci\u00f3n tributaria (Risas),\n    no una amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [3, 4], "amnist\u00eda fiscal": [0, 1, 2], "fraude fiscal": [5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es algo tremendamente serio y eso es\n    consecuencia de su amnist\u00eda fiscal, de la orden que usted ha firmado y\n    tambi\u00e9n de comunicaciones como la de la Secretar\u00eda General del Tesoro que\n    dice a los agentes que tienen que luchar contra el fraude que miren para\n    otro lado y que no lo comuniquen a la comisi\u00f3n nacional que trata de\n    luchar contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, son ustedes los que han puesto\n    en marcha algo indecente e injusto, y no solamente lo han dicho ustedes\n    con comunicaciones internas, lo dice tambi\u00e9n el Consejo General del Poder\n    Judicial cuando manifiesta que la amnist\u00eda fiscal va contra la\n    Constituci\u00f3n, lo dice tambi\u00e9n el Fondo Monetario Internacional en su\n    \u00faltimo informe, y tambi\u00e9n la Comisi\u00f3n Europea cuando dice que no a la\n    amnist\u00eda fiscal, que no es justo, que no es la mejor manera, la mejor\n    medicina de luchar contra el fraude fiscal, que no es la mejor manera de\n    cuadrar las cuentas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo con el se\u00f1or Rajoy cuando\n    dice que no somos Uganda, pero, efectivamente, con la amnist\u00eda fiscal nos\n    han echado del mundo desarrollado en materia tributaria, eso s\u00ed que es\n    verdad, es verdad que ustedes nos han echado de ese mundo desarrollado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es algo tremendamente serio y eso es\n    consecuencia de su amnist\u00eda fiscal, de la orden que usted ha firmado y\n    tambi\u00e9n de comunicaciones como la de la Secretar\u00eda General del Tesoro que\n    dice a los agentes que tienen que luchar contra el fraude que miren para\n    otro lado y que no lo comuniquen a la comisi\u00f3n nacional que trata de\n    luchar contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, son ustedes los que han puesto\n    en marcha algo indecente e injusto, y no solamente lo han dicho ustedes\n    con comunicaciones internas, lo dice tambi\u00e9n el Consejo General del Poder\n    Judicial cuando manifiesta que la amnist\u00eda fiscal va contra la\n    Constituci\u00f3n, lo dice tambi\u00e9n el Fondo Monetario Internacional en su\n    \u00faltimo informe, y tambi\u00e9n la Comisi\u00f3n Europea cuando dice que no a la\n    amnist\u00eda fiscal, que no es justo, que no es la mejor manera, la mejor\n    medicina de luchar contra el fraude fiscal, que no es la mejor manera de\n    cuadrar las cuentas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es algo tremendamente serio y eso es\n    consecuencia de su amnist\u00eda fiscal, de la orden que usted ha firmado y\n    tambi\u00e9n de comunicaciones como la de la Secretar\u00eda General del Tesoro que\n    dice a los agentes que tienen que luchar contra el fraude que miren para\n    otro lado y que no lo comuniquen a la comisi\u00f3n nacional que trata de\n    luchar contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, son ustedes los que han puesto\n    en marcha algo indecente e injusto, y no solamente lo han dicho ustedes\n    con comunicaciones internas, lo dice tambi\u00e9n el Consejo General del Poder\n    Judicial cuando manifiesta que la amnist\u00eda fiscal va contra la\n    Constituci\u00f3n, lo dice tambi\u00e9n el Fondo Monetario Internacional en su\n    \u00faltimo informe, y tambi\u00e9n la Comisi\u00f3n Europea cuando dice que no a la\n    amnist\u00eda fiscal, que no es justo, que no es la mejor manera, la mejor\n    medicina de luchar contra el fraude fiscal, que no es la mejor manera de\n    cuadrar las cuentas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [5, 6], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "fraude fiscal": [7, 8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ese proyecto de ley va a\n    facilitar a la Agencia Tributaria los medios y tambi\u00e9n los procedimientos\n    jur\u00eddicos para erradicar la econom\u00eda sumergida, para erradicar en Espa\u00f1a\n    preguntas como \u00bfcon IVA o sin IVA?, la existencia de esas preguntas y la\n    existencia de esa econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO es que niega usted la existencia\n    de la econom\u00eda sumergida en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, existe esa econom\u00eda\n    sumergida y hay que combatirla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso va en paralelo\n    con un proyecto de ley que va a dotar a la Agencia Tributaria de la mayor\n    capacidad para luchar contra el fraude fiscal; palo y zanahoria para la\n    regularizaci\u00f3n de esa econom\u00eda sumergida, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ofrece\n    el Gobierno, una oportunidad \u00fanica de acabar con esa econom\u00eda sumergida,\n    de ponerse a bien con la Hacienda p\u00fablica y as\u00ed poder tener ingresos\n    suficientes para garantizar la financiaci\u00f3n correcta de los servicios\n    p\u00fablicos de nuestro pa\u00eds, algo que deber\u00eda haber hecho el Gobierno\n    socialista y que estamos acometiendo en un momento de ca\u00edda de ingresos\n    tributarios, que es muy perjudicial para el sostenimiento del Estado del\n    bienestar en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    va a aprobar un anteproyecto de ley de lucha contra el fraude fiscal en\n    los pr\u00f3ximos d\u00edas, en la pr\u00f3xima semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso va en paralelo\n    con un proyecto de ley que va a dotar a la Agencia Tributaria de la mayor\n    capacidad para luchar contra el fraude fiscal; palo y zanahoria para la\n    regularizaci\u00f3n de esa econom\u00eda sumergida, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    va a aprobar un anteproyecto de ley de lucha contra el fraude fiscal en\n    los pr\u00f3ximos d\u00edas, en la pr\u00f3xima semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso va en paralelo\n    con un proyecto de ley que va a dotar a la Agencia Tributaria de la mayor\n    capacidad para luchar contra el fraude fiscal; palo y zanahoria para la\n    regularizaci\u00f3n de esa econom\u00eda sumergida, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "educaci\u00f3n": [0], "servicios sociales": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfHa cumplido su palabra de no recortar la sanidad, la\n    educaci\u00f3n o los servicios sociales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHa cumplido su palabra de no recortar la sanidad, la\n    educaci\u00f3n o los servicios sociales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso la reforma laboral no ha destruido\n    empleo, ha producido m\u00e1s ERE y m\u00e1s bajada salarial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "educaci\u00f3n": [0], "relaciones laborales": [3], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En primer lugar, tenemos que estabilizar la econom\u00eda; en primer\n    lugar, tenemos que tapar los agujeros que nos han dejado; en primer\n    lugar, tenemos que tapar el agujero del d\u00e9ficit oculto que nos han\n    dejado, se\u00f1or\u00edas, (Rumores); en primer lugar, hay que hacer las reformas\n    estructurales, reformas estructurales que ustedes no hicieron: como fue\n    esa reforma de las relaciones laborales tan modernizadora, tan\n    actualizadora y tan homologadora con las relaciones laborales que existen\n    en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea; como lo ha sido tambi\u00e9n la\n    definici\u00f3n, la redefinici\u00f3n de servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos como la sanidad\n    o la educaci\u00f3n; y como lo es una pol\u00edtica de austeridad presupuestaria,\n    que realmente promueva la confianza de las instituciones europeas y de\n    nuestros socios europeos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos oportunidades, largas oportunidades en las\n    que han gobernado, han llevado a Espa\u00f1a al paro, al d\u00e9ficit y a estar\n    fuera de los proyectos europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, tenemos que estabilizar la econom\u00eda; en primer\n    lugar, tenemos que tapar los agujeros que nos han dejado; en primer\n    lugar, tenemos que tapar el agujero del d\u00e9ficit oculto que nos han\n    dejado, se\u00f1or\u00edas, (Rumores); en primer lugar, hay que hacer las reformas\n    estructurales, reformas estructurales que ustedes no hicieron: como fue\n    esa reforma de las relaciones laborales tan modernizadora, tan\n    actualizadora y tan homologadora con las relaciones laborales que existen\n    en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea; como lo ha sido tambi\u00e9n la\n    definici\u00f3n, la redefinici\u00f3n de servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos como la sanidad\n    o la educaci\u00f3n; y como lo es una pol\u00edtica de austeridad presupuestaria,\n    que realmente promueva la confianza de las instituciones europeas y de\n    nuestros socios europeos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, tenemos que estabilizar la econom\u00eda; en primer\n    lugar, tenemos que tapar los agujeros que nos han dejado; en primer\n    lugar, tenemos que tapar el agujero del d\u00e9ficit oculto que nos han\n    dejado, se\u00f1or\u00edas, (Rumores); en primer lugar, hay que hacer las reformas\n    estructurales, reformas estructurales que ustedes no hicieron: como fue\n    esa reforma de las relaciones laborales tan modernizadora, tan\n    actualizadora y tan homologadora con las relaciones laborales que existen\n    en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea; como lo ha sido tambi\u00e9n la\n    definici\u00f3n, la redefinici\u00f3n de servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos como la sanidad\n    o la educaci\u00f3n; y como lo es una pol\u00edtica de austeridad presupuestaria,\n    que realmente promueva la confianza de las instituciones europeas y de\n    nuestros socios europeos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Coherentes con esa declaraci\u00f3n gen\u00e9rica, hemos seguido con especial\n    atenci\u00f3n la situaci\u00f3n del S\u00e1hara Occidental en general y la detenci\u00f3n de\n    los detenidos en el campamento al que usted se refiere en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos con\n    especial atenci\u00f3n su situaci\u00f3n, lamentamos lo que all\u00ed ocurri\u00f3 y\n    seguiremos atentos a que los derechos humanos de todas las personas sean\n    respetados, como hemos hecho en todas las ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    esos m\u00e9todos jurisdiccionales a los que usted se refiere son la tortura,\n    la persecuci\u00f3n policial y hechos muy graves de atentados contra las vidas\n    de los hombres y mujeres que viven hoy ocupados en el S\u00e1hara Occidental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La posici\u00f3n del Gobierno es\n    clara, pedimos el respeto -insisto- a la dignidad de todas las personas y\n    seguimos con especial atenci\u00f3n la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Seguimos prestando especial atenci\u00f3n al\n    asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En resumen, pol\u00edticos c\u00ednicos, cr\u00edmenes impunes,\n    justicia servil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tras treinta y cuatro a\u00f1os de impunidad\n    y de desverg\u00fcenza administrativa, pol\u00edtica y judicial exigimos tan solo\n    verdad, justicia y reparaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La justicia actu\u00f3, lo hizo\n    r\u00e1pidamente y se pronunci\u00f3 de modo inequ\u00edvoco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA\n    EL GOBIERNO QUE EST\u00c1 CUMPLIENDO SU OBLIGACI\u00d3N DE GARANTIZAR EL DERECHO DE\n    TODOS A UNA EDUCACI\u00d3N DE CALIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, le agradezco que no se haya unido usted hoy, esta ma\u00f1ana\n    de control, a la desbandada general del resto del Gobierno y le pregunto\n    si considera que este Gobierno est\u00e1 cumpliendo su obligaci\u00f3n de\n    garantizar el derecho de todos a una educaci\u00f3n de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le agradezco que no se haya unido usted hoy, esta ma\u00f1ana\n    de control, a la desbandada general del resto del Gobierno y le pregunto\n    si considera que este Gobierno est\u00e1 cumpliendo su obligaci\u00f3n de\n    garantizar el derecho de todos a una educaci\u00f3n de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En el Gobierno consideramos que estamos cumpliendo\n    con la obligaci\u00f3n, obviamente, que tenemos de proporcionar una educaci\u00f3n\n    de calidad para todos y que estamos cumpli\u00e9ndolo de forma tal que no se\n    quede en una mera declaraci\u00f3n ret\u00f3rica, en una declaraci\u00f3n vac\u00eda, sino\n    que sea una realidad efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, para ello vamos a traer a\n    esta C\u00e1mara un proyecto de ley de mejora de la calidad de la educaci\u00f3n,\n    no sin antes discutirla con toda la comunidad educativa y con toda la\n    sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n para ello hemos procurado a las comunidades aut\u00f3nomas\n    como gestoras del sistema, las herramientas que les permitan que sus\n    ciudadanos puedan acceder a esa educaci\u00f3n de calidad y que adem\u00e1s se\n    puedan cumplir los objetivos de d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Gobierno consideramos que estamos cumpliendo\n    con la obligaci\u00f3n, obviamente, que tenemos de proporcionar una educaci\u00f3n\n    de calidad para todos y que estamos cumpli\u00e9ndolo de forma tal que no se\n    quede en una mera declaraci\u00f3n ret\u00f3rica, en una declaraci\u00f3n vac\u00eda, sino\n    que sea una realidad efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, para ello vamos a traer a\n    esta C\u00e1mara un proyecto de ley de mejora de la calidad de la educaci\u00f3n,\n    no sin antes discutirla con toda la comunidad educativa y con toda la\n    sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n para ello hemos procurado a las comunidades aut\u00f3nomas\n    como gestoras del sistema, las herramientas que les permitan que sus\n    ciudadanos puedan acceder a esa educaci\u00f3n de calidad y que adem\u00e1s se\n    puedan cumplir los objetivos de d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, los recortes en educaci\u00f3n ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [6, 7], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "calidad": [4], "social": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, los recortes en educaci\u00f3n\n    acumulados en estos seis meses van a representar entre cuatro y cinco\n    d\u00e9cimas del PIB, lo que va a significar que retrocedamos hasta los\n    niveles del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mantra de la eficiencia con recortes de m\u00e1s de\n    4.000 millones no se sostiene, porque ya no va a ser una cuesti\u00f3n de\n    eficiencia sino de magia; que adem\u00e1s todo esto sea sin merma de la\n    calidad de la educaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, es insultar a la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llaman a los colegios\n    concertados centros de iniciativa social y a la segregaci\u00f3n de ni\u00f1os y\n    ni\u00f1as educaci\u00f3n diferenciada, pero hay que reconocer que desde que usted\n    est\u00e1 en el ministerio el eufemismo se ha elevado a la categor\u00eda de g\u00e9nero\n    literario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con usted hemos descubierto que se\n    puede aprender ingl\u00e9s lo mismo viajando al extranjero que en cualquier\n    pueblo de Espa\u00f1a; que si la educaci\u00f3n en Ceuta y Melilla es deficiente se\n    debe a que los marroqu\u00edes copan las plazas escolares; que la educaci\u00f3n\n    infantil de primer ciclo no es educaci\u00f3n sino conciliaci\u00f3n; que eliminar\n    la referencia a la soluci\u00f3n pac\u00edfica de conflictos en el aula es eliminar\n    el adoctrinamiento; que las familias que no pagan la educaci\u00f3n de sus\n    hijos es porque no quieren dedicarles recursos, y que la utilizaci\u00f3n de\n    ordenadores en clase retrasa a los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mantra de la eficiencia con recortes de m\u00e1s de\n    4.000 millones no se sostiene, porque ya no va a ser una cuesti\u00f3n de\n    eficiencia sino de magia; que adem\u00e1s todo esto sea sin merma de la\n    calidad de la educaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, es insultar a la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llaman a los colegios\n    concertados centros de iniciativa social y a la segregaci\u00f3n de ni\u00f1os y\n    ni\u00f1as educaci\u00f3n diferenciada, pero hay que reconocer que desde que usted\n    est\u00e1 en el ministerio el eufemismo se ha elevado a la categor\u00eda de g\u00e9nero\n    literario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reducci\u00f3n del 21 % en el presupuesto es ajustar para ser\n    eficientes; endurecer los requisitos para ahorrarse becas lo llaman\n    promover el esfuerzo; la subida de tasas es un ajuste del precio del\n    estudio; al incremento de la ratio de alumnos por aula lo llaman mejorar\n    la socializaci\u00f3n; a la presentaci\u00f3n del recurso contra Andaluc\u00eda un d\u00eda\n    antes de vencer el plazo lo llaman colaboraci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas; a poner en la calle a 40.000 profesores lo denominan pedir un\n    esfuerzo a los docentes; subir las tasas y bajar las becas es fomentar la\n    excelencia; el decreto que recorta 3.700 millones de euros se llama de\n    racionalizaci\u00f3n del gasto p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con usted hemos descubierto que se\n    puede aprender ingl\u00e9s lo mismo viajando al extranjero que en cualquier\n    pueblo de Espa\u00f1a; que si la educaci\u00f3n en Ceuta y Melilla es deficiente se\n    debe a que los marroqu\u00edes copan las plazas escolares; que la educaci\u00f3n\n    infantil de primer ciclo no es educaci\u00f3n sino conciliaci\u00f3n; que eliminar\n    la referencia a la soluci\u00f3n pac\u00edfica de conflictos en el aula es eliminar\n    el adoctrinamiento; que las familias que no pagan la educaci\u00f3n de sus\n    hijos es porque no quieren dedicarles recursos, y que la utilizaci\u00f3n de\n    ordenadores en clase retrasa a los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted ha venido aqu\u00ed a hablar de la\n    calidad de la educaci\u00f3n y estoy encantado de hablar con usted de la\n    calidad de la educaci\u00f3n para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted sabe -y lo sabe tan bien\n    como yo- que hoy hablar de la calidad de la educaci\u00f3n para todos es m\u00e1s\n    hablar de la expresi\u00f3n de un deseo que de la descripci\u00f3n de una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora,\n    la necesidad de mejorar la calidad de la educaci\u00f3n es tan urgente que,\n    sinceramente, le digo que creo que no vale la pena que nos perdamos en\n    discusiones demag\u00f3gicas o en cuestiones accidentales y triviales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha venido aqu\u00ed a hablar de la\n    calidad de la educaci\u00f3n y estoy encantado de hablar con usted de la\n    calidad de la educaci\u00f3n para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted sabe -y lo sabe tan bien\n    como yo- que hoy hablar de la calidad de la educaci\u00f3n para todos es m\u00e1s\n    hablar de la expresi\u00f3n de un deseo que de la descripci\u00f3n de una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora,\n    la necesidad de mejorar la calidad de la educaci\u00f3n es tan urgente que,\n    sinceramente, le digo que creo que no vale la pena que nos perdamos en\n    discusiones demag\u00f3gicas o en cuestiones accidentales y triviales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    que hemos llegado al ministerio estamos trabajando por una reforma\n    orientada a la mejora de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQuiere usted preocuparse por la\n    mejora de la calidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 DESPRECIA EL GOBIERNO LA IGUALDAD DE OPORTUNIDADES EN\n    LOS ESTUDIOS UNIVERSITARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [4], "igualdad": [2, 3], "educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Wert, nadie hizo tanto por aglutinar a todos los sectores de la\n    educaci\u00f3n como usted, pero es que, claro, nadie ha hecho tanto para\n    destruir la educaci\u00f3n y la igualdad de oportunidades en este pa\u00eds como\n    usted mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gran r\u00e9cord ostenta ya, en tan solo 182 d\u00edas se ha\n    convertido en el antiministro de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, nadie hizo tanto por aglutinar a todos los sectores de la\n    educaci\u00f3n como usted, pero es que, claro, nadie ha hecho tanto para\n    destruir la educaci\u00f3n y la igualdad de oportunidades en este pa\u00eds como\n    usted mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfpor qu\u00e9\n    desprecia el Gobierno la igualdad de oportunidades en los estudios\n    universitarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no ten\u00eda bastante con\n    menospreciar e insultar a padres y madres, a alumnos de todas las etapas\n    educativas, a los investigadores, a los sindicatos, a los libreros, hasta\n    a su propio electorado m\u00e1s conservador, ahora tambi\u00e9n arremete contra los\n    becarios, el profesorado universitario e incluso contra la Conferencia de\n    Rectores en pleno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno no desprecia ninguno de los\n    valores recogidos, directa o indirectamente, en la Constituci\u00f3n y, por\n    supuesto, entre ellos, el principio de igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [5], "igualdad": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted quiere convertirse, como dec\u00eda mi compa\u00f1ero el se\u00f1or Bedera, en el\n    gran mago, en el alquimista de la educaci\u00f3n, en hacer menos con m\u00e1s, en\n    la eficiencia del recorte y su pol\u00edtica lo \u00fanico que consigue es la\n    destrucci\u00f3n de las oportunidades para todos y todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de la\n    educaci\u00f3n universitaria, estamos hablando de presente y de futuro de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    es la realidad: la falta de rigor, pol\u00edtica educativa inexistente y un\n    \u00fanico objetivo, acabar con la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, deje de comportarse como el antiministro y, de una vez\n    por todas, piense en la educaci\u00f3n para todos y todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, hay una\n    f\u00f3rmula que es imposible: menos becas y tasas m\u00e1s elevadas llevan a la\n    p\u00e9rdida de igualdad de oportunidades y a m\u00e1s fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, a todos los alumnos, para pagarles el 85 % de su\n    matr\u00edcula, les exigimos un 5, que aprueben, y a aquellos que tienen m\u00e1s\n    dificultad, que no disponen de recursos y que necesitan la ayuda del\n    Estado, para poder acceder a la universidad les pedimos que saquen un 6\n    para ese 15 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ahora, no se est\u00e1 pidiendo a la gente\n    otra cosa sino que se corresponsabilicen con el esfuerzo que la sociedad\n    hace con ellos y eso, se\u00f1or\u00eda, es la m\u00e1s importante y la mejor garant\u00eda\n    del principio de equidad, de la igualdad de oportunidades y de un sistema\n    educativo eficaz y de calidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, no se est\u00e1 pidiendo a la gente\n    otra cosa sino que se corresponsabilicen con el esfuerzo que la sociedad\n    hace con ellos y eso, se\u00f1or\u00eda, es la m\u00e1s importante y la mejor garant\u00eda\n    del principio de equidad, de la igualdad de oportunidades y de un sistema\n    educativo eficaz y de calidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "seguridad social": [2], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, cuando usted compareci\u00f3 en la Comisi\u00f3n del Pacto de\n    Toledo hizo dos afirmaciones con mucha fuerza: una, que reafirmaba su\n    compromiso firme con el Pacto de Toledo y, otra, que todas las reformas\n    que har\u00eda en la Seguridad Social en nuestras pensiones ser\u00edan teniendo en\n    cuenta las recomendaciones y con el consenso pol\u00edtico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, ahora nos encontramos que en la reforma laboral en el Senado ha\n    introducido usted una enmienda para corregir las lagunas que significa\n    que recorta las pensiones de los futuros pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, cuando usted compareci\u00f3 en la Comisi\u00f3n del Pacto de\n    Toledo hizo dos afirmaciones con mucha fuerza: una, que reafirmaba su\n    compromiso firme con el Pacto de Toledo y, otra, que todas las reformas\n    que har\u00eda en la Seguridad Social en nuestras pensiones ser\u00edan teniendo en\n    cuenta las recomendaciones y con el consenso pol\u00edtico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por tanto yo le pido, se\u00f1ora ministra: vuelva usted al Pacto de\n    Toledo, vuelva al consenso social y pol\u00edtico de la reforma 27/2011 y, por\n    favor, no me vuelva a decir que est\u00e1 garantizado el poder adquisitivo de\n    las pensiones porque sabe usted que no es verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con este recorte el Gobierno\n    rompe unilateralmente un acuerdo firmado por el anterior Gobierno con\n    sindicatos y con los empresarios del sector y que ten\u00eda una validez hasta\n    el a\u00f1o 2012; adem\u00e1s, este recorte condena al desempleo a m\u00e1s de 7.000\n    trabajadores y pone en riesgo m\u00e1s de 20.000 puestos de trabajo\n    indirectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se han concedido adem\u00e1s ayudas directas a las empresas\n    mineras, a las explotaciones, por 5.500 millones de euros, y en veintid\u00f3s\n    a\u00f1os hemos tenido dos resultados claros con esa reconversi\u00f3n: una bajada\n    de la producci\u00f3n del 67 % y una bajada de las plantillas del 90 %, de\n    45.000 a casi 4.000 que hoy hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra,\n    pueden mandar al paro a 30.000 personas, pero con lo \u00fanico que no podr\u00e1n\n    es con la dignidad... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que el anterior Gobierno hizo en el sector del carb\u00f3n\n    fue un acuerdo con la Uni\u00f3n Europea, que en su borrador inicial llevaba\n    el cierre de las empresas no rentables a octubre de 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfva a continuar el Gobierno desmantelando el sistema para\n    la autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la dependencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno va a seguir manteniendo la atenci\u00f3n a los\n    dependientes, planteando las reformas necesarias para evitar el\n    desmantelamiento que se inici\u00f3 con el anterior Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "servicios sociales": [1], "social": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, ustedes no tienen ninguna sensibilidad social, lo\n    demuestran cada d\u00eda, y est\u00e1n en un acoso y derribo del Estado del\n    bienestar: sanidad, educaci\u00f3n, servicios sociales y dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ustedes no tienen ninguna sensibilidad social, lo\n    demuestran cada d\u00eda, y est\u00e1n en un acoso y derribo del Estado del\n    bienestar: sanidad, educaci\u00f3n, servicios sociales y dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ustedes no tienen ninguna sensibilidad social, lo\n    demuestran cada d\u00eda, y est\u00e1n en un acoso y derribo del Estado del\n    bienestar: sanidad, educaci\u00f3n, servicios sociales y dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es que\n    tienen un objetivo: hacer de lo social un negocio para sustituir al\n    ladrillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "personas dependientes": [1], "igualdad": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a se puso en\n    marcha por acuerdo de todos los grupos -se lo recuerdo- una ley de\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a se puso en\n    marcha por acuerdo de todos los grupos -se lo recuerdo- una ley de\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy pronto tambi\u00e9n se complicaron los\n    accesos de la nueva poblaci\u00f3n protegida, que se ten\u00eda que incorporar a\u00f1o\n    tras a\u00f1o y que ten\u00eda que cumplir requisitos diferentes\n    en cada comunidad aut\u00f3noma, afectando gravemente, como es l\u00f3gico, a la\n    igualdad y la equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL DICTAMEN DEL CONSEJO DE\n    GARANT\u00cdAS ESTATUTARIAS DE LA GENERALITAT DE CATALU\u00d1A QUE DECLARA\n    INCONSTITUCIONAL EL REAL DECRETO-LEY 16/2012, DE 20 DE ABRIL, DE MEDIDAS\n    URGENTES PARA GARANTIZAR LA SOSTENIBILIDAD DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD\n    Y MEJORAR LA CALIDAD Y SEGURIDAD DE SUS PRESTACIONES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "calidad": [1], "social": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Hoy, con\n    su decreto, un joven nacido hace precisamente veintis\u00e9is a\u00f1os solo va a\n    tener derecho a la atenci\u00f3n sanitaria no urgente si acredita ser\n    insolvente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe tambi\u00e9n que la gesti\u00f3n sanitaria es una competencia auton\u00f3mica\n    y su ministerio ni debe ni puede impedir que un Gobierno auton\u00f3mico pueda\n    mejorar la calidad de sus servicios sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su decreto-ley es, se\u00f1ora ministra, un\n    desprop\u00f3sito jur\u00eddico y social, un desprop\u00f3sito y un atropello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, siempre que una mujer es asesinada lo que hacemos, lo que hace\n    el Gobierno, es expresar nuestra m\u00e1s en\u00e9rgica condena hacia la violencia\n    de g\u00e9nero que, desgraciadamente, a estas alturas, ha tenido como\n    consecuencia el asesinato de veintid\u00f3s mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1, 2, 3, 4, 5], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto se debe al impacto del apoyo jur\u00eddico, policial y social\n    promovido por la ley integral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo\n    largo del primer semestre de 2012, se han duplicado los asesinatos de\n    mujeres de m\u00e1s de sesenta y cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, su macrorrecorte de las campa\u00f1as de\n    informaci\u00f3n en prensa, radio y televisi\u00f3n va a afectar de manera\n    espec\u00edfica a este colectivo de mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgale a su secretario de Estado\n    que estas mujeres no est\u00e1n en las redes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que usted tiene que hacer -y como ministra tiene un buen\n    altavoz- es dar a conocer de forma masiva, por ejemplo, que las mujeres\n    de m\u00e1s de sesenta y cuatro a\u00f1os son colectivo prioritario en el acceso a\n    vivienda protegida y residencias p\u00fablicas para mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Analice los datos, escuche y\n    dejen de rechazar de forma sistem\u00e1tica todas las propuestas concretas de\n    apoyo que les estamos haciendo hacia las mujeres y hacia los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [4], "mujeres": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos destinado 5 millones de euros a asistencia\n    social y 1,5 millones a los menores, que tambi\u00e9n son importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es muy dif\u00edcil homogeneizar porque, lamentablemente, la violencia\n    de g\u00e9nero afecta a todas las mujeres, con independencia de su edad y su\n    condici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas de estas mujeres ten\u00edan, adem\u00e1s,\n    una dependencia econ\u00f3mica absoluta de sus parejas, lo que en muchos casos\n    coarta la libertad a la hora de presentar la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres maltratadas\n    deben saber que el Gobierno, las administraciones p\u00fablicas y toda la\n    sociedad est\u00e1 con ellas para protegerlas a la hora de denunciar en\n    libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer, firmamos un convenio con\n    veintisiete entidades empresariales para caminar juntos por la inclusi\u00f3n\n    laboral de las v\u00edctimas y por la sensibilizaci\u00f3n ciudadana dentro y fuera\n    de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hablamos siempre\n    de que sea una persona con discapacidad que no cotiza a la Seguridad\n    Social, que no tiene trabajo, que no puede trabajar y que es mayor de\n    veintis\u00e9is a\u00f1os, y aqu\u00ed, entre las condiciones que figuran en la letra c)\n    de este art\u00edculo 3, pone: ser descendiente de la persona asegurada o\n    persona asimilada, en todos los casos, menor de veintis\u00e9is a\u00f1os o, en\n    caso de ser mayor de dicha edad, tener una discapacidad reconocida en\n    grado igual o superior del 65 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, desde el mundo de la\n    discapacidad siempre ha sido una referencia la Lismi, la Ley de\n    integraci\u00f3n social de los minusv\u00e1lidos, cuyo 30.\u00ba aniversario\n    celebr\u00e1bamos hace pocos d\u00edas aqu\u00ed en el Congreso y que usted presid\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Creo que el mejor camino para acordar\n    reformas es el del di\u00e1logo social y el di\u00e1logo pol\u00edtico, y espero que el\n    di\u00e1logo social en este momento sea fruct\u00edfero, que abra paso a un acuerdo\n    de las fuerzas pol\u00edticas que quieran implicarse especialmente en las\n    respuestas a estos sectores, lo que -como dec\u00eda- exige la m\u00e1xima\n    sensibilidad y solidaridad por parte de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS DE\n    REPARTO DEL TRABAJO A IMPULSAR A FIN DE PALIAR LA GRAVE SITUACI\u00d3N DE PARO\n    EXISTENTE.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [23, 24], "igualdad": [15, 16], "educaci\u00f3n": [0], "mujeres": [17, 18, 19, 20, 21], "paro": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "calidad": [8], "social": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "relaciones laborales": [22]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso decimos que si las medidas del reparto del trabajo y\n    del impulso de estos servicios p\u00fablicos no son suficientes para acabar\n    con la lacra del desempleo y esta desverg\u00fcenza social, habr\u00eda que avanzar\n    tambi\u00e9n a la vez por el camino de fortalecer mucho, material y\n    presupuestariamente, cuantas prestaciones asistenciales, sociales y de\n    renta b\u00e1sica sean suficientes para garantizar que cualquier persona, sea\n    cual sea su condici\u00f3n, tenga derecho a unas condiciones de vida dignas en\n    materia de alimentaci\u00f3n, vivienda, sanidad y educaci\u00f3n, condiciones\n    b\u00e1sicas m\u00ednimas que garantizan la vida de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hace falta decir, es evidente, que la situaci\u00f3n del paro es\n    tremendamente alarmante y sangrante y adem\u00e1s no cesa de agravarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, irracionalidad global de este sistema capitalista\n    en el que vivimos, en el que resulta rentable para los de arriba que,\n    junto a la existencia de largas jornadas extenuantes, la cuarta parte de\n    la poblaci\u00f3n se encuentre en el paro y, en el caso de la juventud,\n    alcance cotas del 50 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En paralelo a este incremento del paro, tal como lo ha denunciado C\u00e1ritas,\n    aumentan tambi\u00e9n las desigualdades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado espa\u00f1ol es premio Guinness en Europa en paro y en\n    pobreza, el mayor esperpento social europeo y, encima, los se\u00f1ores del\n    Gobierno est\u00e1n orgullosos de este su pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan un c\u00e1lculo hecho en\n    Euskal Herria, la jornada de treinta y cinco horas y la supresi\u00f3n de las\n    horas extraordinarias implicar\u00edan reducir en un 34 % el nivel de paro\n    existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas cifras, trasladadas a nivel estatal, supondr\u00edan que 2\n    millones de personas hoy en paro tendr\u00edan trabajo, con lo cual las\n    ventajas fiscales y en materia de nuevas cotizaciones a la Seguridad\n    Social ser\u00edan muy altas, los ingresos ser\u00edan mayores en las arcas\n    p\u00fablicas y los gastos mucho menores al ser 2 millones menos de personas\n    las que estar\u00edan en situaci\u00f3n de desempleo cobrando el subsidio o\n    prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso defendemos que este reparto del trabajo sea\n    uno de los puntales m\u00e1s firmes para acabar con esta situaci\u00f3n de\n    desempleo, con este paro tan sangrante que existe en nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a esto, porque no todo hay que calcularlo en\n    t\u00e9rminos socioecon\u00f3micos, ver\u00edamos c\u00f3mo mejorar\u00eda la calidad de vida de\n    las personas, el tiempo de trabajo y sus ritmos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado espa\u00f1ol es premio Guinness en Europa en paro y en\n    pobreza, el mayor esperpento social europeo y, encima, los se\u00f1ores del\n    Gobierno est\u00e1n orgullosos de este su pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen en las dos \u00faltimas d\u00e9cadas no ha hecho sino agravarse un\n    aberrante, injusto e irracional reparto del trabajo y reparto de la\n    riqueza, una situaci\u00f3n que es preciso enderezar cambiando los par\u00e1metros\n    y los pilares sobre los cuales se encuentra asentada esta sociedad y\n    avanzar en una direcci\u00f3n en la que estos sean la solidaridad, la justicia\n    social, la igualdad real entre mujeres y hombres, la armon\u00eda con la\n    naturaleza, y no como hasta la fecha hemos visto, el \u00e1nimo de lucro, el\n    beneficio particular, el pelotazo financiero y la impunidad fiscal para\n    con todo tipo de defraudadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas cifras, trasladadas a nivel estatal, supondr\u00edan que 2\n    millones de personas hoy en paro tendr\u00edan trabajo, con lo cual las\n    ventajas fiscales y en materia de nuevas cotizaciones a la Seguridad\n    Social ser\u00edan muy altas, los ingresos ser\u00edan mayores en las arcas\n    p\u00fablicas y los gastos mucho menores al ser 2 millones menos de personas\n    las que estar\u00edan en situaci\u00f3n de desempleo cobrando el subsidio o\n    prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejorar\u00eda el clima y la\n    salud laboral y aumentar\u00eda el tiempo libre de todas las personas para\n    pr\u00e1cticas culturales, de ocio y de participaci\u00f3n social y pol\u00edtica,\n    teniendo una sociedad en \u00faltima instancia m\u00e1s participativa y\n    autoorganizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso decimos que si las medidas del reparto del trabajo y\n    del impulso de estos servicios p\u00fablicos no son suficientes para acabar\n    con la lacra del desempleo y esta desverg\u00fcenza social, habr\u00eda que avanzar\n    tambi\u00e9n a la vez por el camino de fortalecer mucho, material y\n    presupuestariamente, cuantas prestaciones asistenciales, sociales y de\n    renta b\u00e1sica sean suficientes para garantizar que cualquier persona, sea\n    cual sea su condici\u00f3n, tenga derecho a unas condiciones de vida dignas en\n    materia de alimentaci\u00f3n, vivienda, sanidad y educaci\u00f3n, condiciones\n    b\u00e1sicas m\u00ednimas que garantizan la vida de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo esto, desde Amaiur, lo\n    queremos hacer desde nuestro propio pa\u00eds, reclamando soberan\u00eda pol\u00edtica,\n    soberan\u00eda fiscal y un marco propio de relaciones laborales y de\n    protecci\u00f3n social, porque estamos completamente convencidos, pues los\n    datos as\u00ed lo indican, de que nuestro propio pa\u00eds es el mejor marco para\n    poder desarrollar pol\u00edticas diferentes, un nuevo modelo econ\u00f3mico y\n    social, como dec\u00eda antes, asentado en par\u00e1metros de solidaridad y de\n    justicia social, en criterios de reparto del trabajo y de la riqueza, de\n    una igualdad efectiva y real entre hombres y mujeres y en armon\u00eda plena\n    con la naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen en las dos \u00faltimas d\u00e9cadas no ha hecho sino agravarse un\n    aberrante, injusto e irracional reparto del trabajo y reparto de la\n    riqueza, una situaci\u00f3n que es preciso enderezar cambiando los par\u00e1metros\n    y los pilares sobre los cuales se encuentra asentada esta sociedad y\n    avanzar en una direcci\u00f3n en la que estos sean la solidaridad, la justicia\n    social, la igualdad real entre mujeres y hombres, la armon\u00eda con la\n    naturaleza, y no como hasta la fecha hemos visto, el \u00e1nimo de lucro, el\n    beneficio particular, el pelotazo financiero y la impunidad fiscal para\n    con todo tipo de defraudadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo esto, desde Amaiur, lo\n    queremos hacer desde nuestro propio pa\u00eds, reclamando soberan\u00eda pol\u00edtica,\n    soberan\u00eda fiscal y un marco propio de relaciones laborales y de\n    protecci\u00f3n social, porque estamos completamente convencidos, pues los\n    datos as\u00ed lo indican, de que nuestro propio pa\u00eds es el mejor marco para\n    poder desarrollar pol\u00edticas diferentes, un nuevo modelo econ\u00f3mico y\n    social, como dec\u00eda antes, asentado en par\u00e1metros de solidaridad y de\n    justicia social, en criterios de reparto del trabajo y de la riqueza, de\n    una igualdad efectiva y real entre hombres y mujeres y en armon\u00eda plena\n    con la naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen en las dos \u00faltimas d\u00e9cadas no ha hecho sino agravarse un\n    aberrante, injusto e irracional reparto del trabajo y reparto de la\n    riqueza, una situaci\u00f3n que es preciso enderezar cambiando los par\u00e1metros\n    y los pilares sobre los cuales se encuentra asentada esta sociedad y\n    avanzar en una direcci\u00f3n en la que estos sean la solidaridad, la justicia\n    social, la igualdad real entre mujeres y hombres, la armon\u00eda con la\n    naturaleza, y no como hasta la fecha hemos visto, el \u00e1nimo de lucro, el\n    beneficio particular, el pelotazo financiero y la impunidad fiscal para\n    con todo tipo de defraudadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de trabajo es obligado recordar la situaci\u00f3n en la que se\n    encuentran las mujeres, que en los \u00faltimos a\u00f1os han visto c\u00f3mo se ha\n    agravado, precariz\u00e1ndose al m\u00e1ximo, su situaci\u00f3n cada vez m\u00e1s,\n    increment\u00e1ndose la doble jornada y d\u00e1ndose lo que se ha venido en\n    denominar la vuelta al hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos por ello de reparto del trabajo,\n    que no de reparto del empleo, que son dos cosas distintas, porque hace\n    falta tambi\u00e9n repartir el trabajo dom\u00e9stico y el trabajo de cuidados,\n    realizado en su mayor\u00eda por las mujeres, y para ello es preciso asumir\n    desde el \u00e1mbito p\u00fablico el impulso y financiaci\u00f3n generosa de todo tipo\n    de servicios p\u00fablicos tendentes a conseguir que existan guarder\u00edas\n    abundantes, centros de cero a tres a\u00f1os o asistencia domiciliaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las \u00fanicas\n    personas, los \u00fanicos entes que necesitan ser rescatados son los millones\n    de parados, las mujeres doblemente golpeadas por la crisis, los\n    inmigrantes, la juventud sin futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo esto, desde Amaiur, lo\n    queremos hacer desde nuestro propio pa\u00eds, reclamando soberan\u00eda pol\u00edtica,\n    soberan\u00eda fiscal y un marco propio de relaciones laborales y de\n    protecci\u00f3n social, porque estamos completamente convencidos, pues los\n    datos as\u00ed lo indican, de que nuestro propio pa\u00eds es el mejor marco para\n    poder desarrollar pol\u00edticas diferentes, un nuevo modelo econ\u00f3mico y\n    social, como dec\u00eda antes, asentado en par\u00e1metros de solidaridad y de\n    justicia social, en criterios de reparto del trabajo y de la riqueza, de\n    una igualdad efectiva y real entre hombres y mujeres y en armon\u00eda plena\n    con la naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo esto, desde Amaiur, lo\n    queremos hacer desde nuestro propio pa\u00eds, reclamando soberan\u00eda pol\u00edtica,\n    soberan\u00eda fiscal y un marco propio de relaciones laborales y de\n    protecci\u00f3n social, porque estamos completamente convencidos, pues los\n    datos as\u00ed lo indican, de que nuestro propio pa\u00eds es el mejor marco para\n    poder desarrollar pol\u00edticas diferentes, un nuevo modelo econ\u00f3mico y\n    social, como dec\u00eda antes, asentado en par\u00e1metros de solidaridad y de\n    justicia social, en criterios de reparto del trabajo y de la riqueza, de\n    una igualdad efectiva y real entre hombres y mujeres y en armon\u00eda plena\n    con la naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen en las dos \u00faltimas d\u00e9cadas no ha hecho sino agravarse un\n    aberrante, injusto e irracional reparto del trabajo y reparto de la\n    riqueza, una situaci\u00f3n que es preciso enderezar cambiando los par\u00e1metros\n    y los pilares sobre los cuales se encuentra asentada esta sociedad y\n    avanzar en una direcci\u00f3n en la que estos sean la solidaridad, la justicia\n    social, la igualdad real entre mujeres y hombres, la armon\u00eda con la\n    naturaleza, y no como hasta la fecha hemos visto, el \u00e1nimo de lucro, el\n    beneficio particular, el pelotazo financiero y la impunidad fiscal para\n    con todo tipo de defraudadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo esto, desde Amaiur, lo\n    queremos hacer desde nuestro propio pa\u00eds, reclamando soberan\u00eda pol\u00edtica,\n    soberan\u00eda fiscal y un marco propio de relaciones laborales y de\n    protecci\u00f3n social, porque estamos completamente convencidos, pues los\n    datos as\u00ed lo indican, de que nuestro propio pa\u00eds es el mejor marco para\n    poder desarrollar pol\u00edticas diferentes, un nuevo modelo econ\u00f3mico y\n    social, como dec\u00eda antes, asentado en par\u00e1metros de solidaridad y de\n    justicia social, en criterios de reparto del trabajo y de la riqueza, de\n    una igualdad efectiva y real entre hombres y mujeres y en armon\u00eda plena\n    con la naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [14, 15], "trabajadores": [1, 2, 3, 4, 5], "empresas": [16, 17], "econom\u00eda": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Estamos en un momento dif\u00edcil, s\u00ed, y este Gobierno, que, por cierto,\n    lleva seis meses en su responsabilidad, se ha encontrado con una\n    situaci\u00f3n en Espa\u00f1a de crisis econ\u00f3mica y de emergencia social, y en eso\n    s\u00ed coincido con usted, pero desde el primer d\u00eda est\u00e1 mirando hacia\n    delante, con un programa y un plan de salida de la crisis, con un\n    programa de ajustes y reformas para poner a Espa\u00f1a donde Espa\u00f1a se\n    merece, que es en volver a la senda del crecimiento econ\u00f3mico y de la\n    creaci\u00f3n de empleo, que es lo que preocupa y lo que quieren hoy todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted,\n    cuando piensa que el trabajo se puede repartir entre dos o tres personas,\n    no pone en valor las habilidades del trabajador, la capacidad de aprender\n    con la experiencia, el encaje de los trabajadores de la mano en un\n    proyecto empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros s\u00ed, nosotros creemos\n    firmemente en ese equipo que hacen los trabajadores y los empresarios\n    para poner en valor un proyecto empresarial de presente y de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, no vamos a poner en la agenda del Gobierno el reparto del trabajo,\n    porque no es ni bueno para los trabajadores ni beneficioso para la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo de la reforma laboral lo que s\u00ed permite\n    es que se pongan de acuerdo en una crisis los trabajadores y los\n    empresarios, los sindicatos y las organizaciones empresariales para\n    moderar salarios, para reducir jornadas, para hacer movilidad geogr\u00e1fica,\n    todo antes que despedir a ning\u00fan trabajador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed que es productividad,\n    eso s\u00ed que es pensar en los trabajadores, eso s\u00ed que es confiar en\n    Espa\u00f1a, en la econom\u00eda y en sus empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero porque nosotros no somos un Gobierno que nos\n    resignemos, que abandonemos las expectativas de que esta econom\u00eda crezca\n    y cree empleo como lo hizo con mucha potencia en el pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos firmemente que\n    esta econom\u00eda tiene mucha capacidad de crear empleo y de aumentar la\n    capacidad de ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su visi\u00f3n del funcionamiento de la econom\u00eda tambi\u00e9n es peculiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no tiene en cuenta la productividad de la\n    econom\u00eda pensando en el capital humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, no vamos a poner en la agenda del Gobierno el reparto del trabajo,\n    porque no es ni bueno para los trabajadores ni beneficioso para la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed que es productividad,\n    eso s\u00ed que es pensar en los trabajadores, eso s\u00ed que es confiar en\n    Espa\u00f1a, en la econom\u00eda y en sus empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parte de la premisa de que la aportaci\u00f3n de un trabajador a la\n    econom\u00eda es perfectamente divisible y ya le he explicado que nosotros no\n    nos la creemos, porque no es lo mismo que usted tenga un asistente que\n    colabore con usted en su trabajo diario de parlamentario a que tenga tres\n    a los que tenga que explicar tres veces lo mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luchar por hacer reformas para crecer, para hacer\n    nuestra econom\u00eda m\u00e1s productiva, m\u00e1s competitiva, que cree m\u00e1s empleo y\n    que adem\u00e1s ese empleo sea estable es lo que hace un Gobierno reformista\n    como el de Mariano Rajoy y del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que est\u00e1 haciendo, se\u00f1or Cuadra, este\n    Gobierno, con un programa de reformas, tambi\u00e9n con una reforma laboral\n    que entre hoy y ma\u00f1ana se aprobar\u00e1 en el Senado y que vendr\u00e1 la pr\u00f3xima\n    semana a la C\u00e1mara para que se apruebe definitivamente por las Cortes\n    Generales, reforma laboral que lo que pretende es que en el presente, en\n    esta situaci\u00f3n de crisis, se frene la destrucci\u00f3n de empleo -ya se ha\n    destruido demasiado empleo en esta crisis- y sentar las bases para que el\n    crecimiento econ\u00f3mico se traduzca cuanto antes en creaci\u00f3n de empleo y\n    sobre todo en creaci\u00f3n de empleo estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo de la reforma laboral lo que s\u00ed permite\n    es que se pongan de acuerdo en una crisis los trabajadores y los\n    empresarios, los sindicatos y las organizaciones empresariales para\n    moderar salarios, para reducir jornadas, para hacer movilidad geogr\u00e1fica,\n    todo antes que despedir a ning\u00fan trabajador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo ha dicho\n    muy bien, es un debate de los a\u00f1os setenta, un debate que en alg\u00fan pa\u00eds\n    centroeuropeo se puso de manifiesto, por ejemplo con la ley francesa de\n    las treinta y cinco horas que entr\u00f3 en vigor en Francia y que supuso\n    considerables costes para el Estado, que financiaba gran parte de las\n    cotizaciones sociales de las empresas, plan cuyos resultados supusieron\n    en torno al 1 % del PIB franc\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed que es productividad,\n    eso s\u00ed que es pensar en los trabajadores, eso s\u00ed que es confiar en\n    Espa\u00f1a, en la econom\u00eda y en sus empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2], "igualdad": [4], "econom\u00eda": [3], "mujeres": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Cuando es el cazador quien analiza todo esto, es decir\n    el empresario, el banquero o sus representantes -ustedes-, la crisis y\n    sus salidas se ven\n    de distinta manera que cuando la crisis la analizan los 6 millones de\n    personas en paro o las mujeres que vuelven a casa o los inmigrantes que\n    retornan a Ecuador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Euskal Herria se dan hoy, de todo el Estado, los salarios m\u00e1s\n    altos, las jornadas m\u00e1s peque\u00f1as y, sin embargo, el nivel de paro y el\n    nivel de pobreza existentes son los m\u00e1s bajos de todo el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tener\n    jornadas m\u00e1s peque\u00f1as y tener unas condiciones de trabajo mejores y unos\n    sueldos m\u00e1s altos no est\u00e1 re\u00f1ido en modo alguno con tener unos niveles de\n    pobreza y unos niveles de paro menos duros, menos sangrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector la construcci\u00f3n, el m\u00e1s golpeado por la crisis, es el sector que\n    ten\u00eda las jornadas de trabajo m\u00e1s largas, el sector que ten\u00eda un mayor\n    n\u00famero de horas extraordinarias, el sector en el que exist\u00edan unas\n    condiciones de trabajo m\u00e1s penosas, en el que hab\u00eda m\u00e1s precariedad, y\n    este sector -y ustedes quieren convertir toda la econom\u00eda en algo\n    parecido a este sector- ha sido el m\u00e1s golpeado por la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, ha empezado usted citando la\n    Constituci\u00f3n, el derecho a la igualdad de todas y todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando es el cazador quien analiza todo esto, es decir\n    el empresario, el banquero o sus representantes -ustedes-, la crisis y\n    sus salidas se ven\n    de distinta manera que cuando la crisis la analizan los 6 millones de\n    personas en paro o las mujeres que vuelven a casa o los inmigrantes que\n    retornan a Ecuador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "relaciones laborales": [2], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Debe repartirse todo esto y tambi\u00e9n la riqueza, porque solo\n    a trav\u00e9s de impulsar firmemente un modelo de sociedad diferente se podr\u00e1\n    resolver esta lacra social que hoy padecemos en este pa\u00eds, Guinness en\n    Europa en pobreza, en miseria y en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe repartirse todo esto y tambi\u00e9n la riqueza, porque solo\n    a trav\u00e9s de impulsar firmemente un modelo de sociedad diferente se podr\u00e1\n    resolver esta lacra social que hoy padecemos en este pa\u00eds, Guinness en\n    Europa en pobreza, en miseria y en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y termino, la democracia es algo que va\n    bastante m\u00e1s all\u00e1 de las elecciones, la democracia debe bajar a las\n    calles, debe entrar en los talleres, debe entrar en las casas, en las\n    cocinas, en los centros de estudio; la democracia debe entrar tambi\u00e9n en\n    las relaciones laborales y debe, por eso, repartirse el trabajo entre\n    todas las manos disponibles, el empleo y tambi\u00e9n el trabajo dom\u00e9stico y\n    de cuidados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [7], "trabajadores": [1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [6], "reforma laboral": [8, 9, 10], "calidad": [0], "relaciones laborales": [11]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por tanto, s\u00ed, flexibilidad interna siempre; di\u00e1logo permanente entre los\n    trabajadores y los empresarios para que juntos, de la mano, se superen\n    las crisis y el despido sea siempre el \u00faltimo recurso; mejor calidad de\n    vida de los trabajadores tambi\u00e9n, siempre, pero reparto del trabajo no,\n    es un error, no ha funcionado en Francia ni en ning\u00fan otro pa\u00eds en el\n    pasado y es un debate antiguo, otra cosa es que se mejoren las\n    condiciones laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de no mejorar el bienestar de los trabajadores, eso siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese si creemos en ello que en esta reforma laboral se defiende,\n    primero, el derecho a la formaci\u00f3n individual del trabajador; por tanto,\n    m\u00e1s derechos para los trabajadores, para que se formen mejor, puedan\n    tener mejores puestos de trabajo, m\u00e1s competitivos, mejor pagados y\n    adem\u00e1s puedan dedicar m\u00e1s tiempo a trav\u00e9s de otras f\u00f3rmulas de\n    contrataci\u00f3n a su vida particular o a las responsabilidades familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, s\u00ed, flexibilidad interna siempre; di\u00e1logo permanente entre los\n    trabajadores y los empresarios para que juntos, de la mano, se superen\n    las crisis y el despido sea siempre el \u00faltimo recurso; mejor calidad de\n    vida de los trabajadores tambi\u00e9n, siempre, pero reparto del trabajo no,\n    es un error, no ha funcionado en Francia ni en ning\u00fan otro pa\u00eds en el\n    pasado y es un debate antiguo, otra cosa es que se mejoren las\n    condiciones laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le dec\u00eda que nosotros vamos a mejorar esto\n    con dos cosas: impulsando la contrataci\u00f3n indefinida para que los\n    trabajadores tengan derechos m\u00e1s estables y, adem\u00e1s, si alguno quiere\n    hacer otra actividad -estudiar, atender sus responsabilidades familiares\n    o dedicar su tiempo a la cultura o al tiempo libre- lo que tiene que\n    hacer es utilizar f\u00f3rmulas estables de contrataci\u00f3n, como el contrato\n    estable a tiempo parcial o como el teletrabajo, el contrato a distancia,\n    que es la primera vez que se regula en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, bienestar para\n    los trabajadores s\u00ed, mejores derechos tambi\u00e9n, pero no me pida que me\n    resigne como Gobierno a repartir lo que hay, nosotros lo que queremos es\n    que crezca la econom\u00eda, que sea m\u00e1s competitiva, que haya nuevos empleos\n    estables y que esos 5 millones de parados que hoy tenemos y la mitad de\n    los j\u00f3venes que no tienen oportunidades tengan trabajo, trabajo estable,\n    bien remunerado y mayor bienestar para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, bienestar para\n    los trabajadores s\u00ed, mejores derechos tambi\u00e9n, pero no me pida que me\n    resigne como Gobierno a repartir lo que hay, nosotros lo que queremos es\n    que crezca la econom\u00eda, que sea m\u00e1s competitiva, que haya nuevos empleos\n    estables y que esos 5 millones de parados que hoy tenemos y la mitad de\n    los j\u00f3venes que no tienen oportunidades tengan trabajo, trabajo estable,\n    bien remunerado y mayor bienestar para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le quiero decir que este Gobierno\n    busca la igualdad y la solidaridad entre todos los espa\u00f1oles, es el\n    primer Gobierno de Espa\u00f1a que rebaja el sueldo de los directivos de la\n    banca que han recibido ayudas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, mire, el Gobierno del Partido Popular\n    lo que hace es una reforma laboral, \u00bfsabe para qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese si creemos en ello que en esta reforma laboral se defiende,\n    primero, el derecho a la formaci\u00f3n individual del trabajador; por tanto,\n    m\u00e1s derechos para los trabajadores, para que se formen mejor, puedan\n    tener mejores puestos de trabajo, m\u00e1s competitivos, mejor pagados y\n    adem\u00e1s puedan dedicar m\u00e1s tiempo a trav\u00e9s de otras f\u00f3rmulas de\n    contrataci\u00f3n a su vida particular o a las responsabilidades familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sobre todo lo que pretende esta reforma laboral es modernizar las\n    relaciones laborales en Espa\u00f1a para, a trav\u00e9s de los mecanismos de\n    negociaci\u00f3n y de flexibilidad, evitar la destrucci\u00f3n de empleo que hoy\n    sufre nuestro pa\u00eds por la crisis econ\u00f3mica y que en cuanto\n    empecemos a crecer -como han reconocido el Banco de Espa\u00f1a y los\n    organismos internacionales- se cree empleo y que ese empleo sea estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sobre todo lo que pretende esta reforma laboral es modernizar las\n    relaciones laborales en Espa\u00f1a para, a trav\u00e9s de los mecanismos de\n    negociaci\u00f3n y de flexibilidad, evitar la destrucci\u00f3n de empleo que hoy\n    sufre nuestro pa\u00eds por la crisis econ\u00f3mica y que en cuanto\n    empecemos a crecer -como han reconocido el Banco de Espa\u00f1a y los\n    organismos internacionales- se cree empleo y que ese empleo sea estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, el presidente del Gobierno decidi\u00f3\n    no comparecer el 9 de junio para explicar a los espa\u00f1oles lo que hab\u00eda\n    sucedido; compareci\u00f3 su colega, el se\u00f1or ministro de Econom\u00eda, y dijo que\n    hab\u00edamos obtenido un pr\u00e9stamo a la banca -no era verdad; era un pr\u00e9stamo,\n    un rescate a Espa\u00f1a para la banca- y que no habr\u00eda ninguna\n    condicionalidad, que las condiciones solamente afectar\u00edan al sistema\n    financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, ustedes no son responsables de que el Banco Central Europeo\n    lleve catorce semanas sin comprar deuda p\u00fablica en los mercados\n    secundarios, no lo son -y deber\u00eda hacerlo-, pero ustedes son\n    absolutamente responsables de todos estos errores pol\u00edticos que han\n    cometido durante estos seis meses y que han tenido resultados y\n    consecuencias nefastas y devastadoras para la econom\u00eda de este pa\u00eds y\n    para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo tanto,\n    ustedes, como Gobierno, tienen la obligaci\u00f3n de generar un importante\n    pacto social por el crecimiento con los grupos pol\u00edticos, con los\n    sindicatos, con los agentes econ\u00f3micos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [3], "educaci\u00f3n": [0], "relaciones laborales": [2], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso es sanear las cuentas y\n    pagarlas, algo que ya se tendr\u00eda que haber hecho y habr\u00eda evitado el\n    cierre de tantas empresas, habr\u00eda evitado el deterioro de la imagen de\n    Espa\u00f1a frente a tantas empresas multinacionales que son proveedoras de\n    los grandes servicios p\u00fablicos de nuestro pa\u00eds, como ocurre en el \u00e1mbito\n    de la sanidad, pero tambi\u00e9n de la educaci\u00f3n o de cualquier otro de los\n    grandes servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un conjunto de reformas que hagan posible que vuelva el crecimiento\n    econ\u00f3mico; reformar para estabilizar la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hablamos y propusimos otras reformas desde\n    el comienzo: la reforma del mercado de trabajo, actualizar esas\n    relaciones laborales en nuestro pa\u00eds; reformas en el \u00e1mbito energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es sanear las cuentas y\n    pagarlas, algo que ya se tendr\u00eda que haber hecho y habr\u00eda evitado el\n    cierre de tantas empresas, habr\u00eda evitado el deterioro de la imagen de\n    Espa\u00f1a frente a tantas empresas multinacionales que son proveedoras de\n    los grandes servicios p\u00fablicos de nuestro pa\u00eds, como ocurre en el \u00e1mbito\n    de la sanidad, pero tambi\u00e9n de la educaci\u00f3n o de cualquier otro de los\n    grandes servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "amnist\u00eda fiscal": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha sido la Comisi\u00f3n\n    Europea la que le ha dicho en el informe de primavera que en la reforma\n    laboral que han aprobado el contrato de un a\u00f1o, supuestamente de prueba,\n    se puede convertir en un contrato basura y tener efectos perversos para\n    el mercado laboral y para los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el Fondo Monetario Internacional el que le ha dicho\n    que es un grave error la vergonzosa amnist\u00eda fiscal que ha aprobado su\n    Gobierno y su departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El presidente Obama ha tenido que\n    llamar la atenci\u00f3n al presidente Rajoy; le ha dicho exactamente que, por\n    favor, clarifique los t\u00e9rminos del rescate porque, cuando lo haga, los\n    mercados pueden calmarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el d\u00eda que la portavoz del Grupo Socialista distinga entre deuda\n    p\u00fablica y deuda externa de la econom\u00eda espa\u00f1ola tendr\u00e1 un gran avance\n    intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1], "econom\u00eda": [2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... (Aplausos.-Rumores y protestas.-El se\u00f1or Zaragoza\n    Alonso: Un poco m\u00e1s de educaci\u00f3n). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que algunos de\n    ustedes llegan y hacen afirmaciones tan gratuitas y tan incoherentes que\n    realmente es muy dif\u00edcil entrar en condiciones de un debate de calidad y\n    con conocimientos t\u00e9cnicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No,\n    se\u00f1or\u00eda, he hablado del 92 %, de la deuda externa que tiene la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, de la deuda que se deriva de la necesidad de financiaci\u00f3n de\n    los agentes econ\u00f3micos espa\u00f1oles, del total de los agentes econ\u00f3micos\n    espa\u00f1oles, se\u00f1or\u00eda, que es como se genera la deuda de un pa\u00eds, que es la\n    que se ha triplicado en el periodo de Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, tenemos que responder con pol\u00edticas que hagan frente a esa deuda\n    externa, a la necesidad de refinanciar esa deuda externa volviendo cuanto\n    antes al crecimiento econ\u00f3mico, financiando el crecimiento de la econom\u00eda\n    de nuestro pa\u00eds, lo que exige reformas estructurales y nos lleva al\n    planteamiento de utilizar los instrumentos financieros europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estuvimos en la Ley de reforma de\n    las cajas de ahorros, en la Ley de creaci\u00f3n del FROB, sin hacer\n    demagogias, apoyando los elementos esenciales de los que depende la\n    financiaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y no haciendo este tipo de\n    discursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicios sociales": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Estos d\u00edas preparando esta interpelaci\u00f3n he encontrado unas notas de un\n    experto en Catalu\u00f1a, que conoce a fondo el funcionamiento de los\n    servicios sociales en mi pa\u00eds... (Contin\u00faan los rumores). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [14], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "calidad": [5], "empresas": [15], "social": [11], "servicios sociales": [6, 7, 8, 9, 10], "personas dependientes": [12, 13]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s del tr\u00e1mite parlamentario -y ah\u00ed todos somos\n    responsables-, decidimos que esta legislaci\u00f3n era una buena oportunidad\n    tambi\u00e9n para resolver la debilidad, la ausencia de buenas pol\u00edticas que\n    fomentasen la autonom\u00eda personal, la vida independiente de las personas\n    con discapacidad, y decidimos abordar en un mismo cuerpo legislativo toda\n    la atenci\u00f3n a las personas mayores y a las personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    esfuerzo pol\u00edtico que part\u00eda del an\u00e1lisis de que nuestra sociedad\n    necesitaba un desarrollo potente de ese conjunto de servicios de atenci\u00f3n\n    a la dependencia gener\u00f3 unas enormes expectativas para las familias y\n    para los sectores econ\u00f3micos capaces de crear ocupaci\u00f3n en esta materia\n    que se han visto ampliamente frustradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afirma la asociaci\u00f3n de directores de servicios sociales, que han ido\n    haciendo un seguimiento muy exhaustivo de la aplicaci\u00f3n de la ley en\n    relaci\u00f3n con esta previsi\u00f3n que introduce el presupuesto: Esta situaci\u00f3n\n    -el recorte- se da en un contexto de financiaci\u00f3n injusta del sistema en\n    que la aportaci\u00f3n estatal ya se reduce pr\u00e1cticamente al 25 % de los\n    costes netos de atenci\u00f3n, por lo que es evidente que aquellas autonom\u00edas\n    que hicieron los deberes son las m\u00e1s castigadas por esta pol\u00edtica\n    demoledora, al ver c\u00f3mo se les resta financiaci\u00f3n sin restarles\n    obligaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa decisi\u00f3n dejan a los pies de los\n    caballos a las comunidades aut\u00f3nomas y mantienen esa pol\u00edtica -veo que el\n    se\u00f1or Montoro sigue aqu\u00ed con atenci\u00f3n nuestra discusi\u00f3n- de centrifugar\n    d\u00e9ficit hacia las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello, se\u00f1ora ministra, en un contexto en el que la\n    consecuencia pr\u00e1ctica no es tan solo en t\u00e9rminos de los problemas\n    financieros que eso\n    genera a las comunidades aut\u00f3nomas, sino en t\u00e9rminos de la calidad de vida\n    de las personas dependientes, de la atenci\u00f3n a sus familiares, afectando\n    tambi\u00e9n a una cuesti\u00f3n que en estos tiempos de crisis deber\u00eda ser\n    fundamental, que es la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello, se\u00f1ora ministra, en un contexto en el que la\n    consecuencia pr\u00e1ctica no es tan solo en t\u00e9rminos de los problemas\n    financieros que eso\n    genera a las comunidades aut\u00f3nomas, sino en t\u00e9rminos de la calidad de vida\n    de las personas dependientes, de la atenci\u00f3n a sus familiares, afectando\n    tambi\u00e9n a una cuesti\u00f3n que en estos tiempos de crisis deber\u00eda ser\n    fundamental, que es la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que un experto en servicios sociales de Catalu\u00f1a en relaci\u00f3n con la\n    Ley de Dependencia considera lo siguiente: La ley es garantista bajo la\n    l\u00f3gica del actual derecho administrativo, pero va en contra del esp\u00edritu\n    de los tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n afirm\u00e1bamos\n    en ese rechazo a esa ley que esta contemplaba un mecanismo de\n    financiaci\u00f3n a las comunidades aut\u00f3nomas no adecuado en la medida en que\n    la financiaci\u00f3n no estaba vinculada al coste efectivo de los servicios,\n    que ese modelo de financiaci\u00f3n iba a ahogar la capacidad financiera de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, que iba a obligar a reducir otros gastos en\n    servicios sociales, que para dar cumplimiento al mecanismo de\n    financiaci\u00f3n de la Ley de Dependencia las comunidades aut\u00f3nomas iban a\n    detraer recursos de los servicios sociales para poder garantizar el\n    cumplimiento de la ley, y que esa misma f\u00f3rmula de financiaci\u00f3n ha\n    terminado por facilitar, por extender y por normalizar aquello que en la\n    propia ley consider\u00e1bamos excepcional, que era el cuidador familiar, que\n    ha tenido una expansi\u00f3n enorme, que ha sido la apuesta, porque era m\u00e1s\n    barata, para las comunidades aut\u00f3nomas de garantizar la prestaci\u00f3n de\n    servicios y ha debilitado el contrapunto fundamental en esta pol\u00edtica\n    desde el punto de vista de la compensaci\u00f3n del gasto p\u00fablico en t\u00e9rminos\n    de generaci\u00f3n de ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00edamos tambi\u00e9n que la ley ten\u00eda un punto de adanismo porque parec\u00eda\n    construirse sin reconocer que desde los a\u00f1os ochenta en el conjunto del\n    Estado las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos hab\u00edan ido\n    construyendo una red de servicios sociales, y la ley no encajaba con esa\n    realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afirma la asociaci\u00f3n de directores de servicios sociales, que han ido\n    haciendo un seguimiento muy exhaustivo de la aplicaci\u00f3n de la ley en\n    relaci\u00f3n con esta previsi\u00f3n que introduce el presupuesto: Esta situaci\u00f3n\n    -el recorte- se da en un contexto de financiaci\u00f3n injusta del sistema en\n    que la aportaci\u00f3n estatal ya se reduce pr\u00e1cticamente al 25 % de los\n    costes netos de atenci\u00f3n, por lo que es evidente que aquellas autonom\u00edas\n    que hicieron los deberes son las m\u00e1s castigadas por esta pol\u00edtica\n    demoledora, al ver c\u00f3mo se les resta financiaci\u00f3n sin restarles\n    obligaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, lo hacen en un contexto en el que tambi\u00e9n reducen el plan\n    concertado en una cifra significativa, lo que quiere decir tambi\u00e9n que\n    aquellos recursos que permit\u00edan b\u00e1sicamente a la Administraci\u00f3n local\n    prestar servicios sociales y que se vincularan a esa pol\u00edtica de la\n    dependencia, van a tener menos capacidad para hacer frente esas\n    necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque todas estas medidas que\n    estamos tomando est\u00e1n afectando negativamente al sector empresarial,\n    tanto de la iniciativa social -asociaciones, fundaciones- como de\n    empresas con \u00e1nimo de lucro, empresas mercantiles, que a partir de la\n    puesta en marcha de esta ley hicieron una apuesta a medio y largo plazo\n    de creaci\u00f3n de un sector econ\u00f3mico orientado a la prestaci\u00f3n de servicios\n    a las personas en este campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley ha quedado lejos de las expectativas que en materia de empleo se\n    pod\u00edan haber creado, y una ley que deb\u00eda configurar una oferta p\u00fablica y\n    privada de servicios a las personas y a las familias ha terminado\n    convirti\u00e9ndose en muchos territorios en una ley de prestaciones\n    econ\u00f3micas, en una ley de transferencia de rentas, que seguramente en\n    esta crisis que estamos viviendo est\u00e1 ayudando a muchas familias a\n    complementar los ingresos familiares, pero que no est\u00e1 sirviendo para\n    resolver las necesidades de cura de las personas dependientes ni est\u00e1\n    creando la ocupaci\u00f3n que necesit\u00e1bamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello, se\u00f1ora ministra, en un contexto en el que la\n    consecuencia pr\u00e1ctica no es tan solo en t\u00e9rminos de los problemas\n    financieros que eso\n    genera a las comunidades aut\u00f3nomas, sino en t\u00e9rminos de la calidad de vida\n    de las personas dependientes, de la atenci\u00f3n a sus familiares, afectando\n    tambi\u00e9n a una cuesti\u00f3n que en estos tiempos de crisis deber\u00eda ser\n    fundamental, que es la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un mundo en cambio donde los valores hace tiempo\n    emergentes son la autonom\u00eda, la igualdad y la diversidad, la Ley de\n    Dependencia direcciona hacia la homogeneidad como garant\u00eda de la igualdad\n    impl\u00edcitamente considera la personalizaci\u00f3n como un precedente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque todas estas medidas que\n    estamos tomando est\u00e1n afectando negativamente al sector empresarial,\n    tanto de la iniciativa social -asociaciones, fundaciones- como de\n    empresas con \u00e1nimo de lucro, empresas mercantiles, que a partir de la\n    puesta en marcha de esta ley hicieron una apuesta a medio y largo plazo\n    de creaci\u00f3n de un sector econ\u00f3mico orientado a la prestaci\u00f3n de servicios\n    a las personas en este campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [25, 26, 27], "seguridad social": [28, 29], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "calidad": [10, 11], "social": [17, 18, 19], "servicios sociales": [12, 13, 14, 15, 16], "personas dependientes": [20, 21, 22, 23, 24]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, quiero agradecer al portavoz del Grupo de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3,\n    al se\u00f1or Campuzano, esta interpelaci\u00f3n sobre las actuaciones que el\n    Gobierno piensa llevar a cabo para propiciar una atenci\u00f3n adecuada a las\n    personas en situaci\u00f3n de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincido con su se\u00f1or\u00eda, tambi\u00e9n\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y con pr\u00e1cticamente todas las\n    organizaciones y los agentes sociales, en algunas cuestiones relacionadas\n    con la aplicaci\u00f3n de esta Ley de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y\n    atenci\u00f3n a la personas en situaci\u00f3n de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se destinan 1.400 millones a la financiaci\u00f3n del sistema para la\n    autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la\n    diferencia que hay entre el a\u00f1o anterior y la apuesta por la dependencia\n    y el compromiso con la dependencia que ha adquirido este Gobierno,\n    incrementando un 18,7 % -es verdad- el nivel m\u00ednimo de atenci\u00f3n a la\n    dependencia, y tambi\u00e9n es verdad que hemos pedido un sacrificio especial\n    a las comunidades aut\u00f3nomas para que dieran prioridad dentro de sus\n    presupuestos a la cuesti\u00f3n de la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que nos une mejorar la\n    atenci\u00f3n de las personas que m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto en este proceso estamos contando tanto\n    para evaluar como para hacer las propuestas de mejora con las\n    aportaciones de todas las comunidades aut\u00f3nomas, y especialmente con las\n    de los ayuntamientos, porque ellas, las comunidades aut\u00f3nomas son las\n    que, a trav\u00e9s de los distintos medios y fundamentalmente mediante su red\n    de servicios sociales, prestan los servicios para la atenci\u00f3n a las\n    personas dependientes, sin olvidar tambi\u00e9n que existe una financiaci\u00f3n\n    espec\u00edfica a trav\u00e9s de los Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien conoce su se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n mediante\n    la red de servicios sociales consolidada y profesionalizada no ha sido la\n    prioridad en estos \u00faltimos a\u00f1os y no se le ha apoyado suficientemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, las comunidades aut\u00f3nomas que m\u00e1s han desarrollado\n    su atenci\u00f3n mediante servicios no son las que m\u00e1s aportaci\u00f3n han recibido\n    de los Presupuestos Generales del Estado; sin embargo, el coste es\n    infinitamente superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas diferencias, tanto en el\n    procedimiento de valoraci\u00f3n como en el procedimiento de acceso, de\n    revisi\u00f3n, de financiaci\u00f3n y de gesti\u00f3n, nos obligan en estos momentos a\n    articular una reforma; una\n    reforma que logre una aplicaci\u00f3n m\u00e1s coordinada en todo el territorio\n    nacional con criterios comunes, una reforma que garantice la\n    sostenibilidad de la dependencia y que permita seguir adelante,\n    atendiendo lo mejor posible a las personas dependientes con una atenci\u00f3n\n    de calidad y adecuada a cada caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo\n    caso, las medidas que vamos a presentar dentro de la reforma que estamos\n    realizando se presentar\u00e1n al Consejo Territorial del Sistema de Atenci\u00f3n\n    a la Dependencia porque tienen que ser decisiones compartidas\n    principalmente por las administraciones encargadas de su aplicaci\u00f3n, que\n    son las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo consejo\n    territorial celebrado el pasado mes de abril ya se aprob\u00f3 un avance de\n    evaluaci\u00f3n y se constituyeron cuatro grupos de trabajo: el primero sobre\n    baremo de valoraci\u00f3n de dependencia, el segundo sobre calidad y\n    adecuaci\u00f3n de la cartera de servicios y prestaciones, el tercero sobre\n    procedimiento y tramitaci\u00f3n para el acceso a las prestaciones y\n    servicios, y el cuarto de aspectos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas diferencias, tanto en el\n    procedimiento de valoraci\u00f3n como en el procedimiento de acceso, de\n    revisi\u00f3n, de financiaci\u00f3n y de gesti\u00f3n, nos obligan en estos momentos a\n    articular una reforma; una\n    reforma que logre una aplicaci\u00f3n m\u00e1s coordinada en todo el territorio\n    nacional con criterios comunes, una reforma que garantice la\n    sostenibilidad de la dependencia y que permita seguir adelante,\n    atendiendo lo mejor posible a las personas dependientes con una atenci\u00f3n\n    de calidad y adecuada a cada caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi\n    primera intervenci\u00f3n en esta sede parlamentaria propuse un pacto por los\n    servicios sociales y por la sanidad, un pacto sociosanitario en el que no\n    hemos cesado de trabajar y en el que la dependencia es un eje central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto en este proceso estamos contando tanto\n    para evaluar como para hacer las propuestas de mejora con las\n    aportaciones de todas las comunidades aut\u00f3nomas, y especialmente con las\n    de los ayuntamientos, porque ellas, las comunidades aut\u00f3nomas son las\n    que, a trav\u00e9s de los distintos medios y fundamentalmente mediante su red\n    de servicios sociales, prestan los servicios para la atenci\u00f3n a las\n    personas dependientes, sin olvidar tambi\u00e9n que existe una financiaci\u00f3n\n    espec\u00edfica a trav\u00e9s de los Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, lejos de crearse empleo\n    en el sector, en 2011 se han producido m\u00e1s de 8.300 bajas en la\n    afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social de profesionales de servicios sociales,\n    con lo que eso implica para el buen cuidado de las personas\n    discapacitadas y dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien conoce su se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n mediante\n    la red de servicios sociales consolidada y profesionalizada no ha sido la\n    prioridad en estos \u00faltimos a\u00f1os y no se le ha apoyado suficientemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese acuerdo, ese segundo acuerdo con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, al igual que el acuerdo por la sanidad, ser\u00e1 parte integrante\n    del pacto sociosanitario que hemos planteado en esta C\u00e1mara que\n    pretendemos que sea, igual que se hizo con el Pacto de Toledo, un acuerdo\n    de todas las fuerzas pol\u00edticas para dejar fuera del debate partidista\n    tanto la sanidad como la dependencia o los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dificultades desde su\n    aprobaci\u00f3n, insostenible, disfunciones, fallos, escaso impacto en la\n    creaci\u00f3n de empleo, inseguridad jur\u00eddica y social del modelo son algunos\n    de los calificativos que usted ha utilizado para describir la aplicaci\u00f3n\n    de una ley que se ha visto agravada sin duda por la grave crisis\n    econ\u00f3mica que estamos sufriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, lejos de crearse empleo\n    en el sector, en 2011 se han producido m\u00e1s de 8.300 bajas en la\n    afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social de profesionales de servicios sociales,\n    con lo que eso implica para el buen cuidado de las personas\n    discapacitadas y dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los cinco a\u00f1os que lleva la ley, el 63\n    % de las altas han correspondido a cuidadores familiares cuyas cuotas a\n    la Seguridad Social adem\u00e1s abona la Administraci\u00f3n General del Estado, lo\n    que ha supuesto destinar m\u00e1s de 1.000 millones de euros a esta finalidad,\n    a la vez que se ha acumulado una deuda de la Seguridad Social porque no\n    se consignaban los cr\u00e9ditos suficientes en los presupuestos del Imserso\n    para cada a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reflejo de esta prioridad es que el 61 % -f\u00edjese- del presupuesto de este\n    ministerio se dedica a este fin, es decir, 6 de cada 10 euros que\n    gastamos en el ministerio son para atender a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto en este proceso estamos contando tanto\n    para evaluar como para hacer las propuestas de mejora con las\n    aportaciones de todas las comunidades aut\u00f3nomas, y especialmente con las\n    de los ayuntamientos, porque ellas, las comunidades aut\u00f3nomas son las\n    que, a trav\u00e9s de los distintos medios y fundamentalmente mediante su red\n    de servicios sociales, prestan los servicios para la atenci\u00f3n a las\n    personas dependientes, sin olvidar tambi\u00e9n que existe una financiaci\u00f3n\n    espec\u00edfica a trav\u00e9s de los Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se acordaron estos cuatro grupos de\n    trabajo porque era necesaria una simplificaci\u00f3n y ordenaci\u00f3n del actual\n    sistema para garantizar su sostenibilidad y tambi\u00e9n porque era necesario\n    adoptar criterios b\u00e1sicos para asegurar la igualdad y la equidad a todas\n    las personas dependientes, con independencia de la comunidad aut\u00f3noma en\n    la que vivan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    diferencias de trato entre las personas dependientes en las distintas\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas diferencias, tanto en el\n    procedimiento de valoraci\u00f3n como en el procedimiento de acceso, de\n    revisi\u00f3n, de financiaci\u00f3n y de gesti\u00f3n, nos obligan en estos momentos a\n    articular una reforma; una\n    reforma que logre una aplicaci\u00f3n m\u00e1s coordinada en todo el territorio\n    nacional con criterios comunes, una reforma que garantice la\n    sostenibilidad de la dependencia y que permita seguir adelante,\n    atendiendo lo mejor posible a las personas dependientes con una atenci\u00f3n\n    de calidad y adecuada a cada caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se acordaron estos cuatro grupos de\n    trabajo porque era necesaria una simplificaci\u00f3n y ordenaci\u00f3n del actual\n    sistema para garantizar su sostenibilidad y tambi\u00e9n porque era necesario\n    adoptar criterios b\u00e1sicos para asegurar la igualdad y la equidad a todas\n    las personas dependientes, con independencia de la comunidad aut\u00f3noma en\n    la que vivan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, fruto de la evaluaci\u00f3n del sistema y de las conclusiones\n    de los grupos de trabajo, se ha puesto de manifiesto la existencia de\n    situaciones que afectan a la igualdad y tambi\u00e9n a la equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, la adopci\u00f3n de\n    criterios b\u00e1sicos es una urgencia para conseguir una igualdad de derechos\n    de las personas, con independencia del territorio en el que residan, una\n    aplicaci\u00f3n normativa arm\u00f3nica en todo el territorio nacional y una\n    obligaci\u00f3n legal derivada de los mandatos contenidos en esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, lejos de crearse empleo\n    en el sector, en 2011 se han producido m\u00e1s de 8.300 bajas en la\n    afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social de profesionales de servicios sociales,\n    con lo que eso implica para el buen cuidado de las personas\n    discapacitadas y dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los cinco a\u00f1os que lleva la ley, el 63\n    % de las altas han correspondido a cuidadores familiares cuyas cuotas a\n    la Seguridad Social adem\u00e1s abona la Administraci\u00f3n General del Estado, lo\n    que ha supuesto destinar m\u00e1s de 1.000 millones de euros a esta finalidad,\n    a la vez que se ha acumulado una deuda de la Seguridad Social porque no\n    se consignaban los cr\u00e9ditos suficientes en los presupuestos del Imserso\n    para cada a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "seguridad social": [5, 6], "igualdad": [4], "social": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esa decisi\u00f3n va a implicar\n    en Catalu\u00f1a una disminuci\u00f3n de los ingresos que recib\u00eda la Generalitat\n    para garantizar la atenci\u00f3n a las personas ya dependientes de cerca de 46\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2012 esas cifras van a aumentar y la Generalitat va a tener\n    que hacer frente a alrededor del 80 % del gasto en materia de atenci\u00f3n a\n    la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, los costes los asume el Gobierno de la\n    Generalitat, pero los beneficios fiscales se los lleva el Estado, en\n    t\u00e9rminos de una hipot\u00e9tica mayor recaudaci\u00f3n del impuesto de sociedades,\n    o en t\u00e9rminos de las altas que se dan al sistema de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el modelo de Estado que configura la Constituci\u00f3n es imposible\n    y no tiene soluci\u00f3n, a no ser que decidiesen que esta fuese una\n    prestaci\u00f3n de la Seguridad Social gestionada desde el INSS y que los\n    directores provinciales del INSS aplicasen las \u00f3rdenes ministeriales que\n    dictase usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como esa no creo que sea su intenci\u00f3n, no se empe\u00f1en\n    en reglamentar para garantizar la igualdad sino que den los recursos,\n    promuevan las buenas pr\u00e1cticas, estimulen, hagan la pol\u00edtica que permita\n    la generaci\u00f3n de oferta, etc\u00e9tera, pero no pretendan desde la\n    homogeneizaci\u00f3n de esta pol\u00edtica resolver problemas que son inevitables\n    en un modelo de Estado centralizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, los costes los asume el Gobierno de la\n    Generalitat, pero los beneficios fiscales se los lleva el Estado, en\n    t\u00e9rminos de una hipot\u00e9tica mayor recaudaci\u00f3n del impuesto de sociedades,\n    o en t\u00e9rminos de las altas que se dan al sistema de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el modelo de Estado que configura la Constituci\u00f3n es imposible\n    y no tiene soluci\u00f3n, a no ser que decidiesen que esta fuese una\n    prestaci\u00f3n de la Seguridad Social gestionada desde el INSS y que los\n    directores provinciales del INSS aplicasen las \u00f3rdenes ministeriales que\n    dictase usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "calidad": [8, 9], "igualdad": [15, 16, 17], "personas dependientes": [12, 13, 14], "social": [10, 11]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Estamos trabajando en una subcomisi\u00f3n para ver\n    cu\u00e1l es la financiaci\u00f3n en la sanidad, y hemos logrado un acuerdo con las\n    comunidades aut\u00f3nomas que luego, por cuestiones pol\u00edticas propias de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, parece que han desviado la atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo haremos\n    con la atenci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todos estamos en garantizar su sostenibilidad actual y\n    de futuro y somos conscientes de que en estas condiciones, aparte de que\n    no funciona correctamente, tampoco se puede garantizar una mejor atenci\u00f3n\n    a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de hacer un reglamento,\n    reglamentaciones que normalicen la cuesti\u00f3n, pero s\u00ed de garantizar que\n    todos los espa\u00f1oles, en este caso todos los espa\u00f1oles dependientes,\n    tengan los mismos derechos a la misma atenci\u00f3n en todo el territorio\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a adecuar la cartera de\n    servicios para conseguir que ante situaciones personales similares, el\n    sistema d\u00e9 la misma respuesta en la atenci\u00f3n a los dependientes,\n    priorizando la atenci\u00f3n mediante servicios, a la que usted se refer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, primero, crea empleo y, segundo, porque es una atenci\u00f3n\n    de m\u00e1xima calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a revisar el sistema de asignaci\u00f3n de los\n    cr\u00e9ditos de los Presupuestos Generales del Estado introduciendo criterios\n    comunes y elementos de ponderaci\u00f3n que primen la atenci\u00f3n a trav\u00e9s de los\n    servicios profesionales sobre las prestaciones econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n vamos\n    a priorizar, como establece la ley, la atenci\u00f3n a las personas con mayor\n    grado de dependencia para que los recursos se dirijan prioritariamente a\n    ellas, es decir, los escasos recursos que tenemos tienen que ir dirigidos\n    preferentemente a las personas que m\u00e1s lo necesitan, en este caso a las\n    personas que tienen un grado mayor de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo\n    cierto es que hubo un acuerdo en el consejo territorial para hacer una\n    reforma sanitaria que consiga ahorros, que van a permitir que se mantenga\n    la calidad de la sanidad en todas las comunidades aut\u00f3nomas y que haya\n    unos ahorros considerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, primero, crea empleo y, segundo, porque es una atenci\u00f3n\n    de m\u00e1xima calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo haremos\n    con la atenci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haremos un acuerdo con las comunidades aut\u00f3nomas\n    en el consejo territorial, y sobre la base de esos grandes acuerdos, el\n    de la sanidad y el de la pol\u00edtica social y la dependencia, traeremos a\n    esta C\u00e1mara un proyecto de ley de servicios b\u00e1sicos para los ciudadanos,\n    que espero consensuar con todos y que ser\u00e1 el punto clave de lo que\n    significa un pacto sociosanitario para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todos estamos en garantizar su sostenibilidad actual y\n    de futuro y somos conscientes de que en estas condiciones, aparte de que\n    no funciona correctamente, tampoco se puede garantizar una mejor atenci\u00f3n\n    a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La valoraci\u00f3n se hace de manera distinta y\n    de manera complicada en todas las comunidades aut\u00f3nomas y eso perjudica\n    tambi\u00e9n a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, vamos a\n    utilizar criterios comunes para determinar la capacidad econ\u00f3mica de las\n    personas dependientes y despu\u00e9s, en funci\u00f3n de esta, establecer la\n    aportaci\u00f3n, su aportaci\u00f3n al coste del servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las consecuencias, tambi\u00e9n las he comentado, son: que hemos superado en\n    m\u00e1s de 300.000 personas el n\u00famero m\u00e1ximo de beneficiarios previstos, la\n    financiaci\u00f3n segu\u00eda siendo la misma y, por tanto, es dif\u00edcilmente\n    aplicable; que el presupuesto total ha pasado de la previsi\u00f3n hasta 2015\n    de 4.000 millones de euros a que ya en el 2012 estemos en 7.100 millones\n    de euros, por tanto, pr\u00e1cticamente se ha duplicado tres a\u00f1os antes de\n    llegar a 2015; y que existen situaciones que afectan gravemente a la\n    igualdad y a la equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo es que ante\n    situaciones de la misma capacidad econ\u00f3mica la aportaci\u00f3n del\n    beneficiario sea similar en todo el territorio nacional y se cumpla el\n    principio de igualdad ante la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00edas, se trata de reforzar la cohesi\u00f3n territorial, de\n    garantizar la igualdad de derechos de las personas y de apostar por la\n    eficiencia en el uso de los recursos econ\u00f3micos de la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [3], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n en el \u00e1mbito europeo voy a pedir la ampliaci\u00f3n de capital\n    del BEI, el lanzamiento de bonos proyecto y la utilizaci\u00f3n de fondos\n    estructurales, sobre todo para favorecer a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y por tanto dar lugar a que puedan invertir y crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, voy a defender la necesidad de hacer reformas\n    estructurales en los Estados nacionales para mejorar la competitividad y\n    la econom\u00eda, como estamos haciendo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuarto lugar -un tema que me parece capital-, voy a hablar de la\n    necesidad de adoptar medidas para estabilizar los mercados utilizando los\n    instrumentos comunitarios que est\u00e1n a nuestra disposici\u00f3n en este momento\n    -con unas primas de riesgo como las que tenemos en Espa\u00f1a y en otros\n    pa\u00edses es muy dif\u00edcil que la econom\u00eda pueda crecer, como usted muy bien\n    sabe-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, ya en el\n    \u00e1mbito estrictamente europeo, voy a plantear la necesidad de\n    avanzar en la integraci\u00f3n de los mercados nacionales, profundizar en el\n    desarrollo del mercado interior, en particular en el mercado de trabajo,\n    favorecer la movilidad de trabajadores, energ\u00eda, servicios o banca al por\n    menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo que es necesario tener\n    unas cuentas p\u00fablicas saneadas, creo que es necesario hacer reformas\n    estructurales para mejorar la flexibilidad y la competitividad de la\n    econom\u00eda -esto es capital- y creo que tambi\u00e9n son necesarias algunas\n    medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le voy a dar dos minutos y medio m\u00e1s al se\u00f1or Erkoreka para que usted\n    profundice en su posici\u00f3n respecto a la cumbre de este fin de semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es\n    verdad que ayer aprobamos aqu\u00ed una proposici\u00f3n no de ley conjunta y es\n    cierto que nuestros grupos coinciden en que el plan tiene que entrar en\n    vigor r\u00e1pidamente y tiene que incorporar a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y un plan de empleo para nuestros j\u00f3venes, y tambi\u00e9n es cierto\n    que el crecimiento espa\u00f1ol necesita otras cosas, liquidez, tipos de\n    inter\u00e9s m\u00e1s bajos, un mercado de la deuda estable, y para eso hace falta\n    que haya un banco central dispuesto a cambiar algunas cosas y\n    probablemente un mecanismo de estabilidad que tenga una ficha bancaria\n    para comprar deuda en el mercado secundario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va usted, por tanto,\n    con el apoyo del Grupo Socialista y creo que de m\u00e1s grupos en esta\n    C\u00e1mara; va usted con la posici\u00f3n reforzada que le da el apoyo de esta\n    C\u00e1mara, un ejercicio que los ciudadanos espa\u00f1oles nos piden en estos d\u00edas\n    de grandes dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfPor\n    qu\u00e9 no aplica usted la doctrina Rubalcaba, consistente en que cuando se\n    es ministro del Interior se solicita que se recurra la legalizaci\u00f3n de\n    Sortu para cuando luego el Tribunal Constitucional dice que es legal\n    criticar al ministro de Justicia porque discrepa de la sentencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 HA CAMBIADO EL GOBIERNO EL CRITERIO DE REPARTO DE LOS\n    RECURSOS PARA POL\u00cdTICAS ACTIVAS DE EMPLEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 han cambiado su ministerio y el Gobierno los\n    criterios de reparto entre las comunidades aut\u00f3nomas de los recursos\n    destinados a pol\u00edticas activas de empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfen qu\u00e9 cabeza cabe que un pa\u00eds\n    donde el principal y prioritario problema que existe es el paro usted\n    est\u00e9 reduciendo en un 50% en su ministerio los recursos destinados a\n    pol\u00edticas activas de empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reducir en m\u00e1s de 1.700\n    millones los recursos de pol\u00edticas activas de empleo significa reducir la\n    empleabilidad, la promoci\u00f3n de empleo, la orientaci\u00f3n, la mediaci\u00f3n, las\n    escuelas taller y casas de oficio, los talleres de empleo, el autoempleo\n    -ustedes que tanto hablan de autoempleo-; las pol\u00edticas de generaci\u00f3n de\n    empleo en definitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un ministerio que solamente aborda una reforma laboral y\n    que reduce en un 50% los recursos en pol\u00edticas activas de empleo tiene un\n    claro cometido y es destruir empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [1], "fomento": [2], "empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para la\n    empleabilidad de nuevos sectores productivos no se ha gastado ni un euro;\n    para el fomento del empleo en las corporaciones locales, de 155 millones\n    de euros solo se han ejecutado 27; para el fomento de empleo en empresas\n    solo se ha ejecutado un 25% y han dejado sin ejecutar el 75%, y del 25%,\n    a las empresas solo les han pagado el 40%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le deber\u00eda pedir usted cuentas al Gobierno de\n    Andaluc\u00eda de por qu\u00e9 el Servicio Andaluz de Empleo no ha ejecutado el 50%\n    de todos los recursos que tiene acreditados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la\n    empleabilidad de nuevos sectores productivos no se ha gastado ni un euro;\n    para el fomento del empleo en las corporaciones locales, de 155 millones\n    de euros solo se han ejecutado 27; para el fomento de empleo en empresas\n    solo se ha ejecutado un 25% y han dejado sin ejecutar el 75%, y del 25%,\n    a las empresas solo les han pagado el 40%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [0], "industria": [6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, menudo ejercicio de cinismo el\n    suyo y el del presidente Rajoy -que ya se nos ha ido- ir a R\u00edo de Janeiro\n    a defender con entusiasmo las energ\u00edas renovables y la econom\u00eda verde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, menudo ejercicio de cinismo el\n    suyo y el del presidente Rajoy -que ya se nos ha ido- ir a R\u00edo de Janeiro\n    a defender con entusiasmo las energ\u00edas renovables y la econom\u00eda verde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que no contaron en R\u00edo fue que con su decreto-ley paralizando las ayudas\n    a las renovables han paralizado la inversi\u00f3n y han destruido ya m\u00e1s de\n    30.000 puestos de trabajo y hay otros 100.000 puestos de trabajo\n    asociados a los proyectos que se han paralizado que no podr\u00e1n ver la luz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se lo estamos reprochando solo desde el\n    Partido Socialista, se lo reprocha la Comisi\u00f3n Europea en el reciente\n    informe de evaluaci\u00f3n sobre el programa nacional de reformas, que es una\n    aut\u00e9ntica enmienda a la totalidad a sus pol\u00edticas ambientales y donde\n    dice claramente que es un error esa paralizaci\u00f3n de las ayudas al sector\n    de las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no me vaya a decir, se\u00f1or ministro, que han paralizado las\n    energ\u00edas renovables para reducir el d\u00e9ficit tarifario, porque tambi\u00e9n lo\n    dice aqu\u00ed muy clarito la Comisi\u00f3n Europea (Muestra un documento), que\n    para reducir el d\u00e9ficit tarifario se pueden tomar otras medidas, que no\n    s\u00e9 si ustedes est\u00e1n dispuestos a tomar, se puede cambiar la retribuci\u00f3n\n    en la fijaci\u00f3n del precio de la electricidad en Espa\u00f1a, que en estos\n    momentos genera beneficios extraordinarios para las centrales nucleares e\n    hidroel\u00e9ctricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ejerza de ministro que debe apoyar el desarrollo\n    sostenible y convenza a su colega el ministro de Industria para que no\n    tome en los pr\u00f3ximos d\u00edas m\u00e1s decisiones en contra de las energ\u00edas\n    renovables y que, por cierto, reciba al alcalde de Alburquerque que est\u00e1\n    en huelga de hambre delante del... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ejerza de ministro que debe apoyar el desarrollo\n    sostenible y convenza a su colega el ministro de Industria para que no\n    tome en los pr\u00f3ximos d\u00edas m\u00e1s decisiones en contra de las energ\u00edas\n    renovables y que, por cierto, reciba al alcalde de Alburquerque que est\u00e1\n    en huelga de hambre delante del... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [1, 2], "posici\u00f3n": [3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Y como otra vez m\u00e1s, de\n    la herencia socialista hemos tenido que poner orden, porque ustedes todo\n    lo arreglan a base de arruinar un pa\u00eds, arruinar un sector y dejar la\n    econom\u00eda imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    como usted quiere hablar de medio ambiente nacional y de renovables, es\n    verdad, el se\u00f1or Sebasti\u00e1n, el se\u00f1or Montilla, el se\u00f1or Clos y todos los\n    que son y han sido ministros socialistas han llevado a una cat\u00e1strofe el\n    sistema energ\u00e9tico espa\u00f1ol, con un d\u00e9ficit de tarifa que hac\u00eda la\n    situaci\u00f3n absolutamente insostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    puesto orden y volveremos otra vez, pero ya ver\u00e1 usted como dentro de muy\n    poco las primas de las renovables son racionales, sostenibles y el sector\n    se desarrolla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos ido a R\u00edo+20 con una posici\u00f3n constructiva de la Uni\u00f3n\n    Europea para conseguir el resultado medioambiental m\u00e1s ambicioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ya ve, se\u00f1or ministro,\n    tenemos una posici\u00f3n muy coherente, tan coherente que vale igual para un\n    roto que para un descosido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [1], "fomento": [2, 3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En l\u00edneas generales, el Gobierno est\u00e1 de acuerdo con los resultados porque\n    suponen un avance importante para la consecuci\u00f3n del desarrollo\n    sostenible, por el entendimiento com\u00fan alcanzado de lo que significa la\n    econom\u00eda verde en el contexto del desarrollo sostenible y la erradicaci\u00f3n\n    de la pobreza y por la oportunidad de poner en valor y hacer visible el\n    enorme potencial de la sociedad civil y suponer el punto de partida para\n    el inicio de un proceso que permita aplicar mejor y m\u00e1s eficientemente\n    las pol\u00edticas en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos acordado\n    establecer un marco intergubernamental para desarrollar una estrategia\n    financiera sobre desarrollo sostenible como instrumento que nos permita\n    mejorar el uso eficiente y efectivo de los recursos de los que disponemos\n    actualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El documento hace un llamamiento\n    conjunto al fomento de las pol\u00edticas de responsabilidad social\n    corporativa y reconoce el creciente papel del sector privado en el\n    impulso de las pol\u00edticas de desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al plan ambiental, no hemos acordado transformar el Programa de\n    Naciones Unidas para el Medio Ambiente en una agencia, pero s\u00ed hemos\n    definido y acordado unas funciones para su mejora, entre las que cabe\n    destacar la universalidad de su consejo de administraci\u00f3n, la mejora de\n    su papel como coordinador y el fomento de la participaci\u00f3n de la sociedad\n    civil en el organismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPORTUNIDADES\n    SE HAN PODIDO IDENTIFICAR PARA LAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS DE INFRAESTRUCTURAS\n    DURANTE SU VIAJE A BRASIL DE LA SEMANA PASADA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [7], "transporte": [5], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "empresa": [6], "empresas espa\u00f1olas": [8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las empresas espa\u00f1olas son\n    world class acreditadas y en estos momentos de crisis tienen un exceso de\n    capacidad instalada en Espa\u00f1a que las obliga a una transferencia de\n    tecnolog\u00eda para no perder capital fijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello es tan importante el\n    apoyo a nuestras empresas en el exterior que el Gobierno del presidente\n    Rajoy, desde el primer momento, estableci\u00f3 como una prioridad de su\n    pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco es casual que el CES haya realizado recientemente un\n    informe sobre la internacionalizaci\u00f3n de la empresa espa\u00f1ola como factor\n    de competitividad y que precisamente entre sus conclusiones y propuestas\n    haya dicho que sigue siendo necesario un apoyo decidido por parte de la\n    Administraci\u00f3n a la internacionalizaci\u00f3n que requiere, por un lado,\n    concienciar a las empresas de las oportunidades y ventajas que puede\n    suponer su proyecci\u00f3n exterior y, por otro, establecer pol\u00edticas que\n    ayuden al tejido empresarial a afrontar estos procesos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque es lo\n    cierto que la b\u00fasqueda de nuevos mercados constituye un factor\n    estrat\u00e9gico tanto para las empresas y su mantenimiento como para ayudar\n    al Estado a salir de la crisis que le azota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en nombre del Grupo Parlamentario Popular, le\n    preguntamos: \u00bfQu\u00e9 oportunidades se han podido identificar para las\n    empresas espa\u00f1olas de infraestructuras durante su intervenci\u00f3n en Brasil\n    la semana pasada en el Foro de la inversi\u00f3n p\u00fablica: retos y\n    oportunidades para el desarrollo sostenible? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se desplaz\u00f3 a\n    Estados Unidos para intervenir en el foro: Oportunidades de desarrollo en\n    transporte e infraestructuras en New Jersey. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco es casual que el CES haya realizado recientemente un\n    informe sobre la internacionalizaci\u00f3n de la empresa espa\u00f1ola como factor\n    de competitividad y que precisamente entre sus conclusiones y propuestas\n    haya dicho que sigue siendo necesario un apoyo decidido por parte de la\n    Administraci\u00f3n a la internacionalizaci\u00f3n que requiere, por un lado,\n    concienciar a las empresas de las oportunidades y ventajas que puede\n    suponer su proyecci\u00f3n exterior y, por otro, establecer pol\u00edticas que\n    ayuden al tejido empresarial a afrontar estos procesos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1ora ministra, el Gobierno y usted misma est\u00e1n en la l\u00ednea\n    para que no quede bald\u00eda ni una sola de las oportunidades que se\n    presentan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas son\n    world class acreditadas y en estos momentos de crisis tienen un exceso de\n    capacidad instalada en Espa\u00f1a que las obliga a una transferencia de\n    tecnolog\u00eda para no perder capital fijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en nombre del Grupo Parlamentario Popular, le\n    preguntamos: \u00bfQu\u00e9 oportunidades se han podido identificar para las\n    empresas espa\u00f1olas de infraestructuras durante su intervenci\u00f3n en Brasil\n    la semana pasada en el Foro de la inversi\u00f3n p\u00fablica: retos y\n    oportunidades para el desarrollo sostenible? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [4], "fomento": [8, 9], "empresas": [0, 1, 2, 3], "empresas espa\u00f1olas": [5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ayala, en primer lugar, quiero poner de manifiesto una vez m\u00e1s el\n    apoyo del Gobierno y, en este caso, del Ministerio de Fomento a todas\n    aquellas empresas espa\u00f1olas que ya est\u00e1n apostando fuertemente por la\n    internacionalizaci\u00f3n y tambi\u00e9n ayudar a que muchas otras puedan hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a quiere seguir apostando por apoyar a las empresas espa\u00f1olas en el\n    exterior y, en ese sentido, tengo que decirle que en infraestructuras\n    viarias se cerr\u00f3 un acuerdo para que la empresa p\u00fablica espa\u00f1ola Ineco\n    asuma la direcci\u00f3n del proyecto Rodalnet que, como sabe, viene a ser como\n    la M-40 de Sao Paulo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el sector\n    ferroviario, se\u00f1or Ayala, uno de los proyectos m\u00e1s importantes de Brasil\n    en este momento, como sabe, es la alta velocidad R\u00edo-Sao Paulo, que tiene\n    m\u00e1s de 500 kil\u00f3metros y en la que tanto Adif, como Renfe y todas las\n    empresas espa\u00f1olas del sector est\u00e1n interesadas en participar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello, se\u00f1or Ayala, ser\u00eda\n    fuente de riqueza para nuestro pa\u00eds y las empresas p\u00fablicas espa\u00f1olas van\n    a acompa\u00f1ar una vez m\u00e1s, como lo hicieron en el Meca-Medina, a todas las\n    empresas del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a quiere seguir apostando por apoyar a las empresas espa\u00f1olas en el\n    exterior y, en ese sentido, tengo que decirle que en infraestructuras\n    viarias se cerr\u00f3 un acuerdo para que la empresa p\u00fablica espa\u00f1ola Ineco\n    asuma la direcci\u00f3n del proyecto Rodalnet que, como sabe, viene a ser como\n    la M-40 de Sao Paulo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Ayala, en primer lugar, quiero poner de manifiesto una vez m\u00e1s el\n    apoyo del Gobierno y, en este caso, del Ministerio de Fomento a todas\n    aquellas empresas espa\u00f1olas que ya est\u00e1n apostando fuertemente por la\n    internacionalizaci\u00f3n y tambi\u00e9n ayudar a que muchas otras puedan hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a quiere seguir apostando por apoyar a las empresas espa\u00f1olas en el\n    exterior y, en ese sentido, tengo que decirle que en infraestructuras\n    viarias se cerr\u00f3 un acuerdo para que la empresa p\u00fablica espa\u00f1ola Ineco\n    asuma la direcci\u00f3n del proyecto Rodalnet que, como sabe, viene a ser como\n    la M-40 de Sao Paulo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el sector\n    ferroviario, se\u00f1or Ayala, uno de los proyectos m\u00e1s importantes de Brasil\n    en este momento, como sabe, es la alta velocidad R\u00edo-Sao Paulo, que tiene\n    m\u00e1s de 500 kil\u00f3metros y en la que tanto Adif, como Renfe y todas las\n    empresas espa\u00f1olas del sector est\u00e1n interesadas en participar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Ayala, en primer lugar, quiero poner de manifiesto una vez m\u00e1s el\n    apoyo del Gobierno y, en este caso, del Ministerio de Fomento a todas\n    aquellas empresas espa\u00f1olas que ya est\u00e1n apostando fuertemente por la\n    internacionalizaci\u00f3n y tambi\u00e9n ayudar a que muchas otras puedan hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso espec\u00edfico del Ministerio de Fomento tenemos una gran suerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "industria": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  S\u00ed,\n    se\u00f1or\u00eda, el Gobierno muestra una permanente, una constante voluntad de\n    di\u00e1logo para llegar a acuerdos con el sector de la miner\u00eda, al igual que\n    lo hace con el resto de los sectores de la econom\u00eda y de la industria, y\n    a tal efecto hemos venido celebrando a lo largo de los \u00faltimos seis meses\n    reuniones tanto en el \u00e1mbito de la mesa del carb\u00f3n, como reuniones, en\n    las que yo mismo he estado, con sindicatos y empresarios, y en estos\n    momentos estamos solicitando a empresarios y sindicatos sentarnos\n    nuevamente para negociar el Plan 2013-2018. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  S\u00ed,\n    se\u00f1or\u00eda, el Gobierno muestra una permanente, una constante voluntad de\n    di\u00e1logo para llegar a acuerdos con el sector de la miner\u00eda, al igual que\n    lo hace con el resto de los sectores de la econom\u00eda y de la industria, y\n    a tal efecto hemos venido celebrando a lo largo de los \u00faltimos seis meses\n    reuniones tanto en el \u00e1mbito de la mesa del carb\u00f3n, como reuniones, en\n    las que yo mismo he estado, con sindicatos y empresarios, y en estos\n    momentos estamos solicitando a empresarios y sindicatos sentarnos\n    nuevamente para negociar el Plan 2013-2018. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3], "renovables": [2], "econom\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es su obligaci\u00f3n cumplir los compromisos sellados por los\n    anteriores Gobiernos y es su obligaci\u00f3n por seguridad jur\u00eddica de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y aceptamos su voluntad, por lo\n    menos en este momento, de esa negociaci\u00f3n, que se vaya con voluntad de\n    resolver el Plan 2013-2018 y, por qu\u00e9 no, tambi\u00e9n piensen en incorporar\n    ese Plan 2013-2018 a la iniciativa por dinamizar la econom\u00eda y crear\n    empleo, que se est\u00e1 planteando en la Uni\u00f3n Europea, de 130.000 millones\n    de euros, que puede servir tambi\u00e9n para esta causa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pase a la historia, se\u00f1or ministro, como el ministro que\n    ayud\u00f3 a liquidar las comarcas mineras y atac\u00f3 las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Esperaba sinceramente, se\u00f1or ministro, que hubiera una\n    respuesta que diera un poco m\u00e1s de esperanza a los mineros, que hoy est\u00e1n\n    en el sexto d\u00eda de marcha hacia Madrid; la misma esperanza que dio el\n    se\u00f1or Rajoy en Gij\u00f3n el 12 de marzo de 2011, que habl\u00f3 de incluir el\n    carb\u00f3n en la pol\u00edtica energ\u00e9tica, a lo que se comprometieron dirigentes\n    del Partido Popular en la campa\u00f1a electoral anterior a las \u00faltimas\n    elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [1, 2], "industrial": [3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es\n    verdad que es una disminuci\u00f3n importante, pero quiero decir que no hay ni\n    un solo sector en toda la econom\u00eda espa\u00f1ola, desde luego no lo hay en el\n    sector industrial, que tenga un mayor aporte de recursos p\u00fablicos como\n    tiene el sector de la miner\u00eda en estos presupuestos que son ciertamente\n    restrictivos y que desde luego podr\u00edan haber sido recursos\n    substancialmente superiores si el Gobierno no hubiese tenido que hacer\n    frente a un ajuste del d\u00e9ficit p\u00fablico desde el 8,9% al objetivo del 5,3%\n    que se ha fijado para este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de estos\n    veintid\u00f3s a\u00f1os el conjunto de recursos p\u00fablicos que se han canalizado con\n    el fin de lograr la reestructuraci\u00f3n del sector ha sido de 22.000\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que es una disminuci\u00f3n importante, pero quiero decir que no hay ni\n    un solo sector en toda la econom\u00eda espa\u00f1ola, desde luego no lo hay en el\n    sector industrial, que tenga un mayor aporte de recursos p\u00fablicos como\n    tiene el sector de la miner\u00eda en estos presupuestos que son ciertamente\n    restrictivos y que desde luego podr\u00edan haber sido recursos\n    substancialmente superiores si el Gobierno no hubiese tenido que hacer\n    frente a un ajuste del d\u00e9ficit p\u00fablico desde el 8,9% al objetivo del 5,3%\n    que se ha fijado para este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que es una disminuci\u00f3n importante, pero quiero decir que no hay ni\n    un solo sector en toda la econom\u00eda espa\u00f1ola, desde luego no lo hay en el\n    sector industrial, que tenga un mayor aporte de recursos p\u00fablicos como\n    tiene el sector de la miner\u00eda en estos presupuestos que son ciertamente\n    restrictivos y que desde luego podr\u00edan haber sido recursos\n    substancialmente superiores si el Gobierno no hubiese tenido que hacer\n    frente a un ajuste del d\u00e9ficit p\u00fablico desde el 8,9% al objetivo del 5,3%\n    que se ha fijado para este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Vaya usted a ver\n    a todos los que est\u00e1n en marcha hacia Madrid, vaya a ver a sus familias,\n    a sus mujeres, a sus hijos, a sus hijas y m\u00edreles a la cara y expl\u00edqueles\n    por qu\u00e9 les est\u00e1 usted robando su presente y su futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se vaya muy lejos este\n    verano, porque los mineros que est\u00e1n en marcha hacia Madrid no vienen\n    precisamente de vacaciones, vienen para quedarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    como sabe usted, el ep\u00edgrafe fabricaci\u00f3n de motocicletas, dentro de lo\n    que es la clasificaci\u00f3n nacional de actividades econ\u00f3micas, est\u00e1 excluido\n    de la convocatoria espec\u00edfica del sector automoci\u00f3n, y por tanto no es\n    elegible para los planes de competitividad que lleva a cabo el Ministerio\n    de Industria, Energ\u00eda y Turismo, lo que no quita para que hayamos estado\n    a lo largo de los \u00faltimos seis meses en permanente contacto con la\n    Generalitat de Catalu\u00f1a para intentar buscar una soluci\u00f3n al problema del\n    cierre de la f\u00e1brica Derbi, de Piaggio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "empresa": [1, 2], "industrial": [4], "industria": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Derbi es una industria\n    emblem\u00e1tica, de prestigio nacional e internacional, que cumple en estos\n    d\u00edas nada menos que noventa a\u00f1os de actividad industrial en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Derbi es una empresa\n    eficiente en costes de producci\u00f3n, la m\u00e1s eficiente del grupo Piaggio en\n    m\u00e1s de un 11%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una empresa exportadora y de futuro, de las que tan\n    necesitado est\u00e1 nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Derbi es una industria\n    emblem\u00e1tica, de prestigio nacional e internacional, que cumple en estos\n    d\u00edas nada menos que noventa a\u00f1os de actividad industrial en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Derbi es una industria\n    emblem\u00e1tica, de prestigio nacional e internacional, que cumple en estos\n    d\u00edas nada menos que noventa a\u00f1os de actividad industrial en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2], "industria": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    tal como le indiqu\u00e9 a lo largo de estos \u00faltimos seis meses, han sido\n    muchas las ocasiones en las que el Ministerio de Industria ha estado\n    hablando sobre esta cuesti\u00f3n con las autoridades de la Generalitat de\n    Catalu\u00f1a, particularmente con el consejero de Empresa y Empleo, don\n    Xavier Mena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima vez lo hice en la tarde de ayer, por conocer si\n    hab\u00eda, desde el punto de vista de la Generalitat, alguna \u00faltima hora en\n    relaci\u00f3n con esta cuesti\u00f3n, ya que desde hace alg\u00fan tiempo me hab\u00eda\n    adelantado que la empresa Piaggio lo daba como una decisi\u00f3n irreversible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio consejero me traslad\u00f3 que la empresa le hab\u00eda planteado a la\n    Generalitat de Catalu\u00f1a una ayuda de 6 millones de euros para la f\u00e1brica\n    que la Generalitat de Catalu\u00f1a no estaba en condiciones de aportar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    tal como le indiqu\u00e9 a lo largo de estos \u00faltimos seis meses, han sido\n    muchas las ocasiones en las que el Ministerio de Industria ha estado\n    hablando sobre esta cuesti\u00f3n con las autoridades de la Generalitat de\n    Catalu\u00f1a, particularmente con el consejero de Empresa y Empleo, don\n    Xavier Mena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso\n    hubo un planteamiento adicional compartido por parte del Ministerio de\n    Industria, Energ\u00eda y Turismo para que la f\u00e1brica que hoy utiliza Piaggio\n    para la fabricaci\u00f3n de motocicletas pudiera convertirse en una f\u00e1brica de\n    componentes de \u00e1mbito mucho m\u00e1s amplio que el que en la actualidad tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [4, 5], "empresa": [0, 1, 2, 3], "industrial": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sabe que la empresa Al\u00famina-Aluminio\n    representa el 30% del producto interior bruto de nuestra provincia; una\n    provincia que tiene una poblaci\u00f3n pasiva mayor que la activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    momentos la empresa atraviesa una dificultad derivada del coste de la\n    energ\u00eda, cuyo acuerdo -como sabe muy bien el ministro- finaliza el 31 de\n    diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una amenaza tan importante que\n    adem\u00e1s se extiende al grupo Alcoa en el conjunto de otros lugares como\n    Asturias, provincia de A Coru\u00f1a, etc\u00e9tera, requiere determinaci\u00f3n, unidad\n    de acci\u00f3n, impulso por parte del Gobierno, para garantizar el empleo y la\n    viabilidad de una empresa que por cierto es parte importante de nuestro\n    sector industrial, y no tenemos en nuestro pa\u00eds tanto sector industrial,\n    por lo que tenemos que tratar entre todos de preservar el que tenemos y\n    garantizarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso creo que hay que trabajar con las el\u00e9ctricas, con los\n    grandes consumidores de energ\u00eda, para que pronto podamos tener ese\n    acuerdo de precios que garantice la viabilidad de una empresa que genera\n    solo en mi provincia mil cuatrocientos empleos directos, muchos m\u00e1s\n    empleos indirectos, y por lo tanto, reitero, constituye la mayor parte\n    del producto interior bruto de una provincia como la de Lugo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que la empresa Al\u00famina-Aluminio\n    representa el 30% del producto interior bruto de nuestra provincia; una\n    provincia que tiene una poblaci\u00f3n pasiva mayor que la activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso creo que hay que trabajar con las el\u00e9ctricas, con los\n    grandes consumidores de energ\u00eda, para que pronto podamos tener ese\n    acuerdo de precios que garantice la viabilidad de una empresa que genera\n    solo en mi provincia mil cuatrocientos empleos directos, muchos m\u00e1s\n    empleos indirectos, y por lo tanto, reitero, constituye la mayor parte\n    del producto interior bruto de una provincia como la de Lugo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una amenaza tan importante que\n    adem\u00e1s se extiende al grupo Alcoa en el conjunto de otros lugares como\n    Asturias, provincia de A Coru\u00f1a, etc\u00e9tera, requiere determinaci\u00f3n, unidad\n    de acci\u00f3n, impulso por parte del Gobierno, para garantizar el empleo y la\n    viabilidad de una empresa que por cierto es parte importante de nuestro\n    sector industrial, y no tenemos en nuestro pa\u00eds tanto sector industrial,\n    por lo que tenemos que tratar entre todos de preservar el que tenemos y\n    garantizarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque ha habido una ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica, hay una ca\u00edda\n    de la demanda, y por tanto no se ha producido ese tipo de situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2], "empresas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfEn seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAyudas a la financiaci\u00f3n de las\n    empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s\n    que reiterativo, es peor que eso, porque quitan ayudas al sector, porque\n    eliminan -vuelvo a repetirlo- el FuturE y anuncian una l\u00ednea, que a estas\n    alturas el FuturE ya estaba en marcha, y la de ustedes ni est\u00e1 ni se la\n    espera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE INDUSTRIA, ENERG\u00cdA Y TURISMO\n    QUE LA RECIENTE VISITA DEL PRESIDENTE DE LA REP\u00daBLICA POPULAR CHINA, HU\n    JINTAO, A NUESTRO PA\u00cdS AYUDAR\u00c1 A ABRIR NUESTROS MERCADOS EN ESE PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No constituye ning\u00fan descubrimiento pero me parece significativo recalcar\n    en este momento la importancia que para Espa\u00f1a tiene China, la segunda\n    econom\u00eda mundial, que en los \u00faltimos diez a\u00f1os ha alcanzado un ratio de\n    crecimiento superior al 8% y el mercado con m\u00e1s consumidores del mundo:\n    m\u00e1s de 1.330 millones de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es ya nuestro sexto socio comercial y\n    el primero no europeo, de ah\u00ed la excepcional relevancia que para la\n    diplomacia econ\u00f3mica espa\u00f1ola tiene la agenda de reuniones mantenidas\n    durante este \u00faltimo mes al m\u00e1ximo nivel con representantes del Gobierno\n    chino, diplomacia econ\u00f3mica que sirve para el ambicioso desaf\u00edo de la\n    pol\u00edtica espa\u00f1ola, que no es otro que la mejor\u00eda de la actividad\n    econ\u00f3mica y por tanto la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "econom\u00eda": [1], "empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [5], "renovables": [3], "industria": [4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Efectivamente China es\n    un pa\u00eds que a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os ha venido creciendo a tasas\n    por encima del promedio del 7%, que presenta enormes oportunidades, y\n    donde ya hay much\u00edsimas empresas espa\u00f1olas que est\u00e1n en el sector\n    tur\u00edstico, en el energ\u00e9tico, en el de los componentes industriales, en el\n    de la maquinaria-herramienta, y en el sector de la hosteler\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una enorme oportunidad\n    para aumentar y mejorar la corriente tur\u00edstica de personas chinas que\n    consumen turismo de una manera creciente en el resto del mundo, y en\n    Espa\u00f1a, con una adecuada flexibilidad en la pol\u00edtica de emisi\u00f3n de\n    visados, podr\u00edamos tener la oportunidad de aumentar mucho m\u00e1s esa\n    corriente tur\u00edstica, logrando, como dec\u00eda en mi respuesta a la pregunta\n    anterior, que el sector turismo tenga un aporte superior en la econom\u00eda y\n    en el crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    desde ese punto de vista quiero anunciarles que el pr\u00f3ximo mes de\n    septiembre, por indicaci\u00f3n del presidente del Gobierno, estar\u00e9 en China\n    para promover un acuerdo entre la Agencia Nacional de Energ\u00eda de China,\n    Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola, y una empresa para instalar un parque\n    experimental de 500 megavatios de energ\u00eda e\u00f3lica basado en molinos que\n    tienen una potencia individualmente considerada de 4,5 megavatios, que\n    podr\u00eda suponer un acicate importante para mejorar y consolidar la\n    industria de la energ\u00eda renovable en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n abordamos la cooperaci\u00f3n en materia de energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    desde ese punto de vista quiero anunciarles que el pr\u00f3ximo mes de\n    septiembre, por indicaci\u00f3n del presidente del Gobierno, estar\u00e9 en China\n    para promover un acuerdo entre la Agencia Nacional de Energ\u00eda de China,\n    Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola, y una empresa para instalar un parque\n    experimental de 500 megavatios de energ\u00eda e\u00f3lica basado en molinos que\n    tienen una potencia individualmente considerada de 4,5 megavatios, que\n    podr\u00eda suponer un acicate importante para mejorar y consolidar la\n    industria de la energ\u00eda renovable en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente China es\n    un pa\u00eds que a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os ha venido creciendo a tasas\n    por encima del promedio del 7%, que presenta enormes oportunidades, y\n    donde ya hay much\u00edsimas empresas espa\u00f1olas que est\u00e1n en el sector\n    tur\u00edstico, en el energ\u00e9tico, en el de los componentes industriales, en el\n    de la maquinaria-herramienta, y en el sector de la hosteler\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, como comentamos ayer en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda,\n    en la \u00faltima reuni\u00f3n del G-20 hubo dos conclusiones fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido l\u00f3gicamente esto\n    afecta a la econom\u00eda espa\u00f1ola, que tiene unos desequilibrios importantes\n    -que ya coment\u00e1bamos el otro d\u00eda tambi\u00e9n- desde el punto de vista del\n    endeudamiento externo y en el \u00e1mbito de las cuentas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta\n    precipitaci\u00f3n conlleva una desorientaci\u00f3n b\u00e1sicamente a las empresas, a\n    los ciudadanos y a los mercados que supone asimismo algunas noticias no\n    positivas en cuanto a la prima de riesgo y en cuanto a las cotizaciones\n    burs\u00e1tiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a poner algunos ejemplos de esta precipitaci\u00f3n que\n    conlleva esta desorientaci\u00f3n en los mercados, en las familias y en las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo la liquidez para las\n    peque\u00f1as y medianas empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto les pedimos una hoja de\n    ruta concreta, solvente, que d\u00e9 credibilidad a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    S\u00e1nchez i Llibre, la hoja de ruta est\u00e1 clara, tiene una doble referencia:\n    tiene la referencia europea y tiene l\u00f3gicamente tambi\u00e9n la referencia de\n    la correcci\u00f3n de los desequilibrios de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo Espa\u00f1a tiene que hacer otra\n    contribuci\u00f3n fundamental al futuro de la Uni\u00f3n y al futuro de la propia\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, que es corregir los desequilibrios acumulados, el\n    desequilibrio del sector p\u00fablico, el desequilibrio de nuestro\n    endeudamiento externo, el desequilibrio que hab\u00edamos acumulado en el\n    sector inmobiliario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ayer estuve en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda dando explicaciones con\n    respecto a la asistencia financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cambio, ahora, gracias a Dios, el Gobierno nos ha vuelto a situar en la\n    primera l\u00ednea internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    creo que es muy importante todo esto, se\u00f1or ministro -nos ha llegado\n    informaci\u00f3n por los medios de comunicaci\u00f3n de la cumbre-, el apoyo de los\n    pa\u00edses m\u00e1s importantes del mundo a las reformas y a la l\u00ednea de actuaci\u00f3n\n    contra la crisis del Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Hasta el momento se ha firmado, seg\u00fan la pregunta concreta, con la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de La Rioja, con la de Castilla-Le\u00f3n y con la de\n    Valencia, tanto para incorporar las embajadas -insisto- como las oficinas\n    dependientes del Ministerio de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Mi pregunta es: \u00bfCu\u00e1l es la posici\u00f3n\n    del Gobierno de Espa\u00f1a ante la crisis pol\u00edtica abierta en Paraguay? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En\n    tercer lugar, manifestamos nuestra posici\u00f3n de aunar esfuerzos con la\n    Uni\u00f3n Europea, que son nuestros socios naturales, y de escuchar a los\n    organismos regionales, especialmente Unasur, Mercosur y la OEA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Pero yo le hablaba, se\u00f1or ministro, de la necesidad de que el\n    Gobierno mantenga una posici\u00f3n m\u00e1s clara, porque creo que nuestra\n    posici\u00f3n ha quedado entre las m\u00e1s tibias de la comunidad internacional, y\n    somos Espa\u00f1a y creo que Espa\u00f1a no puede mantener esa tibieza en un\n    momento como este cuando las democracias latinoamericanas se consolidan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No hubiera pedido la palabra si no fuera porque la alusi\u00f3n del se\u00f1or\n    Gallard\u00f3n ha sido espec\u00edficamente a algo tan serio como la pol\u00edtica\n    antiterrorista, en concreto ha criticado mi cambio de posici\u00f3n en\n    relaci\u00f3n con Bildu y la sentencia de Sortu, y tengo que decir\n    p\u00fablicamente en esta C\u00e1mara, para que conste en el \"Diario de Sesiones\",\n    que la pol\u00edtica antiterrorista, l\u00f3gicamente, se adecua a la situaci\u00f3n de\n    ETA, y que de Bildu a Sortu ha pasado algo absolutamente relevante y es\n    que ETA ha dejado definitivamente la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir al se\u00f1or Gallard\u00f3n que me parece desafortunad\u00edsimo que, para\n    defender su posici\u00f3n en materia de matrimonio entre parejas del mismo\n    sexo, aluda a algo tan serio como la pol\u00edtica antiterrorista, en la que\n    estamos apoyando firmemente al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"c\u00f3digo penal": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Pero yo s\u00ed quisiera tambi\u00e9n que se retiraran del \"Diario de\n    Sesiones\" las acusaciones que se han hecho por parte de las filas\n    socialistas llamando a este grupo hom\u00f3fobo, porque la homofobia s\u00ed es una\n    conducta que viene tipificada dentro del C\u00f3digo Penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El presidente de mi grupo parlamentario ha tenido un\n    problema por una alusi\u00f3n directa del ministro de Justicia a su persona,\n    en su calidad anterior de ministro del Interior y en su calidad actual de\n    jefe o l\u00edder de la oposici\u00f3n, y es con un Gobierno, ausente una vez m\u00e1s,\n    y un se\u00f1or Gallard\u00f3n, ausente una vez m\u00e1s, con quien deber\u00edamos haber\n    hablado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (Aplausos.-El se\u00f1or ministro del\n    Interior, Fern\u00e1ndez D\u00edaz, pide la palabra). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Sabe muy bien el se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba que no tengo intenci\u00f3n de polemizar\n    en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica antiterrorista (El se\u00f1or Llamazares Trigo:\n    Ahora lo va a arreglar), pero lo que ha dicho el se\u00f1or ministro de\n    Justicia -porque lo conozco perfectamente-, lo que ha dicho es que siendo\n    ministro del Interior y vicepresidente del Gobierno el se\u00f1or P\u00e9rez\n    Rubalcaba ese Gobierno del que era vicepresidente inst\u00f3 la ilegalizaci\u00f3n\n    de la formaci\u00f3n pol\u00edtica Bildu sobre la base de los informes que la\n    Polic\u00eda y la Guardia Civil hab\u00edan aportado, y en base a ellos la Abogac\u00eda\n    General del Estado y la Fiscal\u00eda General del Estado hicieron uso del\n    incidente de ilegalizaci\u00f3n sobrevenida previsto en la Ley de Partidos\n    Pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENEN PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO Y EL MINISTERIO DEL INTERIOR PARA\n    REFORZAR LA SEGURIDAD CIUDADANA ANTE LOS PROBLEMAS DE LA\n    MULTIRREINCIDENCIA Y LA VIOLENCIA CALLEJERA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENEN PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO Y EL MINISTERIO DEL INTERIOR PARA\n    REFORZAR LA SEGURIDAD CIUDADANA ANTE LOS PROBLEMAS DE LA\n    MULTIRREINCIDENCIA Y LA VIOLENCIA CALLEJERA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENEN PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO Y EL MINISTERIO DEL INTERIOR PARA\n    REFORZAR LA SEGURIDAD CIUDADANA ANTE LOS PROBLEMAS DE LA\n    MULTIRREINCIDENCIA Y LA VIOLENCIA CALLEJERA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro del Interior, ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [20, 21], "seguridad ciudadana": [16, 17, 18, 19], "l\u00ednea": [22], "c\u00f3digo penal": [12, 13, 14, 15], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro del Interior,\n    hoy, 27 de junio, el Congreso de los Diputados celebra una sesi\u00f3n\n    extraordinaria en reconocimiento a las v\u00edctimas del terrorismo y, por\n    tanto, en una interpelaci\u00f3n al ministro del Interior, quiero que mis\n    primeras palabras en nombre de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 sean de afecto y\n    solidaridad con todas las v\u00edctimas del terrorismo y de apoyo a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado que han contribuido y\n    contribuyen con su esfuerzo y su labor a la prevenci\u00f3n de actos\n    terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    quiere reforzar la seguridad ciudadana y lo quiere hacer ante dos grandes\n    problemas que se nos plantean en este momento: el problema de la\n    multirreincidencia y el problema de una creciente violencia callejera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo pilar: los\n    ciudadanos quieren que los poderes p\u00fablicos protejan su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    binomio libertad-seguridad est\u00e1 en el propio origen del Estado de\n    derecho, ese binomio nos exige a los poderes p\u00fablicos el deber de actuar\n    para garantizar la seguridad ciudadana, para hacer efectiva la plena\n    libertad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo en el a\u00f1o 2011\n    tenemos contabilizados en el Estado espa\u00f1ol m\u00e1s de 630.000 hurtos; solo\n    en ese a\u00f1o tenemos m\u00e1s de 804.000 delitos contra el patrimonio; m\u00e1s de\n    94.000 faltas de lesiones; el total, entre delitos y faltas, en el a\u00f1o\n    2011 es de m\u00e1s de 2.283, que son unas cifras que causan una cierta\n    alarma, alarma que se acrecienta cuando tenemos a veces un sujeto que en\n    un mismo a\u00f1o ha cometido m\u00e1s de 430 hurtos, o tenemos personas que en un\n    mismo a\u00f1o han sido detenidas por las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad en\n    m\u00e1s de ochenta y cuatro ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede ser complicado\n    desde un punto de vista inform\u00e1tico, pero hemos tenido dos a\u00f1os para\n    implementarlo, y es tan esencial, ayudar\u00eda tanto, se\u00f1or ministro, a los\n    Mossos d'Esquadra en Catalu\u00f1a, a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado que est\u00e1n bajo su responsabilidad tener un instrumento que les\n    permitiera en todo momento tener contabilizadas en todo el territorio el\n    conjunto de faltas que un determinado individuo ha realizado, cuya\n    acumulaci\u00f3n a tiempo puede generar una respuesta penal m\u00e1s contundente,\n    es tan importante que no podemos permitirnos perder m\u00e1s tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed\n    que le instemos tambi\u00e9n a que ese registro de faltas que se cre\u00f3 a\n    instancias de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en el C\u00f3digo Penal pueda ver su luz con\n    prontitud porque nos hace falta, porque en definitiva, se\u00f1or ministro, la\n    seguridad es tambi\u00e9n bienestar econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un momento de crisis\n    econ\u00f3mica, el factor seguridad es muy importante para que el propio\n    desarrollo econ\u00f3mico se lleve a cabo desde los par\u00e1metros que todos\n    ansiamos en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es buenismo pensar\n    que, cuando se da leg\u00edtimamente el derecho de manifestaci\u00f3n de la\n    ciudadan\u00eda ante cualquier hecho en nuestras calles, de repente han salido\n    algunos grupos que han provocado algunos altercados, algunas\n    intimidaciones a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad que est\u00e1n para\n    vigilar esas manifestaciones, y son grupos organizados, perfectamente\n    conectados, que lo que buscan es crear una situaci\u00f3n de violencia en la\n    sociedad y tener un cierto apoyo medi\u00e1tico con el fin de que haya una\n    gran expectaci\u00f3n respecto a aquellas actuaciones que llevan a cabo cuando\n    leg\u00edtimamente se ejerce el derecho de manifestaci\u00f3n o el derecho de\n    reuni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos ser capaces, se\u00f1or ministro, de\n    modificar leyes org\u00e1nicas, dos: la Ley Org\u00e1nica, que es del a\u00f1o 1983, del\n    Derecho de Reuni\u00f3n y la Ley Org\u00e1nica de 1992 de Seguridad Ciudadana,\n    porque hay determinados aspectos que se dan en el marco de una\n    manifestaci\u00f3n que deben permitir una actuaci\u00f3n policial previa,\n    preventiva y mejor articulada si la ley les permitiera actuar de forma\n    m\u00e1s eficaz ante las ocultaciones de identidad que se dan en estos casos o\n    ante las posesiones previas de material de alto riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or ministro, la lucha contra la violencia callejera, la\n    lucha contra multirreincidencia y el apoyo decidido a la actuaci\u00f3n de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, que realizan la labor que\n    recoge el propio art\u00edculo 104 de la Constituci\u00f3n de proteger el libre\n    ejercicio de los derechos y libertades y de garantizar la seguridad\n    ciudadana, esos aspectos exigen tambi\u00e9n un pacto educativo y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos entre todos crear esa conciencia c\u00edvica en contra de\n    actuaciones inc\u00edvicas que buscan la violencia, que buscan la bronca y que\n    buscan el altercado para de alguna manera hacer que el orden p\u00fablico se\n    resienta y dar notoriedad a unos actos que afectan tambi\u00e9n gravemente a\n    la seguridad ciudadana y al bienestar de todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2010 se reform\u00f3 el C\u00f3digo Penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que la acumulaci\u00f3n de tres faltas se convierte en delito;\n    que se estableci\u00f3 en ese nuevo C\u00f3digo Penal, a instancias de una enmienda\n    de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, la necesidad de contar con un registro de faltas\n    que permitir\u00eda a todos conocer mucho mejor el historial de cada una de\n    las personas detenidas cuando se produce un hurto, cuando se produce este\n    tipo de altercado que tanto afecta a la inseguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos trasladarle tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, que en estos dos a\u00f1os de\n    aplicaci\u00f3n del nuevo C\u00f3digo Penal encontramos lagunas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed\n    que le instemos tambi\u00e9n a que ese registro de faltas que se cre\u00f3 a\n    instancias de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en el C\u00f3digo Penal pueda ver su luz con\n    prontitud porque nos hace falta, porque en definitiva, se\u00f1or ministro, la\n    seguridad es tambi\u00e9n bienestar econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    quiere reforzar la seguridad ciudadana y lo quiere hacer ante dos grandes\n    problemas que se nos plantean en este momento: el problema de la\n    multirreincidencia y el problema de una creciente violencia callejera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    binomio libertad-seguridad est\u00e1 en el propio origen del Estado de\n    derecho, ese binomio nos exige a los poderes p\u00fablicos el deber de actuar\n    para garantizar la seguridad ciudadana, para hacer efectiva la plena\n    libertad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos ser capaces, se\u00f1or ministro, de\n    modificar leyes org\u00e1nicas, dos: la Ley Org\u00e1nica, que es del a\u00f1o 1983, del\n    Derecho de Reuni\u00f3n y la Ley Org\u00e1nica de 1992 de Seguridad Ciudadana,\n    porque hay determinados aspectos que se dan en el marco de una\n    manifestaci\u00f3n que deben permitir una actuaci\u00f3n policial previa,\n    preventiva y mejor articulada si la ley les permitiera actuar de forma\n    m\u00e1s eficaz ante las ocultaciones de identidad que se dan en estos casos o\n    ante las posesiones previas de material de alto riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos entre todos crear esa conciencia c\u00edvica en contra de\n    actuaciones inc\u00edvicas que buscan la violencia, que buscan la bronca y que\n    buscan el altercado para de alguna manera hacer que el orden p\u00fablico se\n    resienta y dar notoriedad a unos actos que afectan tambi\u00e9n gravemente a\n    la seguridad ciudadana y al bienestar de todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro del Interior,\n    hoy, 27 de junio, el Congreso de los Diputados celebra una sesi\u00f3n\n    extraordinaria en reconocimiento a las v\u00edctimas del terrorismo y, por\n    tanto, en una interpelaci\u00f3n al ministro del Interior, quiero que mis\n    primeras palabras en nombre de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 sean de afecto y\n    solidaridad con todas las v\u00edctimas del terrorismo y de apoyo a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado que han contribuido y\n    contribuyen con su esfuerzo y su labor a la prevenci\u00f3n de actos\n    terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es un deber que tenemos como\n    poderes p\u00fablicos, y ante ese deber lo cierto es que se extiende ante la\n    opini\u00f3n p\u00fablica, ante la ciudadan\u00eda, una sensaci\u00f3n de impunidad, sea\n    cierta o no, pero la sensaci\u00f3n de impunidad se extiende ante un fen\u00f3meno,\n    el de la multirreincidencia, que nos ofrece datos muy alarmantes, de los\n    que dispone el propio Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, debemos darles mejores instrumentos y\n    tambi\u00e9n aqu\u00ed mejores respuestas jur\u00eddicas, se\u00f1or ministro, que van en la\n    l\u00ednea de la tipificaci\u00f3n penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [25], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "l\u00ednea": [23, 24], "seguridad ciudadana": [15, 16, 17, 18, 19], "recursos": [22], "interior": [20, 21], "c\u00f3digo penal": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Digo que le agradezco, se\u00f1or\u00eda, el contenido de su\n    interpelaci\u00f3n porque como sabe usted muy bien por lo que ya dije en mi\n    primera comparecencia en la Comisi\u00f3n de Interior del Congreso de los\n    Diputados, el pasado 31 de enero, al exponer las\n    l\u00edneas b\u00e1sicas de actuaci\u00f3n al frente del Ministerio del Interior, estas\n    estaban en absoluta sinton\u00eda con lo que usted ha planteado, manifestando\n    entre otras cosas mi preocupaci\u00f3n por el binomio en el que se basa el\n    Estado de derecho, que es un equilibrio adecuado entre libertad y\n    seguridad -no hay libertad si no hay seguridad y la seguridad tiene que\n    estar al servicio de la libertad- y que en consecuencia deb\u00edamos\n    garantizar lo que es un mandato constitucional, la seguridad ciudadana, a\n    trav\u00e9s de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, que tienen por\n    misi\u00f3n precisamente garantizar el libre ejercicio de los derechos y\n    libertades fundamentales reconocidos a los ciudadanos en la Constituci\u00f3n\n    y, como digo, la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tambi\u00e9n coincido con usted en que estos momentos de crisis\n    econ\u00f3mica no podemos olvidar que efectivamente la seguridad, que es un\n    concepto poli\u00e9drico, tambi\u00e9n se proyecta en el \u00e1mbito de la seguridad\n    jur\u00eddica y en el \u00e1mbito evidentemente de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, en la\n    medida en que un pa\u00eds seguro es un pa\u00eds atractivo para las inversiones y\n    en consecuencia es un pa\u00eds que, en principio, puede ser destinatario de\n    recursos necesarios para la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y para la creaci\u00f3n de\n    empleo, que es uno de los objetivos fundamentales de nuestro pa\u00eds y de\n    cualquier pa\u00eds en todo momento, pero m\u00e1s en situaciones de crisis como la\n    actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la otra dimensi\u00f3n de la seguridad y de la libertad a la que\n    usted alud\u00eda en su interpelaci\u00f3n, se\u00f1or Jan\u00e9, la de la violencia urbana,\n    las l\u00edneas esenciales que se impulsar\u00e1n ser\u00e1n las siguientes: nueva\n    definici\u00f3n del delito de alteraci\u00f3n del orden p\u00fablico y del delito de\n    atentado; regulaci\u00f3n de supuestos agravados, tales como llevar armas o\n    instrumentos peligrosos; utilizaci\u00f3n de explosivos; lanzamiento de\n    objetos contundentes, l\u00edquidos inflamables, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a la modificaci\u00f3n de la Ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de\n    la seguridad ciudadana, que data de 1992 y por la que se interesaba su\n    se\u00f1or\u00eda, tengo que decirle que los trabajos relativos a la elaboraci\u00f3n\n    del proyecto de ley est\u00e1n muy avanzados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi voluntad es que antes de que\n    finalice no ya este periodo de sesiones, pero en todo caso antes de que\n    lleguemos al mes de agosto, estemos en condiciones de poder remitirlo al\n    Congreso de los Diputados, de tal manera que en el segundo periodo de\n    sesiones de este a\u00f1o podamos discutir en Comisi\u00f3n y en Pleno el nuevo\n    proyecto de ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    proyecto de ley que como digo queremos enviar a la C\u00e1mara lo antes\n    posible, actualizaremos el cat\u00e1logo de infracciones y sanciones,\n    incluyendo entre otras la perturbaci\u00f3n del orden p\u00fablico no constitutiva\n    de delito -porque estamos hablando de la Ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de\n    seguridad ciudadana y no del C\u00f3digo Penal- y a su vez cuando esas\n    alteraciones se produzcan durante la celebraci\u00f3n de actos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el nuevo proyecto de ley\n    tambi\u00e9n planteamos que cuando se trate de competiciones deportivas que\n    tengan por finalidad el \u00e1nimo de lucro -dado lo que significan para el\n    erario p\u00fablico los costes de seguridad asociados a garantizar la\n    seguridad en dichos eventos deportivos- haya una regulaci\u00f3n que permita\n    la cofinanciaci\u00f3n, la corresponsabilizaci\u00f3n en la financiaci\u00f3n de los\n    costes asociados a la garant\u00eda de la seguridad en esos eventos\n    deportivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00eda, quiero decirle que estamos decididos a introducir los\n    mecanismos que nos permitan combatir eficazmente las conductas penales\n    reiteradas y los actos de violencia urbana para dar respuesta a un\n    fen\u00f3meno que, como muy bien ha se\u00f1alado su se\u00f1or\u00eda, genera una\n    comprensible alarma social y que estamos decididos a erradicar, no desde\n    el buenismo, sino partiendo de la base de un corpus de valores que nos\n    faciliten una convivencia en libertad y en seguridad, acometiendo desde\n    esa regulaci\u00f3n jur\u00eddica en el \u00e1mbito del C\u00f3digo Penal y de la Ley de\n    Seguridad Ciudadana esa eficaz garant\u00eda de los derechos y libertades\n    fundamentales reconocidos en la Constituci\u00f3n, de tal manera que nuestros\n    conciudadanos se sientan libres porque se sienten seguros y se sientan\n    seguros porque a su vez se sienten libres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar y en\n    ese \u00e1mbito, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Jan\u00e9, pretendemos impulsar modificaciones en\n    coordinaci\u00f3n con el Ministerio de Justicia, con el que estamos trabajando\n    ya desde hace meses a esos efectos, modificaciones que van a afectar al\n    C\u00f3digo Penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    en cuanto a la delincuencia patrimonial profesional y en el \u00e1mbito del\n    C\u00f3digo Penal, insisto, para lo que estamos trabajando, como no puede ser\n    de otra manera, con el Ministerio de Justicia, daremos respuesta al\n    problema muy particular, pero que preocupa enormemente en toda la Uni\u00f3n\n    Europea, del robo de cables de cobre, algo que est\u00e1 creando alarma social\n    y est\u00e1 provocando da\u00f1os econ\u00f3micos y de convivencia muy graves en estos\n    momentos en los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea en general y por supuesto en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como segundo eje de reforma del C\u00f3digo Penal, en lo que respecta a la\n    delincuencia patrimonial grave, contemplaremos un supuesto agravado\n    aplicable a los casos en los que el delito es cometido por el miembro de\n    una banda; se actualizar\u00e1 el concepto de robo con fuerza; se crear\u00e1 un\n    supuesto agravado para los casos en los que la forma de comisi\u00f3n revele\n    una especial intensidad criminal -dicci\u00f3n literal-, como puede ser la\n    excavaci\u00f3n de t\u00faneles, butrones o alunizajes en los comercios, como sabe\n    su se\u00f1or\u00eda; por \u00faltimo, contemplaremos una agravaci\u00f3n especial en los\n    casos en los que el delito sea cometido en un establecimiento abierto al\n    p\u00fablico, como pueden ser atracos en almacenes o en joyer\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tercer eje de actuaci\u00f3n de reforma del C\u00f3digo Penal, en lo que se\n    refiere a la reiteraci\u00f3n delictiva, se propone entre otros cambios una\n    revisi\u00f3n de la figura del delito continuado y la modificaci\u00f3n del sistema\n    de fijaci\u00f3n de la pena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    proyecto de ley que como digo queremos enviar a la C\u00e1mara lo antes\n    posible, actualizaremos el cat\u00e1logo de infracciones y sanciones,\n    incluyendo entre otras la perturbaci\u00f3n del orden p\u00fablico no constitutiva\n    de delito -porque estamos hablando de la Ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de\n    seguridad ciudadana y no del C\u00f3digo Penal- y a su vez cuando esas\n    alteraciones se produzcan durante la celebraci\u00f3n de actos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n prevemos ah\u00ed un nuevo cat\u00e1logo de sanciones para la\n    desobediencia, la resistencia pasiva y el desacato a la autoridad o a sus\n    agentes en el ejercicio de sus funciones cuando estas no sean\n    constitutivas de delito -si no, estar\u00edan en su caso en el C\u00f3digo Penal-,\n    o la obstaculizaci\u00f3n de la v\u00eda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00eda, quiero decirle que estamos decididos a introducir los\n    mecanismos que nos permitan combatir eficazmente las conductas penales\n    reiteradas y los actos de violencia urbana para dar respuesta a un\n    fen\u00f3meno que, como muy bien ha se\u00f1alado su se\u00f1or\u00eda, genera una\n    comprensible alarma social y que estamos decididos a erradicar, no desde\n    el buenismo, sino partiendo de la base de un corpus de valores que nos\n    faciliten una convivencia en libertad y en seguridad, acometiendo desde\n    esa regulaci\u00f3n jur\u00eddica en el \u00e1mbito del C\u00f3digo Penal y de la Ley de\n    Seguridad Ciudadana esa eficaz garant\u00eda de los derechos y libertades\n    fundamentales reconocidos en la Constituci\u00f3n, de tal manera que nuestros\n    conciudadanos se sientan libres porque se sienten seguros y se sientan\n    seguros porque a su vez se sienten libres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo que le agradezco, se\u00f1or\u00eda, el contenido de su\n    interpelaci\u00f3n porque como sabe usted muy bien por lo que ya dije en mi\n    primera comparecencia en la Comisi\u00f3n de Interior del Congreso de los\n    Diputados, el pasado 31 de enero, al exponer las\n    l\u00edneas b\u00e1sicas de actuaci\u00f3n al frente del Ministerio del Interior, estas\n    estaban en absoluta sinton\u00eda con lo que usted ha planteado, manifestando\n    entre otras cosas mi preocupaci\u00f3n por el binomio en el que se basa el\n    Estado de derecho, que es un equilibrio adecuado entre libertad y\n    seguridad -no hay libertad si no hay seguridad y la seguridad tiene que\n    estar al servicio de la libertad- y que en consecuencia deb\u00edamos\n    garantizar lo que es un mandato constitucional, la seguridad ciudadana, a\n    trav\u00e9s de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, que tienen por\n    misi\u00f3n precisamente garantizar el libre ejercicio de los derechos y\n    libertades fundamentales reconocidos a los ciudadanos en la Constituci\u00f3n\n    y, como digo, la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a la modificaci\u00f3n de la Ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de\n    la seguridad ciudadana, que data de 1992 y por la que se interesaba su\n    se\u00f1or\u00eda, tengo que decirle que los trabajos relativos a la elaboraci\u00f3n\n    del proyecto de ley est\u00e1n muy avanzados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi voluntad es que antes de que\n    finalice no ya este periodo de sesiones, pero en todo caso antes de que\n    lleguemos al mes de agosto, estemos en condiciones de poder remitirlo al\n    Congreso de los Diputados, de tal manera que en el segundo periodo de\n    sesiones de este a\u00f1o podamos discutir en Comisi\u00f3n y en Pleno el nuevo\n    proyecto de ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    proyecto de ley que como digo queremos enviar a la C\u00e1mara lo antes\n    posible, actualizaremos el cat\u00e1logo de infracciones y sanciones,\n    incluyendo entre otras la perturbaci\u00f3n del orden p\u00fablico no constitutiva\n    de delito -porque estamos hablando de la Ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de\n    seguridad ciudadana y no del C\u00f3digo Penal- y a su vez cuando esas\n    alteraciones se produzcan durante la celebraci\u00f3n de actos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00eda, quiero decirle que estamos decididos a introducir los\n    mecanismos que nos permitan combatir eficazmente las conductas penales\n    reiteradas y los actos de violencia urbana para dar respuesta a un\n    fen\u00f3meno que, como muy bien ha se\u00f1alado su se\u00f1or\u00eda, genera una\n    comprensible alarma social y que estamos decididos a erradicar, no desde\n    el buenismo, sino partiendo de la base de un corpus de valores que nos\n    faciliten una convivencia en libertad y en seguridad, acometiendo desde\n    esa regulaci\u00f3n jur\u00eddica en el \u00e1mbito del C\u00f3digo Penal y de la Ley de\n    Seguridad Ciudadana esa eficaz garant\u00eda de los derechos y libertades\n    fundamentales reconocidos en la Constituci\u00f3n, de tal manera que nuestros\n    conciudadanos se sientan libres porque se sienten seguros y se sientan\n    seguros porque a su vez se sienten libres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo que le agradezco, se\u00f1or\u00eda, el contenido de su\n    interpelaci\u00f3n porque como sabe usted muy bien por lo que ya dije en mi\n    primera comparecencia en la Comisi\u00f3n de Interior del Congreso de los\n    Diputados, el pasado 31 de enero, al exponer las\n    l\u00edneas b\u00e1sicas de actuaci\u00f3n al frente del Ministerio del Interior, estas\n    estaban en absoluta sinton\u00eda con lo que usted ha planteado, manifestando\n    entre otras cosas mi preocupaci\u00f3n por el binomio en el que se basa el\n    Estado de derecho, que es un equilibrio adecuado entre libertad y\n    seguridad -no hay libertad si no hay seguridad y la seguridad tiene que\n    estar al servicio de la libertad- y que en consecuencia deb\u00edamos\n    garantizar lo que es un mandato constitucional, la seguridad ciudadana, a\n    trav\u00e9s de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, que tienen por\n    misi\u00f3n precisamente garantizar el libre ejercicio de los derechos y\n    libertades fundamentales reconocidos a los ciudadanos en la Constituci\u00f3n\n    y, como digo, la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a ser muy concreto, porque creo que es mi deber en esta interpelaci\u00f3n,\n    sin perjuicio de que ya le adelanto mi voluntad y me consta tambi\u00e9n que\n    la voluntad del Grupo Parlamentario Popular de llegar a un acuerdo en la\n    medida de lo posible con su grupo parlamentario en la eventual moci\u00f3n\n    subsiguiente a esta interpelaci\u00f3n que usted plantee para que desde una\n    posici\u00f3n de consenso consigamos construir un corpus de medidas que puedan\n    avanzar en la l\u00ednea que usted solicitaba en su interpelaci\u00f3n y que\n    coinciden plenamente con lo que yo expres\u00e9 a mi vez en esa comparecencia\n    el pasado 31 de enero en la Comisi\u00f3n de Interior de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tambi\u00e9n coincido con usted en que estos momentos de crisis\n    econ\u00f3mica no podemos olvidar que efectivamente la seguridad, que es un\n    concepto poli\u00e9drico, tambi\u00e9n se proyecta en el \u00e1mbito de la seguridad\n    jur\u00eddica y en el \u00e1mbito evidentemente de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, en la\n    medida en que un pa\u00eds seguro es un pa\u00eds atractivo para las inversiones y\n    en consecuencia es un pa\u00eds que, en principio, puede ser destinatario de\n    recursos necesarios para la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y para la creaci\u00f3n de\n    empleo, que es uno de los objetivos fundamentales de nuestro pa\u00eds y de\n    cualquier pa\u00eds en todo momento, pero m\u00e1s en situaciones de crisis como la\n    actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a ser muy concreto, porque creo que es mi deber en esta interpelaci\u00f3n,\n    sin perjuicio de que ya le adelanto mi voluntad y me consta tambi\u00e9n que\n    la voluntad del Grupo Parlamentario Popular de llegar a un acuerdo en la\n    medida de lo posible con su grupo parlamentario en la eventual moci\u00f3n\n    subsiguiente a esta interpelaci\u00f3n que usted plantee para que desde una\n    posici\u00f3n de consenso consigamos construir un corpus de medidas que puedan\n    avanzar en la l\u00ednea que usted solicitaba en su interpelaci\u00f3n y que\n    coinciden plenamente con lo que yo expres\u00e9 a mi vez en esa comparecencia\n    el pasado 31 de enero en la Comisi\u00f3n de Interior de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por estos motivos, el ministerio considera esencial abordar, se\u00f1or Jan\u00e9,\n    la modificaci\u00f3n de nuestro acervo legislativo en el \u00e1mbito penal,\n    procesal y administrativo para adaptarlo a la realidad social vigente, en\n    la l\u00ednea que usted planteaba, modificando sus normas, como han hecho\n    otros pa\u00edses de nuestro entorno como puedan ser Alemania, Francia e\n    Inglaterra, que nadie cuestiona como Estados democr\u00e1ticos con los que\n    nosotros podemos y debemos compararnos desde el punto de vista de nuestro\n    derecho positivo y de nuestra regulaci\u00f3n jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a ser muy concreto, porque creo que es mi deber en esta interpelaci\u00f3n,\n    sin perjuicio de que ya le adelanto mi voluntad y me consta tambi\u00e9n que\n    la voluntad del Grupo Parlamentario Popular de llegar a un acuerdo en la\n    medida de lo posible con su grupo parlamentario en la eventual moci\u00f3n\n    subsiguiente a esta interpelaci\u00f3n que usted plantee para que desde una\n    posici\u00f3n de consenso consigamos construir un corpus de medidas que puedan\n    avanzar en la l\u00ednea que usted solicitaba en su interpelaci\u00f3n y que\n    coinciden plenamente con lo que yo expres\u00e9 a mi vez en esa comparecencia\n    el pasado 31 de enero en la Comisi\u00f3n de Interior de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [8], "c\u00f3digo penal": [3, 4, 5, 6, 7], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Nos acompa\u00f1an en la tribuna -y quiero saludarlos especialmente- el decano\n    y una amplia representaci\u00f3n del Illustre Collegi de Procuradors de\n    Barcelona y ellos saben bien -porque est\u00e1n en el d\u00eda a d\u00eda de los\n    juzgados-, como todos los operadores jur\u00eddicos, que con reformas legales\n    no es suficiente, que vamos a necesitar tambi\u00e9n nuevas formas de\n    actuaci\u00f3n de los poderes p\u00fablicos en el \u00e1mbito del Ministerio del\n    Interior y vamos a necesitar nuevos protocolos de actuaci\u00f3n entre las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos\n    conseguir que nuestras bases de datos fluyan con total transparencia\n    entre quienes queremos defender la libertad y la seguridad de la\n    ciudadan\u00eda: los Mossos d'Esquadra, la Ertzaintza del Pa\u00eds Vasco, las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado que dependen de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, reformas\n    legales s\u00ed -seguro que las acordaremos en la moci\u00f3n, nos va a encontrar\n    ah\u00ed y le agradezco mucho, se\u00f1or ministro, esa concreci\u00f3n-, pero adem\u00e1s de\n    esas reformas legales, le pedimos mejorar los protocolos de actuaci\u00f3n y\n    no \u00fanicamente a nivel de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    de las comunidades aut\u00f3nomas -que tambi\u00e9n son Estado- y de los agentes\n    locales, sino tambi\u00e9n a nivel internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado usted de muchas\n    reformas normativas que van a afectar al C\u00f3digo Penal una vez m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    C\u00f3digo Penal ser\u00e1 quiz\u00e1 la norma con m\u00e1s reformas en lo que va de periodo\n    democr\u00e1tico desde el a\u00f1o 1977. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Modificamos el C\u00f3digo Penal\n    constantemente, se\u00f1or ministro, y con una mera modificaci\u00f3n del C\u00f3digo\n    Penal no es suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima reforma del C\u00f3digo Penal, se\u00f1or ministro, que se aprob\u00f3 en\n    junio del a\u00f1o 2010 -cuyo segundo aniversario se cumple ahora-, se avanz\u00f3\n    much\u00edsimo en algo a lo que usted ha hecho referencia -y se lo agradezco-,\n    en la consideraci\u00f3n de grupo organizado criminal, las famosas bandas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de la reforma del C\u00f3digo Penal de 2010, ya por el hecho de\n    pertenecer a una banda, tiene esa respuesta penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos acompa\u00f1an en la tribuna -y quiero saludarlos especialmente- el decano\n    y una amplia representaci\u00f3n del Illustre Collegi de Procuradors de\n    Barcelona y ellos saben bien -porque est\u00e1n en el d\u00eda a d\u00eda de los\n    juzgados-, como todos los operadores jur\u00eddicos, que con reformas legales\n    no es suficiente, que vamos a necesitar tambi\u00e9n nuevas formas de\n    actuaci\u00f3n de los poderes p\u00fablicos en el \u00e1mbito del Ministerio del\n    Interior y vamos a necesitar nuevos protocolos de actuaci\u00f3n entre las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... ... para defender las libertades y defender la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ... para defender las libertades y defender la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [8, 9], "seguridad ciudadana": [6, 7], "c\u00f3digo penal": [4, 5], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por eso precisamente ya hemos actuado y por tanto, sin\n    perjuicio de que se est\u00e1 trabajando -le consta- desde el Ministerio de\n    Justicia para implementar ese registro de faltas, como le dec\u00eda, ya hemos\n    actuado, de tal suerte que la semana pasada el Ministerio del Interior\n    firm\u00f3 con el Consejo General del Poder Judicial un convenio para\n    facilitar la coordinaci\u00f3n entre los tribunales y los juzgados y las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso nos va a permitir\n    liberar centenares de polic\u00edas y guardias civiles que van a poder ser\n    destinados a la seguridad ciudadana, al centro de protecci\u00f3n de\n    infraestructuras cr\u00edticas y para delitos del siglo XXI, como son los\n    delitos cibern\u00e9ticos, pero en particular esos cuatrocientos decanatos\n    judiciales van a tener su oficial de enlace Polic\u00eda y Guardia Civil sin\n    necesidad de incremento del gasto p\u00fablico y sin detraer efectivos de\n    seguridad ciudadana que est\u00e1n cumpliendo esas misiones en estos momentos\n    por mor, como digo, de esa retirada de escoltas en la que estamos en\n    estos momentos embarcados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que de\n    esa manera tendremos esa regulaci\u00f3n jur\u00eddica, no solo las reformas\n    jur\u00eddicas y legales a las que hemos aludido, tanto la del C\u00f3digo Penal\n    -la anunciar\u00e1 en su momento el ministro de Justicia; yo le anticipo que,\n    dado el nivel de desarrollo de los trabajos conjuntos que estamos\n    realizando, nuestra voluntad es que est\u00e9 ya en la C\u00e1mara en el segundo\n    periodo de sesiones de este a\u00f1o- como la Ley Org\u00e1nica\n    de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana, y hasta tanto tengamos el\n    registro de faltas, como le digo, tendremos estas oficinas de\n    presentaci\u00f3n y comparecencias apud acta con esos oficiales de enlace en\n    los decanatos judiciales, que nos van a permitir ser muy eficaces en el\n    combate de la multirreincidencia, de la reiteraci\u00f3n delictiva, que es la\n    que genera mayor alarma social y a la que hay que combatir de forma\n    urgente, sin perjuicio de que todo es importante, entre ello esas\n    cuestiones que usted ha planteado y que van a ser contempladas en esas\n    reformas legales a las que he hecho referencia en mi primera\n    intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me consta,\n    insisto, la voluntad de mi grupo parlamentario, me consta la voluntad,\n    obviamente, del Ministerio del Interior, y me consta la suya, y creo que\n    ser\u00eda bueno que en la moci\u00f3n pudi\u00e9ramos llegar a un nivel de acuerdo\n    suficiente como para transmitir una voluntad importante en el \u00e1mbito de\n    este Congreso de los Diputados que nos permita servir de base democr\u00e1tica\n    y de base pol\u00edtica sobre la que sustentar un nuevo corpus jur\u00eddico que\n    permita afrontar de una manera clara y eficaz estos fen\u00f3menos de\n    violencia urbana y de inseguridad ciudadana, de multirreincidencia, que\n    generan alarma social y obstaculizan el libre ejercicio de los derechos y\n    libertades fundamentales por parte de la inmensa mayor\u00eda de los\n    ciudadanos, que quieren vivir en paz, en seguridad y libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Jan\u00e9, efectivamente tiene usted raz\u00f3n, la reforma del C\u00f3digo Penal\n    de junio de 2010, en la medida en que no se ha desarrollado todav\u00eda el\n    registro central de faltas previsto, hace que, a la hora de la verdad,\n    las reformas que se efectuaron con vistas a una regulaci\u00f3n jur\u00eddica m\u00e1s\n    adecuada para hacer frente al fen\u00f3meno de la reiteraci\u00f3n delictiva o de\n    la multirreincidencia en la pr\u00e1ctica resulten, si no inoperantes, muy\n    poco eficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que de\n    esa manera tendremos esa regulaci\u00f3n jur\u00eddica, no solo las reformas\n    jur\u00eddicas y legales a las que hemos aludido, tanto la del C\u00f3digo Penal\n    -la anunciar\u00e1 en su momento el ministro de Justicia; yo le anticipo que,\n    dado el nivel de desarrollo de los trabajos conjuntos que estamos\n    realizando, nuestra voluntad es que est\u00e9 ya en la C\u00e1mara en el segundo\n    periodo de sesiones de este a\u00f1o- como la Ley Org\u00e1nica\n    de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana, y hasta tanto tengamos el\n    registro de faltas, como le digo, tendremos estas oficinas de\n    presentaci\u00f3n y comparecencias apud acta con esos oficiales de enlace en\n    los decanatos judiciales, que nos van a permitir ser muy eficaces en el\n    combate de la multirreincidencia, de la reiteraci\u00f3n delictiva, que es la\n    que genera mayor alarma social y a la que hay que combatir de forma\n    urgente, sin perjuicio de que todo es importante, entre ello esas\n    cuestiones que usted ha planteado y que van a ser contempladas en esas\n    reformas legales a las que he hecho referencia en mi primera\n    intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso nos va a permitir\n    liberar centenares de polic\u00edas y guardias civiles que van a poder ser\n    destinados a la seguridad ciudadana, al centro de protecci\u00f3n de\n    infraestructuras cr\u00edticas y para delitos del siglo XXI, como son los\n    delitos cibern\u00e9ticos, pero en particular esos cuatrocientos decanatos\n    judiciales van a tener su oficial de enlace Polic\u00eda y Guardia Civil sin\n    necesidad de incremento del gasto p\u00fablico y sin detraer efectivos de\n    seguridad ciudadana que est\u00e1n cumpliendo esas misiones en estos momentos\n    por mor, como digo, de esa retirada de escoltas en la que estamos en\n    estos momentos embarcados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que de\n    esa manera tendremos esa regulaci\u00f3n jur\u00eddica, no solo las reformas\n    jur\u00eddicas y legales a las que hemos aludido, tanto la del C\u00f3digo Penal\n    -la anunciar\u00e1 en su momento el ministro de Justicia; yo le anticipo que,\n    dado el nivel de desarrollo de los trabajos conjuntos que estamos\n    realizando, nuestra voluntad es que est\u00e9 ya en la C\u00e1mara en el segundo\n    periodo de sesiones de este a\u00f1o- como la Ley Org\u00e1nica\n    de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana, y hasta tanto tengamos el\n    registro de faltas, como le digo, tendremos estas oficinas de\n    presentaci\u00f3n y comparecencias apud acta con esos oficiales de enlace en\n    los decanatos judiciales, que nos van a permitir ser muy eficaces en el\n    combate de la multirreincidencia, de la reiteraci\u00f3n delictiva, que es la\n    que genera mayor alarma social y a la que hay que combatir de forma\n    urgente, sin perjuicio de que todo es importante, entre ello esas\n    cuestiones que usted ha planteado y que van a ser contempladas en esas\n    reformas legales a las que he hecho referencia en mi primera\n    intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso precisamente ya hemos actuado y por tanto, sin\n    perjuicio de que se est\u00e1 trabajando -le consta- desde el Ministerio de\n    Justicia para implementar ese registro de faltas, como le dec\u00eda, ya hemos\n    actuado, de tal suerte que la semana pasada el Ministerio del Interior\n    firm\u00f3 con el Consejo General del Poder Judicial un convenio para\n    facilitar la coordinaci\u00f3n entre los tribunales y los juzgados y las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me consta,\n    insisto, la voluntad de mi grupo parlamentario, me consta la voluntad,\n    obviamente, del Ministerio del Interior, y me consta la suya, y creo que\n    ser\u00eda bueno que en la moci\u00f3n pudi\u00e9ramos llegar a un nivel de acuerdo\n    suficiente como para transmitir una voluntad importante en el \u00e1mbito de\n    este Congreso de los Diputados que nos permita servir de base democr\u00e1tica\n    y de base pol\u00edtica sobre la que sustentar un nuevo corpus jur\u00eddico que\n    permita afrontar de una manera clara y eficaz estos fen\u00f3menos de\n    violencia urbana y de inseguridad ciudadana, de multirreincidencia, que\n    generan alarma social y obstaculizan el libre ejercicio de los derechos y\n    libertades fundamentales por parte de la inmensa mayor\u00eda de los\n    ciudadanos, que quieren vivir en paz, en seguridad y libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS PRIORIDADES Y\n    COMPROMISOS DEL MINISTERIO DE FOMENTO CON LA COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA DE\n    CANARIAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [12], "l\u00ednea": [13], "transporte": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "industrial": [14, 15], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos con m\u00e1s de un 32% de paro, y\n    los puertos y aeropuertos son ejes fundamentales en el sector del\n    turismo: por un lado, por un tema de cohesi\u00f3n territorial de la propia\n    Canarias, y por otro, porque es un elemento fundamental para el\n    principal, y el \u00fanico pr\u00e1cticamente, motor de econom\u00eda canaria, que es el\n    turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empezar\u00eda por el tema de la red transeuropea de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted\n    sabe, la Comisi\u00f3n Europea ha presentado una propuesta sobre las\n    orientaciones de la Uni\u00f3n para el desarrollo de la red transeuropea de\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos hemos encontrado con que en esa propuesta inicial\n    no figura ninguna infraestructura de transporte de la isla, salvo el\n    puerto de Las Palmas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso nosotros en la moci\u00f3n que vamos a presentar la\n    pr\u00f3xima semana le vamos a pedir que haga suya, como correcci\u00f3n t\u00e9cnica,\n    la incorporaci\u00f3n a la red transeuropea de transporte el sistema portuario\n    y aeroportuario de Canarias como nodo de la red b\u00e1sica, sin olvidar que\n    en ese acuerdo que ha habido hace unos d\u00edas de 130.000 millones de\n    inversiones, sin que sepamos los criterios por los que se va a regir,\n    puede ser un elemento fundamental que Canarias y el eje aeroportuario\n    canario est\u00e9n en esa red, sobre todo teniendo en cuenta los problemas de\n    ficha financiera, de\n    obras important\u00edsimas en los aeropuertos y puertos canarios que con la\n    situaci\u00f3n financiera del ministerio tienen que reprogramarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al transporte de mercanc\u00edas, le voy a decir una cosa: lo hecho\n    hecho est\u00e1 en el presupuesto que se aprueba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Canarias la subvenci\u00f3n al\n    transporte de mercanc\u00edas no es una subvenci\u00f3n, es una compensaci\u00f3n para\n    poder competir en igualdad de condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le planteo una cuesti\u00f3n, se\u00f1ora ministra, y es que el\n    ministerio tenga capacidad, bien por usted misma o en relaci\u00f3n con la\n    comunidad aut\u00f3noma, de poder evaluar a lo largo de este a\u00f1o el impacto\n    que la reducci\u00f3n de la subvenci\u00f3n al transporte de mercanc\u00edas va a tener,\n    por un lado, en la cesta de la compra y, por otro lado, en la\n    competitividad y en la evoluci\u00f3n del sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no podemos hacer\n    es que las bonificaciones al transporte de las autoridades portuarias\n    canarias vayan en contra del propio presupuesto de la autoridad portuaria\n    en actuaciones que son prioritarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, est\u00e1 el decreto de obligaciones de servicio p\u00fablico de\n    transporte mar\u00edtimo a C\u00e1diz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que queremos plantearle al ministerio es\n    que en esa modificaci\u00f3n que se tiene que hacer, porque vence el a\u00f1o que\n    viene, se contemple tambi\u00e9n introducir los puertos de Lanzarote,\n    Fuerteventura y La Palma, que no est\u00e1n en el decreto y que parece vital\n    en esa orden de servicio p\u00fablico del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al certificado de residentes, usted se comprometi\u00f3, y me alegro\n    de que se haya llegado a una soluci\u00f3n en el Senado, comenzar\u00e1 el 1 de\n    septiembre y, aunque falta julio y agosto, hay que cerrar el acuerdo con\n    la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias, que se ve afectada por el transporte\n    interinsular que es de su competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencida de que de aqu\u00ed a la semana que viene, tras la\n    reuni\u00f3n que tendr\u00e1 esta tarde con el presidente del Gobierno de Canarias,\n    podremos avanzar en reprogramaciones y tambi\u00e9n en filosof\u00eda y\n    prioridades, porque en momentos de escasez de recursos hay que priorizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda bueno que en los nuevos\n    presupuestos, que no ir\u00edan contra la cuenta de resultado, se contemple de\n    forma excepcional que, durante el primer a\u00f1o que se abra una ruta con un\n    pa\u00eds con el que Canarias no est\u00e9 conectado, las tasas a\u00e9reas sean\n    atractivas para abrir esa l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le planteo una cuesti\u00f3n, se\u00f1ora ministra, y es que el\n    ministerio tenga capacidad, bien por usted misma o en relaci\u00f3n con la\n    comunidad aut\u00f3noma, de poder evaluar a lo largo de este a\u00f1o el impacto\n    que la reducci\u00f3n de la subvenci\u00f3n al transporte de mercanc\u00edas va a tener,\n    por un lado, en la cesta de la compra y, por otro lado, en la\n    competitividad y en la evoluci\u00f3n del sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si eso es as\u00ed,\n    tenemos que buscar f\u00f3rmulas para que esa compensaci\u00f3n permita la\n    competitividad del peque\u00f1o sector industrial de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [10, 11, 12, 13, 14], "seguridad": [0], "actividad": [6, 7], "transporte": [1, 2, 3, 4, 5], "recursos": [8], "industria": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Apostamos y apoyamos todo lo que\n    tenga que ser inversi\u00f3n en pistas y en mejora de la seguridad a\u00e9rea, en\n    mejora de la navegaci\u00f3n y en mejora de todos los instrumentos de vuelo, y\n    as\u00ed lo vamos a seguir haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quiero decirles que seguimos siendo desde\n    el transporte a\u00e9reo un generador de empleo y de riqueza, especialmente a\n    trav\u00e9s de los que llegan por nuestros aeropuertos, que son muchos\n    ciudadanos que vienen a Espa\u00f1a por razones de turismo; cuatro de cada\n    cinco turistas internacionales ingresan en Espa\u00f1a por nuestros\n    aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por eso la pol\u00edtica del Gobierno para Canarias es de\n    apoyo, desde luego, al transporte a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con los comentarios que ha hecho su se\u00f1or\u00eda del transporte de\n    mercanc\u00edas, sabe que estamos haciendo el mayor esfuerzo posible, pero sin\n    duda, se\u00f1ora Oramas, hay que seguir haci\u00e9ndolo, y hay que hacer m\u00e1s\n    esfuerzo, porque efectivamente hay que apostar y hay que apoyar todo lo\n    que es la industria agroalimentaria tan importante y la industria en\n    general de Canarias y por eso, en la medida que las posibilidades\n    presupuestarias lo permitan, vamos a seguir apostando por ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, me ha hablado de las redes transeuropeas del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de todo, vamos a salir de este momento en el que estamos\n    y desde luego vamos a seguir haciendo una apuesta por la movilidad, por\n    el transporte, por las infraestructuras y por la pol\u00edtica de vivienda de\n    todos los canarios, que desde luego son ciudadanos de primera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, como saben y como sabe su se\u00f1or\u00eda, hemos presentado una enmienda\n    en el Senado, que espero ma\u00f1ana aprobar definitivamente aqu\u00ed, para\n    bonificar las tasas aeroportuarias de los aeropuertos canarios para los\n    vuelos realizados en los aeropuertos de Canarias en esos d\u00edas que\n    consideramos d\u00edas valle, que hay menos actividad, y eso sin duda es una\n    inyecci\u00f3n no solo de dinero, sino tambi\u00e9n de moral a las islas Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, en Canarias, sobre\n    todo los grandes aeropuertos canarios, tienen un volumen de actividad que\n    hace que nos sintamos orgullosos, y espero y deseo que en el futuro y con\n    la apuesta y el apoyo que estamos dando puedan seguir si\u00e9ndolo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si no\n    me diera tiempo -luego tengo cinco minutos para mi segunda intervenci\u00f3n-,\n    quiero decirle que respecto a las bonificaciones de la Ley de Puertos,\n    que usted las conoce tan bien como yo, la propia ley establece un\n    mecanismo de compensaci\u00f3n a trav\u00e9s de un fondo, concebido como un\n    instrumento de redistribuci\u00f3n de recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con los comentarios que ha hecho su se\u00f1or\u00eda del transporte de\n    mercanc\u00edas, sabe que estamos haciendo el mayor esfuerzo posible, pero sin\n    duda, se\u00f1ora Oramas, hay que seguir haci\u00e9ndolo, y hay que hacer m\u00e1s\n    esfuerzo, porque efectivamente hay que apostar y hay que apoyar todo lo\n    que es la industria agroalimentaria tan importante y la industria en\n    general de Canarias y por eso, en la medida que las posibilidades\n    presupuestarias lo permitan, vamos a seguir apostando por ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta comunidad aut\u00f3noma, el Ministerio de\n    Fomento tiene previsto invertir en este a\u00f1o 2012, como saben, 540\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La respuesta a la situaci\u00f3n\n    actual de conectividad de Canarias, que, como saben, preocupaba al\n    Gobierno, creo que ha sido acertada, y lo ha sido porque hemos tomado una\n    decisi\u00f3n y es que en todos aquellos enlaces que ten\u00edan m\u00e1s baja demanda\n    -los que unen La Gomera y El Hierro con el resto de las islas-, y que la\n    compa\u00f1\u00eda que los estaba operando anunci\u00f3 su retirada, nosotros, desde el\n    Ministerio de Fomento, hemos procedido a licitar esta ruta como una\n    obligaci\u00f3n de servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe el ajuste que hemos tenido que hacer todos y,\n    especialmente, el Ministerio de Fomento, en el que nos hemos encontrado\n    una deuda de 40.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, se\u00f1or\u00eda, el\n    18 de noviembre se firm\u00f3 un convenio con un plazo de vigencia hasta el 31\n    de diciembre de 2012 entre el Ministerio de Fomento, la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Canarias, el Cabildo de Tenerife y el Ayuntamiento de La\n    Laguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sepa que me he encontrado posiblemente en la peor\n    situaci\u00f3n que se ha encontrado alguien que llega al Ministerio de\n    Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [4], "transporte": [0, 1], "industrial": [3], "l\u00ednea": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La tenemos en el transporte mar\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no podemos permitir tampoco\n    que el sector industrial, con el tema de la subvenci\u00f3n al transporte,\n    est\u00e9 en un camino de no competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy segura de que don Pablo Matos estar\u00e1 en esta l\u00ednea, porque\n    \u00e9l lo conoce tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no podemos permitir tampoco\n    que el sector industrial, con el tema de la subvenci\u00f3n al transporte,\n    est\u00e9 en un camino de no competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    claro que a lo mejor afecta a Barcelona o Madrid, pero es que es de las\n    pocas oportunidades de futuro que tiene Canarias y donde, adem\u00e1s, no hay\n    pegas de legislaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5], "l\u00ednea": [6, 7], "transporte": [3], "econom\u00eda": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos creado una comisi\u00f3n y\n    estamos buscando una soluci\u00f3n que permita hacer compatible algo muy\n    importante como es la seguridad, tan importante en nuestras carreteras,\n    que se cumpla la legislaci\u00f3n en cuanto a los periodos de descanso que\n    usted sabe que recoge la legislaci\u00f3n y que no podemos obviar y, a la vez,\n    dar una soluci\u00f3n espec\u00edfica para todos los transportistas de Canarias\n    porque para ellos su pr\u00e1ctica habitual consiste en coger su cami\u00f3n, irse\n    a un puerto, desplazarse a otra isla, descargar en otra isla, irse a otra\n    isla y luego a otra isla; es decir, tiene muy poco que ver con la\n    actividad peninsular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, estamos trabajando con ellos para hacer\n    bueno lo que dice la directiva comunitaria y, respetando ese principio\n    tan importante que es la seguridad vial y los periodos de descanso, hacer\n    posible que los ciudadanos de Canarias, en este caso los transportistas,\n    puedan tener un margen de aplicaci\u00f3n que ser\u00e1 el margen que le\n    corresponde a unas islas como las islas Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted bien sabe, la Ley de Econom\u00eda\n    Sostenible lo contempla y, desde luego, yo soy partidaria -como sabe- de\n    abrir una quinta libertad y, adem\u00e1s, hacerlo a la mayor urgencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total en el a\u00f1o 2011 se han beneficiado\n    de las subvenciones al transporte a\u00e9reo: Canarias-pen\u00ednsula, 575.839\n    personas; Canarias-Canarias, 479.712 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, tiene usted raz\u00f3n en que una quinta libertad para Canarias\n    podr\u00eda significar mayores ingresos -piense simplemente en AENA-, pero\n    sobre todo mayor volumen de actividad econ\u00f3mica en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado una comisi\u00f3n y\n    estamos buscando una soluci\u00f3n que permita hacer compatible algo muy\n    importante como es la seguridad, tan importante en nuestras carreteras,\n    que se cumpla la legislaci\u00f3n en cuanto a los periodos de descanso que\n    usted sabe que recoge la legislaci\u00f3n y que no podemos obviar y, a la vez,\n    dar una soluci\u00f3n espec\u00edfica para todos los transportistas de Canarias\n    porque para ellos su pr\u00e1ctica habitual consiste en coger su cami\u00f3n, irse\n    a un puerto, desplazarse a otra isla, descargar en otra isla, irse a otra\n    isla y luego a otra isla; es decir, tiene muy poco que ver con la\n    actividad peninsular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa l\u00ednea vamos a seguir trabajando, se\u00f1ora Oramas, y seguro\n    que nos ponemos de acuerdo en esa moci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa\n    l\u00ednea, se\u00f1ora Oramas, voy a continuar trabajando en las obligaciones de\n    servicio p\u00fablico, no solamente de Canarias, que tambi\u00e9n, sino en las\n    obligaciones de servicio p\u00fablico del resto de las islas, de Ceuta, de\n    Melilla, pero tambi\u00e9n en obligaciones de servicio p\u00fablico viarias,\n    ferroviarias y aeroportuarias de toda Espa\u00f1a que, como usted sabe,\n    desgraciadamente est\u00e1n sin definir en muchos casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \n    LAS INFRAESTRUCTURAS A INCLUIR EN EL NUEVO PLAN DE INFRAESTRUCTURAS,\n    TRANSPORTE Y VIVIENDA (PITV) 2012-2024, CON ESPECIAL REFERENCIA A ARAG\u00d3N.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [8], "conexi\u00f3n": [9, 10], "madrid": [11, 12, 13, 14, 15], "transporte": [1, 2, 3, 4], "seguridad": [0], "l\u00ednea": [6, 7], "industria": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Otras de las obras que reclamamos desde\n    Arag\u00f3n suponen una mejora en la seguridad vial en tramos con una alta\n    densidad de tr\u00e1fico de veh\u00edculos de gran tonelaje que acumulan todos los\n    meses cifras de accidentes y de v\u00edctimas que deber\u00edan ser insoportables\n    para nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted anunci\u00f3 en febrero en su primera comparecencia en\n    esta C\u00e1mara que iba a elaborar un plan de infraestructuras, transporte y\n    vivienda 2012-2024 que ser\u00eda aprobado por Consejo de Ministros en julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero -se lo recuerdo r\u00e1pidamente- fue el Plan de\n    infraestructuras de transporte, PIT, 2000-2007, aprobado por el Gobierno\n    del se\u00f1or Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lleg\u00f3 a 2007 ciertamente porque el siguiente Gobierno\n    del PSOE aprob\u00f3 el Plan estrat\u00e9gico de infraestructuras y transporte,\n    PEIT, con un horizonte temporal 2005-2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empecemos, pues, por los ejes, y empecemos por el\n    ferrocarril, que es el medio de transporte p\u00fablico y sostenible por\n    antonomasia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo eje carretero al que me voy a referir es el alternativo al\n    radial de la A-2, que es la A-40 Madrid-Cuenca-Teruel y su prolongaci\u00f3n,\n    al menos por v\u00eda de alta capacidad, hasta Fraga, donde conectar\u00eda con la\n    A-2, atravesando Alca\u00f1iz y Caspe y por lo tanto vertebrando la mitad\n    oriental de la provincia de Teruel, precisamente esa mitad de la\n    provincia que su compa\u00f1ero el ministro de Industria quiere condenar al\n    abandono por el cierre de las minas sin programas de desarrollo\n    alternativo para las comarcas mineras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el hemisferio oriental de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica, el eje norte-sur\n    ferroviario pasa por la reapertura de la l\u00ednea internacional\n    Canfranc-Oloron, que conectar\u00eda no solo Arag\u00f3n sino tambi\u00e9n a la\n    Comunidad Valenciana y a otras comunidades aut\u00f3nomas, como Castilla-La\n    Mancha, Murcia o Andaluc\u00eda, con el coraz\u00f3n de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy los turolenses ven con desesperaci\u00f3n que ni AVE a\n    Madrid ni cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, y tengo que recordar en esta C\u00e1mara\n    que Teruel es un ejemplo de aislamiento, es la \u00fanica provincia del Estado\n    espa\u00f1ol donde ni para ni pasa ninguna l\u00ednea de larga distancia de Renfe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su n\u00famero dos nos habl\u00f3 en aquella sesi\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Fomento de una\n    reuni\u00f3n del grupo de trabajo cuatripartito; eso est\u00e1 bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el principal falta el tramo Sabi\u00f1\u00e1nigo-Huesca, en la A-23,\n    para completar esa conexi\u00f3n entre el Pirineo y la Comunidad Valenciana, y\n    en el otro eje paralelo falta completar la A-14 y la A-15 desde Lleida\n    hasta el Pirineo, atravesando por la Ribagorza aragonesa y la Ribagorza\n    catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta aqu\u00ed las obras m\u00e1s \u00fatiles desde el punto de vista de la vertebraci\u00f3n\n    de los territorios ubicados en el pol\u00edgono de mayor crecimiento econ\u00f3mico\n    del Estado, obras que no solo deber\u00edan estar incluidas en el PITV, como\n    reclaman las instituciones aragonesas, sino que tambi\u00e9n convienen a otras\n    comunidades aut\u00f3nomas, al conjunto del Estado y a la conexi\u00f3n con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de obras que profundizan en la\n    puesta en marcha de un modelo de comunicaci\u00f3n en forma de malla\n    abandonando por fin el tradicional sistema radial con Madrid como centro\n    que se ha demostrado como insuficiente e inadecuado para la realidad\n    geogr\u00e1fica poblacional y no solo pol\u00edtica de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica, que,\n    como usted sabe, es plural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo eje ferroviario no radial es el cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, que\n    comunicar\u00eda las comunidades del norte con las del este y que hace seis\n    a\u00f1os se le ofreci\u00f3 a Teruel como alternativa cuando se descart\u00f3 el AVE a\n    Madrid por Teruel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy los turolenses ven con desesperaci\u00f3n que ni AVE a\n    Madrid ni cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, y tengo que recordar en esta C\u00e1mara\n    que Teruel es un ejemplo de aislamiento, es la \u00fanica provincia del Estado\n    espa\u00f1ol donde ni para ni pasa ninguna l\u00ednea de larga distancia de Renfe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el eje radial que una las\n    dos principales ciudades del Estado, Madrid y Barcelona, solo hay 80\n    kil\u00f3metros de la N-II sin desdoblar -entre Madrid y Barcelona, no m\u00e1s\n    all\u00e1 de Barcelona, que tambi\u00e9n los hay-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo eje carretero al que me voy a referir es el alternativo al\n    radial de la A-2, que es la A-40 Madrid-Cuenca-Teruel y su prolongaci\u00f3n,\n    al menos por v\u00eda de alta capacidad, hasta Fraga, donde conectar\u00eda con la\n    A-2, atravesando Alca\u00f1iz y Caspe y por lo tanto vertebrando la mitad\n    oriental de la provincia de Teruel, precisamente esa mitad de la\n    provincia que su compa\u00f1ero el ministro de Industria quiere condenar al\n    abandono por el cierre de las minas sin programas de desarrollo\n    alternativo para las comarcas mineras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [12, 13, 14], "conexi\u00f3n": [15], "l\u00ednea": [11], "corredor": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "recursos": [10], "transporte": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y por\n    eso, el Ministerio de Fomento est\u00e1 realizando una planificaci\u00f3n\n    previsible, rigurosa, eficiente, que vertebre Espa\u00f1a y abierta tambi\u00e9n a\n    la implicaci\u00f3n del sector privado, un nuevo plan de infraestructuras,\n    transporte y vivienda con el horizonte del a\u00f1o 2024. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me hablaba\n    concretamente de la importancia que tienen para Arag\u00f3n las\n    infraestructuras y el transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Arag\u00f3n necesita una\n    serie de infraestructuras de transporte para seguir progresando en su\n    desarrollo econ\u00f3mico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me ha preguntado\n    por las plataformas log\u00edsticas, pero aprovecho -aunque tengo poco tiempo-\n    para decirle que para nosotros es fundamental la conexi\u00f3n de todas las\n    plataformas log\u00edsticas de Arag\u00f3n, especialmente de la plataforma\n    log\u00edstica de Zaragoza, tan importante como nodo de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso he defendido en la Uni\u00f3n Europea que\n    haya un corredor mediterr\u00e1neo y que haya tambi\u00e9n un corredor central,\n    adem\u00e1s del resto de los corredores que tenemos en nuestro pa\u00eds, y eso\n    porque pretendemos que Espa\u00f1a est\u00e9 vertebrada y que todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas est\u00e9n vertebradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a empezar por el corredor\n    mediterr\u00e1neo -es una prioridad-, que va a vertebrar todos los puertos del\n    Mediterr\u00e1neo y va a hacer posible que el ancho internacional de v\u00eda pueda\n    comunicar nuestras mercanc\u00edas con el resto de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, se\u00f1or\u00eda, de lo que me gustar\u00eda hablarle es de la traves\u00eda\n    central del Pirineo y del corredor central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay quien ha\n    querido manipular y hay quien ha manipulado tanto que ha llegado a decir\n    que no se apostaba por el corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto se apuesta que en\n    este momento se est\u00e1 elaborando el proyecto constructivo del corredor del\n    mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que he dicho es que era impresentable absolutamente que\n    el corredor central no apareciera en la red b\u00e1sica de infraestructuras de\n    nuestro pa\u00eds, porque, o no conocen Espa\u00f1a, o no quieren conocer Espa\u00f1a\n    (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque tambi\u00e9n es una herramienta para\n    superar la crisis, porque invertir en infraestructuras que vertebran un\n    pa\u00eds es apostar por el empleo, porque va a promover el desarrollo\n    econ\u00f3mico equilibrado, porque va a mejorar la eficiencia -de la que luego\n    hablar\u00e9-, porque va a promover una movilidad sostenible pero para todos,\n    porque va a reforzar la cohesi\u00f3n territorial y porque va a promover la\n    integraci\u00f3n funcional de todos los espa\u00f1oles, porque va a contener las\n    l\u00edneas y actuaciones en materia de vivienda e incluir\u00e1 no solo los\n    recursos presupuestarios p\u00fablicos sino tambi\u00e9n el marco de la Uni\u00f3n\n    Europea y la colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, como sabe, estamos redactando el estudio\n    informativo para el aumento de la capacidad de la l\u00ednea de alta velocidad\n    Tardienta-Huesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por\n    eso, el Ministerio de Fomento est\u00e1 realizando una planificaci\u00f3n\n    previsible, rigurosa, eficiente, que vertebre Espa\u00f1a y abierta tambi\u00e9n a\n    la implicaci\u00f3n del sector privado, un nuevo plan de infraestructuras,\n    transporte y vivienda con el horizonte del a\u00f1o 2024. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La duplicaci\u00f3n de la\n    N-II -y estar\u00e1 de acuerdo conmigo; yo he pasado muchas veces por all\u00ed,\n    pero usted es aragon\u00e9s y lo conoce bien- es una necesidad que piden los\n    aragoneses y que el Ministerio de Fomento pondr\u00e1 en marcha con 400\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Fomento present\u00f3 el pasado 8 de febrero una\n    nueva propuesta donde est\u00e1 Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me ha preguntado\n    por las plataformas log\u00edsticas, pero aprovecho -aunque tengo poco tiempo-\n    para decirle que para nosotros es fundamental la conexi\u00f3n de todas las\n    plataformas log\u00edsticas de Arag\u00f3n, especialmente de la plataforma\n    log\u00edstica de Zaragoza, tan importante como nodo de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [6], "conexi\u00f3n": [7], "l\u00ednea": [3, 4, 5], "corredor": [2], "empresas": [0], "transporte": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y en ese plan director que me consta que est\u00e1n\n    elaborando, que termine con la preponderancia de lo militar y que pueda\n    ser un aeropuerto preferentemente civil, que es lo que necesitan nuestras\n    empresas para seguir trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos que es un transporte seguro, r\u00e1pido accesible,\n    sostenible que deber\u00eda permitir vertebrar el territorio m\u00e1s all\u00e1 del \u00e1rea\n    metropolitana y llegar a ciudades del entorno, como Huesca, Gallur,\n    Caspe, Cari\u00f1ena, Calatayud, Sari\u00f1ena, Monz\u00f3n, Ricla y La Almunia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que para usted el corredor mediterr\u00e1neo no s\u00e9 si es la\n    prioridad, pero es muy prioritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que me preocupa\n    de esa prioridad es que si demostrara ese mismo af\u00e1n en la prioridad de\n    reabrir la l\u00ednea internacional de Canfranc, habr\u00edamos dado un paso\n    importante en que nos llevemos bien usted y yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto: \u00bfUsted tiene\n    voluntad pol\u00edtica de reabrir la l\u00ednea internacional de Canfranc al\n    finalizar esta legislatura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le dec\u00eda a su secretario general: Imag\u00ednese al presidente\n    Rajoy inaugurando la reapertura de la l\u00ednea internacional de Canfranc. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    fundamental que el Gobierno de Arag\u00f3n se incorpore al protocolo firmado\n    por el Ayuntamiento de Zaragoza y por Fomento y Renfe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pedimos, se\u00f1ora ministra, que incluya en el\n    Pitvi por lo menos los estudios precisos para esa conexi\u00f3n por autov\u00eda\n    entre Huesca, Egea de los Caballeros y Gallur, que pueda romper el\n    aislamiento de las Cinco Villas de las que Egea es capital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El nefasto ejemplo del Reino Unido, bajo el\n    Gobierno de Thatcher, deber\u00eda servir para que ustedes reconsideren\n    cualquier tentaci\u00f3n de liberalizar el transporte ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  ...y que priorice la seguridad vial y la ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  ...y que priorice la seguridad vial y la\n    intermodalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "transporte": [0, 1, 2], "corredor": [4, 5, 6], "conexi\u00f3n": [7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Desde luego, uno de los asuntos\n    fundamentales de la cumbre hispano-francesa -yo no soy el presidente del\n    Gobierno, como sabe- es todo lo que tiene que ver con la movilidad, con\n    el transporte y con las infraestructuras y, del mismo modo que con la\n    ministra francesa tuve ya una reuni\u00f3n en Luxemburgo hace apenas unas\n    semanas y tratamos todos los temas ferroviarios y viarios, todas las\n    conexiones, l\u00f3gicamente nuestra conexi\u00f3n con Francia -y este tema- va a\n    ser fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos conectar nuestros puertos porque la mayor\u00eda de\n    las mercanc\u00edas que antes daban la vuelta e iban a Europa atravesando el\n    estrecho de Gibraltar, se quedan en el Mediterr\u00e1neo y suben -y nosotros\n    queremos que suban por v\u00eda f\u00e9rrea y tambi\u00e9n por transporte en carretera-\n    al centro de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos vecinos m\u00edos de Pontevedra me dicen que el AVE es\n    muy importante -y es verdad- y que comunica ciudades que est\u00e1n a 500\n    kil\u00f3metros, que era impensable antes -piense usted lo que tard\u00e1bamos en\n    coche a Zaragoza y lo que se tarda ahora en AVE-, pero no podemos\n    abandonar las v\u00edas que comunican a los vecinos que viven cerca de las\n    grandes ciudades o que viven en poblaciones que no tienen otro medio de\n    transporte, como me pasa a m\u00ed en mi provincia, donde hay personas mayores\n    que no tienen carn\u00e9 de conducir y que el \u00fanico modo que tienen, por\n    ejemplo, de ir al especialista a la ciudad es a trav\u00e9s del tren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, ya sabe que para m\u00ed la prioridad es\n    Espa\u00f1a y por eso tengo que actuar de una manera lo m\u00e1s equilibrada\n    posible, y eso significa poner en marcha, como sabe, las obras del\n    corredor mediterr\u00e1neo; ponerlas en marcha porque tenemos una necesidad\n    imperiosa ya que la actividad en nuestros puertos -algunas cosas no van\n    bien, pero hay una cosa que va muy bien en Espa\u00f1a en estos momentos- est\u00e1\n    creciendo, en los meses que llevamos de a\u00f1o han aumentado su actividad en\n    m\u00e1s de un 8%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, ya sabe que para m\u00ed la prioridad es\n    Espa\u00f1a y por eso tengo que actuar de una manera lo m\u00e1s equilibrada\n    posible, y eso significa poner en marcha, como sabe, las obras del\n    corredor mediterr\u00e1neo; ponerlas en marcha porque tenemos una necesidad\n    imperiosa ya que la actividad en nuestros puertos -algunas cosas no van\n    bien, pero hay una cosa que va muy bien en Espa\u00f1a en estos momentos- est\u00e1\n    creciendo, en los meses que llevamos de a\u00f1o han aumentado su actividad en\n    m\u00e1s de un 8%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es tan importante que pongamos el tercer\n    hilo, que es ajustarnos al ancho europeo y por eso es tan prioritario el\n    corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, como sabe, hay que\n    trabajar por todos los corredores y, por cierto, vamos a seguir\n    trabajando en el Parlamento Europeo por que exista el corredor central,\n    mal que le pese a algunos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, uno de los asuntos\n    fundamentales de la cumbre hispano-francesa -yo no soy el presidente del\n    Gobierno, como sabe- es todo lo que tiene que ver con la movilidad, con\n    el transporte y con las infraestructuras y, del mismo modo que con la\n    ministra francesa tuve ya una reuni\u00f3n en Luxemburgo hace apenas unas\n    semanas y tratamos todos los temas ferroviarios y viarios, todas las\n    conexiones, l\u00f3gicamente nuestra conexi\u00f3n con Francia -y este tema- va a\n    ser fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sepa usted que vamos a\n    respetar el transporte p\u00fablico en Espa\u00f1a y vamos a intentar mejorarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO\n    RESPECTO DE LA CONTINUIDAD DE LA ACTIVIDAD DE LA MINER\u00cdA DEL CARB\u00d3N Y EL\n    DESARROLLO ALTERNATIVO DE LAS COMARCAS MINERAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "renovables": [1], "recursos": [2], "madrid": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De m\u00e1s de 50.000 trabajadores estamos en 5.000, se\u00f1or ministro, y toda\n    esa reducci\u00f3n de la producci\u00f3n, de la actividad, y del empleo fue\n    negociada; luego la otra parte demostr\u00f3 sobrad\u00edsimamente su voluntad de\n    negociaci\u00f3n, y otros Gobiernos que le precedieron tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el autoabastecimiento se\n    incluyen las renovables y el carb\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La historia no la inventa usted, ni siquiera la invent\u00f3 el\n    Gobierno anterior; la historia viene de muy atr\u00e1s, y la especializaci\u00f3n\n    de los territorios en el sistema productivo es consecuencia de que\n    disponen de unos recursos y se fueron especializando en ellos, y eso\n    condicion\u00f3 el saber hacer de los territorios y sus potencialidades, as\u00ed\n    como la manera que tienen de producir y de asentarse en \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que llevan un mes en\n    huelga -m\u00e1s de un mes- y que est\u00e1n caminando hacia Madrid, y da la\n    impresi\u00f3n, por c\u00f3mo afronta el asunto, de que usted pasaba por aqu\u00ed y que\n    este es un conflicto que all\u00e1 los mineros, y ya se encarga la bater\u00eda\n    medi\u00e1tica de desacreditar cada uno de los actos que llevan a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1], "interior": [3], "empresa": [2], "industria": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1or\u00edas, hago referencia directamente a las dos cuestiones\n    que se plantean en la interpelaci\u00f3n por parte de su se\u00f1or\u00eda: pol\u00edtica del\n    Gobierno con respecto a la continuidad de la actividad de la miner\u00eda del\n    carb\u00f3n, y desarrollo alternativo en las comarcas mineras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la pol\u00edtica del Gobierno con respecto a la continuidad de\n    la actividad de la miner\u00eda del carb\u00f3n viene condicionada por dos hechos\n    en los que este Gobierno no ha intervenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, las ayudas a una empresa destinada\n    espec\u00edficamente a cubrir las p\u00e9rdidas de la producci\u00f3n corriente de las\n    unidades de producci\u00f3n podr\u00e1n considerarse compatibles con el mercado\n    interior, siempre y cuando se respeten las condiciones siguientes, y las\n    enumera la decisi\u00f3n: a) La explotaci\u00f3n de dichas unidades de producci\u00f3n\n    de carb\u00f3n se describir\u00e1 en un plan de cierre que llegue a su t\u00e9rmino a\n    m\u00e1s tardar el 31 de diciembre del a\u00f1o 2018, decisi\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea\n    que ustedes en su plan aceptaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, las ayudas a una empresa destinada\n    espec\u00edficamente a cubrir las p\u00e9rdidas de la producci\u00f3n corriente de las\n    unidades de producci\u00f3n podr\u00e1n considerarse compatibles con el mercado\n    interior, siempre y cuando se respeten las condiciones siguientes, y las\n    enumera la decisi\u00f3n: a) La explotaci\u00f3n de dichas unidades de producci\u00f3n\n    de carb\u00f3n se describir\u00e1 en un plan de cierre que llegue a su t\u00e9rmino a\n    m\u00e1s tardar el 31 de diciembre del a\u00f1o 2018, decisi\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea\n    que ustedes en su plan aceptaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de\n    la industria espa\u00f1ola -dice este plan de cierre del Gobierno anterior- la\n    diferencia fundamental entre ambas normativas radica en que desaparecen\n    las ayudas a la producci\u00f3n corriente con la finalidad de acceder a la\n    reserva, de manera que a partir de ahora esas ayudas quedan condicionadas\n    a que la explotaci\u00f3n cierre antes del 31 de diciembre del a\u00f1o 2018. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, teniendo en\n    cuenta la ya aludida situaci\u00f3n cr\u00edtica y cambiante del sector, se\n    solicitar\u00e1 peri\u00f3dicamente -dice el plan- informaci\u00f3n a las empresas sobre\n    su evoluci\u00f3n y previsiones de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, con relaci\u00f3n a la primera parte de la interpelaci\u00f3n en\n    cuanto a la continuidad de la actividad de la miner\u00eda del carb\u00f3n vamos a\n    seguir literalmente lo que establece el plan de cierre que elabor\u00f3 el\n    anterior Gobierno, sobre la base de una decisi\u00f3n del Consejo Europeo que\n    ustedes tambi\u00e9n aceptaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [1], "l\u00ednea": [2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el Plan de\n    reestructuraci\u00f3n de la miner\u00eda del carb\u00f3n de 1998 a 2005 -que este s\u00ed que\n    fue elaborado no por un Gobierno socialista, sino por un Gobierno del\n    Partido Popular- se concedieron ayudas al funcionamiento de las empresas\n    mineras, a proyectos empresariales, a infraestructuras, a prejubilaciones\n    y a formaci\u00f3n, por importe de 9.246 millones de euros; de 1998 a 2005,\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, en el plan en el que ahora\n    mismo estamos, 2006-2012 -ese cambio fue elaborado no por un Gobierno del\n    Partido Popular, sino por un Gobierno del Partido Socialista-, resulta\n    que el conjunto de recursos destinados a esas medidas no fue de 9.246\n    millones de euros, ni de 8.000, ni siquiera de 7.000, ni tampoco de\n    6.000, sino de 4.987 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no es verdad que haya una disminuci\u00f3n del 60%; es\n    verdad que hay una disminuci\u00f3n del 39,2% y tambi\u00e9n es verdad que esta\n    disminuci\u00f3n muy probablemente habr\u00eda sido inferior a la que marca este\n    porcentaje en el caso de que el d\u00e9ficit p\u00fablico a diciembre del a\u00f1o 2011,\n    en vez de ser del 8,9% hubiese estado m\u00e1s en l\u00ednea con el objetivo al que\n    libre y leg\u00edtimamente nos hab\u00edamos comprometido con la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y evidentemente que el\n    plan de 2005 disminuy\u00f3 las ayudas a la explotaci\u00f3n respecto al de 1997;\n    c\u00f3mo no las va a disminuir si son ayudas al cierre de la actividad, a la\n    disminuci\u00f3n de la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente este fue\n    un plan presentado ante la Uni\u00f3n Europea para ayudas a la actividad, pero\n    en un marco de disminuci\u00f3n del sector que experiment\u00f3 una reducci\u00f3n\n    sever\u00edsima en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    ministro, usted sabe que hay sectores de la econom\u00eda -y la verdad es que\n    me sorprende bastante que venga de un ministro que proviene de una\n    comunidad aut\u00f3noma con unas caracter\u00edsticas muy especiales- y territorios\n    que tambi\u00e9n tienen circunstancias especiales para las que se autorizan\n    las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [2, 3], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y s\u00ed es verdad que en\n    las l\u00edneas que se refieren a formaci\u00f3n, a planes de reestructuraci\u00f3n y a\n    planes de empresas hay una disminuci\u00f3n, pero eso no quita para que a lo\n    largo de todo el periodo, desde el a\u00f1o 1990 hasta la actualidad, se hayan\n    recibido recursos p\u00fablicos por un importe de 24.000 millones de euros,\n    que yo desde luego no cuestiono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lo que pido es que si ustedes, desde el\n    Grupo Parlamentario Socialista, pueden ayudar para que sindicatos y\n    empresas se sienten con el ministerio para negociar el plan de cierre que\n    trae causa en el que ustedes remitieron a Bruselas para el a\u00f1o 2013 a\n    2018, desde luego estaremos profundamente agradecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y s\u00ed es verdad que en\n    las l\u00edneas que se refieren a formaci\u00f3n, a planes de reestructuraci\u00f3n y a\n    planes de empresas hay una disminuci\u00f3n, pero eso no quita para que a lo\n    largo de todo el periodo, desde el a\u00f1o 1990 hasta la actualidad, se hayan\n    recibido recursos p\u00fablicos por un importe de 24.000 millones de euros,\n    que yo desde luego no cuestiono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed le digo es que no ha habido\n    ning\u00fan sector en los Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2012\n    en el que se hayan fijado como recursos p\u00fablicos 655 millones de euros, y\n    me parece bien que sea as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120627_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 55, 76, 78, 122, 159, 160, 162, 163, 164, 165], "party": "Joan Coscubiela Conesa", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 9, 11, 16, 18, 19, 20, 21, 22, 25, 27, 29, 32, 34, 36, 37, 39, 41, 44, 45, 49, 51, 53, 54, 56, 57, 59, 62, 65, 68, 70, 74, 77, 79, 82, 83, 84, 86, 89, 92, 95, 98, 99, 102, 104, 105, 106, 109, 113, 115, 116, 117, 118, 119, 120, 121, 123, 125, 127, 129, 131, 132, 133, 138, 139, 141, 144, 146, 150, 153, 156, 158, 161, 166, 167, 170, 171, 172, 175], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 5, 6, 12, 13, 14, 15, 23, 24, 26, 28, 30, 31, 33, 40, 42, 43, 48, 50, 52, 60, 61, 63, 64, 66, 67, 69, 71, 72, 73, 75, 80, 81, 93, 94, 96, 97, 107, 108, 110, 111, 112, 114, 124, 126, 128, 130, 134, 136, 137, 140, 142, 143, 145, 168, 169, 173, 174], "party": "Mar\u00eda Soraya Rodr\u00edguez Ramos", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [7, 8, 10, 85, 100, 101, 103, 135, 147, 148, 149, 151, 152], "party": "PERE MACIAS I ARAU", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [17, 58, 87, 88, 90, 91, 154, 155, 157], "party": "Pedro Quevedo Iturbe", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [35, 38], "party": "Arantza Tapia Otaegi", "name": "PNV"}, {"block_indices": [46, 47], "party": "\u00c1lvaro Anchuelo Crego", "name": "UPyD"}]}