{"blocks": [{"words": {"familias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Una\n    sociedad conformada por familias en la que en todas ellas hay alg\u00fan\n    miembro que ha padecido las consecuencias de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "econom\u00eda": [2], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una segunda\n    cuesti\u00f3n, se\u00f1or presidente, en los presupuestos del a\u00f1o 1995 se\n    estableci\u00f3 una condonaci\u00f3n de las deudas de cuotas de Seguridad Social a\n    los hospitales sin \u00e1nimo de lucro concertados en Catalu\u00f1a, despu\u00e9s hubo\n    tres a\u00f1os de moratoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una segunda\n    cuesti\u00f3n, se\u00f1or presidente, en los presupuestos del a\u00f1o 1995 se\n    estableci\u00f3 una condonaci\u00f3n de las deudas de cuotas de Seguridad Social a\n    los hospitales sin \u00e1nimo de lucro concertados en Catalu\u00f1a, despu\u00e9s hubo\n    tres a\u00f1os de moratoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta, y m\u00e1s a ra\u00edz de las \u00faltimas declaraciones del\n    ministro de Econom\u00eda es: \u00bfVa a compensar todo el 2013 no simplemente a\n    las comunidades aut\u00f3nomas de Andaluc\u00eda, Extremadura y Canarias, sino\n    tambi\u00e9n a Catalu\u00f1a y Asturias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero decir\n    que esta moderaci\u00f3n salarial ha resultado muy \u00fatil para mantener muchos\n    puestos de trabajo que en otro caso se hubieran destruido; ha ido\n    acompa\u00f1ada de una inflaci\u00f3n muy baja, menos 0,1 % en el mes de octubre,\n    con lo cual los salarios pueden mantener poder adquisitivo, y ha ayudado\n    a mejorar la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, dato este muy\n    relevante, como se demuestra en las cifras del sector exterior, que\n    anticipan una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica para el a\u00f1o que viene, 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [1, 2], "empresas": [4, 5, 6], "hacienda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Son baratos para las\n    grandes empresas y muy caros, cuando no inexistentes, para las peque\u00f1as,\n    en una Espa\u00f1a en la que los millonarios han crecido al tiempo que muchas\n    familias est\u00e1n en situaci\u00f3n dram\u00e1tica de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son baratos para las\n    grandes empresas y muy caros, cuando no inexistentes, para las peque\u00f1as,\n    en una Espa\u00f1a en la que los millonarios han crecido al tiempo que muchas\n    familias est\u00e1n en situaci\u00f3n dram\u00e1tica de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era un acuerdo de\n    rentas para moderar salarios de forma acordada, para moderar beneficios\n    de forma acordada, para moderar precios y que las familias no sufrieran,\n    pero finalmente usted hizo una reforma laboral y puso los salarios en\n    manos de los empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a los balbuceantes esfuerzos del ministro de Hacienda, hoy sabemos\n    que los salarios en Espa\u00f1a han bajado m\u00e1s de un 2 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, han bajado\n    m\u00e1s los m\u00e1s bajos, mientras los salarios de los directivos del Ibex\n    sub\u00edan, al igual que lo hac\u00edan los beneficios de muchas empresas que, al\n    mismo tiempo que mejoraban sus beneficios, recortaban plantillas y\n    salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son baratos para las\n    grandes empresas y muy caros, cuando no inexistentes, para las peque\u00f1as,\n    en una Espa\u00f1a en la que los millonarios han crecido al tiempo que muchas\n    familias est\u00e1n en situaci\u00f3n dram\u00e1tica de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley del embudo, ancha para los empresarios y\n    estrecha para los trabajadores, ancha para las grandes empresas y\n    estrecha para las peque\u00f1as empresas, ancha para quienes ganan mucho y\n    estrecha para quienes ganan poco; hasta en su casa, se\u00f1or Rajoy,\n    sacrificios para los espa\u00f1oles m\u00e1s d\u00e9biles y generosos sobresueldos en B\n    en su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "econom\u00eda": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quienes perdieron su puesto de trabajo fueron sobre todo los trabajadores\n    temporales y los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay moderaci\u00f3n salarial, pero\n    tambi\u00e9n hay precios mucho m\u00e1s bajos, y todo ello ha dado lugar a una\n    mejora de la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando\n    las empresas se enfrentan a una ca\u00edda de la demanda deben hacer ajustes y\n    los pueden hacer de forma muy distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, una cuesti\u00f3n de Estado y una prioridad social, porque cuando\n    todav\u00eda siguen en riesgo la vida, la integridad y la libertad de muchas\n    mujeres en Espa\u00f1a lo que fracasa y lo que falla es el conjunto de la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, una cuesti\u00f3n de Estado y una prioridad social, porque cuando\n    todav\u00eda siguen en riesgo la vida, la integridad y la libertad de muchas\n    mujeres en Espa\u00f1a lo que fracasa y lo que falla es el conjunto de la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "mujeres": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Un pacto\n    para que no retrocedamos en la prevenci\u00f3n de la violencia como va a\n    suceder con la desaparici\u00f3n de la asignatura Educaci\u00f3n para la\n    Ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una profunda\n    cicatriz en la sociedad espa\u00f1ola: 700 mujeres asesinadas en diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pacto, se\u00f1or\u00eda, para que\n    ninguna entidad que reciba fondos p\u00fablicos, como la Iglesia cat\u00f3lica,\n    pueda editar estos libros (muestra un libro) que, atentando a la dignidad\n    de las mujeres, lo que hacen es fomentar el sometimiento y el acatamiento\n    de las v\u00edctimas, que es donde est\u00e1 el germen de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "mujeres": [3, 4, 5], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le voy a dar mi opini\u00f3n sobre el asunto de la educaci\u00f3n que usted\n    ha mencionado aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n en igualdad no es una asignatura,\n    se\u00f1or\u00eda, tiene que ser la vida diaria de todos nosotros y, por desgracia,\n    en las adolescentes y en los j\u00f3venes se est\u00e1n admitiendo roles por parte\n    de las mujeres que ya no admitimos ninguna de las mujeres en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n en igualdad no es una asignatura,\n    se\u00f1or\u00eda, tiene que ser la vida diaria de todos nosotros y, por desgracia,\n    en las adolescentes y en los j\u00f3venes se est\u00e1n admitiendo roles por parte\n    de las mujeres que ya no admitimos ninguna de las mujeres en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pido su apoyo para varias cosas, se\u00f1or\u00eda; en primer\n    lugar, porque las leyes m\u00e1s fuertes hacen m\u00e1s fuertes a las mujeres y les\n    dan fortaleza tambi\u00e9n para denunciar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido su apoyo\n    para que entre todos trabajemos por la libertad vigilada de los\n    agresores, porque da seguridad a las v\u00edctimas; porque tengan justicia\n    gratuita, porque en el estatuto de la v\u00edctima cuidemos a esas mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n en igualdad no es una asignatura,\n    se\u00f1or\u00eda, tiene que ser la vida diaria de todos nosotros y, por desgracia,\n    en las adolescentes y en los j\u00f3venes se est\u00e1n admitiendo roles por parte\n    de las mujeres que ya no admitimos ninguna de las mujeres en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La Unidad de Emergencia Consular, que se\n    puso inmediatamente en marcha para la localizaci\u00f3n de los espa\u00f1oles, ha\n    logrado ya encontrar a 34 espa\u00f1oles, y en lo que se refiere a la\n    respuesta de ayuda humanitaria de emergencia, como ustedes saben, Espa\u00f1a\n    flet\u00f3 tres aviones, dos directamente por la Agencia Espa\u00f1ola de\n    Cooperaci\u00f3n y un por la Cruz Roja, que llev\u00f3 40 toneladas en material\n    otorgado por esta agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pero este es un tema que no afecta\n    exclusivamente a algunas entidades financieras, sino que afecta sobre\n    todo a muchas personas, a muchas familias en nuestro pa\u00eds, que ven como\n    la bajada del eur\u00edbor no supone un alivio econ\u00f3mico a la hora de hacer\n    frente a sus pr\u00e9stamos hipotecarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or De Guindos, los 200 euros que muchas familias se ahorrar\u00edan si no\n    tuvieran una cl\u00e1usula suelo puede que para usted no sean nada, como los\n    200 euros que se ahorrar\u00edan si no hubieran tomado las decisiones que han\n    tomado con los pr\u00e9stamos IRPH o como los 200 euros que van a dejar de\n    recibir muchas familias de subsidiaci\u00f3n de pr\u00e9stamos hipotecarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    esos 200 euros los que hacen que las familias sufran su acci\u00f3n de\n    gobierno y no la crisis financiera, 200 euros que dejar\u00e1n de recibir por\n    su voluntad pol\u00edtica, 200 euros que a muchos servir\u00edan para pagar la\n    subida de la luz, para cuidar a un dependiente, para hacer frente a las\n    tasas universitarias, para asumir el material escolar, para asumir el\n    repago de medicamentos, posiblemente tambi\u00e9n para evitar un desahucio;\n    200 euros que servir\u00e1n para\n    pagar su crisis, 200 euros que son muchos para quien no llega a final de\n    mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1], "econom\u00eda": [3], "social": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, el Fondo social\n    de viviendas ha permitido que m\u00e1s de seiscientas familias hayan accedido\n    ya a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, las acciones emprendidas por este Gobierno han solucionado\n    los problemas de cuatro mil familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, el Fondo social\n    de viviendas ha permitido que m\u00e1s de seiscientas familias hayan accedido\n    ya a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en cualquier caso, para\n    hablar de todos esos temas y muchos m\u00e1s le anuncio que comparecer\u00e9 otra\n    vez, la d\u00e9cima vez, a petici\u00f3n propia en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda del\n    Congreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS MOTIVOS DE LAS\n    DIMISIONES EN LA DELEGACI\u00d3N CENTRAL DE GRANDES CONTRIBUYENTES DE LA\n    AGENCIA ESTATAL DE ADMINISTRACI\u00d3N TRIBUTARIA (AEAT) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les son los motivos de las dimisiones en la delegaci\u00f3n\n    central de grandes contribuyentes de la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les son los motivos de las dimisiones en la delegaci\u00f3n\n    central de grandes contribuyentes de la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3], "hacienda": [7], "agencia tributaria": [4, 5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Lara, los motivos son cambios en puestos de libre\n    designaci\u00f3n derivados del cambio en la direcci\u00f3n de la Agencia Tributaria\n    que ha tenido lugar hace cuatro meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00f1ado tambi\u00e9n que est\u00e1 en marcha\n    una auditor\u00eda interna relativa a comprobar que no ha habido filtraci\u00f3n de\n    ning\u00fan expediente de la Agencia Tributaria hacia medios de comunicaci\u00f3n,\n    para preservar las garant\u00edas de los procesos de inspecci\u00f3n de\n    procedimientos administrativos abiertos en la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ah\u00ed, tambi\u00e9n quiero decirle a su se\u00f1or\u00eda que no hay ning\u00fan tipo\n    de injerencia pol\u00edtica en la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia\n    Tributaria es una de las grandes instituciones del Estado, de gran\n    prestigio y entre todos debemos conservar y reforzar ese prestigio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Lara, los motivos son cambios en puestos de libre\n    designaci\u00f3n derivados del cambio en la direcci\u00f3n de la Agencia Tributaria\n    que ha tenido lugar hace cuatro meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00f1ado tambi\u00e9n que est\u00e1 en marcha\n    una auditor\u00eda interna relativa a comprobar que no ha habido filtraci\u00f3n de\n    ning\u00fan expediente de la Agencia Tributaria hacia medios de comunicaci\u00f3n,\n    para preservar las garant\u00edas de los procesos de inspecci\u00f3n de\n    procedimientos administrativos abiertos en la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ah\u00ed, tambi\u00e9n quiero decirle a su se\u00f1or\u00eda que no hay ning\u00fan tipo\n    de injerencia pol\u00edtica en la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo ha habido en este\n    \u00faltimo mandato y, como ministro de Hacienda, estoy seguro de que tampoco\n    lo ha habido en el de mis predecesores en ese cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3, 4], "empresas": [7], "hacienda": [6], "agencia tributaria": [5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se cesa a una\n    inspectora de la Agencia Tributaria que ratific\u00f3 una sanci\u00f3n a la\n    multinacional mexicana Cemex. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sorprendi\u00f3 que su\n    preocupaci\u00f3n, se\u00f1or Montoro -lo ha dicho ahora-, no fuera si la sanci\u00f3n\n    era correcta o no, su preocupaci\u00f3n fue investigar la filtraci\u00f3n porque\n    eso, seg\u00fan usted, desprestigiaba a la agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dinamita el trabajo\n    de la agencia y su prestigio no es solo que alguien cuente que se quiere\n    proteger a un defraudador, a la agencia la dinamitan y la desprestigian\n    otras decisiones: que a los defraudadores de la lista Falciani se les\n    facilitara regularizar lo defraudado sin sancionarles, mientras se\n    castiga a muchos aut\u00f3nomos y peque\u00f1os empresarios cuando cometen un\n    error; que haga usted una amnist\u00eda fiscal escandalosa y a la carta a unos\n    cuantos defraudadores a la que se acoge hasta el tesorero de su partido;\n    que hayan destituido al equipo de la ONIF que investigaba la G\u00fcrtel -esto\n    s\u00ed desprestigia a la agencia-; que hayan cesado tambi\u00e9n al comisario jefe\n    de polic\u00eda de la UDEF responsable de las brigadas de investigaci\u00f3n de la\n    G\u00fcrtel y del caso B\u00e1rcenas-PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que desprestigiada a la agencia, se\u00f1or\n    Montoro, es que el 80 % de sus efectivos se destinen a investigar a los\n    peque\u00f1os contribuyentes y se dedique un m\u00ednimo esfuerzo a las grandes\n    empresas y fortunas; que se reduzca el n\u00famero de trabajadores de la\n    agencia, y que haya seis veces menos inspectores de la media de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, lo que desprestigia a la agencia es tener un ministro al\n    servicio de los defraudadores y no al servicio de los contribuyentes\n    honestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se cesa a una\n    inspectora de la Agencia Tributaria que ratific\u00f3 una sanci\u00f3n a la\n    multinacional mexicana Cemex. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs usted el ministro de Hacienda o es el\n    ministro de los defraudadores, se\u00f1or Montoro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que desprestigiada a la agencia, se\u00f1or\n    Montoro, es que el 80 % de sus efectivos se destinen a investigar a los\n    peque\u00f1os contribuyentes y se dedique un m\u00ednimo esfuerzo a las grandes\n    empresas y fortunas; que se reduzca el n\u00famero de trabajadores de la\n    agencia, y que haya seis veces menos inspectores de la media de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2], "hacienda": [5], "agencia tributaria": [3, 4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por lo dem\u00e1s,\n    se\u00f1or Lara, tambi\u00e9n ser\u00eda de valorar que con este Gobierno todos los\n    grupos pol\u00edticos, incluyendo Izquierda Unida Madrid, pagaran lo que deben\n    a la Agencia Tributaria, a la Hacienda p\u00fablica de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se\u00f1or Lara, tambi\u00e9n\n    sus compa\u00f1eros de la agencia de Madrid llaman; tambi\u00e9n sus compa\u00f1eros de\n    Izquierda Unida llaman. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, quiero decirle con toda franqueza y\n    con toda lealtad tambi\u00e9n que sus palabras injustas deber\u00edan retirarse en\n    virtud de la garant\u00eda y de la eficiencia de la Agencia Tributaria, donde\n    no hay ninguna injerencia pol\u00edtica y tampoco ha habido ning\u00fan tratamiento\n    a favor en relaci\u00f3n con Izquierda Unida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s,\n    se\u00f1or Lara, tambi\u00e9n ser\u00eda de valorar que con este Gobierno todos los\n    grupos pol\u00edticos, incluyendo Izquierda Unida Madrid, pagaran lo que deben\n    a la Agencia Tributaria, a la Hacienda p\u00fablica de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, quiero decirle con toda franqueza y\n    con toda lealtad tambi\u00e9n que sus palabras injustas deber\u00edan retirarse en\n    virtud de la garant\u00eda y de la eficiencia de la Agencia Tributaria, donde\n    no hay ninguna injerencia pol\u00edtica y tampoco ha habido ning\u00fan tratamiento\n    a favor en relaci\u00f3n con Izquierda Unida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s,\n    se\u00f1or Lara, tambi\u00e9n ser\u00eda de valorar que con este Gobierno todos los\n    grupos pol\u00edticos, incluyendo Izquierda Unida Madrid, pagaran lo que deben\n    a la Agencia Tributaria, a la Hacienda p\u00fablica de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted me dice que le ayude; es\n    que no soy la ministra de Hacienda, yo no tengo la firma para, ahora\n    mismo, coger los buques de acci\u00f3n mar\u00edtima y adjudicarlos para que los\n    astilleros tengan trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que no soy la ministra de Hacienda para\n    emplearme a fondo y conseguir el contrato de Gas Natural de los gaseros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que es usted el ministro de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [1], "calidad": [0], "empresas": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s de hacer\n    pol\u00edtica de est\u00edmulo -y usted la acaba de hacer, excepto lo de rid\u00edculo,\n    que por supuesto no se lo voy a aceptar-, no le quepa ninguna duda de que\n    estamos convencidos de la calidad de la empresa que tenemos y trabajando,\n    no ya el ministro de Hacienda, sino todo el Gobierno, para que pronto\n    haya carga de trabajo en estos astilleros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de hacer\n    pol\u00edtica de est\u00edmulo -y usted la acaba de hacer, excepto lo de rid\u00edculo,\n    que por supuesto no se lo voy a aceptar-, no le quepa ninguna duda de que\n    estamos convencidos de la calidad de la empresa que tenemos y trabajando,\n    no ya el ministro de Hacienda, sino todo el Gobierno, para que pronto\n    haya carga de trabajo en estos astilleros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincido con usted\n    en que tenemos unos excelentes astilleros p\u00fablicos y privados en Espa\u00f1a;\n    coincido con usted en que tenemos unas empresas tecnol\u00f3gicas en materia\n    de construcci\u00f3n de barcos primeras en el mundo, raz\u00f3n por la que estamos\n    detr\u00e1s de esas contrataciones internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "hacienda": [2], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO EXPLICA EL MINISTRO DE HACIENDA LOS CESES PRODUCIDOS EN\n    DEPENDENCIAS DE LA AGENCIA TRIBUTARIA, QUE SON FUNDAMENTALES EN LA LUCHA\n    CONTRA EL FRAUDE FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO EXPLICA EL MINISTRO DE HACIENDA LOS CESES PRODUCIDOS EN\n    DEPENDENCIAS DE LA AGENCIA TRIBUTARIA, QUE SON FUNDAMENTALES EN LA LUCHA\n    CONTRA EL FRAUDE FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO EXPLICA EL MINISTRO DE HACIENDA LOS CESES PRODUCIDOS EN\n    DEPENDENCIAS DE LA AGENCIA TRIBUTARIA, QUE SON FUNDAMENTALES EN LA LUCHA\n    CONTRA EL FRAUDE FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esa es la verdad, y a partir de ah\u00ed insisto en que los procedimientos de\n    la Agencia Tributaria incluyen la realizaci\u00f3n de auditor\u00edas internas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la verdad, y a partir de ah\u00ed insisto en que los procedimientos de\n    la Agencia Tributaria incluyen la realizaci\u00f3n de auditor\u00edas internas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2], "hacienda": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "agencia tributaria": [3, 4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Montoro, desde que ustedes llegaron al Ministerio de Hacienda lo que\n    han intentado es descabezar la Agencia Tributaria en beneficio de su\n    partido y de oscuros intereses, porque despu\u00e9s vino lo que vino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta clave, la pregunta importante es: \u00bfPor qu\u00e9 la direcci\u00f3n\n    pol\u00edtica de la Agencia Tributaria quer\u00eda perdonar una deuda de 450\n    millones de euros a una multinacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tiene que pasar en la Agencia Tributaria para\n    que el ministro de Hacienda se vaya? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, desde que ustedes llegaron al Ministerio de Hacienda lo que\n    han intentado es descabezar la Agencia Tributaria en beneficio de su\n    partido y de oscuros intereses, porque despu\u00e9s vino lo que vino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta clave, la pregunta importante es: \u00bfPor qu\u00e9 la direcci\u00f3n\n    pol\u00edtica de la Agencia Tributaria quer\u00eda perdonar una deuda de 450\n    millones de euros a una multinacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tiene que pasar en la Agencia Tributaria para\n    que el ministro de Hacienda se vaya? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  En todo caso, creo que no quer\u00eda usted que yo le\n    preguntara hoy al ministro de Hacienda; tiendo a pensar eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, desde que ustedes llegaron al Ministerio de Hacienda lo que\n    han intentado es descabezar la Agencia Tributaria en beneficio de su\n    partido y de oscuros intereses, porque despu\u00e9s vino lo que vino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vino la\n    amnist\u00eda fiscal; vinieron esas cuentas en Suiza del se\u00f1or B\u00e1rcenas; de\n    esos donativos del PP que son ilegales pero que a ojos de Hacienda son\n    legales; eso es lo que vino despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier pa\u00eds\n    europeo el ministro de Hacienda ya se habr\u00eda ido, se\u00f1or ministro; en\n    cualquier otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tiene que pasar en la Agencia Tributaria para\n    que el ministro de Hacienda se vaya? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ya es el Torquemada de la Hacienda\n    p\u00fablica espa\u00f1ola, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1], "hacienda": [4], "agencia tributaria": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Dentro de\n    la Agencia Tributaria hay 27.000 personas que trabajan, que hacen su\n    labor con gran eficacia, y tenemos que reconocer que esas personas no han\n    recibido ninguna instrucci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Jam\u00e1s he\n    trasmitido una instrucci\u00f3n pol\u00edtica a la Agencia Tributaria, y estoy\n    seguro de que mis antecesores tampoco lo han hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de\n    la Agencia Tributaria hay 27.000 personas que trabajan, que hacen su\n    labor con gran eficacia, y tenemos que reconocer que esas personas no han\n    recibido ninguna instrucci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Jam\u00e1s he\n    trasmitido una instrucci\u00f3n pol\u00edtica a la Agencia Tributaria, y estoy\n    seguro de que mis antecesores tampoco lo han hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cumplo ahora seis a\u00f1os de ministro de Hacienda de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "empresas": [2], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO RESPETAR LA CL\u00c1USULA POR LA QUE EN 2013 LAS\n    EMPRESAS Y CENTROS TECNOL\u00d3GICOS PUEDEN APLICARSE LAS BONIFICACIONES A LAS\n    CUOTAS DE LA SEGURIDAD SOCIAL DEL PERSONAL INVESTIGADOR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA EL GOBIERNO RESPETAR LA CL\u00c1USULA POR LA QUE EN 2013 LAS\n    EMPRESAS Y CENTROS TECNOL\u00d3GICOS PUEDEN APLICARSE LAS BONIFICACIONES A LAS\n    CUOTAS DE LA SEGURIDAD SOCIAL DEL PERSONAL INVESTIGADOR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA EL GOBIERNO RESPETAR LA CL\u00c1USULA POR LA QUE EN 2013 LAS\n    EMPRESAS Y CENTROS TECNOL\u00d3GICOS PUEDEN APLICARSE LAS BONIFICACIONES A LAS\n    CUOTAS DE LA SEGURIDAD SOCIAL DEL PERSONAL INVESTIGADOR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "empresas": [3], "econom\u00eda": [2], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde el punto de vista tributario y\n    tambi\u00e9n, como usted muy bien ha se\u00f1alado esta ma\u00f1ana, a trav\u00e9s de las\n    bonificaciones del Ministerio de Empleo y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista tributario y\n    tambi\u00e9n, como usted muy bien ha se\u00f1alado esta ma\u00f1ana, a trav\u00e9s de las\n    bonificaciones del Ministerio de Empleo y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La apuesta de este Gobierno\n    desde el primer momento ha sido impulsar la investigaci\u00f3n, el desarrollo\n    y la innovaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds y por eso en 2014, en los presupuestos\n    del a\u00f1o pr\u00f3ximo, ser\u00e1n los primeros presupuestos que aumenten esta\n    partida tan fundamental para nuestra econom\u00eda despu\u00e9s de lo que ha pasado\n    desde el a\u00f1o 2009 con toda la crisis en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos estimando que esas bonificaciones\n    supondr\u00e1n un incentivo adicional para las empresas; el Servicio P\u00fablico\n    de Empleo aportar\u00e1 a las empresas y a los centros tecnol\u00f3gicos en torno a\n    20 millones de euros, de los que se van a beneficiar 8.000 empresas y\n    centros tecnol\u00f3gicos, y por supuesto tambi\u00e9n 10.000 investigadores\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA LA MINISTRA DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL QUE CON EL\n    INCREMENTO DE LAS PENSIONES PREVISTO A PARTIR DEL 1 DE ENERO DE 2014 SE\n    GARANTIZA SU PODER ADQUISITIVO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA LA MINISTRA DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL QUE CON EL\n    INCREMENTO DE LAS PENSIONES PREVISTO A PARTIR DEL 1 DE ENERO DE 2014 SE\n    GARANTIZA SU PODER ADQUISITIVO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Aunque el proyecto de Presupuestos Generales del Estado prev\u00e9\n    que el IPC subir\u00e1 el pr\u00f3ximo a\u00f1o un 1,50 %, ustedes solamente van a subir\n    las pensiones un 0,25 % y espero que no saque usted pecho con la posible\n    deflaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda, como lo acaba de hacer esta ma\u00f1ana el\n    se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2], "social": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... D\u00edgales usted la verdad a los espa\u00f1oles, se\u00f1ora ministra, a\n    los 9 millones de pensionistas y a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire usted, lo que es una salvajada,\n    se\u00f1ora ministra, es condenar a los 9 millones de pensionistas y a sus\n    familias a ser cada d\u00eda m\u00e1s pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Verg\u00fcenza les ten\u00eda que dar lo que quieren\n    hacer con el sistema p\u00fablico de pensiones: no est\u00e1n respetando ustedes el\n    art\u00edculo 50 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola; no est\u00e1n respetando el Pacto de\n    Toledo; no est\u00e1n respetando el di\u00e1logo social; no est\u00e1n respetando\n    ustedes, lo que es peor, ni a los 9 millones de pensionistas ni a sus\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Verg\u00fcenza les ten\u00eda que dar lo que quieren\n    hacer con el sistema p\u00fablico de pensiones: no est\u00e1n respetando ustedes el\n    art\u00edculo 50 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola; no est\u00e1n respetando el Pacto de\n    Toledo; no est\u00e1n respetando el di\u00e1logo social; no est\u00e1n respetando\n    ustedes, lo que es peor, ni a los 9 millones de pensionistas ni a sus\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... le digo m\u00e1s, se\u00f1ora Lucio, es que ese plan de empleo llamado\n    estrategia en nuestro pa\u00eds est\u00e1 dando ya resultados, hay m\u00e1s de 110.000\n    j\u00f3venes que se han beneficiado en nuestro pa\u00eds y tienen una oportunidad\n    de empleo por cuenta propia o por cuenta ajena, gracias a esa estrategia\n    de objetivo com\u00fan con los interlocutores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Lucio, 425\n    j\u00f3venes cada d\u00eda desde febrero tienen una oportunidad de empleo en\n    Espa\u00f1a; pero no nos hemos quedado ah\u00ed, hemos dado la batalla europea para\n    que se aplique en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n cuanto antes la Garant\u00eda juvenil;\n    vendr\u00e1n a Espa\u00f1a -lo hemos conocido hace dos semanas- 1.800 millones de\n    euros de la Garant\u00eda juvenil europea para seguir apoyando a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1ora Lucio, le anuncio que en las pr\u00f3ximas semanas y antes\n    de final de diciembre, como se ha comprometido en Europa, presentaremos\n    el plan operativo de empleo de Espa\u00f1a, de aplicaci\u00f3n de la Garant\u00eda\n    juvenil europea, porque queremos darles oportunidades a los j\u00f3venes y\n    todos trabajando en la misma direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [1, 2, 3, 4], "seguridad social": [5], "social": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, no por mentir, como acaba de\n    hacer usted aqu\u00ed, en esta C\u00e1mara -67.000 millones de euros quedaron en la\n    reserva de la Seguridad Social-,... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le pedimos que ese plan lo presente tambi\u00e9n\n    aqu\u00ed, porque fue fruto de un acuerdo en esta C\u00e1mara que solicit\u00e1semos en\n    el Consejo Europeo un plan para los j\u00f3venes europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene que explicar\n    si va a dar usted respuesta a los j\u00f3venes que ni estudian ni trabajan,\n    porque ya no se hace la escuela-taller, porque no hay ning\u00fan puesto de\n    trabajo, porque no han tenido plaza en formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    tiene que explicar si va a dar respuesta a los j\u00f3venes que tienen una\n    complet\u00edsima formaci\u00f3n y salen de su pa\u00eds no como opci\u00f3n, se\u00f1ora\n    ministra, sino como obligaci\u00f3n, y sin saber si alg\u00fan d\u00eda podr\u00e1n volver y\n    formar en este pa\u00eds una familia, ya que el empleo que se crea es cada vez\n    m\u00e1s precario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, en lugar de afanarse en resolver los problemas de\n    los j\u00f3venes de ra\u00edz, decide que es mejor que se queden en casa, porque ya\n    ni siquiera podr\u00e1n salir a la calle a manifestarse contra quienes est\u00e1n\n    provocando una situaci\u00f3n injusta, contra quienes les est\u00e1n expropiando su\n    futuro, como dec\u00eda esta ma\u00f1ana el economista Ant\u00f3n Costas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, no por mentir, como acaba de\n    hacer usted aqu\u00ed, en esta C\u00e1mara -67.000 millones de euros quedaron en la\n    reserva de la Seguridad Social-,... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Lucio, este Gobierno est\u00e1 comprometido con los j\u00f3venes desde el\n    primer d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, tenemos buenas cifras de resultados de las pol\u00edticas\n    que aplicamos para los j\u00f3venes: en un a\u00f1o ha bajado el desempleo entre\n    los j\u00f3venes en un 7,4 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en el camino de iniciar la senda hacia\n    el empleo y las oportunidades de los j\u00f3venes; presentaremos el plan\n    operativo sobre la Garant\u00eda juvenil antes de final de a\u00f1o; el primer\n    borrador lo tenemos esta semana; hemos tenido ya reuniones con las\n    comunidades aut\u00f3nomas; el pr\u00f3ximo 4 de diciembre se continuar\u00e1n y el d\u00eda\n    20 de diciembre presentaremos ese plan operativo ante la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [2, 3], "calidad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin\n    recursos suficientes las comunidades aut\u00f3nomas no pueden sostener los\n    servicios p\u00fablicos con el nivel de calidad que exigen y merecen los\n    ciudadanos y ciudadanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acercar el poder a la ciudadan\u00eda mediante el\n    autogobierno debe traducirse en calidad de vida y en resoluci\u00f3n de los\n    problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los dos primeros sirvi\u00f3 para\n    actualizar la Hacienda foral en los territorios hist\u00f3ricos de Euskadi y\n    en la Comunidad Foral de Navarra, y en el caso aragon\u00e9s todav\u00eda no ha\n    tenido ninguna aplicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obviamente, la Hacienda foral desapareci\u00f3 en\n    Arag\u00f3n en 1707, no en 1937, como en Gipuzkoa y Bizkaia, aunque en ambos\n    casos fue derogada o abolida por derecho de conquista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el debate pol\u00edtico com\u00fan se oye hablar\n    constantemente de esa demanda, por ejemplo que los presidentes de\n    comunidades aut\u00f3nomas m\u00e1s ricas, porque hay m\u00e1s gente que tiene m\u00e1s nivel\n    de renta o tiene m\u00e1s base societaria de empresas, suelen decir que\n    quieren reducir el nivel de solidaridad a\u00fan siendo solidario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No es lo mismo sostener la\n    sanidad, los servicios sociales o la educaci\u00f3n en un territorio disperso\n    y despoblado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Yuste, vamos a estudiar -el Grupo Popular lo har\u00e1 por\n    supuesto en su consideraci\u00f3n, pero tambi\u00e9n desde el Ministerio de\n    Hacienda y Administraciones P\u00fablicas- el contenido de la moci\u00f3n sobre los\n    preceptos b\u00e1sicos que debe tener la financiaci\u00f3n auton\u00f3mica del futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en relaci\u00f3n con financiaciones especiales en Arag\u00f3n,\n    para m\u00ed es un honor haber desarrollado el Convenio de Teruel, que es la\n    aportaci\u00f3n que no negar\u00e1 que hemos hecho, que hemos hecho personalmente\n    ya en la etapa anterior del ministro de Hacienda y que ahora ha tenido\n    continuidad con Teruel mediante un convenio espec\u00edfico, y un convenio\n    espec\u00edfico es el desarrollo de una relaci\u00f3n bilateral en t\u00e9rminos\n    econ\u00f3micos, porque Teruel es una de las grandes provincias de Arag\u00f3n, por\n    tanto estamos en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es clave -lo es- para la vertebraci\u00f3n, pero\n    tambi\u00e9n es clave -lo es- para el desarrollo y el progreso de la econom\u00eda\n    catalana, como lo es para la de Madrid, y por eso Madrid ha concentrado\n    los vuelos y las inversiones, como las autopistas gratuitas y los\n    organismos oficiales, porque todo ello forma parte de un mismo plan de\n    concentraci\u00f3n pol\u00edtica y financiera que beneficia a Madrid en detrimento\n    de territorios innovadores como Catalu\u00f1a, a la cual se le ha hecho\n    competencia desleal -lo digo as\u00ed- en tanto que por un lado se le expolia\n    f\u00edsicamente y por otro en las inversiones que se dirig\u00edan a su principal\n    competidor dentro del Estado en una absoluta competencia desleal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo actual desentona y choca con los modelos modernos que funcionan\n    en el resto del mundo, f\u00f3rmulas diversas, normalmente aeropuertos que\n    act\u00faan y operan como aut\u00e9nticas empresas que compiten entre s\u00ed y que\n    adem\u00e1s est\u00e1n gestionadas con una fuerte participaci\u00f3n de los distintos\n    entes territoriales con distintas f\u00f3rmulas, much\u00edsimas f\u00f3rmulas: con\n    capital p\u00fablico, con capital privado y con la participaci\u00f3n incluso de\n    instituciones econ\u00f3micas, pero con un papel determinante, eso s\u00ed, de los\n    entes territoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"d\u00e9ficit tarifario": [2], "calidad": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo ello, y coincido con usted, se\u00f1ora Jord\u00e0, es porque\n    efectivamente los aeropuertos no son solo una infraestructura, que lo\n    son, sino un elemento clave, como luego le dir\u00e9, por los datos econ\u00f3micos\n    del desarrollo econ\u00f3mico y social de all\u00e1 donde est\u00e1 radicados y tambi\u00e9n\n    del resto de su \u00e1rea de influencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una\n    posici\u00f3n privilegiada en cuanto a infraestructuras de calidad, capacidad\n    y costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2013 la generaci\u00f3n de caja ser\u00e1 de m\u00e1s 600 millones, el Ebitda de m\u00e1s\n    de 1.500, el beneficio neto de 308 y el d\u00e9ficit tarifario ya se situar\u00e1\n    en 250 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Queremos gestionar nuestros aeropuertos, queremos gestionar\n    nuestras infraestructuras y nuestra econom\u00eda sobre la base de nuestros\n    intereses y la vertebraci\u00f3n de nuestro territorio, y no, se\u00f1ora ministra,\n    someternos al centralismo de una Espa\u00f1a que, entendemos, vemos y\n    constatamos, es absolutamente radial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como\n    usted sabe, el Comit\u00e9 de Coordinaci\u00f3n Aeroportuaria aprobado\n    recientemente prev\u00e9 que intervengan las instituciones econ\u00f3micas y\n    sociales y las administraciones p\u00fablicas para coordinar la actividad de\n    los aeropuertos; ah\u00ed va a intervenir la Agencia Catalana de Turismo,\n    Barcelona Turismo, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se hizo sin informe de la Abogac\u00eda del Estado -no hay informe\n    jur\u00eddico del procedimiento- y en el peor momento posible para nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un momento tremendo para nuestra econom\u00eda, se pusieron a\n    vender dos de los elementos m\u00e1s importantes de la red de aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... De sus sue\u00f1os\n    ideol\u00f3gicos, la grave herida que el se\u00f1or Wert y el se\u00f1or Rajoy est\u00e1n\n    introduciendo o produciendo en nuestro sistema educativo, en el sistema\n    p\u00fablico de educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds con la nueva ley, que ya entra en\n    vigor, con el hundimiento de las becas y con el incremento de las tasas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tienen respuesta\n    porque ni siquiera tienen pregunta para las mareas que salen a defender\n    la sanidad p\u00fablica y la educaci\u00f3n p\u00fablica en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00edamos tambi\u00e9n se\u00f1alar y concluir que tras\n    estos treinta y cinco a\u00f1os la idea o el concepto de Estado social y de\n    derecho hay unos que la hemos comprendido de una manera y quienes, como\n    ustedes, la han comprendido de otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un programa que est\u00e1\n    orientado b\u00e1sicamente a intentar acabar con uno de los fundamentos de\n    nuestro modelo de desarrollo, un sistema de cohesi\u00f3n social basado en la\n    posibilidad de una sociedad din\u00e1mica que parte de los principios de la\n    libertad, de los principios de la igualdad y de los principios de la\n    igualdad de oportunidades, distribuyendo el principio de la solidaridad\n    en el interior de una sociedad como es la nuestra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De sus sue\u00f1os\n    ideol\u00f3gicos, la grave herida que el se\u00f1or Wert y el se\u00f1or Rajoy est\u00e1n\n    introduciendo o produciendo en nuestro sistema educativo, en el sistema\n    p\u00fablico de educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds con la nueva ley, que ya entra en\n    vigor, con el hundimiento de las becas y con el incremento de las tasas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Mire,\n    se\u00f1or\u00eda, sobre el juicio de oportunidad le dir\u00e9 que si fuera cierto lo\n    que usted dice -evidentemente no lo es- lo habr\u00edamos hecho en todo caso\n    al principio de la legislatura, cuando en funci\u00f3n de la herencia recibida\n    en el \u00e1mbito econ\u00f3mico era evidente que se iba a producir una leg\u00edtima\n    contestaci\u00f3n social en las calles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [9], "sistema educativo": [7, 8], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "calidad": [5, 6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el Grupo Socialista ha tra\u00eddo aqu\u00ed por segunda vez en poco m\u00e1s\n    de un a\u00f1o una nueva iniciativa solicitando la reprobaci\u00f3n del ministro de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, en poco m\u00e1s de un a\u00f1o, s\u00ed, porque en su\n    trayectoria el se\u00f1or Wert no ha hecho m\u00e1s que continuar, eso s\u00ed,\n    corregidas y aumentadas,\n    sus pol\u00edticas en contra de la educaci\u00f3n y la cultura de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n superior como instituci\u00f3n\n    inclusiva de \u00e9xito, como motor de movilidad que ha permitido ser m\u00e9dicos\n    y m\u00e9dicas, jueces, rectores, arquitectas y arquitectos, ingenieros e\n    ingenieras a hijos e hijas de obreros y obreras, pero eso a muchos de\n    ustedes les chirr\u00eda, les molesta, y eso es por ideolog\u00eda, no por su\n    programa, por ideolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, millones de hilillos\n    de plastilina con los que quieren cubrir de negro chapapote nuestra\n    educaci\u00f3n p\u00fablica; una marea negra contra la educaci\u00f3n, a la que hurtan\n    ahora ni m\u00e1s ni menos\n    que su condici\u00f3n de servicio p\u00fablico; una marea negra con la que quieren\n    tapar sus desmanes, pero de esta marea negra no van a salir indemnes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... T\u00e9nganlo claro, contra cada oleada de chapapote una marea verde, una\n    marea verde de madres y padres, de docentes, de estudiantes, de\n    sindicatos, de partidos, de ciudadan\u00eda, una marea verde para que la\n    escuela p\u00fablica sea por fin otra vez de todos y de todas, una marea verde\n    para la esperanza y para la justicia, una marea verde para que este pa\u00eds\n    tenga futuro, porque no hay futuro sin educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, especialmente se\u00f1or\u00edas del Grupo Parlamentario Popular, apelamos\n    a su responsabilidad y a su conciencia para sumarse a esta reprobaci\u00f3n a\n    un ministro que dice entender la educaci\u00f3n como una jungla y \u00e9l sin\n    machete; por eso, por estar sin machete seguramente no ha tenido la\n    gallard\u00eda de presentarse aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero para ustedes la culpa es de la mala calidad de nuestra\n    cultura y, concretamente, la de nuestro cine, a quien el ministro\n    Montoro, el mismo que impide que se presente la ley de mecenazgo, hace\n    responsable de la ca\u00edda de ingresos y del paro en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que\n    para calidad cinematogr\u00e1fica la de este Gobierno, pues dif\u00edcilmente el\n    mundo de la cultura podr\u00eda esperar una pel\u00edcula de terror y de espanto\n    como la que est\u00e1n padeciendo, gui\u00f3n y direcci\u00f3n, ministro Wert. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sin duda, lo m\u00e1s inmoral de su gesti\u00f3n ha\n    sido el conjunto de medidas dictadas para acabar con el mayor orgullo,\n    con la mayor fortaleza del sistema educativo, los niveles de equidad e\n    igualdad de oportunidades (Aplausos), par\u00e1metros, equidad e igualdad, de\n    reconocida excelencia en todos los informes internacionales; lo mismo que\n    ahora alertan de una vuelta atr\u00e1s en un pa\u00eds que con las pol\u00edticas de\n    este Gobierno consigue que se incrementen los ricos a costa de que se\n    multipliquen los pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro Wert se ha encargado de poblar de\n    concertinas nuestro sistema educativo, con Rajoy como c\u00f3mplice y\n    avalista, y efectivamente, se\u00f1or\u00edas, las cuchillas cortan, las cuchillas\n    cortan el futuro de nuestros hijos e hijas, cortan sus derechos, cortan\n    sus expectativas de vida, cortan y cortaban (Aplausos); bien lo sab\u00eda\n    Villar Palas\u00ed en un modelo franquista que lograba que de cada cien\n    alumnos, setenta y tres, con diez a\u00f1itos, quedaran fuera del sistema\n    educativo y del resto solo tres pasaran a la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro Wert se ha encargado de poblar de\n    concertinas nuestro sistema educativo, con Rajoy como c\u00f3mplice y\n    avalista, y efectivamente, se\u00f1or\u00edas, las cuchillas cortan, las cuchillas\n    cortan el futuro de nuestros hijos e hijas, cortan sus derechos, cortan\n    sus expectativas de vida, cortan y cortaban (Aplausos); bien lo sab\u00eda\n    Villar Palas\u00ed en un modelo franquista que lograba que de cada cien\n    alumnos, setenta y tres, con diez a\u00f1itos, quedaran fuera del sistema\n    educativo y del resto solo tres pasaran a la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es la segunda vez en dos a\u00f1os que el Grupo\n    Socialista pide la reprobaci\u00f3n del ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte, y en todo este tiempo hemos sido varios los grupos\n    parlamentarios, el BNG tambi\u00e9n, los que hemos ido todav\u00eda m\u00e1s all\u00e1 y\n    hemos pedido en distintas ocasiones su dimisi\u00f3n, y no por ninguna raz\u00f3n\n    de inquina personal hacia la persona del ministro, como \u00e9l intentaba\n    referenciar el otro d\u00eda respecto de la interpelaci\u00f3n parlamentaria del\n    Grupo Socialista, sino porque su gesti\u00f3n, pero sobre todo su modelo, sus\n    propuestas y las iniciativas que ha llevado a cabo en materia educativa y\n    cultural en este periodo, est\u00e1n en las ant\u00edpodas de lo que nosotros\n    consideramos que es necesario aplicar para fortalecer la calidad de la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, el se\u00f1or ministro y el resto de los\n    componentes del Gobierno y del Grupo Parlamentario Popular, repiten como\n    papagayos que la educaci\u00f3n es clave para salir de la crisis, que no\n    podemos seguir permiti\u00e9ndonos un gasto p\u00fablico tan alto en educaci\u00f3n y,\n    sin embargo, paralelamente, un abandono educativo intolerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas alturas, despu\u00e9s de dos a\u00f1os ejerciendo una pol\u00edtica educativa y\n    cultural sistem\u00e1ticamente en contra de las mayor\u00edas sociales, resulta muy\n    dif\u00edcil a\u00f1adir ning\u00fan elemento nuevo sobre una gesti\u00f3n que el Bloque\n    Nacionalista Galego tambi\u00e9n considera err\u00e1tica y da\u00f1ina en materia de\n    calidad y equidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la segunda vez en dos a\u00f1os que el Grupo\n    Socialista pide la reprobaci\u00f3n del ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte, y en todo este tiempo hemos sido varios los grupos\n    parlamentarios, el BNG tambi\u00e9n, los que hemos ido todav\u00eda m\u00e1s all\u00e1 y\n    hemos pedido en distintas ocasiones su dimisi\u00f3n, y no por ninguna raz\u00f3n\n    de inquina personal hacia la persona del ministro, como \u00e9l intentaba\n    referenciar el otro d\u00eda respecto de la interpelaci\u00f3n parlamentaria del\n    Grupo Socialista, sino porque su gesti\u00f3n, pero sobre todo su modelo, sus\n    propuestas y las iniciativas que ha llevado a cabo en materia educativa y\n    cultural en este periodo, est\u00e1n en las ant\u00edpodas de lo que nosotros\n    consideramos que es necesario aplicar para fortalecer la calidad de la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  ... de una educaci\u00f3n p\u00fablica -termino, se\u00f1ora ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  ... de una educaci\u00f3n p\u00fablica -termino, se\u00f1ora\n    presidenta- fuerte, de calidad y al servicio del conjunto de la sociedad,\n    por dificultar su acceso a miles de estudiantes... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ... de una educaci\u00f3n p\u00fablica -termino, se\u00f1ora\n    presidenta- fuerte, de calidad y al servicio del conjunto de la sociedad,\n    por dificultar su acceso a miles de estudiantes... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "alumnos": [3, 4], "educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, tambi\u00e9n me hubiera\n    gustado hablar cara a cara con el ministro porque los temas que vamos a\n    discutir aqu\u00ed le ata\u00f1en de manera muy directa, pero quisiera comentar un\n    aspecto que para m\u00ed es fundamental de la tarea que est\u00e1 haciendo el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y que, a nuestro entender, es altamente\n    criticable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Centr\u00e1ndonos en la Lomce, la ley de educaci\u00f3n que sin duda va\n    a salir adelante gracias a la mayor\u00eda absoluta del Partido Popular, lo\n    que se presenta como una defensa de los derechos de los ciudadanos es\n    todo lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se esgrime en la citada ley que hay que\n    asegurar la ense\u00f1anza en castellano a las familias en Catalu\u00f1a que han\n    protestado por el sistema de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica, incluso pag\u00e1ndoles\n    escuelas privadas para que lo hagan, eso se sale del modelo escolar\n    consensuado en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed es un derecho y no se cumple es el derecho de\n    125.000 alumnos valencianos que no pueden ser escolarizados -al menos de\n    forma compartida- en el modelo propio que se consensu\u00f3 en Valencia en su\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O el derecho de\n    163.000 alumnos en las Illes Balears donde se les aplica el TIL, el\n    Decreto de tratamiento integrado de lenguas, a pesar de que salieron a la\n    calle masivamente a protestar por las maneras y por la precipitaci\u00f3n con\n    la que se aplic\u00f3 el mencionado decreto en contra de lo que se hab\u00eda\n    consensuado promovido por el Partido Popular en las Islas Baleares\n    durante las \u00faltimas d\u00e9cadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "educaci\u00f3n": [0], "calidad": [3], "social": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La respuesta es clara para nosotros: no les preocupa la calidad de la\n    educaci\u00f3n, no les preocupa el consenso social y no les preocupan los\n    derechos en la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un asunto que claramente es de competencia de los Gobiernos\n    auton\u00f3micos, \u00bfpor qu\u00e9 se meten con unos pocos -tres familias- y no con\n    decenas de miles que protestan en otros sitios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La respuesta es clara para nosotros: no les preocupa la calidad de la\n    educaci\u00f3n, no les preocupa el consenso social y no les preocupan los\n    derechos en la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La respuesta es clara para nosotros: no les preocupa la calidad de la\n    educaci\u00f3n, no les preocupa el consenso social y no les preocupan los\n    derechos en la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [4], "social": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Reci\u00e9n estrenada su responsabilidad, concretamente el 31 de enero\n    de 2012, compareci\u00f3 ante la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte para\n    presentar las l\u00edneas de actuaci\u00f3n a desarrollar por su ministerio en la X\n    Legislatura en materia de educaci\u00f3n y deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que lo oportuno en esta ocasi\u00f3n es valorar los conocimientos, aptitudes,\n    actitudes y rendimiento del se\u00f1or ministro de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello le ha llevado a ser incapaz de responder a los retos claves de la\n    gesti\u00f3n pol\u00edtica; ha sido incapaz de dise\u00f1ar y conducir un proyecto\n    educativo de futuro para el territorio y la comunidad; de gestionar el\n    patrimonio com\u00fan con eficacia y honestidad y, en definitiva, de dar\n    respuesta a las demandas de la ciudadan\u00eda en un \u00e1mbito de gerencia tan\n    trascendental como la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, en positivo, ya en\n    el ecuador de la legislatura y la v\u00edspera de dar cumplimiento al tr\u00e1mite\n    final de su proyecto estrella -esto es, la denominada ley para la mejora\n    de la calidad educativa-, por cierto, sin m\u00e1s apoyos que los que ten\u00eda al\n    inicio de su viaje y con toda seguridad con un rechazo social muy\n    superior al inicial, esta moci\u00f3n consecuencia de interpelaci\u00f3n le brinda\n    una nueva oportunidad de someterse a evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, en positivo, ya en\n    el ecuador de la legislatura y la v\u00edspera de dar cumplimiento al tr\u00e1mite\n    final de su proyecto estrella -esto es, la denominada ley para la mejora\n    de la calidad educativa-, por cierto, sin m\u00e1s apoyos que los que ten\u00eda al\n    inicio de su viaje y con toda seguridad con un rechazo social muy\n    superior al inicial, esta moci\u00f3n consecuencia de interpelaci\u00f3n le brinda\n    una nueva oportunidad de someterse a evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [5], "sistema educativo": [6], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En\n    Espa\u00f1a, la educaci\u00f3n ha estado -lo hemos dicho tambi\u00e9n muchas veces-\n    durante demasiados a\u00f1os y Gobiernos siendo manoseada por luchas\n    partidistas, que lo \u00fanico que han hecho han sido envenenar el debate, y\n    creemos que esta insistencia en particularizar en un ministro, por muy\n    poca aprobaci\u00f3n p\u00fablica que tenga en las encuestas, etc\u00e9tera, el problema\n    de la educaci\u00f3n es equivocar el tiro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay problemas en la educaci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a; lo que ocurre es que esta ley, la Lomce en concreto, no es la ley\n    -por eso hemos votado en contra y seguiremos votando en contra- que vaya\n    a resolverlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, nos\n    parece un error pedir las reprobaciones de los ministros individualmente\n    y, adem\u00e1s, personalizar los problemas de la educaci\u00f3n y de la legislaci\u00f3n\n    educativa en un ministro en particular envenena el debate educativo, lo\n    contamina partidariamente y aleja a la opini\u00f3n p\u00fablica, que es a la que\n    deber\u00edamos dirigirnos, a nuestros representados, de un debate a fondo, de\n    un an\u00e1lisis sobre qu\u00e9 problemas tiene la educaci\u00f3n y qu\u00e9 podemos hacer\n    para mejorarlos por la v\u00eda de la ley, que por otra parte no deja de ser\n    otra cosa que crear un marco para que se desarrolle en la educaci\u00f3n el\n    trabajo de los docentes y para que los escolares puedan estudiar, y que\n    despu\u00e9s tendr\u00e1 que ser sobre todo concretado en los centros y no\n    convertido meramente en un objeto arrojadizo, en un ariete entre Gobierno\n    y oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar, insistimos -creemos que es una buena ocasi\u00f3n para\n    repetirlo- en que hay que hacer un esfuerzo para superar el partidismo en\n    materia de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Leyes educativas que tengan una duraci\u00f3n por lo menos de\n    veinticinco a\u00f1os, para dar estabilidad y permitir trabajar a los\n    educadores en la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que m\u00e1s da\u00f1o hace a la legislaci\u00f3n educativa\n    espa\u00f1ola es este empe\u00f1o de cada Gobierno nuevo que llega en crear su\n    propia ley educativa contra viento y marea, que no se atiendan las\n    razones, muy razonables y dignas de atenci\u00f3n, de los expertos, de los\n    profesionales, sobre todo de los docentes, de las familias, que tienen\n    mucho que decir al respecto, de la experiencia de los centros educativos\n    y que al final se convierta en esto, en unos rifirrafes interminables y\n    lamentables que nos alejan de lo que deber\u00eda ser el objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una de las razones por las que mi grupo considera\n    que es una ley que no va a resolver los problemas de fondo que tiene el\n    sistema educativo, que, como tambi\u00e9n hemos dicho, ni es un desastre en\n    absoluto -ha conseguido grandes cosas desde una perspectiva hist\u00f3rica-,\n    ni es una maravilla que lo \u00fanico que necesita son m\u00e1s recursos p\u00fablicos\n    para lo que sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "hacienda": [7], "social": [6], "alumnos": [10], "empresas": [9], "sistema educativo": [8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nos parece el ministro\n    de Educaci\u00f3n m\u00e1s nefasto que ha tenido nuestra democracia, y miren\n    ustedes que ha habido ministros que se merec\u00edan tambi\u00e9n el calificativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or ministro y ustedes tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas del Partido Popular y el\n    conjunto del Gobierno, est\u00e1n llevando al ministerio de Educaci\u00f3n al\n    suicidio y con ello a la desesperaci\u00f3n de miles de trabajadores y\n    trabajadoras del mundo de la educaci\u00f3n y la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes siguen\n    intentando defender con escaso \u00e9xito externo e interno una ley de\n    educaci\u00f3n que, perm\u00edtanme que les diga, m\u00e1s all\u00e1 del presidente del\n    Gobierno y su vicepresidenta -el resto de los ministros no se han\n    pronunciado-, no se creen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Si\n    ustedes han comprado una segadora de gran tama\u00f1o refrendada por el\n    art\u00edculo 135 de la Constituci\u00f3n, que est\u00e1 segando la inversi\u00f3n p\u00fablica y\n    acabando con el sistema p\u00fablico de educaci\u00f3n! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes -como he manifestado\n    antes- se han decantado por todo lo contrario; una educaci\u00f3n basada en el\n    nacional-catolicismo, en la irracionalidad y en la represi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras nosotros y nosotras defendemos el papel del Estado,\n    ustedes, se\u00f1or\u00edas del Partido Popular y su Gobierno, lo destruyen dejando\n    que sean los mercados los que gestionen la vida de la ciudadan\u00eda, lo que\n    nos lleva a que la brecha social sea cada vez m\u00e1s profunda y la pobreza y\n    la exclusi\u00f3n se abran paso con m\u00e1s rapidez entre los ciudadanos y las\n    ciudadanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras nosotros y nosotras defendemos el papel del Estado,\n    ustedes, se\u00f1or\u00edas del Partido Popular y su Gobierno, lo destruyen dejando\n    que sean los mercados los que gestionen la vida de la ciudadan\u00eda, lo que\n    nos lleva a que la brecha social sea cada vez m\u00e1s profunda y la pobreza y\n    la exclusi\u00f3n se abran paso con m\u00e1s rapidez entre los ciudadanos y las\n    ciudadanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or ministro no se ha peleado nada con Hacienda,\n    nada; es m\u00e1s, han tenido que ser los estudiantes de Erasmus los que se\n    peleen con Hacienda para que Hacienda reconvierta su posici\u00f3n y tambi\u00e9n\n    la del se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resto no se creen -ni siquiera dentro de\n    sus propias filas- que esta ley sea un futuro para el sistema educativo\n    en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han eliminado el PROA, las clases de refuerzo para\n    alumnos y alumnas con problemas de exclusi\u00f3n, y, sin embargo, en\n    comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n ustedes contratando a empresas privadas que\n    no sabemos ni qu\u00e9 m\u00e9ritos tienen ni c\u00f3mo gestionan para hacer una cosa de\n    tanta importancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han eliminado el PROA, las clases de refuerzo para\n    alumnos y alumnas con problemas de exclusi\u00f3n, y, sin embargo, en\n    comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n ustedes contratando a empresas privadas que\n    no sabemos ni qu\u00e9 m\u00e9ritos tienen ni c\u00f3mo gestionan para hacer una cosa de\n    tanta importancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [17, 18], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "calidad": [14], "j\u00f3venes": [15, 16]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Queremos remarcar que nuestra posici\u00f3n, nuestra\n    argumentaci\u00f3n de hoy y de ma\u00f1ana solo busca mejorar la educaci\u00f3n y\n    preparar mejor a nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, y creo que la mayor\u00eda de partidos,\n    est\u00e1bamos de acuerdo en buscar un di\u00e1logo para llegar a un gran pacto de\n    Estado para la educaci\u00f3n, pero el responsable de iniciarlo era el\n    ministro y no ha sido capaz o no ha querido hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ma\u00f1ana ser\u00e1 la \u00faltima oportunidad, pero a\u00fan estamos\n    dispuestos y abiertos a ese di\u00e1logo real, no a un di\u00e1logo para llegar a\n    acuerdos importantes sobre una ley de educaci\u00f3n en dos reuniones, una de\n    desayuno con otros grupos y otra donde los portavoces que fuimos\n    recibimos una exposici\u00f3n de treinta minutos sobre la Lomce para luego\n    pasar a hablar solo de la inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica del catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00edas,\n    \u00bfmejora la educaci\u00f3n la nueva clasificaci\u00f3n de asignaturas en troncales,\n    espec\u00edficas y de libre configuraci\u00f3n auton\u00f3mica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMejora la\n    educaci\u00f3n la problem\u00e1tica que ha generado con la religi\u00f3n, con la\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, con la ense\u00f1anza diferenciada, con la\n    financiaci\u00f3n de la concertada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no mejora\n    la educaci\u00f3n, porque el ambiente educativo se ha crispado al m\u00e1ximo y eso\n    lo ha conseguido el ministro Wert. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMejora la educaci\u00f3n la nueva\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica de catorce a diecis\u00e9is a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica se baja el nivel de profesionalizaci\u00f3n y con\n    otras aportaciones que hace esta ley en la formaci\u00f3n de grado medio y\n    superior se baja la profesionalizaci\u00f3n y se vuelven m\u00e1s acad\u00e9micas de lo\n    que es necesario; no mejora la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, \u00bfmejoran la educaci\u00f3n las\n    pruebas y evaluaciones finales para la obtenci\u00f3n de los t\u00edtulos de ESO y\n    bachillerato? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto esconde solo una cosa, un concepto ideol\u00f3gico de modelo\n    educativo, y en este caso y para terminar me referir\u00e9 al ataque al modelo\n    de educaci\u00f3n de Catalu\u00f1a, un ataque al modelo de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es un\n    ataque a la normalizaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica y al modelo de educaci\u00f3n de\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, apoyaremos la reprobaci\u00f3n del ministro de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1or\u00edas, algo de diferente tendr\u00e1 Catalu\u00f1a que\n    consigue un gran apoyo para su ley de educaci\u00f3n respecto del proyecto del\n    ministro Wert y del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, nuestro Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 nos quedamos con el de Catalu\u00f1a, y\n    Espa\u00f1a y sus j\u00f3venes se merecen ese modelo que tenemos\n    en Catalu\u00f1a, se merecen un gran pacto de Estado para la educaci\u00f3n que el\n    ministro no ha querido conseguir o ha sido incapaz de conseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincidimos en que es necesario disminuir el abandono escolar, es\n    necesario aumentar las tasas de idoneidad, es necesario mejorar la\n    calidad y los grados de excelencia de nuestros alumnos, pero sin\n    disminuir la equidad y los logros sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos remarcar que nuestra posici\u00f3n, nuestra\n    argumentaci\u00f3n de hoy y de ma\u00f1ana solo busca mejorar la educaci\u00f3n y\n    preparar mejor a nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, nuestro Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 nos quedamos con el de Catalu\u00f1a, y\n    Espa\u00f1a y sus j\u00f3venes se merecen ese modelo que tenemos\n    en Catalu\u00f1a, se merecen un gran pacto de Estado para la educaci\u00f3n que el\n    ministro no ha querido conseguir o ha sido incapaz de conseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincidimos en que es necesario disminuir el abandono escolar, es\n    necesario aumentar las tasas de idoneidad, es necesario mejorar la\n    calidad y los grados de excelencia de nuestros alumnos, pero sin\n    disminuir la equidad y los logros sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con muchos esfuerzos,\n    desde la Logse y desde la LOE las l\u00edneas de formaci\u00f3n profesional, la\n    oferta de ciclos formativos ha mejorado y los \u00edndices de ocupabilidad de\n    aquellos alumnos que consiguen esas titulaciones son altos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "mujeres": [22], "familias": [9], "sistema educativo": [17, 18, 19, 20], "alumnos": [21], "calidad": [10, 11, 12, 13], "j\u00f3venes": [14, 15, 16]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y ser\u00e1 contrario a su propuesta porque desde la llegada al\n    Gobierno del Partido Popular, y concretamente desde la toma de posesi\u00f3n\n    del se\u00f1or Wert como ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, todos sus\n    esfuerzos han ido orientados a asegurar la viabilidad y sostenibilidad\n    del sistema educativo espa\u00f1ol, espec\u00edficamente del sistema educativo\n    p\u00fablico, y a mejorar su calidad mediante instrumentos normativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed no se puede seguir, no\n    podemos condenar a generaciones al fracaso, un fracaso que se extiende a\n    todas las \u00e1reas de la vida de una persona, pues la educaci\u00f3n es el pilar\n    fundamental sobre el que se sostienen otros aspectos de nuestra\n    experiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su llegada al ministerio el se\u00f1or Wert ha apostado por el an\u00e1lisis y\n    por una educaci\u00f3n basada en mejorar el conocimiento y las competencias, y\n    no en adoctrinar a los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados que hoy nos marcan PISA o la OCDE no son\n    el fruto de estos casi dos a\u00f1os de Gobierno, sino el resultado de\n    continuos modelos educativos socialistas que no han tenido como centro la\n    calidad, ni la educaci\u00f3n, ni la formaci\u00f3n integral de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el\n    mismo subdirector de Educaci\u00f3n de la OCDE, el se\u00f1or Andreas Schleicher,\n    en sede parlamentaria, aqu\u00ed, en el mes de julio, apunt\u00f3 que el sistema\n    educativo espa\u00f1ol, desde el punto de vista de la calidad, es de los\n    sistemas que no funcionan bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s para el ministro Wert y tambi\u00e9n para este grupo\n    parlamentario es fundamental que nuestros j\u00f3venes no acaben la educaci\u00f3n\n    secundaria con faltas de ortograf\u00eda y sin entender lo que leen, y la\n    mejor justificaci\u00f3n la aportan sus juventudes, las juventudes\n    socialistas, que manifiestan su opini\u00f3n sobre la Lomce en un tweet\n    plagado de faltas de ortograf\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una educaci\u00f3n,\n    se\u00f1or\u00edas, debe desarrollarse en conjunto con las familias, los centros\n    educativos, las administraciones p\u00fablicas y toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos de\n    ustedes formaron parte del anterior Gobierno, por ello estamos\n    convencidos de que ustedes mejor que nadie sab\u00edan y saben los problemas\n    de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, lo dif\u00edcil es afrontarlo y poner en\n    marcha las medidas que lo enmienden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos de que las\n    mujeres y los hombres del futuro agradecer\u00e1n este acto de valent\u00eda\n    protagonizado por el Gobierno y por el ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una educaci\u00f3n,\n    se\u00f1or\u00edas, debe desarrollarse en conjunto con las familias, los centros\n    educativos, las administraciones p\u00fablicas y toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ser\u00e1 contrario a su propuesta porque desde la llegada al\n    Gobierno del Partido Popular, y concretamente desde la toma de posesi\u00f3n\n    del se\u00f1or Wert como ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, todos sus\n    esfuerzos han ido orientados a asegurar la viabilidad y sostenibilidad\n    del sistema educativo espa\u00f1ol, espec\u00edficamente del sistema educativo\n    p\u00fablico, y a mejorar su calidad mediante instrumentos normativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados que hoy nos marcan PISA o la OCDE no son\n    el fruto de estos casi dos a\u00f1os de Gobierno, sino el resultado de\n    continuos modelos educativos socialistas que no han tenido como centro la\n    calidad, ni la educaci\u00f3n, ni la formaci\u00f3n integral de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el\n    mismo subdirector de Educaci\u00f3n de la OCDE, el se\u00f1or Andreas Schleicher,\n    en sede parlamentaria, aqu\u00ed, en el mes de julio, apunt\u00f3 que el sistema\n    educativo espa\u00f1ol, desde el punto de vista de la calidad, es de los\n    sistemas que no funcionan bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se est\u00e1n\n    tomando decisiones valientes de la mejor forma posible para hacer\n    factible un cambio que nuestra sociedad necesita y nuestros ciudadanos\n    merecen: mejor gesti\u00f3n y m\u00e1s calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo no funciona, y para paliar estas carencias el ministro\n    empez\u00f3 a trabajar en la elaboraci\u00f3n de la Lomce, y tambi\u00e9n en la mejora\n    de la formaci\u00f3n profesional y la formaci\u00f3n profesional dual junto a la\n    ministra de Empleo, para impulsar esta \u00e1rea educativa, vincularla al\n    mundo empresarial y con ello mejorar la formaci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes\n    orient\u00e1ndoles hacia un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados que hoy nos marcan PISA o la OCDE no son\n    el fruto de estos casi dos a\u00f1os de Gobierno, sino el resultado de\n    continuos modelos educativos socialistas que no han tenido como centro la\n    calidad, ni la educaci\u00f3n, ni la formaci\u00f3n integral de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s para el ministro Wert y tambi\u00e9n para este grupo\n    parlamentario es fundamental que nuestros j\u00f3venes no acaben la educaci\u00f3n\n    secundaria con faltas de ortograf\u00eda y sin entender lo que leen, y la\n    mejor justificaci\u00f3n la aportan sus juventudes, las juventudes\n    socialistas, que manifiestan su opini\u00f3n sobre la Lomce en un tweet\n    plagado de faltas de ortograf\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ser\u00e1 contrario a su propuesta porque desde la llegada al\n    Gobierno del Partido Popular, y concretamente desde la toma de posesi\u00f3n\n    del se\u00f1or Wert como ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, todos sus\n    esfuerzos han ido orientados a asegurar la viabilidad y sostenibilidad\n    del sistema educativo espa\u00f1ol, espec\u00edficamente del sistema educativo\n    p\u00fablico, y a mejorar su calidad mediante instrumentos normativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos mantener un sistema educativo con p\u00e9simos\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la web del ministerio se\n    recibieron m\u00e1s de diecis\u00e9is mil aportaciones al anteproyecto de la Lomce\n    y desde el primer d\u00eda ha habido m\u00faltiples reuniones con todos los actores\n    de este sector, pero un sistema educativo no puede eludir valores como el\n    esfuerzo y el respeto al profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es inviable un sistema educativo\n    que presenta en materias b\u00e1sicas tantos curr\u00edculos como comunidades\n    aut\u00f3nomas tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su llegada al ministerio el se\u00f1or Wert ha apostado por el an\u00e1lisis y\n    por una educaci\u00f3n basada en mejorar el conocimiento y las competencias, y\n    no en adoctrinar a los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos de que las\n    mujeres y los hombres del futuro agradecer\u00e1n este acto de valent\u00eda\n    protagonizado por el Gobierno y por el ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  LAS IMPLICACIONES DE LOS\n    CAMBIOS REGULATORIOS ENERG\u00c9TICOS EN LA COMPETITIVIDAD DE LAS EMPRESAS\n    INDUSTRIALES Y DE LA ECONOM\u00cdA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [7], "empresas": [6], "energ\u00e9tico": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Todos votamos en contra porque entend\u00edamos, cada\n    uno desde su distinto enfoque, que una ley estrat\u00e9gica como esta, como la\n    Ley del Sector El\u00e9ctrico, es decir, un fundamento de nuestro modelo\n    energ\u00e9tico, para empezar no se pod\u00eda hacer sin consenso y sin di\u00e1logo,\n    como usted mismo denunciaba; pero tambi\u00e9n porque adem\u00e1s de ser clave para\n    la econom\u00eda, para la industria, como ustedes plantean hoy, es un derecho\n    b\u00e1sico de la ciudadan\u00eda tener acceso a los servicios de luz, de gas,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una regulaci\u00f3n ineficaz que\n    sobrerretribuye muchas tecnolog\u00edas y que va en la l\u00ednea contraria de un\n    modelo energ\u00e9tico sostenible, limpio, aut\u00f3ctono y democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso no\n    nos vale caer en la autocomplacencia del ministro, que le respond\u00eda a\n    usted en la interpelaci\u00f3n diciendo que ten\u00edamos un mix energ\u00e9tico\n    excelente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante el reto energ\u00e9tico que se plantea, que es el principal\n    reto que tendremos en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, decir que Espa\u00f1a tiene un mix\n    energ\u00e9tico excelente o bueno peca de autocomplacencia, y eso es lo que\n    impide tambi\u00e9n avanzar y cambiar el modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una parte de lo que plantea en su moci\u00f3n con la que estamos de\n    acuerdo, porque es verdad que podemos encontrar medidas, pero algunas de\n    esas medidas tienen que ir seguro al ahorro y a la eficiencia energ\u00e9tica,\n    porque si no, lo que es pan para hoy ser\u00e1 hambre para ma\u00f1ana, es decir,\n    de aqu\u00ed a unos a\u00f1os no podemos estar subvencionando funcionamientos que\n    son ineficientes, y el problema no es solo la reforma del sector\n    el\u00e9ctrico, sino el desmantelamiento completo de las pol\u00edticas de ahorro\n    energ\u00e9tico por parte del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos votamos en contra porque entend\u00edamos, cada\n    uno desde su distinto enfoque, que una ley estrat\u00e9gica como esta, como la\n    Ley del Sector El\u00e9ctrico, es decir, un fundamento de nuestro modelo\n    energ\u00e9tico, para empezar no se pod\u00eda hacer sin consenso y sin di\u00e1logo,\n    como usted mismo denunciaba; pero tambi\u00e9n porque adem\u00e1s de ser clave para\n    la econom\u00eda, para la industria, como ustedes plantean hoy, es un derecho\n    b\u00e1sico de la ciudadan\u00eda tener acceso a los servicios de luz, de gas,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, conocimos ayer,\n    por ejemplo, c\u00f3mo se han incrementado de forma exponencial los cortes de\n    luz por parte de las grandes empresas, se han m\u00e1s que duplicado desde\n    2006; en el a\u00f1o 2012, 1,4 millones de viviendas sufrieron cortes de luz\n    por efectos de la crisis y esto nos deber\u00eda llevar a la reflexi\u00f3n de que\n    se ha perdido precisamente la concepci\u00f3n de la electricidad y del acceso\n    a la electricidad como un bien b\u00e1sico, como un bien p\u00fablico que se debe\n    preservar, m\u00e1s all\u00e1 de c\u00f3mo lo regulemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta reforma discrimina a unos sectores, penaliza\n    especialmente a las energ\u00edas renovables, a la ciudadan\u00eda, al autoconsumo,\n    y tambi\u00e9n hipoteca el futuro industrial de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"d\u00e9ficit tarifario": [4, 5], "empresas": [3], "energ\u00e9tico": [2], "energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En la interpelaci\u00f3n que se\n    mantuvo la semana pasada el ministro de Industria, Energ\u00eda y Turismo ya\n    manifest\u00f3 un par de cosas que concuerdan con la preocupaci\u00f3n y la\n    filosof\u00eda de fondo que manifestaba el portavoz del PNV. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero es obvio,\n    es el lastre financiero que implica el d\u00e9ficit tarifario y la deuda, que\n    a mayo de este a\u00f1o ascend\u00eda a 26.000 millones de euros, que no es ninguna\n    broma, y que va lastrando sucesivamente en los ejercicios los costos que\n    se deben afrontar en el pago de la energ\u00eda y nos hacen perder\n    comparativamente competitividad con otros pa\u00edses de menor costo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, como se pueden imaginar, subo a esta tribuna\n    para exponer la enmienda formulada por el Grupo Parlamentario Popular a\n    esta moci\u00f3n que trae hoy a la C\u00e1mara el Grupo Parlamentario Vasco\n    (EAJ-PNV), sobre las implicaciones de los cambios regulatorios en el\n    sector energ\u00e9tico, el\u00e9ctrico, en particular y su incidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto debe ser la\n    llave que abra la puerta que intentemos abrir entre todos, y\n    especialmente desde la perspectiva en que se ha enfocado esta iniciativa\n    pol\u00edtica, que ese mix reducci\u00f3n-costos no perdiera competitividad,\n    impulso a la competitividad industrial de nuestras empresas, y en\n    definitiva a lo que ha sido un objeto nuclear de lo que persigue el\n    Gobierno dentro de la dificultad que plantea esta cuesti\u00f3n, que nadie\n    niega y que no ha excluido de sus declaraciones p\u00fablicas el propio\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero es obvio,\n    es el lastre financiero que implica el d\u00e9ficit tarifario y la deuda, que\n    a mayo de este a\u00f1o ascend\u00eda a 26.000 millones de euros, que no es ninguna\n    broma, y que va lastrando sucesivamente en los ejercicios los costos que\n    se deben afrontar en el pago de la energ\u00eda y nos hacen perder\n    comparativamente competitividad con otros pa\u00edses de menor costo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit tarifario -compartimos esa preocupaci\u00f3n-\n    de forma que se vehiculice no afectando sino al\n    contrario, mejorando y beneficiando la necesaria competitividad,\n    fundamentalmente de nuestro sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"d\u00e9ficit tarifario": [13, 14], "energ\u00e9tico": [5], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [6], "empresas": [7, 8, 9], "renovables": [10, 11, 12]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... A pesar de todo esto, el Gobierno ha\n    culpabilizado sistem\u00e1ticamente del d\u00e9ficit tarifario a las primas a las\n    renovables, en una clara apuesta por las fuentes de energ\u00eda\n    tradicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Galiza es\n    productora excedentaria de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta la aprobaci\u00f3n del Real\n    Decreto-ley 20/2012, los peajes que conforman la tarifa el\u00e9ctrica eran\n    iguales para todo el Estado, sin considerar, por ejemplo, que Galiza\n    lleva muchos a\u00f1os produciendo m\u00e1s energ\u00eda el\u00e9ctrica de la que consume. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se rompe,\n    pues, con la tarifa \u00fanica, pero penalizando a las comunidades aut\u00f3nomas\n    que, como la nuestra, tienen instalaciones de generaci\u00f3n y transporte de\n    energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por\n    esa condici\u00f3n de productor excedentario de energ\u00eda que nos supone grandes\n    costes medioambientales y sociales, as\u00ed como un ahorro en las p\u00e9rdidas\n    provocadas por el transporte de energ\u00eda, seguimos insistiendo en nuestra\n    reclamaci\u00f3n de que en Galiza se disponga de unos precios de energ\u00eda\n    inferiores para compensar a la poblaci\u00f3n, aunque solo sea de manera muy\n    parcial, por los efectos negativos ocasionados y para que el tejido\n    comercial e industrial gallego pueda aprovechar la ventaja comparativa\n    que supone la proximidad de centros productores de electricidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    tramitaci\u00f3n de todo el paquete legislativo energ\u00e9tico en los \u00faltimos dos\n    a\u00f1os, en la mayor\u00eda de las veces por urgencia, no ha permitido debatir y\n    analizar detenidamente los contenidos de una reforma profunda con tantas\n    consecuencias y que, finalmente, no resolver\u00e1 los graves problemas del\n    sector energ\u00e9tico en el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma, la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica en nuestra comunidad\n    aut\u00f3noma, que ya apenas tiene repercusi\u00f3n en nuestra econom\u00eda, con estos\n    nuevos suplementos tiene todav\u00eda un mayor efecto negativo en las rentas\n    de particulares y tambi\u00e9n de la actividad industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Azpiazu, bajo la disculpa del d\u00e9ficit tarifario, la reforma del\n    sector el\u00e9ctrico impulsada desde el Ministerio de Industria y, por tanto,\n    las sucesivas y progresivas subidas del recibo de la luz, perjudica desde\n    hace tiempo a millones de consumidores y a miles de empresas, justamente\n    en un momento econ\u00f3mico en el que ser\u00eda necesario mayor apoyo para su\n    sostenibilidad econ\u00f3mica y para aumentar su competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las consecuencias m\u00e1s negativas de\n    este t\u00f3tum revol\u00fatum legislativo la est\u00e1n padeciendo las empresas; las\n    empresas del Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or Azpiazu, y las empresas de todo el\n    territorio del Estado, salvando el m\u00fasculo industrial de unos territorios\n    mucho mayor que el de otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    opci\u00f3n que ha escogido el Partido Popular no solo va en contra de la\n    sostenibilidad y la propia viabilidad de miles de peque\u00f1as y medianas\n    empresas en todo el Estado espa\u00f1ol, sino que castiga doblemente a\n    comunidades como Galiza, con un gran potencial de desarrollo del sector\n    de las energ\u00edas renovables, que adem\u00e1s podr\u00edan ser el motor industrial y\n    arrastrar inversiones asociadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de todo esto, el Gobierno ha\n    culpabilizado sistem\u00e1ticamente del d\u00e9ficit tarifario a las primas a las\n    renovables, en una clara apuesta por las fuentes de energ\u00eda\n    tradicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas tomadas en este sentido han supuesto la paralizaci\u00f3n de\n    inversiones que ya estaban en marcha y de nuevas instalaciones de\n    producci\u00f3n de energ\u00edas renovables, que contribuir\u00edan a reducir la\n    dependencia externa de materias primas para la producci\u00f3n energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    opci\u00f3n que ha escogido el Partido Popular no solo va en contra de la\n    sostenibilidad y la propia viabilidad de miles de peque\u00f1as y medianas\n    empresas en todo el Estado espa\u00f1ol, sino que castiga doblemente a\n    comunidades como Galiza, con un gran potencial de desarrollo del sector\n    de las energ\u00edas renovables, que adem\u00e1s podr\u00edan ser el motor industrial y\n    arrastrar inversiones asociadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Azpiazu, bajo la disculpa del d\u00e9ficit tarifario, la reforma del\n    sector el\u00e9ctrico impulsada desde el Ministerio de Industria y, por tanto,\n    las sucesivas y progresivas subidas del recibo de la luz, perjudica desde\n    hace tiempo a millones de consumidores y a miles de empresas, justamente\n    en un momento econ\u00f3mico en el que ser\u00eda necesario mayor apoyo para su\n    sostenibilidad econ\u00f3mica y para aumentar su competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de todo esto, el Gobierno ha\n    culpabilizado sistem\u00e1ticamente del d\u00e9ficit tarifario a las primas a las\n    renovables, en una clara apuesta por las fuentes de energ\u00eda\n    tradicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [8], "empresas": [3, 4, 5, 6, 7], "econom\u00eda": [2], "energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Votamos a favor porque hemos coincidido muchas veces con ustedes en las\n    discusiones eternas y redundantes que ha habido en la Comisi\u00f3n de\n    Industria, Energ\u00eda y Turismo por los perjuicios que iban a causar -como\n    todo el mundo sab\u00eda, menos el Gobierno- las sucesivas reformas el\u00e9ctricas\n    al sector industrial, sobre todo con cuestiones con los peajes de acceso\n    y el trato a la cogeneraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la\n    semana de aprobar esta ley nos enteramos de que las primas a las\n    renovables quedan en el aire porque el propio ministerio hizo mal la\n    contrataci\u00f3n de las consultoras que ten\u00edan que decidir\n    cu\u00e1les eran las primas a las diferentes instalaciones de renovables, por\n    tanto, un mont\u00f3n de empresas de fuentes de energ\u00eda renovable tienen en el\n    aire ni m\u00e1s ni menos que su cuenta de resultados del a\u00f1o 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las empresas industriales son las\n    que forman parte del sector exportador, que es el \u00fanico que est\u00e1 tirando\n    de la econom\u00eda productiva real en estos momentos, necesitar\u00edan un trato\n    de favor y no el trato que se les ha dado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las empresas industriales son las\n    que forman parte del sector exportador, que es el \u00fanico que est\u00e1 tirando\n    de la econom\u00eda productiva real en estos momentos, necesitar\u00edan un trato\n    de favor y no el trato que se les ha dado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la\n    semana de aprobar esta ley nos enteramos de que las primas a las\n    renovables quedan en el aire porque el propio ministerio hizo mal la\n    contrataci\u00f3n de las consultoras que ten\u00edan que decidir\n    cu\u00e1les eran las primas a las diferentes instalaciones de renovables, por\n    tanto, un mont\u00f3n de empresas de fuentes de energ\u00eda renovable tienen en el\n    aire ni m\u00e1s ni menos que su cuenta de resultados del a\u00f1o 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso coincidimos\n    con los objetivos de esta moci\u00f3n, porque hay que hacer algo urgentemente,\n    ya que sigue habiendo un deterioro de la actividad industrial y cierres\n    de empresas industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Rajoy ha dicho hoy que en el a\u00f1o 2013\n    no se han destruido empleos; debe ser que no lee los peri\u00f3dicos y no se\n    entera, porque por desgracia sigue habiendo cierres de empresas\n    industriales, no solo ya de otros sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Euskadi tambi\u00e9n hay un deterioro de la actividad industrial,\n    sobre todo este a\u00f1o en el que est\u00e1 habiendo cierres de empresas muy\n    serias -como Fagor- o traslados de empresas hist\u00f3ricas a otras\n    comunidades como Tubacex. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la\n    semana de aprobar esta ley nos enteramos de que las primas a las\n    renovables quedan en el aire porque el propio ministerio hizo mal la\n    contrataci\u00f3n de las consultoras que ten\u00edan que decidir\n    cu\u00e1les eran las primas a las diferentes instalaciones de renovables, por\n    tanto, un mont\u00f3n de empresas de fuentes de energ\u00eda renovable tienen en el\n    aire ni m\u00e1s ni menos que su cuenta de resultados del a\u00f1o 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [5, 6], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En un informe reciente de\n    la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, adem\u00e1s, se ha puesto de manifiesto su\n    preocupaci\u00f3n por el negativo impacto que tienen sobre la competitividad\n    empresarial los altos precios de la energ\u00eda en Espa\u00f1a, en particular los\n    de la electricidad en relaci\u00f3n con los registrados en la mayor\u00eda de los\n    pa\u00edses europeos de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello a pesar de que el sector\n    industrial ha realizado en su conjunto un importante esfuerzo en materia\n    de eficiencia energ\u00e9tica, en inversi\u00f3n en tecnolog\u00edas energ\u00e9ticas que\n    ahorran energ\u00eda, optimizan el consumo de energ\u00eda primaria y aumentan el\n    rendimiento de los procesos de transformaci\u00f3n de una instalaci\u00f3n\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos cambios regulatorios aprobados por el\n    Gobierno no parece que tengan en cuenta esta perspectiva, a pesar de que\n    en su primera comparecencia el ministro de Industria, Energ\u00eda y Turismo\n    se\u00f1al\u00f3 la necesidad de mejorar la competitividad industrial, reconociendo\n    como uno de los ejes de actuaci\u00f3n para su consecuci\u00f3n la racionalizaci\u00f3n\n    del coste de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo no\n    puede dejar de apoyarla, y lo hace convencido porque pone de manifiesto\n    el alto coste que supondr\u00e1 la reforma energ\u00e9tica para un sector vital\n    para el impulso econ\u00f3mico y la generaci\u00f3n de empleo, porque reclama\n    medidas para impulsar la competitividad industrial y porque exige el\n    respeto de las competencias propias de las comunidades aut\u00f3nomas en\n    materia de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por poner un ejemplo,\n    existe una reapropiaci\u00f3n de competencias de las comunidades aut\u00f3nomas en\n    materia de distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en el proyecto de ley del\n    sector el\u00e9ctrico, en el que desaparece cualquier tipo de competencia de\n    las comunidades aut\u00f3nomas en el \u00e1mbito de la planificaci\u00f3n t\u00e9cnica de la\n    actividad de distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica, incluida la aprobaci\u00f3n de\n    planes de inversi\u00f3n anuales y plurianuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos negarlo; adem\u00e1s, antes de la aprobaci\u00f3n\n    del paquete de reformas energ\u00e9ticas que est\u00e1 llevando a cabo el Gobierno,\n    el coste energ\u00e9tico que est\u00e1 soportando el sector industrial es y era\n    superior al de una gran mayor\u00eda de los competidores m\u00e1s directos de la\n    propia industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    reforma del sector el\u00e9ctrico invade claramente las competencias en el\n    \u00e1mbito energ\u00e9tico de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [6], "econom\u00eda": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "energ\u00eda": [0], "energ\u00e9tico": [1, 2, 3, 4, 5], "empresas": [15], "social": [7], "renovables": [16]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pues que escuchar al ministro de Energ\u00eda decir que el\n    mix energ\u00e9tico en nuestro pa\u00eds es s\u00f3lido y positivo porque est\u00e1\n    diversificado es, a mi juicio, una verdad a medias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, lo primero que tendremos que hacer ser\u00e1 acertar en el\n    diagn\u00f3stico de cu\u00e1l es la situaci\u00f3n del sector energ\u00e9tico en nuestro\n    pa\u00eds, cosa que no hace este Gobierno y que se ha dicho por parte de otros\n    grupos\n    intervinientes y tambi\u00e9n por el Grupo Parlamentario Socialista en la\n    enmienda a la totalidad y en el tr\u00e1mite parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues que escuchar al ministro de Energ\u00eda decir que el\n    mix energ\u00e9tico en nuestro pa\u00eds es s\u00f3lido y positivo porque est\u00e1\n    diversificado es, a mi juicio, una verdad a medias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque al\n    final est\u00e1 obviando lo que es la clave, se\u00f1or\u00edas, y es que tenemos un\n    sistema energ\u00e9tico, un mix energ\u00e9tico muy dependiente del exterior, del\n    70 %, a a\u00f1os luz de la media de la Uni\u00f3n Europea, y en consecuencia lo\n    que hace es condenar a tener que transferir riqueza, renta por parte de\n    los espa\u00f1oles v\u00eda importaciones a pa\u00edses productores de petr\u00f3leo y de gas\n    de miles de millones de euros al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no lo resuelve la Ley del Sector El\u00e9ctrico propuesta por\n    el Gobierno del Partido Popular, pues precisamente penaliza a todas\n    aquellas fuentes de generaci\u00f3n energ\u00e9tica que lo que hacen es trabajar\n    por la autonom\u00eda del sector energ\u00e9tico en nuestro pa\u00eds, y me estoy\n    refiriendo a las renovables, al autoconsumo y tambi\u00e9n al ahorro\n    energ\u00e9tico, es decir, energ\u00edas limpias, que favorecen la competencia de\n    nuestro sector energ\u00e9tico, que reducen en consecuencia la factura de la\n    luz y que combaten tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, contra el cambio clim\u00e1tico, que es\n    una cuesti\u00f3n que aqu\u00ed no se ha puesto de manifiesto por parte de los\n    grupos proponentes de las distintas enmiendas, y me refiero al PNV y al\n    Grupo Parlamentario Popular, y no as\u00ed a La Izquierda Plural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que apostar por la competitividad\n    de nuestra econom\u00eda y de nuestra industria, se\u00f1or Azpiazu, del grupo\n    proponente de esta moci\u00f3n, tiene mucho que ver con reducir la dependencia\n    energ\u00e9tica de nuestro sector energ\u00e9tico; reducir tambi\u00e9n los niveles de\n    inseguridad jur\u00eddica... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el plano\n    social es la puntilla para millares de familias y de peque\u00f1as y medianas\n    empresas que destinaron muchos de sus ahorros, muchas de sus inversiones\n    a la fotovoltaica y que el Gobierno del Partido Popular condena a la\n    absoluta ruina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el plano\n    social es la puntilla para millares de familias y de peque\u00f1as y medianas\n    empresas que destinaron muchos de sus ahorros, muchas de sus inversiones\n    a la fotovoltaica y que el Gobierno del Partido Popular condena a la\n    absoluta ruina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, subo a la tribuna para fijar la posici\u00f3n de mi grupo\n    parlamentario en relaci\u00f3n con una moci\u00f3n cuyo sue\u00f1o es hacer de la\n    reforma del sector el\u00e9ctrico un sector competitivo, que ayude a la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tratar de defender que se puede aumentar la\n    competitividad del sector industrial en nuestra econom\u00eda aumentando el\n    precio de la factura de la luz simplemente me parece que no es posible,\n    como se hace tambi\u00e9n recortando la competencia, que es lo que hace\n    precisamente este Gobierno con esta reforma del sector el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, si queremos de verdad apoyar al sector industrial, si queremos de\n    verdad mejorar la competitividad de nuestro sector industrial y de la\n    econom\u00eda tendremos que hacer otra Ley del Sector El\u00e9ctrico, pero esta no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final consolida esta\n    dependencia energ\u00e9tica y ese es el principal golpe que da esta Ley del\n    Sector El\u00e9ctrico a la competitividad de la econom\u00eda y de la industria\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, habr\u00e1 que decir\n    que el intervencionismo del Gobierno en esta propuesta de reforma del\n    sector el\u00e9ctrico de fijar unilateralmente, para instalaciones que se\n    construyeron hace cinco o diez a\u00f1os, el coste al que se deber\u00eda de haber\n    realizado la operaci\u00f3n, el coste al que deber\u00edan haber operado y la\n    rentabilidad que deber\u00edan haber obtenido, a mi juicio, se\u00f1or\u00edas, es un\n    golpe clar\u00edsimo en la l\u00ednea de flotaci\u00f3n de la seguridad jur\u00eddica, justo\n    en el momento en el que el Gobierno, precisamente, est\u00e1 sacando pecho\n    porque hay un inter\u00e9s creciente de los inversores extranjeros en venir a\n    Espa\u00f1a y en apostar por la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, un absoluto\n    desprop\u00f3sito, porque lo que hace es precisamente frenar y crear barreras\n    a la inversi\u00f3n extranjera en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que apostar por la competitividad\n    de nuestra econom\u00eda y de nuestra industria, se\u00f1or Azpiazu, del grupo\n    proponente de esta moci\u00f3n, tiene mucho que ver con reducir la dependencia\n    energ\u00e9tica de nuestro sector energ\u00e9tico; reducir tambi\u00e9n los niveles de\n    inseguridad jur\u00eddica... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el plano\n    social es la puntilla para millares de familias y de peque\u00f1as y medianas\n    empresas que destinaron muchos de sus ahorros, muchas de sus inversiones\n    a la fotovoltaica y que el Gobierno del Partido Popular condena a la\n    absoluta ruina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no lo resuelve la Ley del Sector El\u00e9ctrico propuesta por\n    el Gobierno del Partido Popular, pues precisamente penaliza a todas\n    aquellas fuentes de generaci\u00f3n energ\u00e9tica que lo que hacen es trabajar\n    por la autonom\u00eda del sector energ\u00e9tico en nuestro pa\u00eds, y me estoy\n    refiriendo a las renovables, al autoconsumo y tambi\u00e9n al ahorro\n    energ\u00e9tico, es decir, energ\u00edas limpias, que favorecen la competencia de\n    nuestro sector energ\u00e9tico, que reducen en consecuencia la factura de la\n    luz y que combaten tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, contra el cambio clim\u00e1tico, que es\n    una cuesti\u00f3n que aqu\u00ed no se ha puesto de manifiesto por parte de los\n    grupos proponentes de las distintas enmiendas, y me refiero al PNV y al\n    Grupo Parlamentario Popular, y no as\u00ed a La Izquierda Plural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "d\u00e9ficit tarifario": [3], "empresas": [2], "energ\u00e9tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Creo que el mejor\n    favor que le puede hacer el Gobierno de Espa\u00f1a a la competitividad y a la\n    competencia del sector energ\u00e9tico en nuestro pa\u00eds pasa porque,\n    precisamente, retiren esta reforma del sector el\u00e9ctrico que actualmente\n    est\u00e1 en tramitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ... que introduce esta reforma del sector el\u00e9ctrico en muchos operadores;\n    y tambi\u00e9n, claro que s\u00ed, reducir el d\u00e9ficit tarifario pero no a\n    caponazos, como hace el Gobierno, sino actuando sobre el origen, es\n    decir, sobre la demanda, y hacer, entre otras cuestiones, que la factura\n    de la luz baje para las empresas y las familias introduciendo mayor\n    competencia en el sector el\u00e9ctrico, cuesti\u00f3n \u00e9sta que no hace el Gobierno\n    en su propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ... que introduce esta reforma del sector el\u00e9ctrico en muchos operadores;\n    y tambi\u00e9n, claro que s\u00ed, reducir el d\u00e9ficit tarifario pero no a\n    caponazos, como hace el Gobierno, sino actuando sobre el origen, es\n    decir, sobre la demanda, y hacer, entre otras cuestiones, que la factura\n    de la luz baje para las empresas y las familias introduciendo mayor\n    competencia en el sector el\u00e9ctrico, cuesti\u00f3n \u00e9sta que no hace el Gobierno\n    en su propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ... que introduce esta reforma del sector el\u00e9ctrico en muchos operadores;\n    y tambi\u00e9n, claro que s\u00ed, reducir el d\u00e9ficit tarifario pero no a\n    caponazos, como hace el Gobierno, sino actuando sobre el origen, es\n    decir, sobre la demanda, y hacer, entre otras cuestiones, que la factura\n    de la luz baje para las empresas y las familias introduciendo mayor\n    competencia en el sector el\u00e9ctrico, cuesti\u00f3n \u00e9sta que no hace el Gobierno\n    en su propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "pobreza infantil": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO IMPULSAR EL GOBIERNO PARA PALIAR LA POBREZA INFANTIL.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO IMPULSAR EL GOBIERNO PARA PALIAR LA POBREZA INFANTIL.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "educaci\u00f3n": [0], "seguridad social": [25], "familias": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "pobreza infantil": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "social": [24]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Cu\u00e1ntas familias con\n    hijos a cargo, con unos ingresos insuficientes para asumir los costes de\n    las necesidades b\u00e1sicas, se encuentran en la disyuntiva de que si pagan\n    el alquiler o pagan la hipoteca no pueden costear la alimentaci\u00f3n, la\n    educaci\u00f3n, el calzado, etc\u00e9tera, de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subo, en nombre de nuestro grupo parlamentario, a defender esta moci\u00f3n\n    consecuencia de la interpelaci\u00f3n urgente sobre las medidas que tiene\n    previsto impulsar el Gobierno para paliar la pobreza infantil, que\n    defendi\u00f3 la semana pasada mi compa\u00f1ero Carles Campuzano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sobre todo -y de ah\u00ed el t\u00edtulo de nuestra interpelaci\u00f3n y\n    tambi\u00e9n de esta moci\u00f3n consecuente- queremos que estas medidas concretas\n    tengan efectos inmediatos en las familias con hijos a cargo para parar\n    cuanto antes la creciente pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Europa, por activa y por pasiva, nos lo\n    est\u00e1 diciendo; lleva insistiendo, mediante recomendaciones, que la\n    infancia y, en especial, erradicar esta pobreza infantil debe constituir\n    un objetivo prioritario en la agenda pol\u00edtica de todos los Estados\n    miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro Gobierno -hasta ahora- hace o\u00eddos sordos, por mucho que\n    se llene la boca con planes y programas aprobados -o en preparaci\u00f3n- con\n    objetivos para erradicar la pobreza en general y la pobreza infantil en\n    particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ya dijo en la interpelaci\u00f3n mi compa\u00f1ero Campuzano, son las\n    comunidades aut\u00f3nomas las competentes en materia de servicios sociales y\n    las medidas para erradicar la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enlazado con los costes de\n    las necesidades b\u00e1sicas, hay que dar una respuesta tambi\u00e9n a la pobreza\n    energ\u00e9tica, \u00faltimos puntos de nuestra moci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente la situaci\u00f3n de excepcionalidad en que nos\n    encontramos y estas cifras de pobreza infantil nunca imaginable requieren\n    una ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la tercera vez en esta legislatura, en dos\n    a\u00f1os, que hablamos de pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pobreza est\u00e1\n    llegando a cotas inimaginables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no solventamos los problemas de la\n    pobreza de estos ni\u00f1os de hoy que van a ser los adultos de ma\u00f1ana, poco\n    futuro va a tener nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subo, en nombre de nuestro grupo parlamentario, a defender esta moci\u00f3n\n    consecuencia de la interpelaci\u00f3n urgente sobre las medidas que tiene\n    previsto impulsar el Gobierno para paliar la pobreza infantil, que\n    defendi\u00f3 la semana pasada mi compa\u00f1ero Carles Campuzano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sobre todo -y de ah\u00ed el t\u00edtulo de nuestra interpelaci\u00f3n y\n    tambi\u00e9n de esta moci\u00f3n consecuente- queremos que estas medidas concretas\n    tengan efectos inmediatos en las familias con hijos a cargo para parar\n    cuanto antes la creciente pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Europa, por activa y por pasiva, nos lo\n    est\u00e1 diciendo; lleva insistiendo, mediante recomendaciones, que la\n    infancia y, en especial, erradicar esta pobreza infantil debe constituir\n    un objetivo prioritario en la agenda pol\u00edtica de todos los Estados\n    miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro Gobierno -hasta ahora- hace o\u00eddos sordos, por mucho que\n    se llene la boca con planes y programas aprobados -o en preparaci\u00f3n- con\n    objetivos para erradicar la pobreza en general y la pobreza infantil en\n    particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente la situaci\u00f3n de excepcionalidad en que nos\n    encontramos y estas cifras de pobreza infantil nunca imaginable requieren\n    una ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la tercera vez en esta legislatura, en dos\n    a\u00f1os, que hablamos de pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta moci\u00f3n\n    nuestro grupo pretende que se aprueben medidas concretas que tengan\n    efectos directos en las familias sin recursos o con recursos\n    insuficientes para cubrir con sus ingresos las necesidades b\u00e1sicas\n    m\u00ednimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sobre todo -y de ah\u00ed el t\u00edtulo de nuestra interpelaci\u00f3n y\n    tambi\u00e9n de esta moci\u00f3n consecuente- queremos que estas medidas concretas\n    tengan efectos inmediatos en las familias con hijos a cargo para parar\n    cuanto antes la creciente pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ni\u00f1os viven en familias y\n    por ello hay que ayudar m\u00e1s que nunca a estas familias con hijos a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que se acuerde de estas familias con hijos o de las personas con\n    situaci\u00f3n de dependencia que tienen rentas bajas o medias y que est\u00e1n\n    sufriendo la crisis m\u00e1s que nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vamos a\n    entrar en el drama de las familias desahuciadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cu\u00e1ntas familias con\n    hijos a cargo, con unos ingresos insuficientes para asumir los costes de\n    las necesidades b\u00e1sicas, se encuentran en la disyuntiva de que si pagan\n    el alquiler o pagan la hipoteca no pueden costear la alimentaci\u00f3n, la\n    educaci\u00f3n, el calzado, etc\u00e9tera, de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que dar opciones a las\n    familias que no pueden hacer frente al pago de los suministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    incremento de la prestaci\u00f3n de la Seguridad Social por hijos a cargo\n    siempre ha sido una constante de nuestro grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    incremento de la prestaci\u00f3n de la Seguridad Social por hijos a cargo\n    siempre ha sido una constante de nuestro grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "familias": [12], "educaci\u00f3n": [0], "pobreza infantil": [8, 9, 10, 11], "social": [13, 14]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos planteado la revocaci\u00f3n de\n    los recortes en educaci\u00f3n o la recuperaci\u00f3n del car\u00e1cter universal de la\n    sanidad y la revocaci\u00f3n de los copagos que tanto est\u00e1n afectando a\n    nuestras ni\u00f1as y nuestros ni\u00f1os, y hemos pedido la modificaci\u00f3n inicial\n    del p\u00e1rrafo primero de la moci\u00f3n incluyendo a las entidades locales por\n    el valor de proximidad y cercan\u00eda y, por tanto, la eficiencia y la\n    eficacia en la gesti\u00f3n de las pol\u00edticas de lucha contra la pobreza y\n    tambi\u00e9n que las fuerzas pol\u00edticas con representaci\u00f3n parlamentaria\n    podamos compartir el trabajo con las organizaciones del tercer sector,\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y con el propio ministerio, de manera que\n    demos la fortaleza que tiene a este Parlamento, la fortaleza que debe\n    tener en representaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aceleraci\u00f3n de la pobreza\n    infantil es una evidencia que no solo constata la Uni\u00f3n Europea, sino\n    todas las organizaciones sociales, aunque la ministra se empe\u00f1e en\n    negarla en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una situaci\u00f3n\n    de aut\u00e9ntica emergencia en lo que respecta a la pobreza general y a la\n    pobreza infantil en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso agradecemos a Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 que de nuevo nos d\u00e9 la\n    oportunidad en esta C\u00e1mara de debatir algo tan importante, tan\n    tremendamente cruel como la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos realizado\n    varias enmiendas con la voluntad, como bien dec\u00eda la portavoz de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, de concitar acuerdos, de construir para responder\n    con acierto a la situaci\u00f3n que nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os est\u00e1n viviendo y\n    para que demos una oportunidad para que en esta C\u00e1mara podamos contraer\n    compromisos de verdad, compromisos de fondo que nos permitan combatir la\n    pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos planteado la revocaci\u00f3n de\n    los recortes en educaci\u00f3n o la recuperaci\u00f3n del car\u00e1cter universal de la\n    sanidad y la revocaci\u00f3n de los copagos que tanto est\u00e1n afectando a\n    nuestras ni\u00f1as y nuestros ni\u00f1os, y hemos pedido la modificaci\u00f3n inicial\n    del p\u00e1rrafo primero de la moci\u00f3n incluyendo a las entidades locales por\n    el valor de proximidad y cercan\u00eda y, por tanto, la eficiencia y la\n    eficacia en la gesti\u00f3n de las pol\u00edticas de lucha contra la pobreza y\n    tambi\u00e9n que las fuerzas pol\u00edticas con representaci\u00f3n parlamentaria\n    podamos compartir el trabajo con las organizaciones del tercer sector,\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y con el propio ministerio, de manera que\n    demos la fortaleza que tiene a este Parlamento, la fortaleza que debe\n    tener en representaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hemos planteado l\u00f3gicamente\n    un fondo de lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda la\n    portavoz de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, en una moci\u00f3n como la suya de car\u00e1cter\n    transversal, hemos venido a complementar y a completar de manera que la\n    respuesta pueda ser integral y pueda ser una respuesta con contenido\n    cierto para acertar lo suficiente que nos permita el objetivo de combatir\n    la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una situaci\u00f3n\n    de aut\u00e9ntica emergencia en lo que respecta a la pobreza general y a la\n    pobreza infantil en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso agradecemos a Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 que de nuevo nos d\u00e9 la\n    oportunidad en esta C\u00e1mara de debatir algo tan importante, tan\n    tremendamente cruel como la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos realizado\n    varias enmiendas con la voluntad, como bien dec\u00eda la portavoz de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, de concitar acuerdos, de construir para responder\n    con acierto a la situaci\u00f3n que nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os est\u00e1n viviendo y\n    para que demos una oportunidad para que en esta C\u00e1mara podamos contraer\n    compromisos de verdad, compromisos de fondo que nos permitan combatir la\n    pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda la\n    portavoz de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, en una moci\u00f3n como la suya de car\u00e1cter\n    transversal, hemos venido a complementar y a completar de manera que la\n    respuesta pueda ser integral y pueda ser una respuesta con contenido\n    cierto para acertar lo suficiente que nos permita el objetivo de combatir\n    la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la\n    realidad que viven millones de familias en nuestro pa\u00eds y a esta realidad\n    hemos de responder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    hay ni voluntad pol\u00edtica ni sensibilidad social por parte del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hemos planteado l\u00f3gicamente\n    un fondo de lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "familias": [13], "educaci\u00f3n": [0], "pobreza infantil": [10, 11, 12], "social": [14, 15, 16, 17]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En primer lugar, hay que recordar que para\n    mantener y garantizar el bienestar social es necesario que todas las\n    administraciones trabajen, no solamente es responsabilidad del Gobierno\n    central sino tambi\u00e9n de las comunidades aut\u00f3nomas y de los ayuntamientos,\n    y este Gobierno ha hecho m\u00e1s por las comunidades aut\u00f3nomas que ning\u00fan\n    otro Gobierno y si no, recordemos el Plan de pago a proveedores,\n    m\u00e1s de 50.000 millones m\u00e1s los 13.000 del II Plan de pago a proveedores,\n    de los cuales 5.400 se dedican a ayudar a los servicios sociales, a la\n    sanidad y la educaci\u00f3n, a pagar aquellas deudas, aquellas facturas que el\n    Gobierno anterior hab\u00eda dejado en los cajones, sin olvidarnos del Fondo\n    de liquidez auton\u00f3mica para ayudar a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la pobreza infantil es un drama social sobre el que es necesario\n    actuar con responsabilidad, con seriedad y con el m\u00e1ximo consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos nos demuestran que desde el a\u00f1o 2008 la\n    pobreza en Espa\u00f1a empieza a crecer de forma alarmante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    a\u00f1o 2004 -2004, se\u00f1ora Aguilar- hasta el a\u00f1o 2011, la tasa de pobreza\n    crece en Espa\u00f1a un 11 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como dato para la esperanza, que tambi\u00e9n hay que\n    tenerla, la encuesta de condiciones de vida de 2013 muestra un descenso\n    del nivel de poblaci\u00f3n en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras el Gobierno anterior, el suyo, se\u00f1ora Aguilar,\n    no se enter\u00f3 de que una crisis brutal se acercaba, llegaba y nos\n    atrapaba, una crisis que tra\u00eda destrucci\u00f3n de empleo, pobreza y ruina;\n    mientras esos mismos que hoy utilizan este drama de forma demag\u00f3gica y\n    partidista intentando sacar un r\u00e9dito pol\u00edtico; mientras esos mismos que\n    hoy dan lecciones y a los que solamente se les ocurren las buenas ideas\n    cuando est\u00e1n en la oposici\u00f3n, para desgracia de los espa\u00f1oles, no\n    reaccionaban, este Gobierno, mi Gobierno, el Gobierno del Partido\n    Popular, est\u00e1 trabajando, est\u00e1 reconociendo el problema y est\u00e1 intentando\n    ponerle remedio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues convirti\u00e9ndolo en una prioridad como nunca\n    antes hab\u00eda ocurrido, poni\u00e9ndolo en la agenda pol\u00edtica como una\n    prioridad; trabajando para su soluci\u00f3n desde distintos puntos de vista:\n    en primer lugar, mediante una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, porque hay que\n    hacer las reformas necesarias para crecer y crear empleo, porque sin\n    empleo no hay bienestar, y sin duda la pobreza crece con el desempleo, y\n    en segundo lugar, poniendo en marcha planes con dotaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    destinados a combatir la pobreza y centrados especialmente en la pobreza\n    infantil, como es el Penia, un plan que nunca antes hab\u00eda contado con\n    dotaci\u00f3n econ\u00f3mica, un plan que es ya hoy una realidad gracias a este\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos presentado una enmienda realista, posible y\n    realizable; una enmienda que no es una declaraci\u00f3n de intenciones, que\n    insiste en que la pobreza, y especialmente la pobreza infantil, es una\n    prioridad y una lucha constante de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno que est\u00e1\n    recuperando el pa\u00eds; que est\u00e1 aprobando planes con dotaci\u00f3n econ\u00f3mica y\n    con medidas encaminadas a luchar para apoyar a los m\u00e1s vulnerables,\n    especialmente los ni\u00f1os; que ha incluido en los Presupuestos Generales\n    del Estado para 2014 m\u00e1s de 280 millones de euros para luchar contra la\n    pobreza -por tanto, dinero y recursos inmediatos para su ejecuci\u00f3n-; que\n    en unas semanas va a presentar el plan de inclusi\u00f3n y tambi\u00e9n el plan de\n    ayuda a la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para finalizar, quiero decirles a todos los grupos que este Gobierno tuvo\n    hace dos a\u00f1os el respaldo mayoritario de la sociedad para gobernar y\n    aplicar su pol\u00edtica, sus medidas, que es lo que est\u00e1 haciendo y lo que va\n    a seguir haciendo; que este Gobierno y el Grupo Parlamentario Popular\n    siempre estamos dispuestos a consensos y a pactos, especialmente en temas\n    tan delicados y tan importantes como la pobreza y la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la pobreza infantil es un drama social sobre el que es necesario\n    actuar con responsabilidad, con seriedad y con el m\u00e1ximo consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos presentado una enmienda realista, posible y\n    realizable; una enmienda que no es una declaraci\u00f3n de intenciones, que\n    insiste en que la pobreza, y especialmente la pobreza infantil, es una\n    prioridad y una lucha constante de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para finalizar, quiero decirles a todos los grupos que este Gobierno tuvo\n    hace dos a\u00f1os el respaldo mayoritario de la sociedad para gobernar y\n    aplicar su pol\u00edtica, sus medidas, que es lo que est\u00e1 haciendo y lo que va\n    a seguir haciendo; que este Gobierno y el Grupo Parlamentario Popular\n    siempre estamos dispuestos a consensos y a pactos, especialmente en temas\n    tan delicados y tan importantes como la pobreza y la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis en Espa\u00f1a ha sido devastadora\n    para muchas familias y lo m\u00e1s dram\u00e1tico y lo m\u00e1s triste es que muchos\n    ni\u00f1os la sufren diariamente con consecuencias para el presente y para su\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la pobreza infantil es un drama social sobre el que es necesario\n    actuar con responsabilidad, con seriedad y con el m\u00e1ximo consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante esta\n    legislatura hemos tenido numerosos debates originados por todos los\n    grupos, tambi\u00e9n por el m\u00edo, que hace poco tra\u00eda una iniciativa para\n    impulsar el plan de inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n el plan de inclusi\u00f3n social, que ver\u00e1 la luz dentro\n    de muy pocas semanas, que ser\u00e1 bastante m\u00e1s de lo que ha habido nunca,\n    bastante m\u00e1s de lo que hemos tenido y que demuestra sin duda voluntad\n    pol\u00edtica, compromiso y ganas de resolver el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hay que recordar que para\n    mantener y garantizar el bienestar social es necesario que todas las\n    administraciones trabajen, no solamente es responsabilidad del Gobierno\n    central sino tambi\u00e9n de las comunidades aut\u00f3nomas y de los ayuntamientos,\n    y este Gobierno ha hecho m\u00e1s por las comunidades aut\u00f3nomas que ning\u00fan\n    otro Gobierno y si no, recordemos el Plan de pago a proveedores,\n    m\u00e1s de 50.000 millones m\u00e1s los 13.000 del II Plan de pago a proveedores,\n    de los cuales 5.400 se dedican a ayudar a los servicios sociales, a la\n    sanidad y la educaci\u00f3n, a pagar aquellas deudas, aquellas facturas que el\n    Gobierno anterior hab\u00eda dejado en los cajones, sin olvidarnos del Fondo\n    de liquidez auton\u00f3mica para ayudar a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [1, 2], "sistema educativo": [5], "social": [3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La realidad es efectivamente que las pol\u00edticas de este Gobierno han tra\u00eddo\n    un preocupante y alarmante incremento de la pobreza de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es efectivamente que las pol\u00edticas de este Gobierno han tra\u00eddo\n    un preocupante y alarmante incremento de la pobreza de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los efectos devastadores que est\u00e1n teniendo las\n    pol\u00edticas del Partido Popular est\u00e1n llevando a miles de familias a la\n    indigencia y a carecer de medios para atender sus necesidades m\u00e1s\n    b\u00e1sicas, desde la alimentaci\u00f3n hasta la ropa,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sorprende por ejemplo que en materia\n    educativa se nos citen una y otra vez informes internacionales cr\u00edticos\n    con nuestro sistema educativo y que, contrariamente, en materia social se\n    obvien no solo los informes internacionales, sino tambi\u00e9n los elaborados\n    y hechos p\u00fablicos por ONG y entidades del Estado espa\u00f1ol como C\u00e1ritas o\n    los elaborados por la Defensora del Pueblo, y que se intente por parte\n    del Gobierno esconder una realidad que nada, absolutamente nada tiene que\n    ver con la que imp\u00fadicamente nos describen todos los d\u00edas el se\u00f1or\n    Montoro o el se\u00f1or Bot\u00edn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo esto es el momento de hacer frente a la situaci\u00f3n social que\n    tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sorprende por ejemplo que en materia\n    educativa se nos citen una y otra vez informes internacionales cr\u00edticos\n    con nuestro sistema educativo y que, contrariamente, en materia social se\n    obvien no solo los informes internacionales, sino tambi\u00e9n los elaborados\n    y hechos p\u00fablicos por ONG y entidades del Estado espa\u00f1ol como C\u00e1ritas o\n    los elaborados por la Defensora del Pueblo, y que se intente por parte\n    del Gobierno esconder una realidad que nada, absolutamente nada tiene que\n    ver con la que imp\u00fadicamente nos describen todos los d\u00edas el se\u00f1or\n    Montoro o el se\u00f1or Bot\u00edn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "calidad": [2], "pobreza infantil": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lejos de\n    las propuestas gen\u00e9ricas de los grandes discursos y de los debates de\n    sal\u00f3n que en demasiadas ocasiones protagonizamos en esta C\u00e1mara, esta\n    moci\u00f3n propone ocho medidas para mitigar el creciente y dram\u00e1tico\n    problema de la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lejos de\n    las propuestas gen\u00e9ricas de los grandes discursos y de los debates de\n    sal\u00f3n que en demasiadas ocasiones protagonizamos en esta C\u00e1mara, esta\n    moci\u00f3n propone ocho medidas para mitigar el creciente y dram\u00e1tico\n    problema de la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00danicamente les dir\u00e9 que compartimos la visi\u00f3n de\n    CiU y que compartimos la urgencia a la hora de adoptar las medidas\n    propuestas que permitan reorientar las estrategias para hacer del Estado\n    espa\u00f1ol un verdadero Estado del bienestar, donde los ni\u00f1os y ni\u00f1as, la\n    mejora de su bienestar y de su calidad de vida, constituyan uno de los\n    ejes prioritarios de la acci\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2], "social": [3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, desde el punto de vista de nuestro grupo, para combatir\n    realmente la pobreza y no para simplemente hablar de ella es necesario\n    tener voluntad pol\u00edtica y es necesario hacer el diagn\u00f3stico correcto, y\n    en mi opini\u00f3n esta moci\u00f3n no hace el diagn\u00f3stico correcto, porque, como\n    dec\u00eda el antrop\u00f3logo Marshall Sahlins -ya lo he citado alguna vez en este\n    Pleno, pero lo repetir\u00e9 tantas veces como sea necesario-, la pobreza es\n    una relaci\u00f3n entre personas, la pobreza no trata de la cantidad de bienes\n    ni de la relaci\u00f3n entre medios y fines, trata de la relaci\u00f3n entre\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, cuando hablamos de pobreza, de lo que estamos\n    hablando en realidad y de lo que debemos hablar es de desigualdad, pero\n    la desigualdad es una palabra que no aparece en esta moci\u00f3n ni una sola\n    vez, no aparece en el texto dispositivo, en las medidas que nos sugiere\n    el Grupo Catal\u00e1n que deben ser tomadas para abordar el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda parte -que yo creo que es necesaria para abordar el problema-,\n    la voluntad pol\u00edtica, creo que est\u00e1 afectada por otro hecho muy grave que\n    llevo viendo en esta C\u00e1mara en los dos a\u00f1os que llevamos aqu\u00ed cada vez\n    que se aborda el tema de la pobreza o la desigualdad, que es la\n    hipocres\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, la hipocres\u00eda nacionalista -lamento dec\u00edrselo en\n    estos t\u00e9rminos, se\u00f1ora Tarruella, siento mucho aprecio personal por\n    usted, se lo digo en t\u00e9rminos estrictamente pol\u00edticos-, porque en esta\n    moci\u00f3n se proponen algunas medidas que afectan directamente a la pol\u00edtica\n    social y a la pol\u00edtica de vivienda -se ha se\u00f1alado- que son competencia\n    auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, a aprobar el plan nacional para la inclusi\u00f3n social\n    2013-2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda cosa que se aprob\u00f3 en aquella proposici\u00f3n no de\n    ley fue que se elaborara por parte del Gobierno el informe social\n    nacional que solicita la Comisi\u00f3n Europea, esa Comisi\u00f3n Europea a la que\n    este Gobierno culpa de todos los males que tiene el pa\u00eds cuando le\n    conviene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 35, 37, 42, 43, 44, 45, 46, 55, 64], "party": "Xabier Mikel Errekondo Saltsamendi", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [1, 50, 57, 60, 61], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 7, 8, 14, 16, 18, 20, 22, 24, 28, 30, 32, 34, 36, 38, 40, 51, 54, 63], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 6, 9, 10, 11, 17, 19, 21, 25, 26, 27, 29, 39, 41, 58, 59], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [12, 13, 15, 31, 33, 49, 53, 62], "party": "CAYO LARA MOYA", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [23, 47, 52, 65], "party": "PEDRO MAR\u00cdA AZPIAZU URIARTE", "name": "PNV"}, {"block_indices": [48, 56, 66], "party": "Carlos Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n", "name": "UPyD"}]}