{"blocks": [{"words": {"social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO RESPETAR LA SENTENCIA DEL TRIBUNAL SUPREMO\n    RELATIVA A LA TERRITORIALIZACI\u00d3N DEL 0,7% DE LOS RECURSOS RECAUDADOS EN\n    CONCEPTO DE IRPF, QUE LOS CIUDADANOS HAN DECIDIDO DESTINAR A FINES DE\n    INTER\u00c9S SOCIAL, A TRAV\u00c9S DE LA CASILLA CORRESPONDIENTE DE SU DECLARACI\u00d3N\n    DE RENTA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or presidente, me gustar\u00eda\n    conocer si usted y el Gobierno piensan respetar la sentencia del Tribunal\n    Supremo relativa a la territorializaci\u00f3n del 0,7%, que por otra parte,\n    debo decirle, es un clamor social de aquellas entidades que hacen una\n    gran labor a partir de esos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No, la Generalitat no apoya ese sistema de distribuci\u00f3n de recursos; ni lo\n    apoya la Generalitat y menos, como antes dije, la comunidad social, las\n    entidades del tercer sector, las que se ven afectadas directamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicios sociales": [1], "social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto, los informes de la Abogac\u00eda del Estado y de\n    los dem\u00e1s organismos que tienen que darlos, as\u00ed como la propia actuaci\u00f3n\n    del Gobierno a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os, dicen que la actuaci\u00f3n que\n    se est\u00e1 llevando a cabo respeta el procedimiento y las sentencias del\n    Tribunal Constitucional en cuanto a la distribuci\u00f3n competencial, tanto\n    en materia de asistencia social como de actividad subvencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    tambi\u00e9n servicios sociales gestionados por corporaciones locales o por\n    entidades de \u00e1mbito nacional, y esas entidades de \u00e1mbito nacional, que\n    pueden actuar en una, dos o tres autonom\u00edas, tambi\u00e9n tienen derecho a\n    utilizar esas asignaciones que los contribuyentes pagan voluntariamente\n    cuando hacen la declaraci\u00f3n sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE LA AMNIST\u00cdA FISCAL ES LA MEJOR\n    MANERA DE LUCHAR CONTRA EL FRAUDE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [1], "amnist\u00eda fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, \u00bfconsidera el Gobierno que la amnist\u00eda fiscal es la mejor\n    manera de luchar contra el fraude? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, \u00bfconsidera el Gobierno que la amnist\u00eda fiscal es la mejor\n    manera de luchar contra el fraude? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "hacienda": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, es muy importante en este momento para mejorar los\n    ingresos del Estado e ir\u00e1 acompa\u00f1ado de un plan de lucha contra el fraude\n    fiscal que se aprobar\u00e1 este viernes en el Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Permite aflorar activos no\n    declarados que hoy pagan cero para aumentar los ingresos de la Hacienda\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [3, 4, 5], "amnist\u00eda fiscal": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuando el\n    anterior Gobierno propuso una amnist\u00eda fiscal, desde el Partido Popular\n    hicieron dos declaraciones especiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, como ayer, se\u00f1or Rajoy, la amnist\u00eda fiscal a ricos sigue\n    siendo injusta, in\u00fatil, inconstitucional y, adem\u00e1s, incrementar\u00e1 el\n    fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La amnist\u00eda fiscal permite que nos sigan robando a todos con\n    impunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, como ayer, se\u00f1or Rajoy, la amnist\u00eda fiscal a ricos sigue\n    siendo injusta, in\u00fatil, inconstitucional y, adem\u00e1s, incrementar\u00e1 el\n    fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el problema del fraude no se resuelve recortando recursos a\n    la Agencia Tributaria, como en el presupuesto de este a\u00f1o, de manera\n    continuada y premiando a los defraudadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le propongo, por ello, un\n    plan serio: que aumente los recursos y la plantilla de la Agencia\n    Tributaria y reforme su metodolog\u00eda, organizaci\u00f3n y distribuci\u00f3n del\n    trabajo; que se persiga el fraude con igual tes\u00f3n con el que estafan los\n    defraudadores; que modifique el para\u00edso fiscal de las Sicav; que limite a\n    1.000 euros los pagos en efectivo; que establezca un impuesto a las\n    transacciones financieras; que ponga un impuesto a las grandes fortunas;\n    que firme un acuerdo con los para\u00edsos fiscales, como ha hecho Alemania, y\n    proponga en la zona euro suprimir los billetes de 500; y cuando anuncie\n    recortes de 10.000 millones, h\u00e1galo en sede parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es un procedimiento que ya se utiliz\u00f3\n    en Espa\u00f1a en los a\u00f1os 1977, 1991 y 1994 y, como le he se\u00f1alado antes,\n    vendr\u00e1 acompa\u00f1ado de un proyecto de lucha contra el fraude fiscal que\n    aprobaremos el pr\u00f3ximo viernes en el Consejo de Ministros, donde se\n    incluir\u00e1n una serie de medidas; ahora le puedo apuntar una, que es la\n    limitaci\u00f3n del uso de dinero en efectivo en determinadas operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... VA A INICIAR\n    EL DI\u00c1LOGO SOCIAL SOBRE LA REFORMA LABORAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... VA A INICIAR\n    EL DI\u00c1LOGO SOCIAL SOBRE LA REFORMA LABORAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfva a iniciar usted el di\u00e1logo sobre la\n    reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Iniciar no, vamos a\n    continuarlo, porque llevamos mucho tiempo hablando de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, le recuerdo que la reforma laboral fue convalidada en\n    esta C\u00e1mara por el voto de 197 diputados, que alg\u00fan valor supongo que\n    tendr\u00e1, y eso, se\u00f1ores\n    diputados, lo hicieron porque consideraban que era imprescindible para\n    volver al crecimiento econ\u00f3mico y el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral va en la\n    l\u00ednea de la legislaci\u00f3n de los dem\u00e1s pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y tiene\n    unos objetivos muy claros, el m\u00e1s importante es favorecer el crecimiento\n    econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo, y sobre la base de esos objetivos, que\n    son claros e irrenunciables, nosotros estamos dispuestos a debatir, a\n    discutir y a dialogar con cualquiera, incluido, como es natural, su grupo\n    parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [6], "trabajadores": [5], "defensa": [0], "reforma laboral": [2, 3], "social": [1], "sanidad": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Represento a un partido que ha gobernado y que va a volver a\n    gobernar, y sabe usted, porque se lo he dicho, que hay l\u00edneas rojas que\n    no vamos a traspasar, pero entre el no sistem\u00e1tico de su oposici\u00f3n y el\n    s\u00ed absoluto que ahora pretenden hay un espacio para el di\u00e1logo que\n    estamos dispuestos a explorar, en el bien entendido que la defensa de los\n    derechos sociales de los espa\u00f1oles no la vamos a dejar nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola anda muy mal, se\u00f1or presidente, usted lo acaba de\n    decir; le podr\u00eda decir que esconder los presupuestos ha generado\n    desconfianza, que los presupuestos han generado desconfianza, que ese\n    ejercicio falso de soberan\u00eda fiscal ha generado desconfianza, que la\n    pelea entre sus ministros y sus portavoces genera desconfianza, pero creo\n    que mi responsabilidad hoy aqu\u00ed me lleva a pedirle que recupere usted los\n    consensos estructurales, el consenso pol\u00edtico, el social y el consenso\n    institucional, que est\u00e1n rotos; que llame usted a los sindicatos, que se\n    lo han pedido, y a los empresarios; que hable usted con los presidentes\n    de las comunidades aut\u00f3nomas; que llame usted a los partidos pol\u00edticos,\n    empezando por el Partido Socialista, para hablar de la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace dos semanas, millones de trabajadores hicieron una huelga y se\n    manifestaron contra una reforma laboral que ha aprobado su Gobierno que,\n    por cierto, hasta ahora ha dado la callada por respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dijeron a\n    usted, se\u00f1or presidente, que no se trataba de una reforma laboral m\u00e1s,\n    que era una ruptura de los consensos sociales b\u00e1sicos que hab\u00edan\n    permitido construir durante treinta a\u00f1os nuestro sistema de relaciones\n    laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha convencido a\n    nadie, y por eso anteayer y a trav\u00e9s de una nueva nota de prensa usted\n    anunci\u00f3 recortes adicionales de 10.000 millones de euros en sanidad y en\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace dos semanas, millones de trabajadores hicieron una huelga y se\n    manifestaron contra una reforma laboral que ha aprobado su Gobierno que,\n    por cierto, hasta ahora ha dado la callada por respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha convencido a\n    nadie, y por eso anteayer y a trav\u00e9s de una nueva nota de prensa usted\n    anunci\u00f3 recortes adicionales de 10.000 millones de euros en sanidad y en\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, hace no mucho tiempo en Espa\u00f1a ustedes aprobaron\n    una reforma laboral y lo hicieron sin acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros presentamos a la reforma laboral\n    setenta y una enmiendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos\n    aceptaron ninguna y yo le recuerdo lo que usted dijo en aquel momento: la\n    reforma laboral no se va a tocar porque ya est\u00e1 en el Parlamento, ahora\n    lo que se va a hacer es desarrollarla y trabajar sobre ella, pero no se\n    va a tocar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Si esa ley se aprueba y vulnera nuestra Constituci\u00f3n, no\n    tendremos ning\u00fan problema en hacerla cumplir a trav\u00e9s del recurso al\n    Tribunal Constitucional en fraude de ley o en infracci\u00f3n directa de la\n    ley suprema que es la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "educaci\u00f3n": [2], "amnist\u00eda fiscal": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... G\u00e9nova desment\u00eda a los ministros y ustedes\n    sacaron un lac\u00f3nico comunicado en Moncloa diciendo que hab\u00eda un recorte\n    adicional de 10.000 millones de euros en educaci\u00f3n y sanidad, un recorte\n    adicional que nos coloca ahora no sabemos d\u00f3nde, en el 5,8, en el 5,3, o\n    en el 4,3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Injusticia en la sociedad espa\u00f1ola porque con los recortes m\u00e1s\n    brutales en pol\u00edticas sociales de la democracia hacen recaer todo el\n    coste de la crisis en las clases medias trabajadoras, mientras que la\n    vergonzante amnist\u00eda fiscal crea un nuevo impuesto sobre la honradez del\n    contribuyente decente y exonera de responsabilidad incluso a aquellos que\n    con actividades delictivas hayan obtenido dinero negro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... G\u00e9nova desment\u00eda a los ministros y ustedes\n    sacaron un lac\u00f3nico comunicado en Moncloa diciendo que hab\u00eda un recorte\n    adicional de 10.000 millones de euros en educaci\u00f3n y sanidad, un recorte\n    adicional que nos coloca ahora no sabemos d\u00f3nde, en el 5,8, en el 5,3, o\n    en el 4,3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"amnist\u00eda fiscal": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Habla usted de justicia y de pol\u00edtica\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ahora critica la amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... HA VALORADO EL GOBIERNO EL IMPACTO QUE TENDR\u00c1 LA REDUCCI\u00d3N\n    PRESUPUESTARIA EN I+D+I SOBRE EL SECTOR DE LA CIENCIA EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, le leo los titulares de alg\u00fan\n    diario una vez conocidos sus presupuestos para ciencia en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    diario El Mundo dec\u00eda: La ciencia espa\u00f1ola se desmorona con un 25% menos\n    de presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "amnist\u00eda fiscal": [0], "ciencia": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo curioso de todo esto es que, mientras tanto,\n    ustedes absuelven a los delincuentes con una amnist\u00eda fiscal y condenan a\n    la I+D no a la indigencia, sino a la miseria m\u00e1s absoluta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la teor\u00eda econ\u00f3mica, el\n    futuro de un Estado moderno depende de la inversi\u00f3n en educaci\u00f3n y en\n    I+D. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, esto\n    no es ciencia, esto es indigencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted ha presentado recientemente\n    una proposici\u00f3n no de ley con una apuesta importante por la ciencia y la\n    innovaci\u00f3n que ha sido apoyada pr\u00e1cticamente por todos los grupos de esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sig\u00e1mosla y continuemos haciendo de la ciencia una pol\u00edtica de\n    Estado, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PRETENDE IMPULSAR EL GOBIERNO PARA PRESERVAR LA\n    SEGURIDAD CIUDADANA FRENTE A LOS ACTOS VAND\u00c1LICOS QUE TANTO PREOCUPAN A\n    LA SOCIEDAD ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 medidas pretende impulsar el\n    Gobierno para preservar la seguridad ciudadana frente a los actos\n    vand\u00e1licos que tanto preocupan a la sociedad espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [3], "fuerzas": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La se\u00f1ora diputada, la se\u00f1ora Esteller, ha hecho, adem\u00e1s desde su\n    condici\u00f3n de portavoz del Grupo Popular en el Ayuntamiento de Barcelona,\n    una descripci\u00f3n muy detallada y precisa de los acontecimientos y de la\n    realidad social que se est\u00e1 produciendo desde hace demasiado tiempo en\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, conscientes de\n    que estamos en una espiral de violencia que comienza por las conductas\n    inc\u00edvicas, que son normalmente la puerta de entrada a la delincuencia,\n    para pasar despu\u00e9s a alteraciones del orden p\u00fablico mediante acciones\n    vand\u00e1licas como las que usted ha se\u00f1alado y que, por ejemplo, se\n    produjeron el pasado 29 de marzo en Barcelona y, finalmente, desarrollar\n    esas acciones violentas con t\u00e9cnicas de guerrilla urbana, el Ministerio\n    del Interior, de acuerdo con el Ministerio de Justicia, viene trabajando\n    desde hace dos meses en una reforma en profundidad de nuestro\n    ordenamiento jur\u00eddico, C\u00f3digo Penal, Ley de Enjuiciamiento Criminal,\n    tambi\u00e9n de la Ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana para,\n    desde el ordenamiento jur\u00eddico, dar una respuesta que efectivamente\n    permita que se cumpla el mandato del art\u00edculo 104.1 de la Constituci\u00f3n, y\n    es que los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad defiendan el libre ejercicio de\n    los derechos fundamentales de los ciudadanos, entre ellos, el de reuni\u00f3n\n    y el de manifestaci\u00f3n, por supuesto, y garanticen la seguridad ciudadana,\n    la paz social y la paz p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, conscientes de\n    que estamos en una espiral de violencia que comienza por las conductas\n    inc\u00edvicas, que son normalmente la puerta de entrada a la delincuencia,\n    para pasar despu\u00e9s a alteraciones del orden p\u00fablico mediante acciones\n    vand\u00e1licas como las que usted ha se\u00f1alado y que, por ejemplo, se\n    produjeron el pasado 29 de marzo en Barcelona y, finalmente, desarrollar\n    esas acciones violentas con t\u00e9cnicas de guerrilla urbana, el Ministerio\n    del Interior, de acuerdo con el Ministerio de Justicia, viene trabajando\n    desde hace dos meses en una reforma en profundidad de nuestro\n    ordenamiento jur\u00eddico, C\u00f3digo Penal, Ley de Enjuiciamiento Criminal,\n    tambi\u00e9n de la Ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana para,\n    desde el ordenamiento jur\u00eddico, dar una respuesta que efectivamente\n    permita que se cumpla el mandato del art\u00edculo 104.1 de la Constituci\u00f3n, y\n    es que los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad defiendan el libre ejercicio de\n    los derechos fundamentales de los ciudadanos, entre ellos, el de reuni\u00f3n\n    y el de manifestaci\u00f3n, por supuesto, y garanticen la seguridad ciudadana,\n    la paz social y la paz p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, conscientes de\n    que estamos en una espiral de violencia que comienza por las conductas\n    inc\u00edvicas, que son normalmente la puerta de entrada a la delincuencia,\n    para pasar despu\u00e9s a alteraciones del orden p\u00fablico mediante acciones\n    vand\u00e1licas como las que usted ha se\u00f1alado y que, por ejemplo, se\n    produjeron el pasado 29 de marzo en Barcelona y, finalmente, desarrollar\n    esas acciones violentas con t\u00e9cnicas de guerrilla urbana, el Ministerio\n    del Interior, de acuerdo con el Ministerio de Justicia, viene trabajando\n    desde hace dos meses en una reforma en profundidad de nuestro\n    ordenamiento jur\u00eddico, C\u00f3digo Penal, Ley de Enjuiciamiento Criminal,\n    tambi\u00e9n de la Ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana para,\n    desde el ordenamiento jur\u00eddico, dar una respuesta que efectivamente\n    permita que se cumpla el mandato del art\u00edculo 104.1 de la Constituci\u00f3n, y\n    es que los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad defiendan el libre ejercicio de\n    los derechos fundamentales de los ciudadanos, entre ellos, el de reuni\u00f3n\n    y el de manifestaci\u00f3n, por supuesto, y garanticen la seguridad ciudadana,\n    la paz social y la paz p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"amnist\u00eda fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfA cu\u00e1nto asciende el expolio al Estado del bienestar de\n    la amnist\u00eda fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y la intenci\u00f3n y la\n    voluntad de este Gobierno es garantizar los servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos de\n    los espa\u00f1oles, la educaci\u00f3n, la sanidad y el conjunto de las prestaciones\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la intenci\u00f3n y la\n    voluntad de este Gobierno es garantizar los servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos de\n    los espa\u00f1oles, la educaci\u00f3n, la sanidad y el conjunto de las prestaciones\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [4], "amnist\u00eda fiscal": [0, 1, 2, 3], "ciencia": [5], "hacienda": [6, 7, 8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La brillant\u00edsima legislatura la est\u00e1 haciendo usted, porque llegar al\n    Gobierno para hacer lo que ha hecho con esta amnist\u00eda fiscal vale la\n    pena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha puesto bajo los pies de la racionalidad econ\u00f3mica una amnist\u00eda\n    fiscal, ha degradado las instituciones, ha degradado el Estado del\n    bienestar, ha degradado la Hacienda p\u00fablica, ha degradado tambi\u00e9n la\n    ciencia econ\u00f3mica con esa amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es una amnist\u00eda fiscal tremendamente injusta, porque a\n    las clases medias trabajadoras, a esas s\u00ed que se las incrementa, y de qu\u00e9\n    manera, la presi\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han pasado de decir a los espa\u00f1oles que la\n    amnist\u00eda fiscal es algo injusto a hacer una amnist\u00eda fiscal inoportuna y\n    sobre todo inmoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una\n    inmoralidad porque es un fraude al Estado del bienestar, porque es un\n    expolio al Estado del bienestar, a los investigadores, a los estudiantes,\n    a los m\u00e9dicos, a los enfermos; es un expolio al Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha puesto bajo los pies de la racionalidad econ\u00f3mica una amnist\u00eda\n    fiscal, ha degradado las instituciones, ha degradado el Estado del\n    bienestar, ha degradado la Hacienda p\u00fablica, ha degradado tambi\u00e9n la\n    ciencia econ\u00f3mica con esa amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha puesto bajo los pies de la racionalidad econ\u00f3mica una amnist\u00eda\n    fiscal, ha degradado las instituciones, ha degradado el Estado del\n    bienestar, ha degradado la Hacienda p\u00fablica, ha degradado tambi\u00e9n la\n    ciencia econ\u00f3mica con esa amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, brillante es su\n    gesti\u00f3n al frente de Hacienda en el tiempo que lleva, en estos cien d\u00edas;\n    brillante es su gesti\u00f3n en materia hacend\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que m\u00e1s me preocupa es la p\u00e9rdida de confianza ante las instituciones y\n    los agentes econ\u00f3micos internacionales, porque hay un efecto de\n    desmotivaci\u00f3n de los contribuyentes espa\u00f1oles, de tal manera que se\n    degrada la Hacienda p\u00fablica, tambi\u00e9n se degrada la imagen y la confianza\n    de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"amnist\u00eda fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a no hay amnist\u00eda fiscal, sino\n    un proceso de regularizaci\u00f3n de activos ocultos (Rumores), porque hay\n    activos ocultos, siguiendo las recomendaciones de la OCDE, siguiendo las\n    pr\u00e1cticas que han hecho los pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "educaci\u00f3n": [5, 6], "becas": [3, 4], "sanidad": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, a su ministerio le corresponde velar por la calidad del\n    sistema educativo y garantizar el principio de igualdad de oportunidades\n    y tiene dos poderosos instrumentos en su mano, por una parte, los\n    programas de cooperaci\u00f3n acordados con las comunidades aut\u00f3nomas y, por\n    otra, las becas y ayudas al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estos instrumentos son in\u00fatiles\n    cuando hay un recorte del 22% en su ministerio, que afecta gravemente a\n    la garant\u00eda de la igualdad de oportunidades, porque recorta las becas, y\n    cuando adem\u00e1s hay un recorte important\u00edsimo, de m\u00e1s del 30%, en las\n    transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas, es decir, en aquellas\n    partidas con las que se cofinancian formaci\u00f3n profesional, primer ciclo\n    de educaci\u00f3n infantil y formaci\u00f3n del profesorado, que ustedes han\n    reducido m\u00e1s del 90%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a esto le a\u00f1aden los 10.000 millones anunciados\n    de recorte adicional para educaci\u00f3n y para sanidad, \u00bfnos puede explicar\n    qu\u00e9 pol\u00edtica educativa va a afrontar este Gobierno con esas reducciones\n    tan brutales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, a su ministerio le corresponde velar por la calidad del\n    sistema educativo y garantizar el principio de igualdad de oportunidades\n    y tiene dos poderosos instrumentos en su mano, por una parte, los\n    programas de cooperaci\u00f3n acordados con las comunidades aut\u00f3nomas y, por\n    otra, las becas y ayudas al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estos instrumentos son in\u00fatiles\n    cuando hay un recorte del 22% en su ministerio, que afecta gravemente a\n    la garant\u00eda de la igualdad de oportunidades, porque recorta las becas, y\n    cuando adem\u00e1s hay un recorte important\u00edsimo, de m\u00e1s del 30%, en las\n    transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas, es decir, en aquellas\n    partidas con las que se cofinancian formaci\u00f3n profesional, primer ciclo\n    de educaci\u00f3n infantil y formaci\u00f3n del profesorado, que ustedes han\n    reducido m\u00e1s del 90%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estos instrumentos son in\u00fatiles\n    cuando hay un recorte del 22% en su ministerio, que afecta gravemente a\n    la garant\u00eda de la igualdad de oportunidades, porque recorta las becas, y\n    cuando adem\u00e1s hay un recorte important\u00edsimo, de m\u00e1s del 30%, en las\n    transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas, es decir, en aquellas\n    partidas con las que se cofinancian formaci\u00f3n profesional, primer ciclo\n    de educaci\u00f3n infantil y formaci\u00f3n del profesorado, que ustedes han\n    reducido m\u00e1s del 90%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a esto le a\u00f1aden los 10.000 millones anunciados\n    de recorte adicional para educaci\u00f3n y para sanidad, \u00bfnos puede explicar\n    qu\u00e9 pol\u00edtica educativa va a afrontar este Gobierno con esas reducciones\n    tan brutales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "educaci\u00f3n": [5, 6, 7], "becas": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ustedes mintieron, mintieron cuando dijo el se\u00f1or Rajoy que no tocar\u00edan\n    educaci\u00f3n y sanidad y est\u00e1n mintiendo tambi\u00e9n y faltando a la verdad\n    cuando hablan de austeridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en el ep\u00edgrafe general de becas y ayudas al estudio\n    ustedes han recortado 166 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A eso tienen ustedes que a\u00f1adir recortes en becas para estudio\n    de idiomas de profesores y de alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, ustedes han eliminado\n    pr\u00e1cticamente las ayudas a los libros de texto con un recorte del 76% de\n    las mismas, las becas para matr\u00edcula universitaria a familias numerosas y\n    parados, los complementos a las becas Erasmus, que han reducido\n    pr\u00e1cticamente a la mitad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan\n    a subir ustedes las becas universitarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes mintieron, mintieron cuando dijo el se\u00f1or Rajoy que no tocar\u00edan\n    educaci\u00f3n y sanidad y est\u00e1n mintiendo tambi\u00e9n y faltando a la verdad\n    cuando hablan de austeridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no ajustan en las cuentas de\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo le exige que nos\n    diga d\u00f3nde van a estar en educaci\u00f3n esos 10.000 millones de recorte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3], "becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Justamente lo que usted, desviando\n    la atenci\u00f3n, acaba de denunciar como no priorizado: las becas y ayudas\n    generales al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Bedera, no intenten ustedes explicar a la gente que estamos\n    reduciendo las becas, porque mantenemos exactamente las mismas cuant\u00edas\n    que estaban previstas en los presupuestos anteriores y lo que reducimos\n    son las becas de ayudas por ejemplo a la ense\u00f1anza de idiomas en el\n    exterior, no reduciendo el n\u00famero de becas, manteni\u00e9ndolas, pero,\n    obviamente, orient\u00e1ndolas a la inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica en el propio pa\u00eds en\n    vez de hacer viajes a Australia y a Nueva Zelanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Bedera, en la formulaci\u00f3n de su pregunta habla usted de la\n    orientaci\u00f3n de la pol\u00edtica educativa con lo que usted califica como\n    brutal recorte en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente, porque adem\u00e1s ha\n    tenido responsabilidades ejecutivas muy recientemente, que el grueso del\n    gasto p\u00fablico educativo en Espa\u00f1a est\u00e1 transferido a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, de tal suerte que el impacto relativo de eso que usted\n    califica como brutal recorte en los presupuestos del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte se limita al 0,6% del gasto p\u00fablico\n    educativo total del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el incendio de las Fragas do\n    Eume ha provocado una gran conmoci\u00f3n social y una viva pol\u00e9mica en\n    Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Gobierno no solo ha colaborado en los\n    procesos de extinci\u00f3n con todos los medios a su alcance de la Unidad\n    Militar de Emergencias y del propio Ministerio de Agricultura,\n    Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente, sino que hemos acordado participar en ese\n    plan de recuperaci\u00f3n que est\u00e1 dise\u00f1ando el Gobierno de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"amnist\u00eda fiscal": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Porque recortar el\n    86% en desarrollo rural y dejar pr\u00e1cticamente igual el Ministerio de\n    Defensa no es herencia, es ideolog\u00eda (Aplausos.-Varios se\u00f1ores diputados:\n    \u00a1Muy bien! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ); recortar en I+D+i no es herencia, es ideolog\u00eda cuando, sin\n    embargo, se niegan a poner un impuesto a las grandes fortunas; subir el\n    IRPF y decretar una amnist\u00eda fiscal no es herencia, es ideolog\u00eda;\n    recortar pol\u00edticas activas de empleo y poner en marcha una reforma\n    laboral que se carga nuestro sistema de relaciones laborales no es\n    herencia, es ideolog\u00eda, la ideolog\u00eda de un partido de derechas dispuesto\n    a cargarse los derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Le aseguro, se\u00f1or Zorrilla, que a m\u00ed me causar\u00eda sonrojo hacer una\n    intervenci\u00f3n como la suya (Aplausos.-Rumores) si mi partido hubiera\n    dejado a Espa\u00f1a en la lamentable situaci\u00f3n financiera, econ\u00f3mica y social\n    en la que ustedes la han dejado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, este es un presupuesto realista para hacer frente a la\n    situaci\u00f3n de emergencia econ\u00f3mica y social donde nos dej\u00f3 el antiguo\n    Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha aprobado una reforma laboral que tiene como\n    objetivo fundamental facilitar y abaratar el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que va a hacer el Gobierno del Partido Popular, el Gobierno de Mariano\n    Rajoy es respetar los derechos de los trabajadores y eso es respetar la\n    prestaci\u00f3n por desempleo, por tanto, est\u00e1 garantizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "salud": [2], "servicios sociales": [3], "sanidad": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... DE QU\u00c9 MANERA CREE LA MINISTRA DE SANIDAD,\n    SERVICIOS SOCIALES E IGUALDAD QUE LOS RECORTES PRESUPUESTARIOS VAN A\n    MANTENER LA GRATUIDAD, LA EQUIDAD, LA CALIDAD Y LA COHESI\u00d3N DEL SISTEMA\n    NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... DE QU\u00c9 MANERA CREE LA MINISTRA DE SANIDAD,\n    SERVICIOS SOCIALES E IGUALDAD QUE LOS RECORTES PRESUPUESTARIOS VAN A\n    MANTENER LA GRATUIDAD, LA EQUIDAD, LA CALIDAD Y LA COHESI\u00d3N DEL SISTEMA\n    NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... DE QU\u00c9 MANERA CREE LA MINISTRA DE SANIDAD,\n    SERVICIOS SOCIALES E IGUALDAD QUE LOS RECORTES PRESUPUESTARIOS VAN A\n    MANTENER LA GRATUIDAD, LA EQUIDAD, LA CALIDAD Y LA COHESI\u00d3N DEL SISTEMA\n    NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... DE QU\u00c9 MANERA CREE LA MINISTRA DE SANIDAD,\n    SERVICIOS SOCIALES E IGUALDAD QUE LOS RECORTES PRESUPUESTARIOS VAN A\n    MANTENER LA GRATUIDAD, LA EQUIDAD, LA CALIDAD Y LA COHESI\u00d3N DEL SISTEMA\n    NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "salud": [4], "sanidad": [1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... A usted le cabe ya\n    el dudoso honor de ser la ministra que est\u00e1 permitiendo la quiebra de\n    nuestro modelo de calidad y de igualdad sanitaria para todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ernest Lluch, Juli\u00e1n Garc\u00eda Vargas, Juli\u00e1n Garc\u00eda Valverde, Jos\u00e9 Antonio\n    Gri\u00f1\u00e1n, \u00c1ngeles Amador, Jos\u00e9 Manuel Romay Beccar\u00eda, Celia Villalobos, Ana\n    Pastor, Elena Salgado, Bernat Soria, Trinidad Jim\u00e9nez y Leire Paj\u00edn\n    forman la lista selecta de los doce ministros del Sistema Nacional de\n    Salud que han sabido mantener nuestro modelo de sanidad todos estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque con usted de ministra, con su silencio c\u00f3mplice y\n    escondida en su despacho, se generalizan los recortes en nuestra sanidad\n    y, bajo las directrices del se\u00f1or Montoro y del se\u00f1or De Guindos, se va a\n    quebrar el modelo de sistema sanitario conocido hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque creo que deber\u00eda haber hecho esta pregunta al se\u00f1or\n    De Guindos o al se\u00f1or Montoro, le pregunto a usted por los efectos de los\n    recortes presupuestarios en nuestra sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ernest Lluch, Juli\u00e1n Garc\u00eda Vargas, Juli\u00e1n Garc\u00eda Valverde, Jos\u00e9 Antonio\n    Gri\u00f1\u00e1n, \u00c1ngeles Amador, Jos\u00e9 Manuel Romay Beccar\u00eda, Celia Villalobos, Ana\n    Pastor, Elena Salgado, Bernat Soria, Trinidad Jim\u00e9nez y Leire Paj\u00edn\n    forman la lista selecta de los doce ministros del Sistema Nacional de\n    Salud que han sabido mantener nuestro modelo de sanidad todos estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ya s\u00e9 que no le gustan, pero sobre todo, se\u00f1or\u00eda, son los\n    necesarios para garantizar la sostenibilidad del Sistema Nacional de\n    Salud que ustedes han puesto en riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "salud": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Uno, bajo\n    su mandato y con su silencio c\u00f3mplice los ciudadanos catalanes sufrir\u00e1n\n    la desigualdad de tener que repagar la sanidad con el euro por receta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su Gobierno ve la sanidad como un problema de gasto y no como una\n    inversi\u00f3n en bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su obsesi\u00f3n por el d\u00e9ficit la empuja a usted a un\n    modelo diferente de sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro, las pol\u00edticas de salud p\u00fablica y de salud bucodental\n    sufrir\u00e1n un hachazo presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted calla y traga y sus recortes perjudicar\u00e1n la salud\n    de los ciudadanos y dificultan el consenso sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2, 3, 4], "salud": [6], "seguridad": [5], "social": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ya nos toc\u00f3 sanear el sistema\n    sanitario y el de la Seguridad Social en el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cinco puntos que usted\n    ha dicho y muchos m\u00e1s que se pueden sumar son consecuencia no de los tres\n    meses de gesti\u00f3n que lleva esta ministra al frente del ministerio, sino\n    de los cuatro a\u00f1os de gesti\u00f3n que llevaba usted en el Ministerio de\n    Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la situaci\u00f3n de la sanidad est\u00e1 en este momento de esa\n    manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ponga como se ponga, la sanidad p\u00fablica gratuita y universal est\u00e1\n    garantizada por nuestra Constituci\u00f3n y nuestro ordenamiento jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ustedes, del primero al \u00faltimo, han dicho permanentemente que\n    habr\u00eda que resolver la financiaci\u00f3n de la sanidad, han propuesto f\u00f3rmulas\n    como el copago y much\u00edsimas m\u00e1s, y si ustedes dicen que hab\u00eda que\n    resolverlo es porque saben que hay un problema, un problema generado\n    precisamente por ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya nos toc\u00f3 sanear el sistema\n    sanitario y el de la Seguridad Social en el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si mira usted la evoluci\u00f3n de la deuda del Sistema\n    Nacional de Salud, ver\u00e1 que subi\u00f3 un 173% en los dos \u00faltimos a\u00f1os de su\n    gesti\u00f3n, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA PREVISI\u00d3N PRESUPUESTARIA DE AHORRO EN\n    POL\u00cdTICAS DE IGUALDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha hecho un notable esfuerzo para mantener e impulsar\n    las pol\u00edticas de igualdad y no hay previsto ning\u00fan tipo de ahorro en\n    estas pol\u00edticas que son esenciales para la mujer y para toda la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "mujeres": [6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted\n    lleva escondida y sin hablar de igualdad desde que es ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    igualdad en su departamento est\u00e1 escondida, han convertido el Instituto\n    de la Mujer en una subdirecci\u00f3n y han hecho los siguientes recortes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay falta de compromiso de su Gobierno y de su partido con la\n    igualdad y con el resultado m\u00e1s cruel de la desigualdad, que es en \u00faltimo\n    caso la violencia de g\u00e9nero, ah\u00ed ustedes han recortado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reducen un 20% las actuaciones concretas\n    en igualdad, m\u00e1s los recortes en dependencia y las actuaciones sociales\n    que afectar\u00e1n a la vida de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recortes en igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, recortes en igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    los Presupuestos Generales del Estado para 2012 han reducido\n    dr\u00e1sticamente la atenci\u00f3n a las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero\n    en un 21%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes dejan\n    desprotegidas a las mujeres con una reducci\u00f3n important\u00edsima en\n    prevenci\u00f3n, apoyo y protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reducen un 20% las actuaciones concretas\n    en igualdad, m\u00e1s los recortes en dependencia y las actuaciones sociales\n    que afectar\u00e1n a la vida de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen un modelo de familia, tienen un modelo de mujer, tienen\n    un modelo de maternidad, tienen un modelo de vida, que no comparten las\n    mujeres espa\u00f1olas, que no podemos compartirlo despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de\n    lucha, de la que ustedes, las mujeres de la derecha, se han beneficiado y\n    han aplaudido, porque est\u00e1n ah\u00ed por la lucha de otras muchas mujeres\n    antes que ustedes, pero no lo reconocen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Gallard\u00f3n, el ministro de Justicia es quien le dice a\n    usted qu\u00e9 va a pasar con las mujeres en este pa\u00eds, qu\u00e9 va a pasar con la\n    interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo, qu\u00e9 va a pasar con las mujeres y su\n    maternidad, qui\u00e9n es mujer mujer y qui\u00e9n no lo es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "mujeres": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Volviendo a su pregunta, para este Gobierno -se lo he dicho antes- las\n    pol\u00edticas de igualdad son una prioridad y por eso -diga usted lo que\n    diga- el presupuesto para 2012 es superior en cuant\u00eda a lo que se hab\u00eda\n    gastado en el a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, superior al que ustedes\n    gastaron en igualdad en el a\u00f1o 2011 y se puede comprobar en los informes\n    de ejecuci\u00f3n presupuestaria de la Intervenci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las mujeres nadie nos dice lo que\n    tenemos que hacer, lo decidimos nosotras solas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2, 3], "mujeres": [4, 5, 6], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El programa de asistencia social a\n    mujeres maltratadas, que es\n    la clave para salir de esta situaci\u00f3n, se incrementa un 16%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, para alcanzar la verdadera, la aut\u00e9ntica y real igualdad de\n    oportunidades hay que dedicarse menos a hablar y m\u00e1s a trabajar (Rumores\n    y protestas), y en ese campo es en el que ustedes siempre me van a\n    encontrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    igualdad, como le he dicho, se incrementa el presupuesto con respecto a\n    lo que ustedes gastaron el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pueden ustedes seguir por ese\n    camino o pueden seguir ustedes colaborando con nosotros para salir de la\n    crisis y apoyar para que de una vez por todas haya igualdad real para las\n    mujeres, para que no cobremos menos por el mismo trabajo, como pasa en\n    estos momentos, y para que haya igualdad real en los puestos de trabajo y\n    en la conciliaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa de asistencia social a\n    mujeres maltratadas, que es\n    la clave para salir de esta situaci\u00f3n, se incrementa un 16%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos\n    incrementado los programas piloto de conciliaci\u00f3n de la vida familiar y\n    laboral con los ayuntamientos y -otra gran prioridad- el fomento de la\n    empleabilidad y el autoempleo para las mujeres, en un 36,6%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pueden ustedes seguir por ese\n    camino o pueden seguir ustedes colaborando con nosotros para salir de la\n    crisis y apoyar para que de una vez por todas haya igualdad real para las\n    mujeres, para que no cobremos menos por el mismo trabajo, como pasa en\n    estos momentos, y para que haya igualdad real en los puestos de trabajo y\n    en la conciliaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "educaci\u00f3n": [6], "mujeres": [5], "reforma laboral": [2, 3], "social": [0], "sanidad": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed est\u00e1\n    perfectamente articulado, en este Real Decreto-ley 3/2011, c\u00f3mo atender a\n    los j\u00f3venes, a las personas mayores de cuarenta y cinco a\u00f1os, a los\n    desempleados de larga duraci\u00f3n, a los desempleados procedentes de la\n    construcci\u00f3n, a personas con riesgo de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo va a acometer, se\u00f1ora ministra -y hace poco ha habido una pregunta\n    muy interesante sobre las pol\u00edticas de igualdad de su Gobierno- el\n    problema de la incorporaci\u00f3n al mercado de trabajo de las personas o de\n    las mujeres v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Particularmente se\n    refer\u00eda a la reforma laboral, y comentaba el Financial Times\n    tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, que s\u00ed se ha testado que va a ser una reforma\n    bajo cuya vigencia se va a producir un hecho verdaderamente lamentable,\n    que es la destrucci\u00f3n de 633.000 empleos y alcanzar la cifra\n    dram\u00e1ticamente simb\u00f3lica -si me permite utilizar la expresi\u00f3n- de 6\n    millones de desempleados en el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 por qu\u00e9 mecanismos\n    paranormales y haciendo funciones de augur el gobernador del Banco de\n    Espa\u00f1a, no estando vigente todav\u00eda la norma, y por lo tanto no siendo\n    posible ninguna suerte de aproximaci\u00f3n emp\u00edrica a sus pretendidas\n    bondades, ya dijo que esta reforma laboral iba a impedir la destrucci\u00f3n\n    de un mill\u00f3n de empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vamos a hablar de otros paradigmas\n    del Estado del bienestar que est\u00e1n siendo objeto de recortes bajo un\n    r\u00e9gimen de tracto sucesivo, primero se recortan mediante la presentaci\u00f3n\n    de los Presupuestos Generales del Estado -me refiero a la sanidad y la\n    educaci\u00f3n-, y luego nos encontramos con un recorte complementario\n    posterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo va a acometer, se\u00f1ora ministra -y hace poco ha habido una pregunta\n    muy interesante sobre las pol\u00edticas de igualdad de su Gobierno- el\n    problema de la incorporaci\u00f3n al mercado de trabajo de las personas o de\n    las mujeres v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vamos a hablar de otros paradigmas\n    del Estado del bienestar que est\u00e1n siendo objeto de recortes bajo un\n    r\u00e9gimen de tracto sucesivo, primero se recortan mediante la presentaci\u00f3n\n    de los Presupuestos Generales del Estado -me refiero a la sanidad y la\n    educaci\u00f3n-, y luego nos encontramos con un recorte complementario\n    posterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [10, 11], "seguridad": [12, 13], "trabajadores": [17], "reforma laboral": [5, 6, 7, 8, 9], "fraude": [14, 15, 16], "social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No cuesta dinero, pero es muy importante, y es decirle la\n    verdad a los espa\u00f1oles, darles una gran dosis de realismo sobre la\n    situaci\u00f3n en la que estamos, sobre las medidas duras y dif\u00edciles en\n    muchas ocasiones que tenemos que tomar para volver a crecer y, sobre\n    todo, para volver a crear empleo, que es el objetivo primordial y la gran\n    prioridad de este Gobierno y del Ministerio de Empleo y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una situaci\u00f3n\n    extraordinaria, una situaci\u00f3n de emergencia econ\u00f3mica y social, que hay\n    que decir con realismo y sobre la que hay que decirle la verdad a los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ocho a\u00f1os de Gobierno socialista se\n    dio un gran paso atr\u00e1s en la separaci\u00f3n de las fuentes de financiaci\u00f3n de\n    la Seguridad Social, y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    cantidad alcanzar\u00e1 3.806 millones de euros en total, pero estamos\n    volviendo a la senda de la separaci\u00f3n de fuentes, el compromiso del Pacto\n    de Toledo, que es el gran compromiso y el gran pacto social de nuestra\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo aquel que est\u00e9 recibiendo\n    prestaciones o bonificaciones, en el caso de las empresas, de forma\n    irregular no las debe cobrar porque as\u00ed se hace justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se ha referido a la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ministerio ha hecho una\n    profunda y equilibrada reforma laboral, porque creemos que cuanto antes\n    se corte la sangr\u00eda de desempleo, que eso tambi\u00e9n dar\u00e1 m\u00e1s recursos al\n    ministerio para dedicarlos a otras pol\u00edticas, antes se empezar\u00e1 a crecer\n    y a crear empleo y que este sea de calidad en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral ayudar\u00e1 tambi\u00e9n,\n    mejorar\u00e1 la empleabilidad, porque hemos posibilitado que se puedan sumar\n    los esfuerzos del sector p\u00fablico y el sector privado, con las ETT como\n    agencias de colocaci\u00f3n, en la b\u00fasqueda de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, como les dec\u00eda, esta reforma laboral, a trav\u00e9s del contrato de\n    emprendedores, bonifica la contrataci\u00f3n de los que queremos incorporar\n    cuanto antes al mercado de trabajo, que son los que m\u00e1s problemas tienen\n    hoy: los j\u00f3venes, las mujeres y los mayores de cuarenta y cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    conjunto todas las acciones del ministerio -la reforma laboral, las\n    pol\u00edticas activas de empleo, el Plan de empleo 2012, el Plan de empleo\n    juvenil y el Plan de lucha contra el fraude- van a hacer posible que\n    cuanto antes haya empleo en este pa\u00eds y el empleo sea de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacemos una reunificaci\u00f3n y una\n    revaloraci\u00f3n de las bonificaciones, orient\u00e1ndolas de verdad a aquellos\n    colectivos que necesitan una inserci\u00f3n temprana en el mercado de trabajo:\n    los j\u00f3venes, las mujeres y los parados de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, como les dec\u00eda, esta reforma laboral, a trav\u00e9s del contrato de\n    emprendedores, bonifica la contrataci\u00f3n de los que queremos incorporar\n    cuanto antes al mercado de trabajo, que son los que m\u00e1s problemas tienen\n    hoy: los j\u00f3venes, las mujeres y los mayores de cuarenta y cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No cuesta dinero, pero es muy importante, y es decirle la\n    verdad a los espa\u00f1oles, darles una gran dosis de realismo sobre la\n    situaci\u00f3n en la que estamos, sobre las medidas duras y dif\u00edciles en\n    muchas ocasiones que tenemos que tomar para volver a crecer y, sobre\n    todo, para volver a crear empleo, que es el objetivo primordial y la gran\n    prioridad de este Gobierno y del Ministerio de Empleo y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ocho a\u00f1os de Gobierno socialista se\n    dio un gran paso atr\u00e1s en la separaci\u00f3n de las fuentes de financiaci\u00f3n de\n    la Seguridad Social, y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuenta tambi\u00e9n -ha\n    hecho referencia a ello- el Plan anual de empleo, que vamos a desarrollar\n    en el pr\u00f3ximo mes, el Plan de empleo juvenil, al que asimismo se ha\n    referido, y algo muy importante, un plan serio de lucha contra el fraude,\n    porque hay que hacer m\u00e1s con menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de pol\u00edticas activas de empleo los objetivos de mi departamento\n    son claros: promover la formaci\u00f3n continua de los trabajadores como\n    elemento clave de la empleabilidad de la econom\u00eda a largo plazo, vincular\n    en mayor medida las pol\u00edticas activas y pasivas de empleo, incrementar la\n    eficiencia en la utilizaci\u00f3n de los recursos p\u00fablicos -por eso haremos un\n    gran control contra el fraude-, impulsar la competencia entre los\n    prestadores de servicios educativos, y hacer frente al d\u00e9ficit de\n    formaci\u00f3n derivado del abandono temprano de los estudios, al que usted se\n    ha referido tambi\u00e9n, por parte de j\u00f3venes trabajadores durante la \u00faltima\n    fase alcista del ciclo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    conjunto todas las acciones del ministerio -la reforma laboral, las\n    pol\u00edticas activas de empleo, el Plan de empleo 2012, el Plan de empleo\n    juvenil y el Plan de lucha contra el fraude- van a hacer posible que\n    cuanto antes haya empleo en este pa\u00eds y el empleo sea de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de pol\u00edticas activas de empleo los objetivos de mi departamento\n    son claros: promover la formaci\u00f3n continua de los trabajadores como\n    elemento clave de la empleabilidad de la econom\u00eda a largo plazo, vincular\n    en mayor medida las pol\u00edticas activas y pasivas de empleo, incrementar la\n    eficiencia en la utilizaci\u00f3n de los recursos p\u00fablicos -por eso haremos un\n    gran control contra el fraude-, impulsar la competencia entre los\n    prestadores de servicios educativos, y hacer frente al d\u00e9ficit de\n    formaci\u00f3n derivado del abandono temprano de los estudios, al que usted se\n    ha referido tambi\u00e9n, por parte de j\u00f3venes trabajadores durante la \u00faltima\n    fase alcista del ciclo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2], "trabajadores": [5, 6, 7], "mujeres": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s de estas invocaciones al estoicismo, usted ha introducido\n    adem\u00e1s un debate que yo conscientemente hab\u00eda intentado evitar, que es el\n    de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos toca ma\u00f1ana, pero ya que lo ha citado le dir\u00e9\n    que cuidado con esa progresi\u00f3n, con esos vectores o esas articulaciones\n    teleol\u00f3gicas de la pol\u00edtica de su Gobierno en pro o tras la regulaci\u00f3n,\n    porque en opini\u00f3n de nuestro grupo y de casi todos los de esta C\u00e1mara la\n    reforma laboral supone una erosi\u00f3n profunda, una herida grave a un sector\n    del ordenamiento jur\u00eddico cual es el sector laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa perspectiva,\n    argumentativamente, ma\u00f1ana vamos a poder hablar con m\u00e1s detenimiento de\n    esta cuesti\u00f3n, pero no me invoque la reforma laboral, porque el propio\n    Financial Times en su editorial hablaba de que la \u00fanica que se puede\n    testar es esta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    trabajo generalizado de las mujeres y de los ni\u00f1os, sin retribuci\u00f3n\n    -tambi\u00e9n trabajando veinte horas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Circunstancias tan sensibles como la incorporaci\u00f3n\n    al trabajo de las mujeres que han padecido la lacra de la violencia de\n    g\u00e9nero, la violencia dom\u00e9stica; la carencia de certificaciones\n    profesionales para personas que sin embargo, por su larga experiencia\n    profesional, meritan que se les otorgue un certificado de formaci\u00f3n\n    profesional suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se crearon las grandes fortunas multimillonarias en una\n    situaci\u00f3n que se caracterizaba por jornadas de veinte horas de los\n    trabajadores, sin descanso, salvo dos horas los domingos por la ma\u00f1ana\n    para asistir a los servicios espirituales, a las eucarist\u00edas, porque los\n    empresarios siempre se preocuparon por el alma de sus trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La recuperaci\u00f3n del salario, muy\n    peque\u00f1o, muy magro, mediante procedimientos tan aberrantes como la\n    exigencia a los trabajadores contratados de consumir en los economatos de\n    la propia empresa o de adquirir las viviendas construidas por la propia\n    empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes votaron favorablemente el Real Decreto-ley 3/2011, y adem\u00e1s\n    aplaudieron y de alguna forma se jactaron de que dimanaba de un acuerdo\n    interprofesional, el del 2 de febrero del a\u00f1o 2011, que es el \u00faltimo\n    acuerdo interprofesional de la anterior legislatura que tuvo consistencia\n    suficiente nada menos que para configurar unas pol\u00edticas de empleo de\n    corte novedoso, con un dise\u00f1o personalizado, con una integraci\u00f3n entre\n    las pol\u00edticas activas y pasivas, que usted se ha comprometido a realizar,\n    con unos trazados de empleabilidad espec\u00edficos para sectores nuevos que\n    pueden aflorar en la econom\u00eda o para la movilidad territorial all\u00e1 donde\n    haya demanda de trabajadores, tanto en el \u00e1mbito del Estado espa\u00f1ol como\n    en el \u00e1mbito europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [2, 3, 4], "mujeres": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Este es el Gobierno -y\n    estoy segura de que va a ser as\u00ed- del empleo, porque cuando hemos\n    gobernado Espa\u00f1a en el pasado, con los Gobiernos del Partido Popular se\n    crearon 8 de cada 10 nuevos empleos en la Uni\u00f3n Europea; los que han\n    creado en los \u00faltimos ocho a\u00f1os 7 de cada 10 nuevos parados en la Uni\u00f3n\n    Europea fueron los Gobiernos socialistas; por tanto el Partido Popular\n    claro que puede hablar de empleo con responsabilidad y con compromiso con\n    los espa\u00f1oles, y lo va a seguir haciendo, pero lo primero que tenemos que\n    hacer es salir de esta situaci\u00f3n de emergencia econ\u00f3mica y social -lo\n    vuelvo a repetir- en la que nos han colocado gestiones anteriores de\n    Gobiernos irresponsables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las pol\u00edticas activas de empleo hemos mantenido y aumentado los\n    programas de fomento del empleo, de fomento de la formaci\u00f3n profesional,\n    y hemos reorientado las bonificaciones a aquellos colectivos -le vuelvo a\n    repetir- que tienen menos posibilidades de inserci\u00f3n en el mercado\n    laboral para que tengan preferencia los j\u00f3venes, las mujeres y los\n    mayores de cuarenta y cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alrededor de 600.000 trabajadores en pol\u00edticas de\n    formaci\u00f3n respondieron en un cuestionario a la siguiente afirmaci\u00f3n: \u00bfHe\n    ampliado mis conocimientos para progresar en mi carrera profesional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Casi un mill\u00f3n de\n    trabajadores se formaron en cuestiones de gesti\u00f3n tradicional de recursos\n    humanos, muy pocos en idiomas, en inform\u00e1tica o en nuevas tecnolog\u00edas,\n    cuestiones b\u00e1sicas hoy en la econom\u00eda global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo es cuesti\u00f3n de\n    dinero, es cuesti\u00f3n de gestionar mejor los recursos, y para eso vamos a\n    plantear en el seno de la conferencia sectorial tres claves en esa\n    reforma: transparencia, libre concurrencia y mayor libertad de las\n    comunidades aut\u00f3nomas para acercar la realidad de las pol\u00edticas activas\n    al territorio, y por supuesto evaluaci\u00f3n para que cuando volvamos a hacer\n    esta encuesta los espa\u00f1oles, los trabajadores y los desempleados digan\n    que los cursos de formaci\u00f3n les han servido para mejorar su carrera\n    profesional, y sobre todo que les ha servido para reincorporarse al\n    mercado de trabajo, que esa es nuestra gran prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    DE RACIONALIZACI\u00d3N Y REDUCCI\u00d3N DEL GASTO EN DEFENSA EN EL MARCO DEL\n    FORTALECIMIENTO DE LA POL\u00cdTICA DE SEGURIDAD Y DEFENSA EUROPEA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS\n    DE RACIONALIZACI\u00d3N Y REDUCCI\u00d3N DEL GASTO EN DEFENSA EN EL MARCO DEL\n    FORTALECIMIENTO DE LA POL\u00cdTICA DE SEGURIDAD Y DEFENSA EUROPEA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [14, 15], "fuerzas": [10, 11, 12, 13], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "fuerzas armadas": [16, 17, 18], "ej\u00e9rcito": [19, 20, 21, 22, 23, 24], "militar": [25, 26]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, perm\u00edtame que empiece esta interpelaci\u00f3n con una muy breve\n    declaraci\u00f3n de principios de mi grupo parlamentario sobre la relaci\u00f3n\n    habitual con el Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la nueva realidad y\n    vamos a ver si este 8,8% es suficiente, como tambi\u00e9n la nueva realidad es\n    la pertenencia a un \u00e1mbito europeo y a una pol\u00edtica europea de seguridad\n    y de defensa, que nosotros apoyamos decididamente desde nuestra vocaci\u00f3n\n    europe\u00edsta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Estados Unidos, en el mes de enero, el secretario de\n    defensa, Leon Panetta, anunciaba un decrecimiento del 13 por ciento del\n    Ej\u00e9rcito de Tierra y del 9 por ciento de los marines. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Italia, su\n    hom\u00f3logo, Giampaolo de Paola, ministro de defensa, el 15 de febrero de\n    este a\u00f1o anunciaba que el Ej\u00e9rcito italiano transitaba de los 183.000\n    efectivos a los 150.000 efectivos, una reducci\u00f3n de 33.000 efectivos, y\n    en el \u00e1mbito de los civiles de 30.000 a 20.000 efectivos, y el anuncio de\n    la voluntad de una reducci\u00f3n de un 30 por ciento en el gasto de las\n    Fuerzas Armadas por parte del Gobierno Monti en los pr\u00f3ximos cinco o seis\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or ministro sabe perfectamente que en octubre de 2010 se\n    produjo la revisi\u00f3n estrat\u00e9gica de la defensa en Gran Breta\u00f1a, con el\n    acuerdo de una reducci\u00f3n de 17.000 efectivos, 6.000 de los cuales por no\n    reposici\u00f3n en los presentes a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 haciendo, pero quiz\u00e1 no se\n    est\u00e1 planteando como un programa global de racionalizaci\u00f3n fruto de los\n    objetivos primeros de la nueva realidad presupuestaria y de la\n    integraci\u00f3n en la pol\u00edtica europea de Seguridad y Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 creemos que ser\u00e1\n    necesario un mayor sacrificio en materia de defensa en tres \u00e1mbitos\n    concretos que son los que hoy le quiero plantear en esta interpelaci\u00f3n y\n    formularle algunas preguntas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, sobre la\n    utilidad de algunos cuarteles y bienes inmuebles, en base a una pol\u00edtica\n    de defensa que, de acuerdo con un debate que tuvimos en su primera\n    comparecencia en Comisi\u00f3n, no es un modelo de presencia intensiva en el\n    territorio, sino de acuerdo con las capacidades y las posibilidades de\n    las nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    bueno recordar lo que dec\u00eda el anterior secretario de\n    Estado de Defensa, don Constantino M\u00e9ndez, el d\u00eda 6 de octubre del a\u00f1o\n    2010 en la Comisi\u00f3n de Defensa del Congreso de los Diputados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    propio secretario de Estado del Gobierno socialista el d\u00eda 21 de\n    septiembre, pocos d\u00edas antes de la disoluci\u00f3n de las Cortes, en la\n    Comisi\u00f3n de Defensa hac\u00eda otra referencia que ahora no tengo tiempo de\n    leer, pero que era muy parecida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que durante estos a\u00f1os de\n    democracia siempre hemos expresado un apoyo a las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente pues que las necesidades de efectivos y las\n    necesidades materiales de las Fuerzas Armadas son decrecientes y se deben\n    redimensionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Italia, su\n    hom\u00f3logo, Giampaolo de Paola, ministro de defensa, el 15 de febrero de\n    este a\u00f1o anunciaba que el Ej\u00e9rcito italiano transitaba de los 183.000\n    efectivos a los 150.000 efectivos, una reducci\u00f3n de 33.000 efectivos, y\n    en el \u00e1mbito de los civiles de 30.000 a 20.000 efectivos, y el anuncio de\n    la voluntad de una reducci\u00f3n de un 30 por ciento en el gasto de las\n    Fuerzas Armadas por parte del Gobierno Monti en los pr\u00f3ximos cinco o seis\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de este breve recorrido por modelos comparados debemos hablar de\n    qu\u00e9 se est\u00e1 produciendo en estos momentos en Espa\u00f1a en las Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la nueva realidad y\n    vamos a ver si este 8,8% es suficiente, como tambi\u00e9n la nueva realidad es\n    la pertenencia a un \u00e1mbito europeo y a una pol\u00edtica europea de seguridad\n    y de defensa, que nosotros apoyamos decididamente desde nuestra vocaci\u00f3n\n    europe\u00edsta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 haciendo, pero quiz\u00e1 no se\n    est\u00e1 planteando como un programa global de racionalizaci\u00f3n fruto de los\n    objetivos primeros de la nueva realidad presupuestaria y de la\n    integraci\u00f3n en la pol\u00edtica europea de Seguridad y Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que durante estos a\u00f1os de\n    democracia siempre hemos expresado un apoyo a las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente pues que las necesidades de efectivos y las\n    necesidades materiales de las Fuerzas Armadas son decrecientes y se deben\n    redimensionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Italia, su\n    hom\u00f3logo, Giampaolo de Paola, ministro de defensa, el 15 de febrero de\n    este a\u00f1o anunciaba que el Ej\u00e9rcito italiano transitaba de los 183.000\n    efectivos a los 150.000 efectivos, una reducci\u00f3n de 33.000 efectivos, y\n    en el \u00e1mbito de los civiles de 30.000 a 20.000 efectivos, y el anuncio de\n    la voluntad de una reducci\u00f3n de un 30 por ciento en el gasto de las\n    Fuerzas Armadas por parte del Gobierno Monti en los pr\u00f3ximos cinco o seis\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre\n    hemos apoyado las misiones internacionales del Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol, y hemos\n    sido protagonistas o coprotagonistas de su profesionalizaci\u00f3n y\n    modernizaci\u00f3n, especialmente -quiero recordarlo- a trav\u00e9s de los pactos\n    del Majestic del a\u00f1o 1996 entre el Partido Popular y Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    que supusieron el fin del servicio militar obligatorio, y que supusieron\n    abrir las puertas a un ej\u00e9rcito profesional que seguramente ha sido un\n    acierto para las misiones internacionales y para el mejor cumplimiento de\n    nuestros compromisos internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Estados Unidos, en el mes de enero, el secretario de\n    defensa, Leon Panetta, anunciaba un decrecimiento del 13 por ciento del\n    Ej\u00e9rcito de Tierra y del 9 por ciento de los marines. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Italia, su\n    hom\u00f3logo, Giampaolo de Paola, ministro de defensa, el 15 de febrero de\n    este a\u00f1o anunciaba que el Ej\u00e9rcito italiano transitaba de los 183.000\n    efectivos a los 150.000 efectivos, una reducci\u00f3n de 33.000 efectivos, y\n    en el \u00e1mbito de los civiles de 30.000 a 20.000 efectivos, y el anuncio de\n    la voluntad de una reducci\u00f3n de un 30 por ciento en el gasto de las\n    Fuerzas Armadas por parte del Gobierno Monti en los pr\u00f3ximos cinco o seis\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Alemania una comisi\u00f3n estructural\n    del ej\u00e9rcito acord\u00f3, con participaci\u00f3n muy activa del Parlamento, el\n    objetivo planteado por el actual ministro de Econom\u00eda de una reducci\u00f3n de\n    8.300 millones en cuatro a\u00f1os, fruto de una reprogramaci\u00f3n y una\n    planificaci\u00f3n nueva del ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esta comisi\u00f3n participada por el\n    Parlamento tambi\u00e9n planteaba al Gobierno alem\u00e1n del actual color pol\u00edtico\n    una reducci\u00f3n de efectivos, pasando de los 252.000 efectivos actuales a\n    180.000 o 190.000 efectivos, y en el \u00e1mbito de los civiles en el ej\u00e9rcito\n    de 100.000 a 50.000, siendo muy conscientes de que estas recomendaciones\n    se produc\u00edan tambi\u00e9n en el \u00e1mbito de un proceso de profesionalizaci\u00f3n en\n    Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, en el n\u00famero de efectivos\n    necesarios para la eficiencia del ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre\n    hemos apoyado las misiones internacionales del Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol, y hemos\n    sido protagonistas o coprotagonistas de su profesionalizaci\u00f3n y\n    modernizaci\u00f3n, especialmente -quiero recordarlo- a trav\u00e9s de los pactos\n    del Majestic del a\u00f1o 1996 entre el Partido Popular y Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    que supusieron el fin del servicio militar obligatorio, y que supusieron\n    abrir las puertas a un ej\u00e9rcito profesional que seguramente ha sido un\n    acierto para las misiones internacionales y para el mejor cumplimiento de\n    nuestros compromisos internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es el d\u00e9cimo pa\u00eds del mundo en gasto militar por\n    habitante, 408 d\u00f3lares por habitante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [26, 27], "hacienda": [34], "fuerzas": [21, 22, 23, 24, 25], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "fuerzas armadas": [28, 29, 30, 31, 32], "militar": [33]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a es un pa\u00eds que en\n    producto interior bruto puede estar entre los puestos 12 o 10, seg\u00fan se\n    calcule el producto interior bruto, y usted se\u00f1ala que nuestro gasto per\n    c\u00e1pita en defensa es el d\u00e9cimo del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que la\n    diferencia entre los cinco primeros pa\u00edses en gasto en defensa del mundo\n    y los cinco segundos de los diez primeros es notabil\u00edsima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene\n    ahora un gasto en defensa del 6,6% de su producto interior bruto y eso\n    nos aleja much\u00edsimo de los gastos en defensa que hacen otros pa\u00edses de\n    nuestro entorno que usted ha citado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, si usted me cita\n    Alemania, Francia, Reino Unido, Italia, como reducciones de gasto en\n    defensa, es importante saber de d\u00f3nde parten ellos y de d\u00f3nde partimos\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad, adem\u00e1s se citaba esta ma\u00f1ana aqu\u00ed, que nosotros y los gobiernos\n    sucesivos hemos hecho una reducci\u00f3n en defensa del 25% desde el a\u00f1o 2008\n    hasta ahora; del 25%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, mucha de la tarea que usted me est\u00e1\n    pidiendo est\u00e1 hecha y, sin embargo, reconozco que tenemos que hacer m\u00e1s\n    cosas, m\u00e1s que nada para racionalizar el proceso en el que estamos\n    metidos y en funci\u00f3n de lograr o de buscar una eficiencia que nos\n    permita, con los recursos que tenemos, que la defensa, como no puede ser\n    de otra manera en toda la pol\u00edtica del Gobierno, sea solidaria con la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica por la que pasa Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, como en otros\n    pa\u00edses por cierto, la lucha contra el d\u00e9ficit pasa a ser un objetivo de\n    la defensa, como lo es por ejemplo en los Estados Unidos o en el Reino\n    Unido, pa\u00edses que tienen una extraordinaria tradici\u00f3n en la defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conoce su se\u00f1or\u00eda, como ha dicho aqu\u00ed, que estamos tratando de\n    buscar esas racionalidades, esas eficiencias que nos hacen falta, pero no\n    parto del principio de que la reducci\u00f3n de la defensa en Espa\u00f1a es en s\u00ed\n    misma un objetivo que atiende a las necesidades espa\u00f1olas de la defensa,\n    sino m\u00e1s bien de que es el producto de una solidaridad con otras\n    pol\u00edticas que tenemos que desarrollar por lo cual tenemos que ajustarnos\n    a una situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted citaba a otros pa\u00edses de Europa solamente hablando de los temas\n    presupuestarios; pero la defensa es un bien irrenunciable, no est\u00e1\n    sobredimensionada en Espa\u00f1a sino m\u00e1s bien lo contrario y probablemente,\n    como todos los aspectos, debe gestionarse mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante aclarar\n    que, desde nuestro punto de vista, todos los pa\u00edses de la zona euro est\u00e1n\n    -como usted ha se\u00f1alado- sufriendo el impacto de la econom\u00eda en sus\n    pol\u00edticas y atendiendo con los gastos de defensa a algunas de las\n    necesidades financieras que tienen otras pol\u00edticas; pero tambi\u00e9n es\n    cierto que no todos los pa\u00edses est\u00e1n haciendo lo mismo y tambi\u00e9n es\n    cierto que el mundo no se compone solo de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto,\n    el resto de los pa\u00edses que no son de la Uni\u00f3n Europea, unos aliados de\n    Estados Unidos como la zona atl\u00e1ntica y otros no tanto, est\u00e1n denunciando\n    permanente la frivolidad, si se me permite el t\u00e9rmino, de las reducciones\n    en los gastos de defensa en Europa cuando ya los Estados Unidos han\n    anunciado que sus prioridades defensivas van hacia la zona del Pac\u00edfico y\n    no hacia la zona de Europa, y que por lo tanto Europa, entendida como una\n    entidad pol\u00edtica, que podr\u00edamos matizar sobre todo en cuanto a su\n    pol\u00edtica exterior y su pol\u00edtica de defensa, tiene la responsabilidad de\n    atender en un mundo tan complejo como el que estamos viviendo a su\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ministerio, desde hace tiempo adem\u00e1s, como usted ha\n    se\u00f1alado -ha citado usted al anterior secretario de Estado, con quien he\n    tenido una relaci\u00f3n muy fluida en el sentido de buscar soluciones a los\n    aspectos defensivos-, todos los gobiernos desde el a\u00f1o 1996, han\n    utilizado el mismo sistema de financiaci\u00f3n de los programas de armamento,\n    y debo decir que calificarlos como deuda de Defensa me parece inadecuado\n    porque es una inversi\u00f3n que hace el Estado en una industria de alt\u00edsimo\n    contenido tecnol\u00f3gico -ahora que se cita tanto la inversi\u00f3n en I+D- y en\n    la que tenemos probablemente los puestos de trabajo de mayor calidad\n    tecnol\u00f3gica de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el concepto de deuda de Defensa en\n    programas industriales tiene un sentido\n    much\u00edsimo m\u00e1s amplio que la propia dotaci\u00f3n de sistemas de armas a las\n    Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, acepto su\n    posici\u00f3n de que cooperemos -como el presidente del Gobierno dijo en esta\n    misma C\u00e1mara en su discurso de investidura- con la m\u00e1xima sensibilidad\n    pol\u00edtica posible en esta C\u00e1mara para desarrollar un proyecto de defensa\n    para Espa\u00f1a que sea realista, que sea financiable, que sea solidario con\n    el resto de los pa\u00edses con los que estamos siendo aliados y que sea\n    inteligente desde el punto de vista de la nueva definici\u00f3n del escenario\n    geopol\u00edtico del mundo, que ni se parece a lo que est\u00e1bamos viendo por\n    ejemplo en el a\u00f1o 1996, y no digo ya hace treinta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto,\n    tenemos que tener en cuenta que la pol\u00edtica de defensa no es una pol\u00edtica\n    de adorno; es la responsabilidad primera -la seguridad y la defensa- del\n    Estado y desde esa perspectiva tenemos que atender nuestros compromisos,\n    sin perder de vista la situaci\u00f3n coyuntural actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de las medidas que hemos tomado y que tenemos que seguir tomando,\n    hemos revisado la estructura org\u00e1nica del Ministerio de Defensa mejorando\n    su eficiencia, suprimiendo direcciones generales que no eran necesarias\n    -algunas muy cercanas al propio ministro-, simplificando los procesos y\n    adecuando nuestro tama\u00f1o al nuevo marco econ\u00f3mico, y estamos planificando\n    -y necesit\u00e1bamos tener el presupuesto para hacerlo- el horizonte de\n    capacidades de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He encargado al Jefe del Estado Mayor\n    de la Defensa que me d\u00e9 un escenario para el a\u00f1o 2025, pero un escenario\n    escalonado y progresivo que tenga incidencia sobre todo en los temas de\n    eficiencia y eficacia de las Fuerzas Armadas, sin prejuzgar, aunque ya\n    puedo decir que s\u00ed lleva a una reducci\u00f3n coyuntural del n\u00famero de\n    miembros de tropa y mariner\u00eda y en general de miembros de las Fuerzas\n    Armadas, y creemos que eso va en funci\u00f3n no solamente de la solidaridad\n    con la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y financiera espa\u00f1ola, sino tambi\u00e9n de la\n    necesaria y responsable b\u00fasqueda de la eficiencia/eficacia de las Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprendo que el anterior secretario de Estado\n    -secretario de Estado que ha estado durante los \u00faltimos cuatro a\u00f1os-\n    dijese que hab\u00eda programas, pero hay que entender que las posiciones\n    geoestrat\u00e9gicas espa\u00f1olas y la definici\u00f3n de las necesidades de defensa\n    del a\u00f1o 1996 no eran ni mucho menos las mismas que las del a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    es el problema que tienen los programas de defensa, fundamentalmente\n    porque tardan much\u00edsimo tiempo en desarrollarse; pero es as\u00ed, le pasa a\n    Estados Unidos y pasa en todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que no\n    vuelva a ocurrir y tratar que el desarrollo de esos programas nuevos de\n    defensa, cuando toque, utilice un menor espacio de tiempo para poder\n    ajustarse a una realidad, vuelvo a decir, de riesgo y amenaza que cambia\n    todos los d\u00edas, como estamos viendo por la situaci\u00f3n geoestrat\u00e9gica y\n    geopol\u00edtica en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, los conflictos, las amenazas, los\n    riesgos, fluyen de una manera que es muy dif\u00edcil poder atender y es\n    necesario un estudio de I+D+i y desarrollo y fabricaci\u00f3n de programas de\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el concepto de deuda de Defensa en\n    programas industriales tiene un sentido\n    much\u00edsimo m\u00e1s amplio que la propia dotaci\u00f3n de sistemas de armas a las\n    Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de las medidas que hemos tomado y que tenemos que seguir tomando,\n    hemos revisado la estructura org\u00e1nica del Ministerio de Defensa mejorando\n    su eficiencia, suprimiendo direcciones generales que no eran necesarias\n    -algunas muy cercanas al propio ministro-, simplificando los procesos y\n    adecuando nuestro tama\u00f1o al nuevo marco econ\u00f3mico, y estamos planificando\n    -y necesit\u00e1bamos tener el presupuesto para hacerlo- el horizonte de\n    capacidades de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He encargado al Jefe del Estado Mayor\n    de la Defensa que me d\u00e9 un escenario para el a\u00f1o 2025, pero un escenario\n    escalonado y progresivo que tenga incidencia sobre todo en los temas de\n    eficiencia y eficacia de las Fuerzas Armadas, sin prejuzgar, aunque ya\n    puedo decir que s\u00ed lleva a una reducci\u00f3n coyuntural del n\u00famero de\n    miembros de tropa y mariner\u00eda y en general de miembros de las Fuerzas\n    Armadas, y creemos que eso va en funci\u00f3n no solamente de la solidaridad\n    con la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y financiera espa\u00f1ola, sino tambi\u00e9n de la\n    necesaria y responsable b\u00fasqueda de la eficiencia/eficacia de las Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos intentando\n    obtener econom\u00edas de escala desde el punto de vista de c\u00f3mo reorganizamos\n    los procesos de compra de bienes y servicios en las Fuerzas Armadas, cosa\n    que se ven\u00eda haciendo ya pero que tiene un camino que tenemos que seguir\n    recorriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos tambi\u00e9n ponderando la presencia de las Fuerzas Armadas y la\n    Administraci\u00f3n militar en el exterior, estableciendo la mayor cooperaci\u00f3n\n    posible con las agencias y administraciones en el \u00e1mbito de la seguridad\n    y consolidando canales y modos de actuaci\u00f3n, aunque ya le digo que no es\n    pac\u00edfica la utilizaci\u00f3n de sistemas como, por ejemplo, el Smart Defense o\n    el Pooling and Sharing en la Uni\u00f3n Europea porque debo decir que en\n    principio se buscan para atender carencias que puedan tener los pa\u00edses\n    que forman parte de esas organizaciones, pero en las experiencias habidas\n    ha resultado que ni se ahorra ni se comparte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto,\n    tenemos que tener en cuenta que la pol\u00edtica de defensa no es una pol\u00edtica\n    de adorno; es la responsabilidad primera -la seguridad y la defensa- del\n    Estado y desde esa perspectiva tenemos que atender nuestros compromisos,\n    sin perder de vista la situaci\u00f3n coyuntural actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos tambi\u00e9n ponderando la presencia de las Fuerzas Armadas y la\n    Administraci\u00f3n militar en el exterior, estableciendo la mayor cooperaci\u00f3n\n    posible con las agencias y administraciones en el \u00e1mbito de la seguridad\n    y consolidando canales y modos de actuaci\u00f3n, aunque ya le digo que no es\n    pac\u00edfica la utilizaci\u00f3n de sistemas como, por ejemplo, el Smart Defense o\n    el Pooling and Sharing en la Uni\u00f3n Europea porque debo decir que en\n    principio se buscan para atender carencias que puedan tener los pa\u00edses\n    que forman parte de esas organizaciones, pero en las experiencias habidas\n    ha resultado que ni se ahorra ni se comparte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el concepto de deuda de Defensa en\n    programas industriales tiene un sentido\n    much\u00edsimo m\u00e1s amplio que la propia dotaci\u00f3n de sistemas de armas a las\n    Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de las medidas que hemos tomado y que tenemos que seguir tomando,\n    hemos revisado la estructura org\u00e1nica del Ministerio de Defensa mejorando\n    su eficiencia, suprimiendo direcciones generales que no eran necesarias\n    -algunas muy cercanas al propio ministro-, simplificando los procesos y\n    adecuando nuestro tama\u00f1o al nuevo marco econ\u00f3mico, y estamos planificando\n    -y necesit\u00e1bamos tener el presupuesto para hacerlo- el horizonte de\n    capacidades de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He encargado al Jefe del Estado Mayor\n    de la Defensa que me d\u00e9 un escenario para el a\u00f1o 2025, pero un escenario\n    escalonado y progresivo que tenga incidencia sobre todo en los temas de\n    eficiencia y eficacia de las Fuerzas Armadas, sin prejuzgar, aunque ya\n    puedo decir que s\u00ed lleva a una reducci\u00f3n coyuntural del n\u00famero de\n    miembros de tropa y mariner\u00eda y en general de miembros de las Fuerzas\n    Armadas, y creemos que eso va en funci\u00f3n no solamente de la solidaridad\n    con la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y financiera espa\u00f1ola, sino tambi\u00e9n de la\n    necesaria y responsable b\u00fasqueda de la eficiencia/eficacia de las Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos intentando\n    obtener econom\u00edas de escala desde el punto de vista de c\u00f3mo reorganizamos\n    los procesos de compra de bienes y servicios en las Fuerzas Armadas, cosa\n    que se ven\u00eda haciendo ya pero que tiene un camino que tenemos que seguir\n    recorriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos tambi\u00e9n ponderando la presencia de las Fuerzas Armadas y la\n    Administraci\u00f3n militar en el exterior, estableciendo la mayor cooperaci\u00f3n\n    posible con las agencias y administraciones en el \u00e1mbito de la seguridad\n    y consolidando canales y modos de actuaci\u00f3n, aunque ya le digo que no es\n    pac\u00edfica la utilizaci\u00f3n de sistemas como, por ejemplo, el Smart Defense o\n    el Pooling and Sharing en la Uni\u00f3n Europea porque debo decir que en\n    principio se buscan para atender carencias que puedan tener los pa\u00edses\n    que forman parte de esas organizaciones, pero en las experiencias habidas\n    ha resultado que ni se ahorra ni se comparte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos tambi\u00e9n ponderando la presencia de las Fuerzas Armadas y la\n    Administraci\u00f3n militar en el exterior, estableciendo la mayor cooperaci\u00f3n\n    posible con las agencias y administraciones en el \u00e1mbito de la seguridad\n    y consolidando canales y modos de actuaci\u00f3n, aunque ya le digo que no es\n    pac\u00edfica la utilizaci\u00f3n de sistemas como, por ejemplo, el Smart Defense o\n    el Pooling and Sharing en la Uni\u00f3n Europea porque debo decir que en\n    principio se buscan para atender carencias que puedan tener los pa\u00edses\n    que forman parte de esas organizaciones, pero en las experiencias habidas\n    ha resultado que ni se ahorra ni se comparte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y estamos en permanente contacto, precisamente por los\n    programas especiales de armamento, con los ministerios de Hacienda y\n    Administraciones P\u00fablicas, e Industria para replanificar los procesos de\n    pago que tenemos que hacer de esos programas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, termino esta\n    primera parte de mi intervenci\u00f3n dici\u00e9ndole y reiter\u00e1ndole que este\n    Gobierno ha dicho claramente que esta es una pol\u00edtica institucional, de\n    largo plazo y estoy encantado de poderla compartir y desarrollar\n    conjuntamente, pero ya le digo que la defensa de Espa\u00f1a pasa por la\n    fortaleza de Espa\u00f1a y de su\n    defensa, y posteriormente por la cooperaci\u00f3n internacional, como la\n    pr\u00e1ctica demuestra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [5, 6], "fuerzas armadas": [4], "fuerzas": [3], "militar": [7, 8, 9], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se lo he dicho en la primera intervenci\u00f3n y me reitero:\n    creo que tanto la anterior ministra de Defensa como usted est\u00e1n dando\n    algunos pasos de racionalizaci\u00f3n y de redimensi\u00f3n del ej\u00e9rcito, pero se\n    tiene que hacer un planteamiento de conjunto y quiz\u00e1s la moci\u00f3n\n    consecuencia de esta interpelaci\u00f3n nos pueda ayudar a objetivar y a poner\n    negro sobre blanco la hoja de ruta de los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre los programas de defensa, usted me ha planteado que no son una deuda\n    sino que son una inversi\u00f3n y ciertamente desde un punto de vista t\u00e9cnico\n    no son una deuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro -con esto termino- esta es una propuesta para intentar\n    fijar, a trav\u00e9s de la moci\u00f3n consecuencia de interpelaci\u00f3n, los criterios\n    de redimensi\u00f3n, de racionalizaci\u00f3n del gasto desde una posici\u00f3n no\n    antimilitarista ni antiatlantista sino de acuerdo con las nuevas\n    exigencias presupuestarias y con la nueva pol\u00edtica inteligente de defensa\n    que debemos desarrollar en el marco de la OTAN y en el marco europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este lunes\n    se public\u00f3 en el BOE un concurso de una campa\u00f1a de proximidad de las\n    Fuerzas Armadas, reconocimiento y apoyo al reclutamiento durante el\n    presente a\u00f1o por un valor total de 470.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este lunes\n    se public\u00f3 en el BOE un concurso de una campa\u00f1a de proximidad de las\n    Fuerzas Armadas, reconocimiento y apoyo al reclutamiento durante el\n    presente a\u00f1o por un valor total de 470.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, en lo relativo al gasto militar y la percepci\u00f3n\n    de este grupo parlamentario, en mi primera intervenci\u00f3n he querido\n    empezar haciendo una declaraci\u00f3n de principios diciendo que nosotros\n    \u00e9ramos un grupo parlamentario atlantista, que era otra forma, quiz\u00e1 m\u00e1s\n    sutil, de decir que no somos pacifistas ni contrarios al ej\u00e9rcito, quede\n    claro, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se lo he dicho en la primera intervenci\u00f3n y me reitero:\n    creo que tanto la anterior ministra de Defensa como usted est\u00e1n dando\n    algunos pasos de racionalizaci\u00f3n y de redimensi\u00f3n del ej\u00e9rcito, pero se\n    tiene que hacer un planteamiento de conjunto y quiz\u00e1s la moci\u00f3n\n    consecuencia de esta interpelaci\u00f3n nos pueda ayudar a objetivar y a poner\n    negro sobre blanco la hoja de ruta de los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, en lo relativo al gasto militar y la percepci\u00f3n\n    de este grupo parlamentario, en mi primera intervenci\u00f3n he querido\n    empezar haciendo una declaraci\u00f3n de principios diciendo que nosotros\n    \u00e9ramos un grupo parlamentario atlantista, que era otra forma, quiz\u00e1 m\u00e1s\n    sutil, de decir que no somos pacifistas ni contrarios al ej\u00e9rcito, quede\n    claro, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el gasto militar en Espa\u00f1a est\u00e1 por encima de\n    nuestras posibilidades en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 2000, el gasto\n    militar en armamento en Espa\u00f1a ha subido un 34,5%, y esto no es\n    sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [10], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Este ministro comparte su visi\u00f3n; quiz\u00e1 una cosa que\n    ha dicho no la comparto: yo creo que Espa\u00f1a no tiene un nivel de gasto en\n    defensa comparable con el de los pa\u00edses de su entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el diario Le\n    Monde se public\u00f3 el otro d\u00eda un art\u00edculo interesant\u00edsimo de un analista\n    de defensa que dice que Europa a nivel nacional ha elegido una posici\u00f3n,\n    probablemente forzada -no la ha elegido sino que ha sido forzada- por la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica general del continente, pero que eso significa, como\n    dice el diario, el desarme unilateral de Europa, por lo cual hay que\n    buscar capacidades, digamos, multinacionales dentro del \u00e1mbito europeo\n    que nos permitan paliar los d\u00e9ficits que tienen los pa\u00edses de Europa en\n    Defensa, incluidos Alemania, Reino Unido y Francia, que por cierto han\n    buscado una alianza en seguridad y defensa precisamente para paliar el\n    d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, como usted, yo parto de la base -estoy absolutamente\n    convencido- de que se puede gestionar mejor la defensa y es lo que vamos\n    a hacer, pero no puedo partir de la base de que Espa\u00f1a, con el 6,6% de su\n    producto interior bruto dedicado a la defensa, sea un pa\u00eds que tiene una\n    defensa excesiva o fuera de lo que es razonable, ni much\u00edsimo menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compare usted la inversi\u00f3n en defensa de otros pa\u00edses para defender sus\n    productos interiores brutos y no hagamos siempre el c\u00e1lculo racional que\n    conviene al discurso, porque esta es una cosa conocida y patente para\n    todas las personas que quieran entender cu\u00e1l ha sido a lo largo de la\n    historia el gasto de defensa en Espa\u00f1a, que por cierto ha sido much\u00edsimo\n    mayor de lo que es ahora en temporadas no muy lejanas, debo decirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es\n    un pol\u00edtica del Estado y, como tal, queremos abrirnos a cualquier\n    cooperaci\u00f3n, porque tanto desde el punto de vista del armamento y\n    material como desde la propia orientaci\u00f3n de la carrera de nuestros\n    militares tenemos que tener una visi\u00f3n a largo, porque no se puede ir\n    cambiando la situaci\u00f3n de las carreras personales, la orientaci\u00f3n de la\n    defensa en algunos aspectos con espacios temporales menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuenten con la\n    cooperaci\u00f3n de este ministro para tratar de llegar a un acuerdo sobre qu\u00e9\n    queremos que sea la defensa de Espa\u00f1a en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente tengamos que ser m\u00e1s solidarios con la\n    situaci\u00f3n de Espa\u00f1a, pero Espa\u00f1a no gasta en defensa m\u00e1s de lo que debe,\n    sino menos de lo que necesita, en opini\u00f3n de este ministro, y no\n    solamente de este ministro, sino tambi\u00e9n de los otros que se sientan con\n    este ministro en esos foros internacionales de los que Espa\u00f1a\n    afortunadamente forma parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hablando de esos foros, quiero decirle,\n    se\u00f1or\u00eda, que a veces la condici\u00f3n multinacional de la participaci\u00f3n de\n    Espa\u00f1a en esos foros no garantiza ni la defensa interna, ni la defensa\n    externa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el Gobierno de Espa\u00f1a tiene la obligaci\u00f3n inexcusable\n    de potenciar la defensa en Espa\u00f1a, es decir, gestionarla mejor, m\u00e1s\n    eficazmente, m\u00e1s eficientemente, de cuidarla, porque en esos \u00e1mbitos\n    internacionales lo que nos exigen no es ser cooperadores all\u00ed, sino tener\n    una magn\u00edfica defensa que aportar y no llevar problemas, sino soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso se hace con el trabajo bien hecho, con una defensa s\u00f3lida, como lo\n    hacen todos los pa\u00edses de nuestro entorno a los que nos queremos\n    comparar, y no entro ya en otro tipo de pa\u00edses que incrementan estos d\u00edas\n    sus presupuestos de defensa en m\u00e1s del 30 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el diario Le\n    Monde se public\u00f3 el otro d\u00eda un art\u00edculo interesant\u00edsimo de un analista\n    de defensa que dice que Europa a nivel nacional ha elegido una posici\u00f3n,\n    probablemente forzada -no la ha elegido sino que ha sido forzada- por la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica general del continente, pero que eso significa, como\n    dice el diario, el desarme unilateral de Europa, por lo cual hay que\n    buscar capacidades, digamos, multinacionales dentro del \u00e1mbito europeo\n    que nos permitan paliar los d\u00e9ficits que tienen los pa\u00edses de Europa en\n    Defensa, incluidos Alemania, Reino Unido y Francia, que por cierto han\n    buscado una alianza en seguridad y defensa precisamente para paliar el\n    d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  EL MODELO DE BIENESTAR SOCIAL\n    A LA VISTA DEL PROYECTO DE PRESUPUESTOS GENERALES DEL ESTADO PARA 2012.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [28, 29, 30, 31], "amnist\u00eda fiscal": [25, 26], "becas": [27], "reforma laboral": [16], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "sanidad": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, como sabe, mi grupo presenta esta interpelaci\u00f3n porque en\n    este hemiciclo, poco poblado a estas horas, se abre un ambiente propicio\n    para hablar de modelo social, de bienestar social, de la que sabe es\n    siempre una de las claves del debate en esta C\u00e1mara, pero tambi\u00e9n una de\n    las iniciativas centrales que siempre presenta mi grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una lectura r\u00e1pida de los Presupuestos Generales del Estado, se\u00f1ora\n    ministra, ya nos indica que estamos ante el mayor ataque directo que haya\n    vivido nunca nuestro modelo de financiaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, por tanto,\n    evidente tras la lectura de este proyecto de presupuestos y tras escuchar\n    al Gobierno, as\u00ed como a algunos miembros destacados de su partido en las\n    \u00faltimas horas, que ustedes ya han tomado una decisi\u00f3n: la protecci\u00f3n\n    social no solo no es necesaria en la lucha contra la crisis econ\u00f3mica,\n    sino que es parte de lo primero que sobra a la hora de conducir la\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit en nuestras cuentas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto es evidente\n    tambi\u00e9n, se\u00f1ora Mato, que al calor de esta crisis ustedes han decidido\n    que le ha llegado la hora al modelo social, que los servicios p\u00fablicos,\n    los instrumentos dise\u00f1ados al servicio de la cohesi\u00f3n social sobran y que\n    ha llegado la hora de reconfigurar y convertir en otra cosa una de las\n    dos claves principales del exitoso desarrollo que ha tenido en nuestro\n    pa\u00eds en los \u00faltimos treinta a\u00f1os: una es la democracia, el sistema\n    democr\u00e1tico y sus instituciones, y la otra es nuestro modelo de cohesi\u00f3n\n    social, que lo ha vertebrado, que lo ha cohesionado y que ha acelerado\n    sus procesos de desarrollo en las \u00faltimas tres d\u00e9cadas y media desde el\n    inicio de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1ora Mato, la reducci\u00f3n que llevan\n    estos presupuestos en materia de financiaci\u00f3n social y el impacto que van\n    a tener en nuestros modelos sociales sencillamente es brutal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era un\n    pilar de cohesi\u00f3n social y de solidaridad colectiva para cientos de miles\n    de personas con distintos modelos o niveles de discapacidad, a los que\n    les hac\u00eda la vida un poco m\u00e1s f\u00e1cil y a partir de la entrada en vigor de\n    su presupuesto su vida ser\u00e1 mucho m\u00e1s dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han hecho todo esto, se\u00f1ora ministra, en menos de cien d\u00edas; no han\n    tardado ni tres meses en iniciar este ataque directo a nuestro modelo\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues muy bien, lleg\u00f3 la hora y muy\n    probablemente Asturias y Andaluc\u00eda van a tener gobiernos de izquierdas y\n    en el camino ustedes habr\u00e1n perdido un tiempo precioso para aprobar un\n    presupuesto para este a\u00f1o y en el camino, se\u00f1ora ministra, ha sucedido lo\n    siguiente: que el tiempo perdido ha llenado de desconfianza hacia nuestro\n    pa\u00eds los ojos de quienes miran c\u00f3mo afrontamos y luchamos contra esta\n    crisis; que el tiempo perdido ha culminado ahora, cuando la presi\u00f3n de\n    los mercados internacionales vuelve a subir, fij\u00e1ndose de nuevo en\n    nuestro pa\u00eds, en nuestras cuentas p\u00fablicas y en nuestros niveles y\n    modelos de endeudamiento; un tiempo perdido que ha culminado ahora,\n    cuando presentan ustedes los Presupuestos Generales del Estado m\u00e1s\n    antisociales que haya conocido nunca nuestro recorrido democr\u00e1tico, y lo\n    hacen adem\u00e1s a trav\u00e9s de un ataque directo a los sistemas de protecci\u00f3n\n    social, una renuncia, por tanto, en toda regla, se\u00f1ora ministra de\n    Sanidad, a hacerse cargo por parte del Gobierno de una realidad por la\n    que atraviesan millones de ciudadanos en nuestro pa\u00eds, que viven dentro\n    del oleaje de esta crisis, como lo hacen todos los ciudadanos de esto que\n    conocemos como Uni\u00f3n Europea, los socios de la Uni\u00f3n Europea, si quiere\n    esto que llamamos Europa, y en ese oleaje a partir de ahora su vida ser\u00e1\n    mucho m\u00e1s dif\u00edcil cuando ustedes completen su gran obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y su gran obra,\n    se\u00f1ora Mato, es una obra de ejecuci\u00f3n ideol\u00f3gica, es el paulatino\n    desmontaje de nuestro modelo social y de las partes nucleares de nuestros\n    sistemas de bienestar social, un paulatino desmontaje de nuestro sistema\n    de bienestar social, insisto en la idea, en un ejercicio pr\u00e1ctico de\n    aplicaci\u00f3n ideol\u00f3gica, un enfoque de interpretaci\u00f3n, una manera de\n    preguntarse por la realidad y de responder a trav\u00e9s de esas preguntas que\n    tienen una mirada y un vector de mirada ideol\u00f3gico, y lo quieren hacer\n    para acabar paso a paso con todo lo que le ha hecho a este pa\u00eds alcanzar\n    unas cuotas de cohesi\u00f3n social, se\u00f1ora Mato, desconocidas en nuestra\n    historia pasada: los servicios p\u00fablicos, la financiaci\u00f3n de los servicios\n    p\u00fablicos, las pol\u00edticas sociales, justo ahora, cuando m\u00e1s necesarias son\n    para millones de ciudadanos y de ciudadanas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, han permitido la evasi\u00f3n de\n    impuestos a trav\u00e9s de esa amnist\u00eda fiscal, o la van a permitir, la van a\n    perdonar, y han introducido el mayor ataque a los sistemas de protecci\u00f3n\n    social que ha conocido nunca toda nuestra historia democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad, se\u00f1ora ministra, que ustedes, si llegan a haber querido, pod\u00edan\n    haber mantenido los est\u00e1ndares de inversi\u00f3n social; lo pod\u00edan haber\n    hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pod\u00edan haber pedido un esfuerzo m\u00e1s a quienes tienen para que los\n    sistemas de protecci\u00f3n social estuvieran ayudando a quienes no tienen\n    tanto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y han optado por otro camino, que es su especialidad m\u00e1s\n    hist\u00f3rica: un desarrollo pr\u00e1ctico de su ideolog\u00eda antisocial que les ha\n    acompa\u00f1ado en estos treinta a\u00f1os y que les consagra actualmente como el\n    Gobierno que ha desarrollado el mayor ataque directo que ha conocido\n    nunca nuestro sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este tipo de pol\u00edticas,\n    con este tipo de enfoques, priorizando as\u00ed el adelgazamiento acelerado de\n    nuestro sistema de bienestar social, usted sabe, como yo s\u00e9, se\u00f1ora Mato,\n    que corre riesgos nuestra cohesi\u00f3n social, porque la cohesi\u00f3n social es\n    un factor clave de nuestra competitividad, como lo es la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica y como lo es la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe mejor que\n    nadie en este pa\u00eds que una sociedad sana es un actor clave, adem\u00e1s de un\n    gran ejercicio de justicia social, o un gran ejercicio de solidaridad\n    colectiva, es un actor clave que genera competitividad ante una econom\u00eda\n    que la necesita para salir adelante ante la crisis econ\u00f3mica que lleva ya\n    unos cuantos a\u00f1os atravesando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Paso\n    n\u00famero cuatro: aparece en La Moncloa, y vuela amenazante hacia nosotros,\n    una nota de prensa en la que se nos anuncia la inviabilidad del sistema,\n    de la educaci\u00f3n p\u00fablica y de la sanidad p\u00fablica; es decir, un recorte de\n    10.000 millones, en el entorno del 10, 12% del total de gasto en esas dos\n    grandes \u00e1reas de cohesi\u00f3n social que, unido al desbarajuste financiero\n    que llevan ustedes en el presupuesto en esas \u00e1reas, hace inviable el\n    sistema tal y como lo conocemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, una reforma laboral que cambiara\n    para siempre nuestro sistema de relaciones laborales y los Presupuestos\n    Generales del Estado para cuando pasaran las elecciones en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Asturias y en la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en su \u00e1mbito competencial, se\u00f1ora Mato,\n    en el \u00e1mbito de la sanidad p\u00fablica, han reducido ustedes sobre el\n    presupuesto anterior pr\u00e1cticamente un 14%, pero adem\u00e1s han hecho algo que\n    nadie pensaba porque ustedes en campa\u00f1a electoral, en su programa\n    electoral, insistieron una y otra vez en que no lo har\u00edan, y es que han\n    cogido el Sistema de Dependencia y lo han desmontado paso a paso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues muy bien, lleg\u00f3 la hora y muy\n    probablemente Asturias y Andaluc\u00eda van a tener gobiernos de izquierdas y\n    en el camino ustedes habr\u00e1n perdido un tiempo precioso para aprobar un\n    presupuesto para este a\u00f1o y en el camino, se\u00f1ora ministra, ha sucedido lo\n    siguiente: que el tiempo perdido ha llenado de desconfianza hacia nuestro\n    pa\u00eds los ojos de quienes miran c\u00f3mo afrontamos y luchamos contra esta\n    crisis; que el tiempo perdido ha culminado ahora, cuando la presi\u00f3n de\n    los mercados internacionales vuelve a subir, fij\u00e1ndose de nuevo en\n    nuestro pa\u00eds, en nuestras cuentas p\u00fablicas y en nuestros niveles y\n    modelos de endeudamiento; un tiempo perdido que ha culminado ahora,\n    cuando presentan ustedes los Presupuestos Generales del Estado m\u00e1s\n    antisociales que haya conocido nunca nuestro recorrido democr\u00e1tico, y lo\n    hacen adem\u00e1s a trav\u00e9s de un ataque directo a los sistemas de protecci\u00f3n\n    social, una renuncia, por tanto, en toda regla, se\u00f1ora ministra de\n    Sanidad, a hacerse cargo por parte del Gobierno de una realidad por la\n    que atraviesan millones de ciudadanos en nuestro pa\u00eds, que viven dentro\n    del oleaje de esta crisis, como lo hacen todos los ciudadanos de esto que\n    conocemos como Uni\u00f3n Europea, los socios de la Uni\u00f3n Europea, si quiere\n    esto que llamamos Europa, y en ese oleaje a partir de ahora su vida ser\u00e1\n    mucho m\u00e1s dif\u00edcil cuando ustedes completen su gran obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este tipo de pol\u00edticas,\n    con este tipo de enfoques, priorizando as\u00ed el adelgazamiento acelerado de\n    nuestro sistema de bienestar social, usted sabe, como yo s\u00e9, se\u00f1ora Mato,\n    que corre riesgos nuestra cohesi\u00f3n social, porque la cohesi\u00f3n social es\n    un factor clave de nuestra competitividad, como lo es la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica y como lo es la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    caos ha sido tal entre el PP de la calle G\u00e9nova, el Gobierno, su silencio\n    como ministra de Sanidad ante anuncios contradictorios, algunos en notas\n    de prensa, en un \u00e1rea que afecta directamente a su \u00e1rea de gesti\u00f3n en el\n    Gobierno de este pa\u00eds, que yo le pido que repase conmigo cinco pasos para\n    el desarrollo de un caos, casi cinco pasos en busca de gui\u00f3n y unos\n    cuantos personajes, como dir\u00eda Pirandello, tambi\u00e9n en busca de gui\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Paso n\u00famero dos:\n    Ana Mato, ministra de Sanidad, no dice nada, silencio administrativo por\n    parte del Ministerio de Sanidad ante un anuncio del ministro de Econom\u00eda\n    que habla de sanidad en un peri\u00f3dico alem\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Paso n\u00famero tres: sale el\n    se\u00f1or Floriano desde la calle G\u00e9nova y fija la posici\u00f3n del Gobierno y\n    dice: el Gobierno no tiene intenci\u00f3n alguna de anunciar nada en materia\n    de sanidad y el se\u00f1or ministro de Econom\u00eda en ese peri\u00f3dico alem\u00e1n no\n    ejerce de ministro de Econom\u00eda, sino de opinador, es una opini\u00f3n personal\n    sobre la sanidad y la estructura de financiaci\u00f3n de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Paso\n    n\u00famero cuatro: aparece en La Moncloa, y vuela amenazante hacia nosotros,\n    una nota de prensa en la que se nos anuncia la inviabilidad del sistema,\n    de la educaci\u00f3n p\u00fablica y de la sanidad p\u00fablica; es decir, un recorte de\n    10.000 millones, en el entorno del 10, 12% del total de gasto en esas dos\n    grandes \u00e1reas de cohesi\u00f3n social que, unido al desbarajuste financiero\n    que llevan ustedes en el presupuesto en esas \u00e1reas, hace inviable el\n    sistema tal y como lo conocemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los servicios p\u00fablicos, la sanidad, la educaci\u00f3n,\n    no son suyos, se\u00f1ora Mato, son de los ciudadanos de este pa\u00eds, que no se\n    merecen el espect\u00e1culo bochornoso que han vivido en las \u00faltimas setenta y\n    dos horas -insuperables, no se puede hacer mejor en t\u00e9rminos de calidad,\n    de coordinaci\u00f3n de Gobierno- y que no se merecen el brutal ajuste que\n    estos presupuestos llevan dentro, con el ajuste adicional que ha\n    anunciado en una nota de prensa La Moncloa de 10.000 millones para la\n    educaci\u00f3n y la sanidad p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han decidido equilibrar las cuentas p\u00fablicas con una\n    amnist\u00eda fiscal -con el perd\u00f3n de mis pecados, digo- para el perd\u00f3n de\n    los pecados de los defraudadores y los evasores de impuestos en nuestro\n    pa\u00eds y han decidido que hay un camino mejor, y es ajustar las cuentas con\n    los ciudadanos y las ciudadanas que llevan muchos a\u00f1os financiando unos\n    servicios p\u00fablicos que ahora van a ver devaluados cuando entren en vigor\n    las cuentas que van a aprobar con su mayor\u00eda absoluta en estos\n    Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, han permitido la evasi\u00f3n de\n    impuestos a trav\u00e9s de esa amnist\u00eda fiscal, o la van a permitir, la van a\n    perdonar, y han introducido el mayor ataque a los sistemas de protecci\u00f3n\n    social que ha conocido nunca toda nuestra historia democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    reducido -lo se\u00f1alaba antes el se\u00f1or Olabarr\u00eda hablando en nombre de su\n    grupo, el PNV- en m\u00e1s de 1.500 millones de euros las pol\u00edticas activas de\n    empleo, han reducido un 5% las prestaciones por desempleo, han rebajado\n    m\u00e1s de un 21% -esto lo sabe usted muy bien- los instrumentos de\n    financiaci\u00f3n de la lucha contra la violencia machista en nuestro pa\u00eds,\n    han reducido un 21% la financiaci\u00f3n de la educaci\u00f3n p\u00fablica y, dentro de\n    esta, un 71% la ayuda para compra de libros, un 62% las becas a\n    estudiantes con pocos recursos, un 92% la formaci\u00f3n y cualificaci\u00f3n\n    continua de profesores y un 62% la inversi\u00f3n en el sistema\n    universitario de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    reducido -lo se\u00f1alaba antes el se\u00f1or Olabarr\u00eda hablando en nombre de su\n    grupo, el PNV- en m\u00e1s de 1.500 millones de euros las pol\u00edticas activas de\n    empleo, han reducido un 5% las prestaciones por desempleo, han rebajado\n    m\u00e1s de un 21% -esto lo sabe usted muy bien- los instrumentos de\n    financiaci\u00f3n de la lucha contra la violencia machista en nuestro pa\u00eds,\n    han reducido un 21% la financiaci\u00f3n de la educaci\u00f3n p\u00fablica y, dentro de\n    esta, un 71% la ayuda para compra de libros, un 62% las becas a\n    estudiantes con pocos recursos, un 92% la formaci\u00f3n y cualificaci\u00f3n\n    continua de profesores y un 62% la inversi\u00f3n en el sistema\n    universitario de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este tipo de pol\u00edticas,\n    con este tipo de enfoques, priorizando as\u00ed el adelgazamiento acelerado de\n    nuestro sistema de bienestar social, usted sabe, como yo s\u00e9, se\u00f1ora Mato,\n    que corre riesgos nuestra cohesi\u00f3n social, porque la cohesi\u00f3n social es\n    un factor clave de nuestra competitividad, como lo es la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica y como lo es la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Paso\n    n\u00famero cuatro: aparece en La Moncloa, y vuela amenazante hacia nosotros,\n    una nota de prensa en la que se nos anuncia la inviabilidad del sistema,\n    de la educaci\u00f3n p\u00fablica y de la sanidad p\u00fablica; es decir, un recorte de\n    10.000 millones, en el entorno del 10, 12% del total de gasto en esas dos\n    grandes \u00e1reas de cohesi\u00f3n social que, unido al desbarajuste financiero\n    que llevan ustedes en el presupuesto en esas \u00e1reas, hace inviable el\n    sistema tal y como lo conocemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los servicios p\u00fablicos, la sanidad, la educaci\u00f3n,\n    no son suyos, se\u00f1ora Mato, son de los ciudadanos de este pa\u00eds, que no se\n    merecen el espect\u00e1culo bochornoso que han vivido en las \u00faltimas setenta y\n    dos horas -insuperables, no se puede hacer mejor en t\u00e9rminos de calidad,\n    de coordinaci\u00f3n de Gobierno- y que no se merecen el brutal ajuste que\n    estos presupuestos llevan dentro, con el ajuste adicional que ha\n    anunciado en una nota de prensa La Moncloa de 10.000 millones para la\n    educaci\u00f3n y la sanidad p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "educaci\u00f3n": [20], "mujeres": [18, 19], "salud": [21, 22], "social": [0, 1, 2, 3], "sanidad": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "servicios sociales": [23, 24, 25]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, la verdad es que le quiero agradecer su interpelaci\u00f3n porque,\n    aunque sus prop\u00f3sitos distan mucho de ser los que dice, cualquier ocasi\u00f3n\n    es buena para nosotros para exponer ante esta C\u00e1mara y ante los espa\u00f1oles\n    cu\u00e1les son las diferencias entre el modelo socialista y el modelo de\n    bienestar social que defiende el Gobierno de la naci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, tampoco nos hemos olvidado del tercer sector, el sector social\n    de las ONG, que sin duda prestan una labor valios\u00edsima a la sociedad\n    especialmente en esta \u00e9poca de crisis y tambi\u00e9n mantenemos para ellas la\n    aportaci\u00f3n del 0,7% del IRPF en funci\u00f3n de la decisi\u00f3n de los\n    contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me hable usted de violencia de\n    g\u00e9nero, porque hemos dedicado a la protecci\u00f3n social, a prestaciones\n    sociales de lucha contra el maltrato, la mayor\u00eda del presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la familia, a la infancia y a la juventud, que ya sabemos que a\n    ustedes les ha gustado poco, les dir\u00e9 que se mantienen los principales\n    programas, una vez acreditado su beneficio social, y vamos a seguir\n    trabajando con ellos y para ayudar a las familias, porque las familias\n    est\u00e1n jugando un papel esencial en la crisis y tambi\u00e9n est\u00e1n sufriendo\n    especialmente los efectos de esta crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, por poner un ejemplo, de los 2.309 millones de\n    euros de los que dispone el Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e\n    Igualdad, hasta el \u00faltimo c\u00e9ntimo ha sido escrupulosamente repartido\n    entre las partidas m\u00e1s importantes dedicadas al bienestar, no hay un solo\n    euro que no sepamos de d\u00f3nde viene, d\u00f3nde se va a gastar y cu\u00e1l es el\n    beneficio que la sociedad obtiene de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una partida especialmente relevante a la que usted ha\n    hecho menci\u00f3n es la de la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo he dicho a su compa\u00f1era, cre\u00ed\n    que no hac\u00eda falta volverlo a repetir, pero hemos incrementado el\n    presupuesto de igualdad con respecto al gastado en el a\u00f1o 2011 (Rumores),\n    con respecto al gastado en el a\u00f1o 2011, hemos incrementado las partidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mucha propaganda, mucha publicidad, pero poco avance en lo que significa\n    la igualdad real de oportunidades de hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, vamos a hablar menos, vamos a actuar m\u00e1s y espero que\n    los hombres y las mujeres del Partido Socialista en lo que se refiere al\n    avance en la lucha por la igualdad de oportunidades entre hombres y\n    mujeres que tanto trabajo nos est\u00e1 costando a todos, especialmente a las\n    mujeres, a lo largo de muchos a\u00f1os, vayamos todos de la mano, como hemos\n    ido siempre, porque el Partido Popular siempre ha sido leal con el\n    Partido Socialista en la lucha por los avances de la mujer, porque es\n    fundamental que toda la sociedad camine junta en este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, insisto, se\u00f1or\u00eda, la igualdad es un compromiso\n    del Gobierno, no traten ustedes de darme lecciones de igualdad ni a m\u00ed ni\n    a mi Gobierno ni a la sociedad espa\u00f1ola, porque la igualdad es una\n    cuesti\u00f3n de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al fomento de la autonom\u00eda\n    personal, este Gobierno dijo que iba a perseguir que la igualdad de\n    oportunidades fuese para todos, tambi\u00e9n para los que sufren alg\u00fan tipo de\n    discapacidad, y ninguna partida dedicada a financiar las pol\u00edticas de\n    discapacidad se ha visto afectada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, por poner un ejemplo, de los 2.309 millones de\n    euros de los que dispone el Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e\n    Igualdad, hasta el \u00faltimo c\u00e9ntimo ha sido escrupulosamente repartido\n    entre las partidas m\u00e1s importantes dedicadas al bienestar, no hay un solo\n    euro que no sepamos de d\u00f3nde viene, d\u00f3nde se va a gastar y cu\u00e1l es el\n    beneficio que la sociedad obtiene de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta\n    raz\u00f3n, vamos a llevar a cabo un importante esfuerzo racionalizador que\n    elimine las duplicidades, que aumente la eficiencia en la gesti\u00f3n y la\n    eficacia en la atenci\u00f3n recibida, y por eso le digo que con estos\n    presupuestos el Gobierno no solo mantiene sino que blinda nuestro sistema\n    del bienestar empezando por la sanidad, a la que usted ha hecho\n    referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe tan bien como yo que la sanidad en estos momentos es\n    absolutamente insostenible, y usted tambi\u00e9n sabe tan bien como yo que\n    desde el primer momento no me dedico a hablar todos los d\u00edas pero s\u00ed me\n    dedico a trabajar por los espa\u00f1oles y en este caso por la sostenibilidad\n    de la sanidad, y desde el primer momento hemos hablado con todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y digo con todas; me refiero a todos los\n    gobernantes con independencia de su color pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sabe usted adem\u00e1s que en estos momentos la sanidad no tiene ni\n    siquiera garantizada la equidad, no todos los ciudadanos tienen acceso a\n    los mismos servicios sanitarios, existen importantes diferencias entre\n    comunidades aut\u00f3nomas, hasta tal punto hemos llegado que f\u00edjese usted qu\u00e9\n    desprop\u00f3sito: sale m\u00e1s rentable el sistema a los que vienen de turismo\n    sanitario que a los que vivimos aqu\u00ed y, por si fuera poco, el sistema de\n    decisi\u00f3n de la financiaci\u00f3n de prestaciones carece de criterios de\n    calidad, eficacia y eficiencia y tenemos un gasto farmac\u00e9utico disparado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or\u00edas, en este marco, como le he dicho, estamos trabajando\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y adem\u00e1s, cosa que ustedes no hac\u00edan,\n    estamos recogiendo sus ideas, sus propuestas, estudi\u00e1ndolas todas ellas y\n    con ellos llegaremos a unas conclusiones que plantearemos tambi\u00e9n a todos\n    los grupos parlamentarios, y en el entorno del Pacto por la sanidad y los\n    servicios sociales que he propuesto en esta C\u00e1mara, espero que por fin\n    podamos contar con alguna propuesta positiva, constructiva, de su grupo\n    parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le tengo que recordar que hemos incrementado el\n    Fondo de cohesi\u00f3n, fundamental para garantizar la sanidad y el Fondo de\n    garant\u00eda asistencial, que lo hemos creado por primera vez, lo hemos\n    propuesto a las comunidades aut\u00f3nomas y garantizar\u00e1 la equidad de todos\n    los ciudadanos en el acceso a las prestaciones sanitarias\n    independientemente de donde se encuentren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, se lo he dicho, vamos\n    a trabajar todos juntos, he ofrecido un Pacto de Estado por la sanidad y\n    los servicios sociales, \u00fananse a ese pacto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mucha propaganda, mucha publicidad, pero poco avance en lo que significa\n    la igualdad real de oportunidades de hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, vamos a hablar menos, vamos a actuar m\u00e1s y espero que\n    los hombres y las mujeres del Partido Socialista en lo que se refiere al\n    avance en la lucha por la igualdad de oportunidades entre hombres y\n    mujeres que tanto trabajo nos est\u00e1 costando a todos, especialmente a las\n    mujeres, a lo largo de muchos a\u00f1os, vayamos todos de la mano, como hemos\n    ido siempre, porque el Partido Popular siempre ha sido leal con el\n    Partido Socialista en la lucha por los avances de la mujer, porque es\n    fundamental que toda la sociedad camine junta en este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra prioridad en estos\n    momentos, se\u00f1or\u00edas, es, si me lo permiten, gastar con sentido com\u00fan, lo\n    que har\u00eda cualquier familia; procurar no gastar m\u00e1s de lo que uno tiene y\n    sobre todo mirar bien d\u00f3nde se invierte el dinero, y para este Gobierno\n    los espa\u00f1oles son la mejor inversi\u00f3n que podemos hacer, invertir en su\n    bienestar, en su salud, en su educaci\u00f3n y en su calidad de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra prioridad en estos\n    momentos, se\u00f1or\u00edas, es, si me lo permiten, gastar con sentido com\u00fan, lo\n    que har\u00eda cualquier familia; procurar no gastar m\u00e1s de lo que uno tiene y\n    sobre todo mirar bien d\u00f3nde se invierte el dinero, y para este Gobierno\n    los espa\u00f1oles son la mejor inversi\u00f3n que podemos hacer, invertir en su\n    bienestar, en su salud, en su educaci\u00f3n y en su calidad de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el di\u00e1logo no\n    ha sido est\u00e9ril, hemos alcanzado acuerdos en el primer Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, hemos empezado a sanear\n    el sistema inyectando 35.000 millones de euros para pagar las facturas\n    pendientes de su etapa de gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, por poner un ejemplo, de los 2.309 millones de\n    euros de los que dispone el Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e\n    Igualdad, hasta el \u00faltimo c\u00e9ntimo ha sido escrupulosamente repartido\n    entre las partidas m\u00e1s importantes dedicadas al bienestar, no hay un solo\n    euro que no sepamos de d\u00f3nde viene, d\u00f3nde se va a gastar y cu\u00e1l es el\n    beneficio que la sociedad obtiene de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or\u00edas, en este marco, como le he dicho, estamos trabajando\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y adem\u00e1s, cosa que ustedes no hac\u00edan,\n    estamos recogiendo sus ideas, sus propuestas, estudi\u00e1ndolas todas ellas y\n    con ellos llegaremos a unas conclusiones que plantearemos tambi\u00e9n a todos\n    los grupos parlamentarios, y en el entorno del Pacto por la sanidad y los\n    servicios sociales que he propuesto en esta C\u00e1mara, espero que por fin\n    podamos contar con alguna propuesta positiva, constructiva, de su grupo\n    parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, se lo he dicho, vamos\n    a trabajar todos juntos, he ofrecido un Pacto de Estado por la sanidad y\n    los servicios sociales, \u00fananse a ese pacto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [13, 14], "educaci\u00f3n": [17], "becas": [16], "social": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "sanidad": [15], "defensa": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, mi grupo har\u00e1 un esfuerzo para hallar\n    puntos de encuentro con el Grupo Parlamentario Popular y el resto de\n    grupos de la C\u00e1mara para intentar sacar adelante una moci\u00f3n en defensa de\n    nuestro modelo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que el bienestar social no es de nadie, es de todos; y hoy\n    corre riesgos porque est\u00e1 en manos de\n    ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que los servicios p\u00fablicos, las leyes que han\n    construido toda la arquitectura de nuestro modelo social no son de nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Adolfo Su\u00e1rez hasta hoy, en todo este recorrido\n    democr\u00e1tico no hay ni un solo avance en nuestro modelo de consolidaci\u00f3n\n    de una estructura suficiente de bienestar social que no lleve la firma\n    del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol en el que milito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo social no tiene un problema de herencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    modelo social no tiene un problema de herencia (Rumores). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me dan diez\n    segundos, perdonen que les interrumpa, se lo cuento, porque nosotros\n    hemos vivido esta misma realidad econ\u00f3mica que hoy gestionan ustedes\n    desde el Gobierno, la misma, y hemos mantenido financiaci\u00f3n social\n    suficiente porque entend\u00edamos que la cohesi\u00f3n social era un factor clave\n    de combate contra esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, \u00bfel modelo social tiene un\n    problema de herencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene un problema de herederos, que son ustedes\n    (Aplausos), un problema de herederos que han llegado y en cien d\u00edas han\n    bajado toda la financiaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe puede gobernar\n    con est\u00e1ndares elevados de financiaci\u00f3n social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe pueden\n    recortar otras partidas sin dimensi\u00f3n social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, mi grupo har\u00e1 un esfuerzo para hallar\n    puntos de encuentro con el Grupo Parlamentario Popular y el resto de\n    grupos de la C\u00e1mara para intentar sacar adelante una moci\u00f3n en defensa de\n    nuestro modelo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen ustedes una enorme obsesi\u00f3n\n    ideol\u00f3gica con la cohesi\u00f3n social, con el modelo social y con la\n    financiaci\u00f3n de las pol\u00edticas sociales... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no le doy clases de igualdad y usted recuerda que\n    es una militante del PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me callo, yo no le doy clases de igualdad y\n    usted recuerda que es una militante de un partido que vot\u00f3 en contra de\n    todas las leyes de igualdad en los \u00faltimos ocho a\u00f1os y que, se\u00f1ora Mato,\n    mantiene recurrida en el Tribunal Constitucional la Ley de Igualdad de la\n    mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que se puede, pero tambi\u00e9n se puede bajar un\n    21% la educaci\u00f3n, un 14% la sanidad, terminar con el sistema de la\n    dependencia y hundir un 67% las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que se puede, pero tambi\u00e9n se puede bajar un\n    21% la educaci\u00f3n, un 14% la sanidad, terminar con el sistema de la\n    dependencia y hundir un 67% las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que se puede, pero tambi\u00e9n se puede bajar un\n    21% la educaci\u00f3n, un 14% la sanidad, terminar con el sistema de la\n    dependencia y hundir un 67% las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Cuando ese tiempo termine, ustedes en materia\n    social habr\u00e1n sido solo un mal sue\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2, 3, 4, 5], "seguridad": [10], "sanidad": [6, 7, 8, 9], "servicios sociales": [11, 12], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pas\u00f3 en 1996, cuando ustedes dejaron en quiebra ni m\u00e1s ni\n    menos a la Seguridad Social y a la sanidad, aparte de todo lo dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es\n    su realidad, se\u00f1or\u00edas, la realidad del malestar social que ha dejado el\n    Partido Socialista en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que no puedo decir que me sorprenda el cainismo de sus\n    argumentos, porque quienes dicen defender la igualdad, el bienestar y lo\n    p\u00fablico son los mismos que casi nos llevan a la ruina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igualdad no voy a hablar m\u00e1s con\n    usted, porque en igualdad con el Partido Popular tienen ustedes mucho que\n    callar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no estamos todo el d\u00eda presumiendo de igualdad, pero las\n    presidentas de comunidades aut\u00f3nomas que hay en Espa\u00f1a son del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No presumimos de igualdad, pero la mayor\u00eda de las alcaldesas son\n    del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pas\u00f3 en 1996, cuando ustedes dejaron en quiebra ni m\u00e1s ni\n    menos a la Seguridad Social y a la sanidad, aparte de todo lo dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ya se lo digo, s\u00e9 que no le puede gustar pero estamos\n    trabajando con las comunidades aut\u00f3nomas, con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas de todos los colores pol\u00edticos, y estamos consiguiendo avances\n    y vamos a seguir avanzando para garantizar la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No traten de\n    asustar a los ciudadanos porque garantizando la sostenibilidad de la\n    sanidad es cuando se mantiene la asistencia sanitaria gratuita y de\n    calidad para todos los ciudadanos, que es por lo que estamos trabajando\n    en el Ministerio de Sanidad con todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n convocadas para\n    el d\u00eda 18, las que todav\u00eda gobiernan, y estoy segura de que est\u00e1n\n    haciendo un esfuerzo por garantizar la sostenibilidad de la sanidad, de\n    los servicios sociales y la dependencia en sus propias comunidades\n    aut\u00f3nomas, porque lo hacen por el bien de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pas\u00f3 en 1996, cuando ustedes dejaron en quiebra ni m\u00e1s ni\n    menos a la Seguridad Social y a la sanidad, aparte de todo lo dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando con las comunidades aut\u00f3nomas, con los profesionales,\n    con los ciudadanos, con todos los que tienen que ofrecer algo, con las\n    ONG, que prestan un servicio magn\u00edfico que quiero agradecer, a las que\n    tampoco se les hab\u00edan pagado los servicios sociales que prestaron en la\n    etapa de Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n convocadas para\n    el d\u00eda 18, las que todav\u00eda gobiernan, y estoy segura de que est\u00e1n\n    haciendo un esfuerzo por garantizar la sostenibilidad de la sanidad, de\n    los servicios sociales y la dependencia en sus propias comunidades\n    aut\u00f3nomas, porque lo hacen por el bien de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120411_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-04-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 52, 53, 56], "party": "JOSEP ANTONI DURAN I LLEIDA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [3, 6, 8, 11, 13, 14, 16, 21, 22, 23, 25, 27, 30, 32, 34, 35, 37, 40, 42, 44, 46, 47, 49, 51, 54, 55, 57, 60, 63], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 5, 7], "party": "CAYO LARA MOYA", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [9, 10, 12, 15, 17, 18, 19, 20, 24, 26, 28, 29, 33, 36, 38, 39, 41, 43, 45, 58, 59, 61, 62], "party": "ALFREDO P\u00c9REZ RUBALCABA", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [31], "party": "Francisco Xes\u00fas Jorquera Caselas", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [48, 50], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}]}