{"blocks": [{"words": {"interior": [2], "seguridad ciudadana": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO CALIFICA EL SE\u00d1OR MINISTRO DEL\n    INTERIOR LA SITUACI\u00d3N DE LA SEGURIDAD CIUDADANA EN LA CAPITAL DE\n    ESPA\u00d1A ...\"", "\"... C\u00d3MO CALIFICA EL SE\u00d1OR MINISTRO DEL\n    INTERIOR LA SITUACI\u00d3N DE LA SEGURIDAD CIUDADANA EN LA CAPITAL DE\n    ESPA\u00d1A ...\"", "\"... C\u00d3MO CALIFICA EL SE\u00d1OR MINISTRO DEL\n    INTERIOR LA SITUACI\u00d3N DE LA SEGURIDAD CIUDADANA EN LA CAPITAL DE\n    ESPA\u00d1A ...\""]}, {"words": {"interior": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La pregunta, se\u00f1or vicepresidente, es la siguiente: \u00bfC\u00f3mo califica el\n    vicepresidente y ministro del Interior la situaci\u00f3n de la seguridad\n    ciudadana en la capital de Espa\u00f1a? ...\"", "\"... La pregunta, se\u00f1or vicepresidente, es la siguiente: \u00bfC\u00f3mo califica el\n    vicepresidente y ministro del Interior la situaci\u00f3n de la seguridad\n    ciudadana en la capital de Espa\u00f1a? ...\""]}, {"words": {"datos": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Estamos adoptando medidas y seguiremos haci\u00e9ndolo en el\n    futuro para cumplir con la obligaci\u00f3n de garantizar la seguridad\n    ciudadana.  ...\"", "\"... Voy a apuntarle algunos datos ilustrativos para usted y para\n    la C\u00e1mara. ...\"", "\"... Este\n    a\u00f1o -los datos son de 31 de agosto- hemos pasado de 69.196 a 72.827,\n    es decir, ha subido un 5 por ciento. ...\""]}, {"words": {"polic\u00edas": [6, 7, 8], "seguridad": [3, 4], "seguridad ciudadana": [0], "incremento": [9, 10], "polic\u00eda": [1, 2], "guardia civil": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ya que tomamos algunas decisiones en\n    funci\u00f3n del extranjero, quiero decir que la ciudad de Ginebra tiene\n    aproximadamente el 40 por ciento de ciudadanos extranjeros y estas\n    cosas no pasan ah\u00ed, la seguridad ciudadana no es comparable con la\n    que hay en Madrid o en otras ciudades grandes espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Titular del\n    domingo pasado en un diario de la capital: Las mafias extranjeras\n    desbordan a la polic\u00eda. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 se hizo del Plan Polic\u00eda 2000, que se present\u00f3 a\n    bombo y platillo? ...\"", "\"... Falta coordinaci\u00f3n entre las distintas polic\u00edas,\n    especialmente con las locales; los consejos locales de seguridad se\n    re\u00fanen tarde, mal y nunca, toman decisiones a veces estramb\u00f3ticas y\n    sobra marketing pol\u00edtico. ...\"", "\"... Ya que tomamos algunas decisiones en\n    funci\u00f3n del extranjero, quiero decir que la ciudad de Ginebra tiene\n    aproximadamente el 40 por ciento de ciudadanos extranjeros y estas\n    cosas no pasan ah\u00ed, la seguridad ciudadana no es comparable con la\n    que hay en Madrid o en otras ciudades grandes espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Hay menos polic\u00edas nacionales ahora que hace cinco a\u00f1os, hay m\u00e1s de\n    5.000 plazas de la Guardia Civil sin cubrir, faltan decisiones\n    pol\u00edticas. ...\"", "\"... Faltan polic\u00edas, usted lo sabe muy bien. ...\"", "\"... Hay menos polic\u00edas nacionales ahora que hace cinco a\u00f1os, hay m\u00e1s de\n    5.000 plazas de la Guardia Civil sin cubrir, faltan decisiones\n    pol\u00edticas. ...\"", "\"... Falta coordinaci\u00f3n entre las distintas polic\u00edas,\n    especialmente con las locales; los consejos locales de seguridad se\n    re\u00fanen tarde, mal y nunca, toman decisiones a veces estramb\u00f3ticas y\n    sobra marketing pol\u00edtico. ...\"", "\"... Un dato, el que usted ha dado, 72\n    muertes violentas en lo que va de a\u00f1o; un espectacular incremento en\n    el mismo periodo del a\u00f1o pasado. ...\"", "\"... El Gobierno destaca el fuerte\n    incremento de la criminalidad de las bandas organizadas. ...\""]}, {"words": {"juicios r\u00e1pidos": [0], "datos": [1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... L\u00f3gicamente, le hemos pedido al fiscal que interesa siempre la\n    prisi\u00f3n de estas personas y yo espero que el pacto de Estado por la\n    justicia tome medidas para que se hagan juicios r\u00e1pidos. ...\"", "\"... Puedo aportarle datos, si usted los\n    quiere, de personas que han sido detenidas en m\u00e1s de cien ocasiones\n    en Madrid. ...\"", "\"... Tengo datos de personas que han sido detenidas hasta 187\n    veces. ...\""]}, {"words": {"delincuencia": [2], "polic\u00edas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En un entorno de reforzar la seguridad\n    europea frente a la delincuencia organizada y de avances en el tercer\n    pilar, \u00bfqu\u00e9 razones subsisten para que el Gobierno no haya incluido\n    todav\u00eda a las polic\u00edas vasca y catalana en las comisar\u00edas conjuntas y\n    en las instituciones Schengen? ...\"", "\"... En un entorno de reforzar la seguridad\n    europea frente a la delincuencia organizada y de avances en el tercer\n    pilar, \u00bfqu\u00e9 razones subsisten para que el Gobierno no haya incluido\n    todav\u00eda a las polic\u00edas vasca y catalana en las comisar\u00edas conjuntas y\n    en las instituciones Schengen? ...\"", "\"... En un entorno de reforzar la seguridad\n    europea frente a la delincuencia organizada y de avances en el tercer\n    pilar, \u00bfqu\u00e9 razones subsisten para que el Gobierno no haya incluido\n    todav\u00eda a las polic\u00edas vasca y catalana en las comisar\u00edas conjuntas y\n    en las instituciones Schengen? ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda judicial": [9], "polic\u00edas": [10], "polic\u00eda nacional": [8], "datos": [11], "polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "guardia civil": [6, 7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, en esas comisar\u00edas conjuntas s\u00f3lo hay un cuerpo de polic\u00eda,\n    no est\u00e1 ni la Guardia Civil ni la Gendarmer\u00eda francesa. ...\"", "\"... Est\u00e1n la\n    Polic\u00eda Judicial francesa y la Polic\u00eda Nacional, y ya bastantes\n    problemas supone eso. ...\"", "\"... La m\u00e1s importante es el\n    establecimiento del SIS -el sistema de informaci\u00f3n Schengen- al que\n    la Polic\u00eda aut\u00f3noma vasca tiene total acceso desde 1996, pueden\n    volcar y tomar datos exactamente igual que los L\u00e4nder alemanes. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, en el Sirene, en la oficina central nacional, la Polic\u00eda\n    aut\u00f3noma vasca tambi\u00e9n tiene un enlace. ...\"", "\"... Respecto a la\n    Polic\u00eda catalana, tiene el mismo derecho y posibilidad y lo har\u00e1\n    efectivo en cuanto se resuelvan algunos problemas t\u00e9cnicos que tiene\n    la Generalitat. ...\"", "\"... Yo lo he hablado con el conseller Gomis y, por tanto,\n    tendr\u00e1n exactamente el mismo tratamiento que la Polic\u00eda vasca.  ...\"", "\"... Adem\u00e1s, en esas comisar\u00edas conjuntas s\u00f3lo hay un cuerpo de polic\u00eda,\n    no est\u00e1 ni la Guardia Civil ni la Gendarmer\u00eda francesa. ...\"", "\"... En cualquier caso, pueden acceder a toda\n    la informaci\u00f3n que tengan a bien tanto la Guardia Civil como las\n    polic\u00edas locales y auton\u00f3micas. ...\"", "\"... Est\u00e1n la\n    Polic\u00eda Judicial francesa y la Polic\u00eda Nacional, y ya bastantes\n    problemas supone eso. ...\"", "\"... Est\u00e1n la\n    Polic\u00eda Judicial francesa y la Polic\u00eda Nacional, y ya bastantes\n    problemas supone eso. ...\"", "\"... En cualquier caso, pueden acceder a toda\n    la informaci\u00f3n que tengan a bien tanto la Guardia Civil como las\n    polic\u00edas locales y auton\u00f3micas. ...\"", "\"... La m\u00e1s importante es el\n    establecimiento del SIS -el sistema de informaci\u00f3n Schengen- al que\n    la Polic\u00eda aut\u00f3noma vasca tiene total acceso desde 1996, pueden\n    volcar y tomar datos exactamente igual que los L\u00e4nder alemanes. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "polic\u00eda nacional": [3], "datos": [8], "guardia civil": [2], "polic\u00edas": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La polic\u00eda\n    que conoce bien el territorio es la implantada en ese territorio. ...\"", "\"... Trasladar  a esos sitios una polic\u00eda distinta, sea \u00e9sta Polic\u00eda\n    judicial, Guardia Civil o Polic\u00eda Nacional, crea un pegote -con\n    perd\u00f3n-, genera un agujero negro o una zona de sombra no\n    suficientemente cubierta. ...\"", "\"... Trasladar  a esos sitios una polic\u00eda distinta, sea \u00e9sta Polic\u00eda\n    judicial, Guardia Civil o Polic\u00eda Nacional, crea un pegote -con\n    perd\u00f3n-, genera un agujero negro o una zona de sombra no\n    suficientemente cubierta. ...\"", "\"... Trasladar  a esos sitios una polic\u00eda distinta, sea \u00e9sta Polic\u00eda\n    judicial, Guardia Civil o Polic\u00eda Nacional, crea un pegote -con\n    perd\u00f3n-, genera un agujero negro o una zona de sombra no\n    suficientemente cubierta. ...\"", "\"... Hoy en d\u00eda las razones pr\u00e1cticas y operativas exigir\u00edan la presencia\n    de las polic\u00edas auton\u00f3micas en las comisar\u00edas conjuntas. ...\"", "\"... La jurisprudencia del Tribunal\n    Constitucional ha dicho reiteradamente que las relaciones europeas\n    son acervo interno, siguen por tanto, a la materia; si uno es\n    competente materialmente es el que debe actuar en el territorio y\n    ello justificar\u00eda la presencia de las polic\u00edas propias. ...\"", "\"... Por lo que se\n    refiere a Schengen, hab\u00eda hasta el momento un problema jur\u00eddico\n    constitucional europeo porque los tratados constitutivos imped\u00edan la\n    presencia de polic\u00edas distintas de las en ellas previstos. ...\"", "\"... Una vez\n    modificados los tratados, a trav\u00e9s de la enmienda Luxemburgo, son los\n    propios Estados los que tienen libertad para modificar las polic\u00edas\n    afectadas, sin que se afecte a la propia literalidad del tratado. ...\"", "\"... Que\n    diga usted que se tiene acceso a las bases de datos, no es\n    exactamente lo mismo, y usted lo sabe, se\u00f1or vicepresidente. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "interior": [4], "polic\u00eda nacional": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Tampoco puedo aceptar que la Polic\u00eda Nacional -en este caso es\n    la Polic\u00eda Nacional- no sea una polic\u00eda que no est\u00e9 sobre el terreno\n    y, por tanto, no pueda actuar y s\u00f3lo pueda actuar mejor la Polic\u00eda\n    auton\u00f3mica. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n ser\u00eda plenamente legal que yo pidiera, por\n    ejemplo, las competencias en materia de educaci\u00f3n, de sanidad o de\n    polic\u00eda. ...\"", "\"... En cuanto a lo que sucede con Schengen, la Polic\u00eda aut\u00f3noma vasca\n    tiene las mismas competencias que los L\u00e4nder alemanes y que todos los\n    Estados descentralizados. ...\"", "\"... Tampoco puedo aceptar que la Polic\u00eda Nacional -en este caso es\n    la Polic\u00eda Nacional- no sea una polic\u00eda que no est\u00e9 sobre el terreno\n    y, por tanto, no pueda actuar y s\u00f3lo pueda actuar mejor la Polic\u00eda\n    auton\u00f3mica. ...\"", "\"... Es evidente que no est\u00e1n en las reuniones\n    de Consejos de Ministros de justicia e interior ni est\u00e1n en los CAD\n    ni est\u00e1n en los grupos de trabajo, pero tampoco lo est\u00e1n en el Ecofin\n    o en materia econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde luego,\n    ninguna de mis decisiones que ha venido a esta C\u00e1mara ha aumentado el\n    n\u00famero de puestos que tiene que nombrar el Ministerio de Econom\u00eda\n    y Hacienda en los cinco a\u00f1os que tengo el honor de ocupar esta\n    responsabilidad. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ello le pregunto: \u00bfQu\u00e9\n    valoraci\u00f3n hace el Gobierno del nivel, si tiene tiempo, de\n    liberalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfQu\u00e9\n    valoraci\u00f3n hace el Gobierno del nivel, si tiene tiempo, de\n    liberalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las empresas de telecomunicaciones\n    denuncian los abusos del operador dominante. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos conseguido aumentar el potencial de crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Hemos conseguido aumentar el potencial de crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 GALICIA APOYA EL GOBIERNO\n    SUBVENCIONANDO LAS EMPRESAS DE LA FAMILIA DEL CONSELLEIRO JOS\u00c9 CUI\u00d1A ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estas empresas son motivo de\n    esc\u00e1ndalo porque reciben subvenciones hoy muy superiores a su cifra\n    de negocios de hace pocos a\u00f1os. ...\"", "\"... Cuando las\n    empresas funcionan, no sucede nada; pero los problemas  o esc\u00e1ndalos\n    se vuelven contra la Administraci\u00f3n que los tutel\u00f3. ...\"", "\"... Por ello, preguntamos: \u00bfa qu\u00e9 Galicia apoya el Gobierno\n    espa\u00f1ol subvencionando las empresas de la familia del conselleiro\n    Cui\u00f1a? ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, en Galicia conviven un pa\u00eds emprendedor,\n    esforzado en converger con la Uni\u00f3n Europea en cuotas de bienestar\n    manteniendo su identidad,  y un pa\u00eds resignado que parece moverse a la\n    inercia de los poderes p\u00fablicos y apuesta por la econom\u00eda subsidiada. ...\""]}, {"words": {"empresa": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a ver, se\u00f1or diputado, desde 1996, en Galicia se han concedido\n    subvenciones a 336 empresas por un importe de 4.592 millones de\n    pesetas, lo cual supone aproximadamente el 13 por ciento de las que\n    se han concedido a nivel nacional. ...\"", "\"... Lo \u00fanico que tengo que decirle es que\n    esas subvenciones, hasta este momento, no han sido abonadas, porque\n    seg\u00fan marca la ley necesitamos un informe de la Xunta; pero la\n    informaci\u00f3n que las empresas suministran es la de que han aumentado\n    un 22 por ciento m\u00e1s la inversi\u00f3n prevista y, en relaci\u00f3n con el\n    empleo, tambi\u00e9n han creado m\u00e1s del previsto. ...\"", "\"... en su pregunta a que formar parte de un\n    Gobierno, auton\u00f3mico o nacional, debe ser causa de que, si se es\n    accionista de una empresa, no se pueda recibir subvenciones p\u00fablicas. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, lo que nosotros cuestionamos es que un grupo\n    empresarial que hace diez o doce a\u00f1os no era nada hoy sea un grupo\n    importante en subvenciones p\u00fablicas y que la mayor\u00eda del pa\u00eds ni\n    siquiera conozca cu\u00e1les son esas empresas que tienen esas\n    subvenciones p\u00fablicas. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si el se\u00f1or diputado tiene datos por los que cree que las\n    administraciones p\u00fablicas han actuado contra la ley en esa empresa o\n    en cualquier otra, su se\u00f1or\u00eda deber\u00eda decirlos, porque hasta ahora su\n    se\u00f1or\u00eda lo que ha hecho son juicios de valor basados -y perm\u00edtame que\n    se lo diga- en su adscripci\u00f3n pol\u00edtica. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    PUEDE HACER EL GOBIERNO SOBRE LA ADAPTACI\u00d3N DE LAS PEQUE\u00d1AS Y\n    MEDIANAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS AL EURO ...\"", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    PUEDE HACER EL GOBIERNO SOBRE LA ADAPTACI\u00d3N DE LAS PEQUE\u00d1AS Y\n    MEDIANAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS AL EURO ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [3, 4], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [5, 6], "peque\u00f1as": [7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    consecuencia, dada la importancia de este tema, el d\u00eda 7 de febrero\n    sustanciamos en esta C\u00e1mara una interpelaci\u00f3n por la que le\n    pregunt\u00e1bamos cu\u00e1les eran los planes del Gobierno y qu\u00e9 medidas iba a\n    tomar para acelerar la adaptaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    al euro. ...\"", "\"... Luego hubo una moci\u00f3n, que fue votada por unanimidad, y\n    tomamos un conjunto de acuerdos que iban en la l\u00ednea de acelerar los\n    planes de informaci\u00f3n sobre el euro tendentes a transmitir a las\n    pymes que su proceso de adaptaci\u00f3n no era costoso ni complicado y que\n    adem\u00e1s pod\u00eda ser una gran oportunidad para modernizar y mejorar la\n    competitividad y los sistemas internos de las propias empresas. ...\"", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n puede hacer el\n    Gobierno sobre la adaptaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    espa\u00f1olas al euro? ...\"", "\"... En\n    consecuencia, dada la importancia de este tema, el d\u00eda 7 de febrero\n    sustanciamos en esta C\u00e1mara una interpelaci\u00f3n por la que le\n    pregunt\u00e1bamos cu\u00e1les eran los planes del Gobierno y qu\u00e9 medidas iba a\n    tomar para acelerar la adaptaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    al euro. ...\"", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n puede hacer el\n    Gobierno sobre la adaptaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    espa\u00f1olas al euro? ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda,\n    dentro de 89 d\u00edas, ya dentro de muy poco, el euro ser\u00e1 la moneda de\n    curso legal en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... No estamos en la econom\u00eda del euro\n    gratuitamente; lo estamos -como usted dec\u00eda hace un momento- como\n    consecuencia de un gran esfuerzo econ\u00f3mico que supuso pasar de no\n    cumplir ninguno de los criterios de convergencia en el a\u00f1o 1996 a\n    estar plenamente integrados en los par\u00e1metros de inflaci\u00f3n, de\n    tipos de inter\u00e9s, de crecimiento y de descenso del paro. ...\"", "\"... En\n    consecuencia, dada la importancia de este tema, el d\u00eda 7 de febrero\n    sustanciamos en esta C\u00e1mara una interpelaci\u00f3n por la que le\n    pregunt\u00e1bamos cu\u00e1les eran los planes del Gobierno y qu\u00e9 medidas iba a\n    tomar para acelerar la adaptaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    al euro. ...\"", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n puede hacer el\n    Gobierno sobre la adaptaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    espa\u00f1olas al euro? ...\""]}, {"words": {"industrial": [8], "peque\u00f1as": [11, 12], "econom\u00eda": [9], "medianas empresas": [6], "empresas": [0, 1, 2, 3], "empresas espa\u00f1olas": [4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [7], "peque\u00f1as empresas": [10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente son probablemente las empresas de peque\u00f1o tama\u00f1o, junto\n    con algunos colectivos de especial riesgo, como pueden ser las\n    personas de avanzada edad, o municipios que no tengan un n\u00famero\n    elevado de habitantes los puntos en los que la propia Comisi\u00f3n\n    Europea ha establecido los mayores riesgos de la adaptaci\u00f3n al euro\n    que, como muy bien ha dicho su se\u00f1or\u00eda, es un paso hist\u00f3rico no s\u00f3lo\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola sino en la europea. ...\"", "\"... En ese sentido, las\n    encuestas que est\u00e1 realizando la Comisi\u00f3n Europea, el eurobar\u00f3metro,\n    indicar\u00edan lo siguiente: que nuestra adaptaci\u00f3n en peque\u00f1as y\n    medianas empresas al euro est\u00e1 por encima de la media de la Uni\u00f3n\n    Europea, lo cual no tiene por qu\u00e9 significar un motivo de\n    satisfacci\u00f3n, pero al menos s\u00ed desde el punto de vista comparativo. ...\"", "\"... En ese sentido el 75 por ciento de las empresas considera necesario\n    prepararse para la llegada del euro, muy por encima del 59 por ciento\n    de la Uni\u00f3n Europea; el 47 por ciento de las peque\u00f1as empresas afirma\n    tener un plan detallado, frente a un 28 por ciento en la Uni\u00f3n\n    Europea; Espa\u00f1a se sit\u00faa con un 40 por ciento como segundo pa\u00eds cuyas\n    peque\u00f1as empresas han implementado todas las medidas\n    de adaptaci\u00f3n; el 75 por ciento de las peque\u00f1as empresas, seg\u00fan\n    el eurobar\u00f3metro, ya tienen establecido los precios en euros; el 68\n    por ciento de las empresas espa\u00f1olas han identificado el impacto que\n    supondr\u00e1 el euro en su negocio; el 87 ha definido la adaptaci\u00f3n\n    inform\u00e1tica de sus procesos y el 61 ha evaluado necesidades de\n    formaci\u00f3n de su personal. ...\"", "\"... Yo tengo que agradecer a todas las organizaciones sociales,\n    pol\u00edticas, a las instituciones desde el punto de vista de la\n    competencia territorial y desde luego a las organizaciones\n    empresariales que han firmado con el Gobierno m\u00e1s de cien acuerdos a\n    lo largo de este a\u00f1o para acelerar durante este trimestre el proceso\n    de prealimentaci\u00f3n del euro y de conciencia de la sociedad espa\u00f1ola\n    de su presencia, como podemos comprobar en facturas, n\u00f3minas,\n    informes bancarios, cuentas bancarias, etc\u00e9tera, y al mismo tiempo\n    tambi\u00e9n el compromiso de todo ese importante entramado industrial y\n    comercial espa\u00f1ol de subrayar la existencia de un c\u00f3digo de buenas\n    pr\u00e1cticas en el que aspectos como el doble etiquetaje m\u00e1s all\u00e1 de\n    febrero o la aplicaci\u00f3n estricta del redondeo y la informaci\u00f3n a\n    trabajadores y consumidores es un elemento esencial del compromiso de\n    las empresas espa\u00f1olas. ...\"", "\"... En ese sentido el 75 por ciento de las empresas considera necesario\n    prepararse para la llegada del euro, muy por encima del 59 por ciento\n    de la Uni\u00f3n Europea; el 47 por ciento de las peque\u00f1as empresas afirma\n    tener un plan detallado, frente a un 28 por ciento en la Uni\u00f3n\n    Europea; Espa\u00f1a se sit\u00faa con un 40 por ciento como segundo pa\u00eds cuyas\n    peque\u00f1as empresas han implementado todas las medidas\n    de adaptaci\u00f3n; el 75 por ciento de las peque\u00f1as empresas, seg\u00fan\n    el eurobar\u00f3metro, ya tienen establecido los precios en euros; el 68\n    por ciento de las empresas espa\u00f1olas han identificado el impacto que\n    supondr\u00e1 el euro en su negocio; el 87 ha definido la adaptaci\u00f3n\n    inform\u00e1tica de sus procesos y el 61 ha evaluado necesidades de\n    formaci\u00f3n de su personal. ...\"", "\"... Yo tengo que agradecer a todas las organizaciones sociales,\n    pol\u00edticas, a las instituciones desde el punto de vista de la\n    competencia territorial y desde luego a las organizaciones\n    empresariales que han firmado con el Gobierno m\u00e1s de cien acuerdos a\n    lo largo de este a\u00f1o para acelerar durante este trimestre el proceso\n    de prealimentaci\u00f3n del euro y de conciencia de la sociedad espa\u00f1ola\n    de su presencia, como podemos comprobar en facturas, n\u00f3minas,\n    informes bancarios, cuentas bancarias, etc\u00e9tera, y al mismo tiempo\n    tambi\u00e9n el compromiso de todo ese importante entramado industrial y\n    comercial espa\u00f1ol de subrayar la existencia de un c\u00f3digo de buenas\n    pr\u00e1cticas en el que aspectos como el doble etiquetaje m\u00e1s all\u00e1 de\n    febrero o la aplicaci\u00f3n estricta del redondeo y la informaci\u00f3n a\n    trabajadores y consumidores es un elemento esencial del compromiso de\n    las empresas espa\u00f1olas. ...\"", "\"... En ese sentido, las\n    encuestas que est\u00e1 realizando la Comisi\u00f3n Europea, el eurobar\u00f3metro,\n    indicar\u00edan lo siguiente: que nuestra adaptaci\u00f3n en peque\u00f1as y\n    medianas empresas al euro est\u00e1 por encima de la media de la Uni\u00f3n\n    Europea, lo cual no tiene por qu\u00e9 significar un motivo de\n    satisfacci\u00f3n, pero al menos s\u00ed desde el punto de vista comparativo. ...\"", "\"... Efectivamente son probablemente las empresas de peque\u00f1o tama\u00f1o, junto\n    con algunos colectivos de especial riesgo, como pueden ser las\n    personas de avanzada edad, o municipios que no tengan un n\u00famero\n    elevado de habitantes los puntos en los que la propia Comisi\u00f3n\n    Europea ha establecido los mayores riesgos de la adaptaci\u00f3n al euro\n    que, como muy bien ha dicho su se\u00f1or\u00eda, es un paso hist\u00f3rico no s\u00f3lo\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola sino en la europea. ...\"", "\"... Yo tengo que agradecer a todas las organizaciones sociales,\n    pol\u00edticas, a las instituciones desde el punto de vista de la\n    competencia territorial y desde luego a las organizaciones\n    empresariales que han firmado con el Gobierno m\u00e1s de cien acuerdos a\n    lo largo de este a\u00f1o para acelerar durante este trimestre el proceso\n    de prealimentaci\u00f3n del euro y de conciencia de la sociedad espa\u00f1ola\n    de su presencia, como podemos comprobar en facturas, n\u00f3minas,\n    informes bancarios, cuentas bancarias, etc\u00e9tera, y al mismo tiempo\n    tambi\u00e9n el compromiso de todo ese importante entramado industrial y\n    comercial espa\u00f1ol de subrayar la existencia de un c\u00f3digo de buenas\n    pr\u00e1cticas en el que aspectos como el doble etiquetaje m\u00e1s all\u00e1 de\n    febrero o la aplicaci\u00f3n estricta del redondeo y la informaci\u00f3n a\n    trabajadores y consumidores es un elemento esencial del compromiso de\n    las empresas espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Efectivamente son probablemente las empresas de peque\u00f1o tama\u00f1o, junto\n    con algunos colectivos de especial riesgo, como pueden ser las\n    personas de avanzada edad, o municipios que no tengan un n\u00famero\n    elevado de habitantes los puntos en los que la propia Comisi\u00f3n\n    Europea ha establecido los mayores riesgos de la adaptaci\u00f3n al euro\n    que, como muy bien ha dicho su se\u00f1or\u00eda, es un paso hist\u00f3rico no s\u00f3lo\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola sino en la europea. ...\"", "\"... En ese sentido el 75 por ciento de las empresas considera necesario\n    prepararse para la llegada del euro, muy por encima del 59 por ciento\n    de la Uni\u00f3n Europea; el 47 por ciento de las peque\u00f1as empresas afirma\n    tener un plan detallado, frente a un 28 por ciento en la Uni\u00f3n\n    Europea; Espa\u00f1a se sit\u00faa con un 40 por ciento como segundo pa\u00eds cuyas\n    peque\u00f1as empresas han implementado todas las medidas\n    de adaptaci\u00f3n; el 75 por ciento de las peque\u00f1as empresas, seg\u00fan\n    el eurobar\u00f3metro, ya tienen establecido los precios en euros; el 68\n    por ciento de las empresas espa\u00f1olas han identificado el impacto que\n    supondr\u00e1 el euro en su negocio; el 87 ha definido la adaptaci\u00f3n\n    inform\u00e1tica de sus procesos y el 61 ha evaluado necesidades de\n    formaci\u00f3n de su personal. ...\"", "\"... En ese sentido, las\n    encuestas que est\u00e1 realizando la Comisi\u00f3n Europea, el eurobar\u00f3metro,\n    indicar\u00edan lo siguiente: que nuestra adaptaci\u00f3n en peque\u00f1as y\n    medianas empresas al euro est\u00e1 por encima de la media de la Uni\u00f3n\n    Europea, lo cual no tiene por qu\u00e9 significar un motivo de\n    satisfacci\u00f3n, pero al menos s\u00ed desde el punto de vista comparativo. ...\"", "\"... En ese sentido el 75 por ciento de las empresas considera necesario\n    prepararse para la llegada del euro, muy por encima del 59 por ciento\n    de la Uni\u00f3n Europea; el 47 por ciento de las peque\u00f1as empresas afirma\n    tener un plan detallado, frente a un 28 por ciento en la Uni\u00f3n\n    Europea; Espa\u00f1a se sit\u00faa con un 40 por ciento como segundo pa\u00eds cuyas\n    peque\u00f1as empresas han implementado todas las medidas\n    de adaptaci\u00f3n; el 75 por ciento de las peque\u00f1as empresas, seg\u00fan\n    el eurobar\u00f3metro, ya tienen establecido los precios en euros; el 68\n    por ciento de las empresas espa\u00f1olas han identificado el impacto que\n    supondr\u00e1 el euro en su negocio; el 87 ha definido la adaptaci\u00f3n\n    inform\u00e1tica de sus procesos y el 61 ha evaluado necesidades de\n    formaci\u00f3n de su personal. ...\""]}, {"words": {"agencia": [1], "agencia tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el actual presidente de la Sociedad Estatal de\n    Participaciones Industriales ha desempe\u00f1ado diversos cargos en la\n    Administraci\u00f3n espa\u00f1ola desde hace 20 a\u00f1os, el \u00faltimo de ellos, como\n    director general de la Agencia Tributaria del Estado. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el actual presidente de la Sociedad Estatal de\n    Participaciones Industriales ha desempe\u00f1ado diversos cargos en la\n    Administraci\u00f3n espa\u00f1ola desde hace 20 a\u00f1os, el \u00faltimo de ellos, como\n    director general de la Agencia Tributaria del Estado. ...\""]}, {"words": {"agencia": [7, 8, 9], "hacienda": [10, 11], "agencia tributaria": [0, 1], "lucha": [13], "fraude fiscal": [2, 3], "fraude": [4, 5, 6], "administraci\u00f3n tributaria": [12]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer lugar, porque como director de la\n    Agencia Tributaria, se atrevi\u00f3 a computar  o a incluir, entre otras\n    cosas obviamente, en la lucha contra el fraude fiscal lo que han sido\n    los apresamientos por alijos de drogas, se supone que porque\n    pretend\u00eda inflar los buenos resultados y mejorar los datos. ...\"", "\"... \u00bfAcaso -y quiero\n    que me conteste usted aqu\u00ed, ahora, en la C\u00e1mara- ha querido usted\n    sacar de la Agencia Tributaria al se\u00f1or Jarabo, que es junto a usted\n    quien tiene la obligaci\u00f3n de encontrar ese dinero negro, a la vista\n    de c\u00f3mo se est\u00e1 poniendo el patio en Gescartera? ...\"", "\"... En primer lugar, porque como director de la\n    Agencia Tributaria, se atrevi\u00f3 a computar  o a incluir, entre otras\n    cosas obviamente, en la lucha contra el fraude fiscal lo que han sido\n    los apresamientos por alijos de drogas, se supone que porque\n    pretend\u00eda inflar los buenos resultados y mejorar los datos. ...\"", "\"... Sin duda,\n    no es de recibo, se\u00f1or Montoro, pretender confundir narcotr\u00e1fico con\n    fraude fiscal. ...\"", "\"... En primer lugar, porque como director de la\n    Agencia Tributaria, se atrevi\u00f3 a computar  o a incluir, entre otras\n    cosas obviamente, en la lucha contra el fraude fiscal lo que han sido\n    los apresamientos por alijos de drogas, se supone que porque\n    pretend\u00eda inflar los buenos resultados y mejorar los datos. ...\"", "\"... Sin duda,\n    no es de recibo, se\u00f1or Montoro, pretender confundir narcotr\u00e1fico con\n    fraude fiscal. ...\"", "\"... Es decir, han denunciado que ha aumentado el fraude\n    fiscal y eso, se\u00f1or\u00eda, era competencia del se\u00f1or Ruiz Jarabo y, por\n    supuesto, su responsabilidad. ...\"", "\"... En primer lugar, porque como director de la\n    Agencia Tributaria, se atrevi\u00f3 a computar  o a incluir, entre otras\n    cosas obviamente, en la lucha contra el fraude fiscal lo que han sido\n    los apresamientos por alijos de drogas, se supone que porque\n    pretend\u00eda inflar los buenos resultados y mejorar los datos. ...\"", "\"... Hoy denuncia el cuerpo t\u00e9cnico de los subinspectores de\n    Hacienda que ustedes, en el a\u00f1o 2000, bajaron en la Agencia\n    Tributaria la inspecci\u00f3n; fue inspeccionado un 50 por ciento menos de\n    contribuyentes. ...\"", "\"... \u00bfAcaso -y quiero\n    que me conteste usted aqu\u00ed, ahora, en la C\u00e1mara- ha querido usted\n    sacar de la Agencia Tributaria al se\u00f1or Jarabo, que es junto a usted\n    quien tiene la obligaci\u00f3n de encontrar ese dinero negro, a la vista\n    de c\u00f3mo se est\u00e1 poniendo el patio en Gescartera? ...\"", "\"... Hoy denuncia el cuerpo t\u00e9cnico de los subinspectores de\n    Hacienda que ustedes, en el a\u00f1o 2000, bajaron en la Agencia\n    Tributaria la inspecci\u00f3n; fue inspeccionado un 50 por ciento menos de\n    contribuyentes. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n le han acusado de manipular y\n    ocultar los datos y presentar unos datos distintos del per\u00edodo 1998/\n    2000 aqu\u00ed y en la memoria de Hacienda. ...\"", "\"... El se\u00f1or Ruiz Jarabo, y hoy lo habr\u00e1 podido usted leer en\n    la prensa, ha conseguido aglutinar el mayor consenso posible de los\n    cuerpos de la Administraci\u00f3n tributaria, eso s\u00ed, todos contra su\n    gesti\u00f3n. ...\"", "\"... En primer lugar, porque como director de la\n    Agencia Tributaria, se atrevi\u00f3 a computar  o a incluir, entre otras\n    cosas obviamente, en la lucha contra el fraude fiscal lo que han sido\n    los apresamientos por alijos de drogas, se supone que porque\n    pretend\u00eda inflar los buenos resultados y mejorar los datos. ...\""]}, {"words": {"fraude": [1, 2], "agencia": [3], "lucha": [4, 5], "agencia tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ah\u00ed est\u00e1n los resultados,\n    se\u00f1or\u00eda, ah\u00ed est\u00e1 el afloramiento de declarantes del impuesto sobre\n    sociedades, del IVA; ah\u00ed est\u00e1n los premios a la Agencia Tributaria,\n    premios internacionales en cuanto al servicio al contribuyente, en lo\n    que significan los servicios telem\u00e1ticos, los servicios de\n    informaci\u00f3n y, en definitiva, los servicios de prestaci\u00f3n b\u00e1sica que\n    facilitan el pago de los impuestos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, un Gobierno que est\u00e1 comprometido con la reducci\u00f3n de los\n    impuestos a los ciudadanos es el Gobierno que est\u00e1 m\u00e1s comprometido\n    en la lucha contra el fraude. ...\"", "\"... He tra\u00eddo ya a esta C\u00e1mara\n    los resultados de esa lucha contra el fraude suficientemente, con\n    numerosos datos que en la sesi\u00f3n de control parlamentaria el pasado\n    mi\u00e9rcoles ya tuve ocasi\u00f3n de referir. ...\"", "\"... Ah\u00ed est\u00e1n los resultados,\n    se\u00f1or\u00eda, ah\u00ed est\u00e1 el afloramiento de declarantes del impuesto sobre\n    sociedades, del IVA; ah\u00ed est\u00e1n los premios a la Agencia Tributaria,\n    premios internacionales en cuanto al servicio al contribuyente, en lo\n    que significan los servicios telem\u00e1ticos, los servicios de\n    informaci\u00f3n y, en definitiva, los servicios de prestaci\u00f3n b\u00e1sica que\n    facilitan el pago de los impuestos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, un Gobierno que est\u00e1 comprometido con la reducci\u00f3n de los\n    impuestos a los ciudadanos es el Gobierno que est\u00e1 m\u00e1s comprometido\n    en la lucha contra el fraude. ...\"", "\"... He tra\u00eddo ya a esta C\u00e1mara\n    los resultados de esa lucha contra el fraude suficientemente, con\n    numerosos datos que en la sesi\u00f3n de control parlamentaria el pasado\n    mi\u00e9rcoles ya tuve ocasi\u00f3n de referir. ...\""]}, {"words": {"empresa": [2, 3], "actividad econ\u00f3mica": [9], "actividad": [8], "econom\u00eda": [6, 7], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "mediana empresa": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ello nos ha llevado a acelerar el\n    proceso de reformas fiscales que ya ten\u00edamos previsto para esta\n    legislatura, adelantando medidas fiscales importantes para la peque\u00f1a\n    y mediana empresa, como es la aplicaci\u00f3n del r\u00e9gimen fiscal de la\n    PYME para las empresas que facturan hasta cinco millones de euros, de\n    manera que ello permitir\u00e1 que pr\u00e1cticamente el 90 por ciento de las\n    pymes espa\u00f1olas puedan beneficiarse del r\u00e9gimen fiscal concerniente y\n    el r\u00e9gimen fiscal tambi\u00e9n de tributaci\u00f3n de tipo impositivo m\u00e1s bajo\n    para estas sociedades. ...\"", "\"... Junto a ello hemos promovido una\n    modificaci\u00f3n de nuestro sistema de protecci\u00f3n social complementaria,\n    favoreciendo tanto a los planes individuales de pensiones como a los\n    de empresa, de forma que ello ayudar\u00e1 sin duda alguna a capitalizar\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero ayudar\u00e1 tambi\u00e9n a dar seguridad a millones\n    de ciudadanos espa\u00f1oles, que podr\u00e1n completar su pensi\u00f3n p\u00fablica con\n    una pensi\u00f3n privada procedente de su\n    actividad econ\u00f3mica y procedente, en definitiva, de su trabajo en las\n    empresas. ...\"", "\"... Ello nos ha llevado a acelerar el\n    proceso de reformas fiscales que ya ten\u00edamos previsto para esta\n    legislatura, adelantando medidas fiscales importantes para la peque\u00f1a\n    y mediana empresa, como es la aplicaci\u00f3n del r\u00e9gimen fiscal de la\n    PYME para las empresas que facturan hasta cinco millones de euros, de\n    manera que ello permitir\u00e1 que pr\u00e1cticamente el 90 por ciento de las\n    pymes espa\u00f1olas puedan beneficiarse del r\u00e9gimen fiscal concerniente y\n    el r\u00e9gimen fiscal tambi\u00e9n de tributaci\u00f3n de tipo impositivo m\u00e1s bajo\n    para estas sociedades. ...\"", "\"... Junto a ello hemos promovido una\n    modificaci\u00f3n de nuestro sistema de protecci\u00f3n social complementaria,\n    favoreciendo tanto a los planes individuales de pensiones como a los\n    de empresa, de forma que ello ayudar\u00e1 sin duda alguna a capitalizar\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero ayudar\u00e1 tambi\u00e9n a dar seguridad a millones\n    de ciudadanos espa\u00f1oles, que podr\u00e1n completar su pensi\u00f3n p\u00fablica con\n    una pensi\u00f3n privada procedente de su\n    actividad econ\u00f3mica y procedente, en definitiva, de su trabajo en las\n    empresas. ...\"", "\"... Junto a ello hemos promovido una\n    modificaci\u00f3n de nuestro sistema de protecci\u00f3n social complementaria,\n    favoreciendo tanto a los planes individuales de pensiones como a los\n    de empresa, de forma que ello ayudar\u00e1 sin duda alguna a capitalizar\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero ayudar\u00e1 tambi\u00e9n a dar seguridad a millones\n    de ciudadanos espa\u00f1oles, que podr\u00e1n completar su pensi\u00f3n p\u00fablica con\n    una pensi\u00f3n privada procedente de su\n    actividad econ\u00f3mica y procedente, en definitiva, de su trabajo en las\n    empresas. ...\"", "\"... Ello nos ha llevado a acelerar el\n    proceso de reformas fiscales que ya ten\u00edamos previsto para esta\n    legislatura, adelantando medidas fiscales importantes para la peque\u00f1a\n    y mediana empresa, como es la aplicaci\u00f3n del r\u00e9gimen fiscal de la\n    PYME para las empresas que facturan hasta cinco millones de euros, de\n    manera que ello permitir\u00e1 que pr\u00e1cticamente el 90 por ciento de las\n    pymes espa\u00f1olas puedan beneficiarse del r\u00e9gimen fiscal concerniente y\n    el r\u00e9gimen fiscal tambi\u00e9n de tributaci\u00f3n de tipo impositivo m\u00e1s bajo\n    para estas sociedades. ...\"", "\"... Se\u00f1or De Juan, con el proyecto de ley de medidas fiscales,\n    administrativas y de orden social el Gobierno pretende dar respuesta\n    a la situaci\u00f3n de incertidumbre internacional, agudizada por la\n    propia evoluci\u00f3n de la econom\u00eda mundial a ra\u00edz del atentado\n    terrorista del 11 de septiembre. ...\"", "\"... Junto a ello hemos promovido una\n    modificaci\u00f3n de nuestro sistema de protecci\u00f3n social complementaria,\n    favoreciendo tanto a los planes individuales de pensiones como a los\n    de empresa, de forma que ello ayudar\u00e1 sin duda alguna a capitalizar\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero ayudar\u00e1 tambi\u00e9n a dar seguridad a millones\n    de ciudadanos espa\u00f1oles, que podr\u00e1n completar su pensi\u00f3n p\u00fablica con\n    una pensi\u00f3n privada procedente de su\n    actividad econ\u00f3mica y procedente, en definitiva, de su trabajo en las\n    empresas. ...\"", "\"... Junto a ello hemos promovido una\n    modificaci\u00f3n de nuestro sistema de protecci\u00f3n social complementaria,\n    favoreciendo tanto a los planes individuales de pensiones como a los\n    de empresa, de forma que ello ayudar\u00e1 sin duda alguna a capitalizar\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero ayudar\u00e1 tambi\u00e9n a dar seguridad a millones\n    de ciudadanos espa\u00f1oles, que podr\u00e1n completar su pensi\u00f3n p\u00fablica con\n    una pensi\u00f3n privada procedente de su\n    actividad econ\u00f3mica y procedente, en definitiva, de su trabajo en las\n    empresas. ...\"", "\"... Junto a ello hemos promovido una\n    modificaci\u00f3n de nuestro sistema de protecci\u00f3n social complementaria,\n    favoreciendo tanto a los planes individuales de pensiones como a los\n    de empresa, de forma que ello ayudar\u00e1 sin duda alguna a capitalizar\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero ayudar\u00e1 tambi\u00e9n a dar seguridad a millones\n    de ciudadanos espa\u00f1oles, que podr\u00e1n completar su pensi\u00f3n p\u00fablica con\n    una pensi\u00f3n privada procedente de su\n    actividad econ\u00f3mica y procedente, en definitiva, de su trabajo en las\n    empresas. ...\""]}, {"words": {"guerra": [0], "democracia": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se oculta, por ejemplo, en una\n    historia de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a la figura de Ferrer i Guardia, se\n    ocultan tambi\u00e9n en una historia de la educaci\u00f3n durante la guerra\n    civil y la postguerra los miles de maestros que fueron represaliados\n    y asesinados. ...\"", "\"... En \u00e9l\n    se ensalza a los ministros franquistas y se ningunea a todos los\n    ministros de la democracia, incluida usted. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LAS ACTUACIONES DEL PLAN DE IGUALDAD\n    DE LAS MUJERES, REFERENTE  A LA INTENSIFICACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS DE\n    ORIENTACI\u00d3N ESCOLAR Y PROFESIONAL EN LOS CENTROS, CON EL FIN DE QUE\n    LAS ALUMNAS PUEDAN AMPLIAR SU CAMPO DE OPCIONES EN AQUELLOS QUE\n    GENERALMENTE EST\u00c1N MENOS REPRESENTADAS ...\"", "\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LAS ACTUACIONES DEL PLAN DE IGUALDAD\n    DE LAS MUJERES, REFERENTE  A LA INTENSIFICACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS DE\n    ORIENTACI\u00d3N ESCOLAR Y PROFESIONAL EN LOS CENTROS, CON EL FIN DE QUE\n    LAS ALUMNAS PUEDAN AMPLIAR SU CAMPO DE OPCIONES EN AQUELLOS QUE\n    GENERALMENTE EST\u00c1N MENOS REPRESENTADAS ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4], "mujeres": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Siguiendo\n    con estas efem\u00e9rides dentro de unos meses tendremos el vig\u00e9simo\n    tercer aniversario de nuestra Carta Magna, que en su art\u00edculo 14\n    reconoce y avala la igualdad real. ...\"", "\"... Estos hechos ponen de manifiesto\n    algo indiscutible como es la igualdad jur\u00eddica de las mujeres. ...\"", "\"... Pues\n    bien, esta igualdad se debe\n    extender a todos los campos de participaci\u00f3n y en concreto al\n    laboral. ...\"", "\"... Consciente de\n    ello y sabiendo que la mejor f\u00f3rmula para acceder a un puesto de\n    trabajo es la formaci\u00f3n profesional y acad\u00e9mica, el Gobierno present\u00f3\n    10 \u00e1reas de actuaci\u00f3n dentro del tercer Plan para la igualdad de\n    oportunidades entre mujeres y hombres, entre ellas una espec\u00edfica, el\n    \u00e1rea de educaci\u00f3n, con el objetivo de paliar esas carencias y\n    promover la igualdad de acceso de las mujeres a todos los procesos\n    educativos. ...\"", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, yo le pregunto qu\u00e9\n    valoraci\u00f3n hace el Gobierno de las actuaciones del Plan de igualdad\n    de las mujeres referente a la intensificaci\u00f3n de los servicios de\n    orientaci\u00f3n escolar y profesional en los centros, con el fin de que\n    las alumnas puedan ampliar su campo de opciones en aquellos en las\n    que generalmente no est\u00e1n bien representadas. ...\"", "\"... Estos hechos ponen de manifiesto\n    algo indiscutible como es la igualdad jur\u00eddica de las mujeres. ...\"", "\"... Hoy, despu\u00e9s de cinco a\u00f1os, se van\n    consiguiendo esos objetivos con unos par\u00e1metros similares a los de la\n    Uni\u00f3n Europea, aunque el desempleo femenino todav\u00eda no es el deseable\n    ni para el Ejecutivo ni para las propias mujeres, porque creemos que\n    son un activo del que la sociedad no puede prescindir. ...\"", "\"... Consciente de\n    ello y sabiendo que la mejor f\u00f3rmula para acceder a un puesto de\n    trabajo es la formaci\u00f3n profesional y acad\u00e9mica, el Gobierno present\u00f3\n    10 \u00e1reas de actuaci\u00f3n dentro del tercer Plan para la igualdad de\n    oportunidades entre mujeres y hombres, entre ellas una espec\u00edfica, el\n    \u00e1rea de educaci\u00f3n, con el objetivo de paliar esas carencias y\n    promover la igualdad de acceso de las mujeres a todos los procesos\n    educativos. ...\"", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, yo le pregunto qu\u00e9\n    valoraci\u00f3n hace el Gobierno de las actuaciones del Plan de igualdad\n    de las mujeres referente a la intensificaci\u00f3n de los servicios de\n    orientaci\u00f3n escolar y profesional en los centros, con el fin de que\n    las alumnas puedan ampliar su campo de opciones en aquellos en las\n    que generalmente no est\u00e1n bien representadas. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3], "mujeres": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, el 24 de junio del a\u00f1o 2001 se\n    firm\u00f3, como sabe, el convenio espec\u00edfico al acuerdo marco de\n    colaboraci\u00f3n suscrito entre el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte y el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales, de 8 de marzo\n    de 1990, para actividades correspondientes al a\u00f1o 2001 en materia de\n    igualdad de oportunidades entre mujeres y hombres. ...\"", "\"... Este convenio\n    tiene como objetivo prioritario fomentar desde el sistema educativo\n    la igualdad de oportunidades, evitando cualquier tipo de\n    discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n del g\u00e9nero y fomentando el respeto y la\n    valoraci\u00f3n entre hombres y mujeres desde su infancia. ...\"", "\"... El programa\n    para el a\u00f1o 2001 incluye las siguientes actuaciones: promoci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n b\u00e1sica y profesional de las mujeres adultas, ense\u00f1anza de\n    las nuevas tecnolog\u00edas para promover la igualdad de oportunidades en\n    la educaci\u00f3n, investigaci\u00f3n  y realizaci\u00f3n de materiales did\u00e1cticos\n    relacionados con la igualdad de oportunidades entre los sexos en la\n    educaci\u00f3n y formaci\u00f3n del profesorado. ...\"", "\"... Para la consecuci\u00f3n de estos\n    objetivos han sido previstas las siguientes actividades: celebraci\u00f3n\n    de jornadas de difusi\u00f3n del modelo de intervenci\u00f3n desarrollado en el\n    proyecto Alba para vincular la formaci\u00f3n b\u00e1sica y profesional\n    de las mujeres paradas sin titulaci\u00f3n; colaboraci\u00f3n para\n    promover la igualdad de oportunidades entre los sexos en programas\n    educativos -hay distintos programas en este caso-; promoci\u00f3n de\n    actividades de formaci\u00f3n del profesorado apoyadas por el Instituto\n    Superior de Formaci\u00f3n del Profesorado en planes de formaci\u00f3n del\n    territorio de gesti\u00f3n del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte,\n    as\u00ed como de las instituciones colaboradoras que tienen o puedan\n    mantener convenios con el ministerio; y por \u00faltimo, publicaci\u00f3n de\n    una convocatoria espec\u00edfica de ayudas a asociaciones  e instituciones\n    colaboradoras que tengan suscrito un convenio con el Instituto\n    Superior de Formaci\u00f3n del Profesorado. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, el 24 de junio del a\u00f1o 2001 se\n    firm\u00f3, como sabe, el convenio espec\u00edfico al acuerdo marco de\n    colaboraci\u00f3n suscrito entre el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte y el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales, de 8 de marzo\n    de 1990, para actividades correspondientes al a\u00f1o 2001 en materia de\n    igualdad de oportunidades entre mujeres y hombres. ...\"", "\"... Este convenio\n    tiene como objetivo prioritario fomentar desde el sistema educativo\n    la igualdad de oportunidades, evitando cualquier tipo de\n    discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n del g\u00e9nero y fomentando el respeto y la\n    valoraci\u00f3n entre hombres y mujeres desde su infancia. ...\"", "\"... El programa\n    para el a\u00f1o 2001 incluye las siguientes actuaciones: promoci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n b\u00e1sica y profesional de las mujeres adultas, ense\u00f1anza de\n    las nuevas tecnolog\u00edas para promover la igualdad de oportunidades en\n    la educaci\u00f3n, investigaci\u00f3n  y realizaci\u00f3n de materiales did\u00e1cticos\n    relacionados con la igualdad de oportunidades entre los sexos en la\n    educaci\u00f3n y formaci\u00f3n del profesorado. ...\"", "\"... Para la consecuci\u00f3n de estos\n    objetivos han sido previstas las siguientes actividades: celebraci\u00f3n\n    de jornadas de difusi\u00f3n del modelo de intervenci\u00f3n desarrollado en el\n    proyecto Alba para vincular la formaci\u00f3n b\u00e1sica y profesional\n    de las mujeres paradas sin titulaci\u00f3n; colaboraci\u00f3n para\n    promover la igualdad de oportunidades entre los sexos en programas\n    educativos -hay distintos programas en este caso-; promoci\u00f3n de\n    actividades de formaci\u00f3n del profesorado apoyadas por el Instituto\n    Superior de Formaci\u00f3n del Profesorado en planes de formaci\u00f3n del\n    territorio de gesti\u00f3n del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte,\n    as\u00ed como de las instituciones colaboradoras que tienen o puedan\n    mantener convenios con el ministerio; y por \u00faltimo, publicaci\u00f3n de\n    una convocatoria espec\u00edfica de ayudas a asociaciones  e instituciones\n    colaboradoras que tengan suscrito un convenio con el Instituto\n    Superior de Formaci\u00f3n del Profesorado. ...\""]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el cultivo del algod\u00f3n ha sido una preocupaci\u00f3n\n    constante de este diputado por ser de gran importancia para\n    Andaluc\u00eda, mi comunidad, en la que se siembra el 96 por ciento de la\n    superficie nacional, por la riqueza que genera, por la mano de obra\n    que ocupa y por ser un cultivo fundamental de much\u00edsimas\n    explotaciones peque\u00f1as, preocupaci\u00f3n que me consta comparte el se\u00f1or\n    ministro. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, los residuos de construcci\u00f3n y\n    demolici\u00f3n proceden en su mayor parte de los derribos de edificios,\n    de los rechazos de materiales de construcci\u00f3n; son los que com\u00fanmente\n    podemos denominar escombros. ...\"", "\"... La preocupaci\u00f3n\n    por el medio ambiente es una de las pocas preocupaciones que la clase\n    pol\u00edtica europea entiende que comparten todos los ciudadanos de la\n    Uni\u00f3n. ...\"", "\"... Tomando como base lo expuesto, esta diputada pregunta al\n    se\u00f1or ministro de medio ambiente cu\u00e1les son las l\u00edneas directrices\n    del recientemente aprobado Plan Nacional de Residuos de Construcci\u00f3n\n    y Demolici\u00f3n.  ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... EN\n    QU\u00c9 SITUACI\u00d3N SE ENCUENTRAN LAS OBRAS DE ABASTECIMIENTO QUE EST\u00c1\n    LLEVANDO  A CABO EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE EN LA PROVINCIA DE\n    C\u00c1DIZ ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, la disponibilidad de agua, tanto en\n    cantidad como en calidad, de una forma estable y con garant\u00eda de\n    suministro es una necesidad b\u00e1sica para el desarrollo socioecon\u00f3mico. ...\"", "\"... Por todo lo anterior, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente\n    pregunta: \u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentran las obras de abastecimiento\n    que est\u00e1 llevando a cabo el Ministerio de Medio Ambiente en la\n    provincia de C\u00e1diz? ...\""]}, {"words": {"recursos": [9, 10], "desarrollo": [7, 8], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "plan nacional": [4], "innovaci\u00f3n": [5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, a trav\u00e9s de su ministerio se han ido potenciando\n    considerablemente los recursos destinados  a investigaci\u00f3n, desarrollo\n    e innovaci\u00f3n, I+D+I. ...\"", "\"... En Canarias, la Universidad de Las Palmas, la Universidad\n    de La Laguna, el centro de Taliarte  y el Instituto Oceanogr\u00e1fico de\n    Canarias utilizan infraestructuras comunes como son los barcos\n    oceanogr\u00e1ficos para desarrollar tareas de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Para conseguir esto, se\u00f1ora\n    ministra, es necesario alcanzar los objetivos se\u00f1alados en el\n    Plan Nacional de Investigaci\u00f3n, Desarrollo e Innovaci\u00f3n aprobado para\n    el per\u00edodo 2000-2003 en lo que a investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica y\n    pesquera y ciencias marinas en general se refiere. ...\"", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, le formulo la siguiente pregunta:\n    \u00bfQu\u00e9 medidas de coordinaci\u00f3n va a promover el Gobierno para optimizar\n    la investigaci\u00f3n de los buques oceanogr\u00e1ficos? ...\"", "\"... Para conseguir esto, se\u00f1ora\n    ministra, es necesario alcanzar los objetivos se\u00f1alados en el\n    Plan Nacional de Investigaci\u00f3n, Desarrollo e Innovaci\u00f3n aprobado para\n    el per\u00edodo 2000-2003 en lo que a investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica y\n    pesquera y ciencias marinas en general se refiere. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, a trav\u00e9s de su ministerio se han ido potenciando\n    considerablemente los recursos destinados  a investigaci\u00f3n, desarrollo\n    e innovaci\u00f3n, I+D+I. ...\"", "\"... Para conseguir esto, se\u00f1ora\n    ministra, es necesario alcanzar los objetivos se\u00f1alados en el\n    Plan Nacional de Investigaci\u00f3n, Desarrollo e Innovaci\u00f3n aprobado para\n    el per\u00edodo 2000-2003 en lo que a investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica y\n    pesquera y ciencias marinas en general se refiere. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, a trav\u00e9s de su ministerio se han ido potenciando\n    considerablemente los recursos destinados  a investigaci\u00f3n, desarrollo\n    e innovaci\u00f3n, I+D+I. ...\"", "\"... Para conseguir esto, se\u00f1ora\n    ministra, es necesario alcanzar los objetivos se\u00f1alados en el\n    Plan Nacional de Investigaci\u00f3n, Desarrollo e Innovaci\u00f3n aprobado para\n    el per\u00edodo 2000-2003 en lo que a investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica y\n    pesquera y ciencias marinas en general se refiere. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, a trav\u00e9s de su ministerio se han ido potenciando\n    considerablemente los recursos destinados  a investigaci\u00f3n, desarrollo\n    e innovaci\u00f3n, I+D+I. ...\"", "\"... Para\n    Lanzarote, Canarias y para todo el Estado espa\u00f1ol, por la importancia\n    que ha tenido la pesca y lo relacionado con la oceanograf\u00eda en\n    nuestro pa\u00eds, es muy importante continuar investigando y\n    experimentando en estas materias para de alguna manera dar respuesta\n    a las dificultades que ha atravesado el sector y explotar los\n    recursos existentes en el futuro. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [7], "organismos p\u00fablicos": [9], "ciencia": [3, 4], "tecnolog\u00eda": [5, 6], "investigaciones cient\u00edficas": [10, 11], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "plan nacional": [8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 claro que en este sentido la mayor parte de estos buques hoy\n    pertenecen a organismos de investigaci\u00f3n adscritos al Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda y en particular al Consejo Superior de\n    Investigaciones Cient\u00edficas, como es el caso de Garc\u00eda del Cid, el\n    Nautilus,  o en el Instituto Espa\u00f1ol de Oceanograf\u00eda, el Cornide de\n    Saavedra, el Od\u00f3n el Bueno y el Franciso de Paula Navarro. ...\"", "\"... En estos momentos existe una\n    coordinaci\u00f3n entre dichos buques, pero queremos reforzarla para\n    promover no s\u00f3lo un eficaz aprovechamiento de los mismos, sino para\n    dar un fortalecimiento al esfuerzo investigador y adem\u00e1s asesor que\n    vienen realizando en los \u00e1mbitos de la oceanograf\u00eda, de la pesca y de\n    la investigaci\u00f3n marina. ...\"", "\"... En este sentido, el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda ha promovido la constituci\u00f3n de un \u00f3rgano en el seno de la\n    Administraci\u00f3n general del Estado con funciones de planificaci\u00f3n y\n    coordinaci\u00f3n de las campa\u00f1as de todos los buques oceanogr\u00e1ficos, para\n    lograr que la investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica sea no s\u00f3lo priorizada,\n    sino adem\u00e1s organizada conjuntamente, racionalizando el uso de los\n    buques y de los esfuerzos de nuestros cient\u00edficos y de los que\n    trabajan en ellos. ...\"", "\"... Est\u00e1 claro que en este sentido la mayor parte de estos buques hoy\n    pertenecen a organismos de investigaci\u00f3n adscritos al Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda y en particular al Consejo Superior de\n    Investigaciones Cient\u00edficas, como es el caso de Garc\u00eda del Cid, el\n    Nautilus,  o en el Instituto Espa\u00f1ol de Oceanograf\u00eda, el Cornide de\n    Saavedra, el Od\u00f3n el Bueno y el Franciso de Paula Navarro. ...\"", "\"... En este sentido, el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda ha promovido la constituci\u00f3n de un \u00f3rgano en el seno de la\n    Administraci\u00f3n general del Estado con funciones de planificaci\u00f3n y\n    coordinaci\u00f3n de las campa\u00f1as de todos los buques oceanogr\u00e1ficos, para\n    lograr que la investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica sea no s\u00f3lo priorizada,\n    sino adem\u00e1s organizada conjuntamente, racionalizando el uso de los\n    buques y de los esfuerzos de nuestros cient\u00edficos y de los que\n    trabajan en ellos. ...\"", "\"... Est\u00e1 claro que en este sentido la mayor parte de estos buques hoy\n    pertenecen a organismos de investigaci\u00f3n adscritos al Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda y en particular al Consejo Superior de\n    Investigaciones Cient\u00edficas, como es el caso de Garc\u00eda del Cid, el\n    Nautilus,  o en el Instituto Espa\u00f1ol de Oceanograf\u00eda, el Cornide de\n    Saavedra, el Od\u00f3n el Bueno y el Franciso de Paula Navarro. ...\"", "\"... En este sentido, el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda ha promovido la constituci\u00f3n de un \u00f3rgano en el seno de la\n    Administraci\u00f3n general del Estado con funciones de planificaci\u00f3n y\n    coordinaci\u00f3n de las campa\u00f1as de todos los buques oceanogr\u00e1ficos, para\n    lograr que la investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica sea no s\u00f3lo priorizada,\n    sino adem\u00e1s organizada conjuntamente, racionalizando el uso de los\n    buques y de los esfuerzos de nuestros cient\u00edficos y de los que\n    trabajan en ellos. ...\"", "\"... Por ejemplo, s\u00f3lo alrededor del Hesp\u00e9rides han\n    trabajado 2.000 investigadores de diferentes or\u00edgenes, veinte de las\n    universidades espa\u00f1olas, tres organismos p\u00fablicos, el Consejo\n    Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, el Instituto Espa\u00f1ol de\n    Oceanograf\u00eda, el Instituto Geol\u00f3gico y Minero y la Armada, con\n    participaci\u00f3n de 22 pa\u00edses. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, est\u00e1 contemplado en el plan nacional, es una\n    \u00e1rea prioritaria y tiene incidencia no s\u00f3lo desde el punto de vista\n    de la relevancia econ\u00f3mica, sino adem\u00e1s en el nivel de competencia\n    cient\u00edfica que tenemos en nuestro pa\u00eds, y en particular en algunas\n    \u00e1reas, algunas de las cuales usted ha mencionado, en diversas\n    universidades de Canarias. ...\"", "\"... Por ejemplo, s\u00f3lo alrededor del Hesp\u00e9rides han\n    trabajado 2.000 investigadores de diferentes or\u00edgenes, veinte de las\n    universidades espa\u00f1olas, tres organismos p\u00fablicos, el Consejo\n    Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, el Instituto Espa\u00f1ol de\n    Oceanograf\u00eda, el Instituto Geol\u00f3gico y Minero y la Armada, con\n    participaci\u00f3n de 22 pa\u00edses. ...\"", "\"... Est\u00e1 claro que en este sentido la mayor parte de estos buques hoy\n    pertenecen a organismos de investigaci\u00f3n adscritos al Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda y en particular al Consejo Superior de\n    Investigaciones Cient\u00edficas, como es el caso de Garc\u00eda del Cid, el\n    Nautilus,  o en el Instituto Espa\u00f1ol de Oceanograf\u00eda, el Cornide de\n    Saavedra, el Od\u00f3n el Bueno y el Franciso de Paula Navarro. ...\"", "\"... Por ejemplo, s\u00f3lo alrededor del Hesp\u00e9rides han\n    trabajado 2.000 investigadores de diferentes or\u00edgenes, veinte de las\n    universidades espa\u00f1olas, tres organismos p\u00fablicos, el Consejo\n    Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, el Instituto Espa\u00f1ol de\n    Oceanograf\u00eda, el Instituto Geol\u00f3gico y Minero y la Armada, con\n    participaci\u00f3n de 22 pa\u00edses. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [4], "desarrollo": [7], "personal investigador": [6], "ciencia": [0, 1], "sistema espa\u00f1ol": [9, 10], "tecnolog\u00eda": [2, 3], "recursos": [8], "plan nacional": [5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Dentro de esta l\u00ednea de actuaciones tiene luz propia, desde que fuera\n    presentado por el Gobierno, el denominado programa Ram\u00f3n y Cajal, que\n    se introdujo con la intenci\u00f3n de incorporar a personal ya formado con\n    grado de doctor al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... Por todo ello,\n    el Grupo Parlamentario Popular le ruega que conteste a la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 grado de aceptaci\u00f3n ha tenido entre la comunidad\n    cient\u00edfica el programa Ram\u00f3n y Cajal para la incorporaci\u00f3n de\n    doctores al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda? ...\"", "\"... Dentro de esta l\u00ednea de actuaciones tiene luz propia, desde que fuera\n    presentado por el Gobierno, el denominado programa Ram\u00f3n y Cajal, que\n    se introdujo con la intenci\u00f3n de incorporar a personal ya formado con\n    grado de doctor al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... Por todo ello,\n    el Grupo Parlamentario Popular le ruega que conteste a la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 grado de aceptaci\u00f3n ha tenido entre la comunidad\n    cient\u00edfica el programa Ram\u00f3n y Cajal para la incorporaci\u00f3n de\n    doctores al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda? ...\"", "\"... Nos qued\u00f3 la grata idea de que este mismo a\u00f1o se\n    podr\u00eda llegar a la contrataci\u00f3n de 800 nuevos investigadores doctores\n    entre los adscritos a centros p\u00fablicos y privados, con un contrato\n    estable de duraci\u00f3n media de cinco a\u00f1os y un salario homologable al\n    de otros funcionarios investigadores. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministra, con el tiempo el Gobierno va desarrollando\n    satisfactoriamente el Plan Nacional de I+D+I 2000-2003, y se observan\n    esfuerzos y resultados significativos en la utilizaci\u00f3n de los\n    recursos p\u00fablicos asignados al citado plan. ...\"", "\"... As\u00ed, parece que uno de\n    los elementos m\u00e1s importantes en t\u00e9rminos de programas, ayudas, becas\n    y formaci\u00f3n es el referido a la pol\u00edtica de personal investigador. ...\"", "\"... Con estas condiciones expuestas y la firme voluntad del Gobierno en\n    el desarrollo de este programa en la primavera pasada, nos gustar\u00eda\n    conocer algunos de los primeros resultados del mismo. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministra, con el tiempo el Gobierno va desarrollando\n    satisfactoriamente el Plan Nacional de I+D+I 2000-2003, y se observan\n    esfuerzos y resultados significativos en la utilizaci\u00f3n de los\n    recursos p\u00fablicos asignados al citado plan. ...\"", "\"... Dentro de esta l\u00ednea de actuaciones tiene luz propia, desde que fuera\n    presentado por el Gobierno, el denominado programa Ram\u00f3n y Cajal, que\n    se introdujo con la intenci\u00f3n de incorporar a personal ya formado con\n    grado de doctor al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... Por todo ello,\n    el Grupo Parlamentario Popular le ruega que conteste a la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 grado de aceptaci\u00f3n ha tenido entre la comunidad\n    cient\u00edfica el programa Ram\u00f3n y Cajal para la incorporaci\u00f3n de\n    doctores al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda? ...\""]}, {"words": {"recursos": [7], "recursos humanos": [3], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "investigadores": [4, 5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El programa Ram\u00f3n  y Cajal, con estos 800\n    cient\u00edficos, junto a las plazas de investigadores, de t\u00e9cnicos de\n    investigaci\u00f3n y al aumento del n\u00famero de becarios, sit\u00faa el esfuerzo\n    de soporte a los recursos humanos en el a\u00f1o 2001 en un nivel nunca\n    visto. ...\"", "\"... Por ejemplo, el Consejo Superior de Investigaciones\n    Cient\u00edficas ha llevado a cabo una contrataci\u00f3n de casi mil personas,\n    y el Ram\u00f3n y Cajal, 800 puestos estables de personal de investigaci\u00f3n\n    altamente cualificado. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, ha dado fuerza a otro objetivo: tener de verdad\n    una carrera de investigador en Espa\u00f1a, apostando claramente por la\n    investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... El programa Ram\u00f3n  y Cajal, con estos 800\n    cient\u00edficos, junto a las plazas de investigadores, de t\u00e9cnicos de\n    investigaci\u00f3n y al aumento del n\u00famero de becarios, sit\u00faa el esfuerzo\n    de soporte a los recursos humanos en el a\u00f1o 2001 en un nivel nunca\n    visto. ...\"", "\"... El programa Ram\u00f3n  y Cajal, con estos 800\n    cient\u00edficos, junto a las plazas de investigadores, de t\u00e9cnicos de\n    investigaci\u00f3n y al aumento del n\u00famero de becarios, sit\u00faa el esfuerzo\n    de soporte a los recursos humanos en el a\u00f1o 2001 en un nivel nunca\n    visto. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, nos ha dado ocasi\u00f3n de atraer a\n    investigadores espa\u00f1oles en el extranjero y a extranjeros. ...\"", "\"... De los\n    800, un 20 por ciento eran investigadores espa\u00f1oles que estaban en el\n    extranjero; 160 cient\u00edficos espa\u00f1oles recuperados, que estaban\n    trabajando en el exterior. ...\"", "\"... El programa Ram\u00f3n  y Cajal, con estos 800\n    cient\u00edficos, junto a las plazas de investigadores, de t\u00e9cnicos de\n    investigaci\u00f3n y al aumento del n\u00famero de becarios, sit\u00faa el esfuerzo\n    de soporte a los recursos humanos en el a\u00f1o 2001 en un nivel nunca\n    visto. ...\""]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, un asunto prioritario en salud p\u00fablica lo\n    constituyen los sistemas y programas de inmunizaci\u00f3n  y vacunaci\u00f3n. ...\"", "\"... Ello conduce a la mejor protecci\u00f3n de la salud de la comunidad,\n    defendi\u00e9ndola de las epidemias, sobre todo de las enfermedades\n    infecciosas. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1], "atenci\u00f3n": [2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1ora diputada, uno de los elementos fundamentales de\n    la sanidad moderna es la prevenci\u00f3n de la enfermedad y, por tanto,\n    todos los programas de salud p\u00fablica; la vacunaci\u00f3n es el primero y\n    fundamental de ellos. ...\"", "\"... Efectivamente, se\u00f1ora diputada, uno de los elementos fundamentales de\n    la sanidad moderna es la prevenci\u00f3n de la enfermedad y, por tanto,\n    todos los programas de salud p\u00fablica; la vacunaci\u00f3n es el primero y\n    fundamental de ellos. ...\"", "\"... Sin embargo, tenemos la\n    obligaci\u00f3n y la necesidad de llamar la atenci\u00f3n sobre esta vacuna, en\n    primer lugar, para los grupos de riesgo: mayores de 65 a\u00f1os y ni\u00f1os\n    con enfermedades cr\u00f3nicas, tanto de origen cardiovascular como del\n    tracto respiratorio. ...\"", "\"... Al mismo tiempo, todos los residentes en\n    cl\u00ednicas e instituciones que prestan atenci\u00f3n a enfermos -no\n    solamente los miembros del colectivo sanitario, que ya lo hacen, sino\n    tambi\u00e9n los que acompa\u00f1an a los enfermos en esos hospitales- deben\n    vacunarse de la gripe; todas las personas mayores de 65 a\u00f1os; todos\n    los ni\u00f1os, aparte de los que tengan enfermedades cr\u00f3nicas, que tengan\n    enfermedades metab\u00f3licas como, por ejemplo, la diabetes es necesario\n    que se inmunicen frente a esta enfermedad. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [1], "sanidad": [0], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    ES EL ESTADO DEL PROCESO DE TRANSFERENCIAS DE LA GESTI\u00d3N DE LA\n    ASISTENCIA SANITARIA DE LA SEGURIDAD SOCIAL QUE INICI\u00d3 EL MINISTERIO\n    DE SANIDAD Y CONSUMO A PRINCIPIOS DE ESTE A\u00d1O ...\"", "\"... CU\u00c1L\n    ES EL ESTADO DEL PROCESO DE TRANSFERENCIAS DE LA GESTI\u00d3N DE LA\n    ASISTENCIA SANITARIA DE LA SEGURIDAD SOCIAL QUE INICI\u00d3 EL MINISTERIO\n    DE SANIDAD Y CONSUMO A PRINCIPIOS DE ESTE A\u00d1O ...\"", "\"... CU\u00c1L\n    ES EL ESTADO DEL PROCESO DE TRANSFERENCIAS DE LA GESTI\u00d3N DE LA\n    ASISTENCIA SANITARIA DE LA SEGURIDAD SOCIAL QUE INICI\u00d3 EL MINISTERIO\n    DE SANIDAD Y CONSUMO A PRINCIPIOS DE ESTE A\u00d1O ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [4, 5], "sanidad": [2, 3], "salud": [6, 7, 8], "consumo": [9, 10], "sistema nacional": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Entre ellas se encontraba el transferir\n    la asistencia sanitaria p\u00fablica a todas las comunidades que todav\u00eda\n    no la gestionan para culminar de esta forma la autonom\u00eda sanitaria de\n    todo el Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, dada la trascendental\n    importancia que tiene la culminaci\u00f3n de las transferencias sanitarias\n    en todo el Sistema Nacional de Salud, no s\u00f3lo por el montante\n    econ\u00f3mico que suponen sino, por lo que es m\u00e1s importante, por el\n    grado de cohesi\u00f3n social que garantiza una cobertura universal de\n    calidad de la asistencia sanitaria, para conocimiento  y tranquilidad\n    de todos los espa\u00f1oles, le ruego que me conteste a la siguiente\n    pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el estado del proceso de transferencias de la\n    gesti\u00f3n de la asistencia sanitaria que inici\u00f3 el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo  a principios de este a\u00f1o? ...\"", "\"... Nos consta que desde ese d\u00eda ha sido prioritario para el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo conseguir en esta legislatura unas\n    transferencias a todas las comunidades aut\u00f3nomas con el mayor grado\n    de equidad posible y asegurar adem\u00e1s su financiaci\u00f3n futura, pudiendo\n    decir hoy que ya est\u00e1 garantizado con el nuevo pacto de financiaci\u00f3n\n    que se destine una cantidad m\u00ednima fija suficiente para los gastos\n    sanitarios en cada comunidad. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, dada la trascendental\n    importancia que tiene la culminaci\u00f3n de las transferencias sanitarias\n    en todo el Sistema Nacional de Salud, no s\u00f3lo por el montante\n    econ\u00f3mico que suponen sino, por lo que es m\u00e1s importante, por el\n    grado de cohesi\u00f3n social que garantiza una cobertura universal de\n    calidad de la asistencia sanitaria, para conocimiento  y tranquilidad\n    de todos los espa\u00f1oles, le ruego que me conteste a la siguiente\n    pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el estado del proceso de transferencias de la\n    gesti\u00f3n de la asistencia sanitaria que inici\u00f3 el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo  a principios de este a\u00f1o? ...\"", "\"... Entre ellas se encontraba el transferir\n    la asistencia sanitaria p\u00fablica a todas las comunidades que todav\u00eda\n    no la gestionan para culminar de esta forma la autonom\u00eda sanitaria de\n    todo el Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, dada la trascendental\n    importancia que tiene la culminaci\u00f3n de las transferencias sanitarias\n    en todo el Sistema Nacional de Salud, no s\u00f3lo por el montante\n    econ\u00f3mico que suponen sino, por lo que es m\u00e1s importante, por el\n    grado de cohesi\u00f3n social que garantiza una cobertura universal de\n    calidad de la asistencia sanitaria, para conocimiento  y tranquilidad\n    de todos los espa\u00f1oles, le ruego que me conteste a la siguiente\n    pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el estado del proceso de transferencias de la\n    gesti\u00f3n de la asistencia sanitaria que inici\u00f3 el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo  a principios de este a\u00f1o? ...\"", "\"... Entre ellas se encontraba el transferir\n    la asistencia sanitaria p\u00fablica a todas las comunidades que todav\u00eda\n    no la gestionan para culminar de esta forma la autonom\u00eda sanitaria de\n    todo el Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"", "\"... Tenemos que se\u00f1alar, adem\u00e1s, que esto\n    se ha hecho sin olvidar lo m\u00e1s importante, que es la salud de los\n    ciudadanos; es decir, manteniendo un nivel \u00f3ptimo de calidad\n    asistencial en todo el territorio gestionado por el Insalud que\n    todav\u00eda es de su competencia. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, dada la trascendental\n    importancia que tiene la culminaci\u00f3n de las transferencias sanitarias\n    en todo el Sistema Nacional de Salud, no s\u00f3lo por el montante\n    econ\u00f3mico que suponen sino, por lo que es m\u00e1s importante, por el\n    grado de cohesi\u00f3n social que garantiza una cobertura universal de\n    calidad de la asistencia sanitaria, para conocimiento  y tranquilidad\n    de todos los espa\u00f1oles, le ruego que me conteste a la siguiente\n    pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el estado del proceso de transferencias de la\n    gesti\u00f3n de la asistencia sanitaria que inici\u00f3 el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo  a principios de este a\u00f1o? ...\"", "\"... Nos consta que desde ese d\u00eda ha sido prioritario para el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo conseguir en esta legislatura unas\n    transferencias a todas las comunidades aut\u00f3nomas con el mayor grado\n    de equidad posible y asegurar adem\u00e1s su financiaci\u00f3n futura, pudiendo\n    decir hoy que ya est\u00e1 garantizado con el nuevo pacto de financiaci\u00f3n\n    que se destine una cantidad m\u00ednima fija suficiente para los gastos\n    sanitarios en cada comunidad. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, dada la trascendental\n    importancia que tiene la culminaci\u00f3n de las transferencias sanitarias\n    en todo el Sistema Nacional de Salud, no s\u00f3lo por el montante\n    econ\u00f3mico que suponen sino, por lo que es m\u00e1s importante, por el\n    grado de cohesi\u00f3n social que garantiza una cobertura universal de\n    calidad de la asistencia sanitaria, para conocimiento  y tranquilidad\n    de todos los espa\u00f1oles, le ruego que me conteste a la siguiente\n    pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el estado del proceso de transferencias de la\n    gesti\u00f3n de la asistencia sanitaria que inici\u00f3 el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo  a principios de este a\u00f1o? ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [4], "sanidad": [0, 1, 2], "sanidad p\u00fablica": [3], "atenci\u00f3n": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1or diputado, hay una voluntad real del Gobierno de\n    complementar el proceso transferencial de la sanidad al conjunto de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, porque no tiene sentido que haya\n    comunidades aut\u00f3nomas con la suficiente capacidad de llevar  a cabo la\n    gesti\u00f3n de la asistencia sanitaria y no se haya transferido. ...\"", "\"... Es\n    necesario completar el mapa de responsabilidades  y de competencias\n    del conjunto de las comunidades aut\u00f3nomas, es necesario cerrar este\n    proceso  y la sanidad es el gran proceso que quedaba por finalizar. ...\"", "\"... Es necesario que todos los consejeros de sanidad puedan enfrentarse a\n    los problemas de la sanidad p\u00fablica como son las listas de espera,\n    una atenci\u00f3n m\u00e1s humanizada, la elaboraci\u00f3n de un mapa de servicios\n    adecuado; es necesario que todas las comunidades tengan esas mismas\n    competencias. ...\"", "\"... Es necesario que todos los consejeros de sanidad puedan enfrentarse a\n    los problemas de la sanidad p\u00fablica como son las listas de espera,\n    una atenci\u00f3n m\u00e1s humanizada, la elaboraci\u00f3n de un mapa de servicios\n    adecuado; es necesario que todas las comunidades tengan esas mismas\n    competencias. ...\"", "\"... Efectivamente, se\u00f1or diputado, hay una voluntad real del Gobierno de\n    complementar el proceso transferencial de la sanidad al conjunto de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, porque no tiene sentido que haya\n    comunidades aut\u00f3nomas con la suficiente capacidad de llevar  a cabo la\n    gesti\u00f3n de la asistencia sanitaria y no se haya transferido. ...\"", "\"... Es necesario que todos los consejeros de sanidad puedan enfrentarse a\n    los problemas de la sanidad p\u00fablica como son las listas de espera,\n    una atenci\u00f3n m\u00e1s humanizada, la elaboraci\u00f3n de un mapa de servicios\n    adecuado; es necesario que todas las comunidades tengan esas mismas\n    competencias. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todos\n    los camachos del mundo se esconden en estos para\u00edsos fiscales\n    tolerados, auspiciados, impulsados por ese tipo de econom\u00eda, que es\n    econom\u00eda que tiene una zona legal y otras ilegales, pero el conjunto\n    de esta econom\u00eda es lo que impulsa estos para\u00edsos fiscales, donde se\n    va a esconder el dinero de la especulaci\u00f3n y del saqueo. ...\"", "\"... Menos\n    crecimiento, m\u00e1s inflaci\u00f3n, frenazo  e incertidumbre de la econom\u00eda,\n    tendencia a reducir las inversiones de car\u00e1cter social, a reducir los\n    salarios y a laminar poco a poco el sistema p\u00fablico de salud y\n    educaci\u00f3n  y corregir paulatinamente, sin casi darse cuenta, el\n    sistema p\u00fablico de pensiones; eso s\u00ed, intentando convencer  a los que\n    ser\u00e1n los propios afectados, que son ya los mismos, de que el sistema\n    p\u00fablico no se podr\u00e1 sostener eternamente y, por tanto, corran ustedes\n    a hacerse\n    un sistema privado de pensiones que, como se dice en t\u00e9rminos\n    b\u00e9licos, es aquello de machacar el terreno. ...\""]}, {"words": {"actividad": [6], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3, 4, 5], "peque\u00f1as": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando un pa\u00eds tiene un problema de balanza de pagos, muchas veces\n    tiene que ver con que en ese pa\u00eds se han estado haciendo trampas en\n    la contabilidad p\u00fablica y en la gesti\u00f3n de las empresas como\n    consecuencia de una determinada pol\u00edtica que ha sido un error. ...\"", "\"... \u00bfUsted sabe cu\u00e1ntas\n    empresas europeas, americanas, asi\u00e1ticas han conseguido capital para\n    poder crear empleos gracias a la existencia de un mercado de\n    capitales? ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Frutos, tengo que decir que el se\u00f1or Frutos plantea\n    un debate apasionante, probablemente el debate de nuestra \u00e9poca, pero\n    no s\u00e9 hasta qu\u00e9 punto estoy en condiciones de responder por el\n    Gobierno, en el sentido de que muchas de las cosas que me ha\n    planteado no s\u00f3lo no son responsabilidad del Ministerio de Econom\u00eda\n    sino que ni siquiera son responsabilidad del Gobierno espa\u00f1ol, y\n    tienen que ver en algunos casos con la naturaleza humana y en otros\n    con el devenir de la historia, que no es necesariamente\n    responsabilidad pol\u00edtica de un Gobierno determinado. ...\"", "\"... Creo sinceramente que Espa\u00f1a, dentro\n    de sus responsabilidades, que son limitadas, en los \u00faltimos a\u00f1os, a\n    trav\u00e9s de varios gobiernos, est\u00e1 haciendo esfuerzos considerables por\n    tener una pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n, por tener una actuaci\u00f3n en el\n    conjunto de la econom\u00eda mundial superior a nuestro tama\u00f1o y por tener\n    una visi\u00f3n m\u00e1s generosa que la media -no s\u00e9 si eso es una buena\n    definici\u00f3n, a lo mejor no- en cosas como pueden ser el comercio y la\n    apertura de nuestras fronteras al Tercer Mundo. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, antes de entrar en cuestiones coyunturales concretas, le\n    dir\u00eda, se\u00f1or\u00eda, que los mercados de capitales no son monstruos que\n    atacan a la pobreza en el mundo; los mercados de capitales son hoy un\n    sistema de financiaci\u00f3n de la econom\u00eda desconocido hasta ahora y con\n    una potencia que en muchos casos es muy positiva. ...\"", "\"... En estos momentos\n    no es f\u00e1cil hacer previsiones ni predicciones sobre cu\u00e1l va a ser la\n    evoluci\u00f3n, por ejemplo, de la econom\u00eda norteamericana a partir de\n    primeros de a\u00f1o, donde si bien los acontecimientos de septiembre\n    act\u00faan sobre las expectativas de los consumidores  y eso acelera la\n    crisis norteamericana, tambi\u00e9n es cierto que la reacci\u00f3n que se ha\n    producido, desde el punto de vista monetario, desde el punto de vista\n    de gasto p\u00fablico y desde el punto de vista de materias primas, tiene\n    efectos que pueden permitirnos una recuperaci\u00f3n durante el a\u00f1o 2002. ...\"", "\"... Ciertamente que los hay, y es una actividad\n    econ\u00f3mica de riesgo, pero eso no quiere decir para nada que\n    tengamos que decidir que a lo que tenemos que volver es a un sistema\n    en el que los ciudadanos no puedan tener acceso al mercado de\n    capitales. ...\"", "\"... hace muy bien en destacar que esta es la primera\n    crisis desde probablemente los a\u00f1os setenta, en que todas las\n    econom\u00edas del mundo, con muy peque\u00f1as excepciones, est\u00e1n creciendo\n    menos o creciendo cero o negativamente, lo cual indicar\u00eda la seriedad\n    de la crisis  y los efectos no siempre beneficiosos de los mercados\n    globalizados. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque ustedes han\n    eliminado la pol\u00edtica, han eliminado la democracia del mercado, de\n    las relaciones econ\u00f3micas y comerciales, y han introducido la\n    pol\u00edtica del m\u00e1s fuerte, es decir, de los estados mayores econ\u00f3micos\n    que hay en cada pa\u00eds, los que controlan en el \u00e1mbito internacional la\n    econom\u00eda, las finanzas, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... \u00bfMe va a decir usted a m\u00ed que esto es una econom\u00eda\n    sana, que esto es un desarrollo sano y sostenible, desde el punto de\n    vista social y desde el punto de vista ecol\u00f3gico? ...\""]}, {"words": {"actividad": [5], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4], "industria": [0], "peque\u00f1as": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como dec\u00eda, desde el\n    punto de vista tur\u00edstico -que es el 10 por ciento de nuestro producto\n    interior bruto y nuestra primera industria nacional- se ha producido\n    una ca\u00edda de reservas mucho menor en Espa\u00f1a que en otros destinos. ...\"", "\"... En un sector muy importante para nuestra econom\u00eda como es\n    el de la alimentaci\u00f3n, no vemos en este momento significativas\n    variaciones en las ventas interiores, que estar\u00edan en consonancia con\n    los datos de consumo que he dado, pero sin embargo nuestro gran\n    problema, como en el conjunto de la Uni\u00f3n Europea, va a estar en una\n    muy intensa desaceleraci\u00f3n del comercio internacional que nos llevar\u00e1\n    a tasas muy peque\u00f1as de crecimiento de las exportaciones en el\n    segundo semestre de este a\u00f1o. ...\"", "\"... Por tanto, el conjunto de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola contin\u00faa en un proceso de desaceleraci\u00f3n pero sin que este\n    vaya a suponer ninguna situaci\u00f3n\n    ni mucho menos dram\u00e1tica ni nos haga renunciar  a algunos de\n    nuestros principales objetivos, como es la convergencia real y la\n    reducci\u00f3n de la tasa de desempleo. ...\"", "\"... Y esa preponderancia de lo que usted llama la pol\u00edtica sobre la\n    econom\u00eda no ha sido siempre excesivamente rentable. ...\"", "\"... Es verdad que ha\n    habido decisiones equivocadas que han tomado responsables pol\u00edticos\n    de esos pa\u00edses, no de otros, pero tambi\u00e9n es cierto que la situaci\u00f3n\n    en la que se encontraba la econom\u00eda de esos pa\u00edses en su momento,\n    cuando cae el muro, no me parece a m\u00ed que S.S. ...\"", "\"... Los presupuestos van a ir para\n    compensar las posibles ca\u00eddas de la actividad. ...\"", "\"... En un sector muy importante para nuestra econom\u00eda como es\n    el de la alimentaci\u00f3n, no vemos en este momento significativas\n    variaciones en las ventas interiores, que estar\u00edan en consonancia con\n    los datos de consumo que he dado, pero sin embargo nuestro gran\n    problema, como en el conjunto de la Uni\u00f3n Europea, va a estar en una\n    muy intensa desaceleraci\u00f3n del comercio internacional que nos llevar\u00e1\n    a tasas muy peque\u00f1as de crecimiento de las exportaciones en el\n    segundo semestre de este a\u00f1o. ...\""]}, {"words": {"salud": [1], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LOS RECURSOS EXISTENTES\n    EN EL SISTEMA NACIONAL DE SALUD PARA TRATAR DE FORMA ADECUADA A LOS\n    AFECTADOS POR TRASTORNOS DE LA CONDUCTA ALIMENTARIA (ANOREXIA Y\n    BULIMIA).  ...\"", "\"...  LOS RECURSOS EXISTENTES\n    EN EL SISTEMA NACIONAL DE SALUD PARA TRATAR DE FORMA ADECUADA A LOS\n    AFECTADOS POR TRASTORNOS DE LA CONDUCTA ALIMENTARIA (ANOREXIA Y\n    BULIMIA).  ...\""]}, {"words": {"profesionales": [12, 13, 14], "atenci\u00f3n": [18], "salud": [7, 8, 9, 10, 11], "sistema nacional": [0, 1], "consumo": [17], "sanidad": [2, 3, 4, 5], "servicios sanitarios": [15, 16], "sanidad p\u00fablica": [6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por eso precisamente\n    presentamos esta interpelaci\u00f3n urgente, para conocer de una forma m\u00e1s\n    sosegada, m\u00e1s tranquila, se\u00f1ora ministra, cu\u00e1les son las medidas\n    espec\u00edficas que se est\u00e1n llevando a cabo en el Sistema Nacional de\n    Salud para la atenci\u00f3n y tratamiento de estos enfermos de anorexia y\n    bulimia y aquellas que el Ministerio de Sanidad piensa poner en\n    marcha en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para la atenci\u00f3n\n    sanitaria e integral de estos enfermos. ...\"", "\"... En\n    definitiva, muchos buenos prop\u00f3sitos, pero el resultado es que hoy\n    todav\u00eda no existe ning\u00fan recurso espec\u00edfico suficiente para el\n    tratamiento adecuado con car\u00e1cter integral de estas enfermedades en\n    el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Sin quitar importancia al tema, es\n    un problema pr\u00e1cticamente resuelto y lo \u00fanico que necesita es, cuando\n    se incluye una nueva vacuna en el calendario vacunal, que desde el\n    Ministerio de Sanidad se incluyan los recursos econ\u00f3micos para que en\n    cada comunidad aut\u00f3noma se pueda hacer frente a esta nueva\n    prestaci\u00f3n, cosa que no se hace \u00faltimamente, por ejemplo, con la\n    vacuna de la meningitis. ...\"", "\"... Por eso precisamente\n    presentamos esta interpelaci\u00f3n urgente, para conocer de una forma m\u00e1s\n    sosegada, m\u00e1s tranquila, se\u00f1ora ministra, cu\u00e1les son las medidas\n    espec\u00edficas que se est\u00e1n llevando a cabo en el Sistema Nacional de\n    Salud para la atenci\u00f3n y tratamiento de estos enfermos de anorexia y\n    bulimia y aquellas que el Ministerio de Sanidad piensa poner en\n    marcha en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para la atenci\u00f3n\n    sanitaria e integral de estos enfermos. ...\"", "\"... Apelo a su\n    responsabilidad y a su sensibilidad, le deseo de todo coraz\u00f3n,\n    sinceramente, que triunfe usted y que salga usted bien con respecto a\n    las soluciones que tienen que poner sobre la mesa como ministra de\n    Sanidad para resolver este problema. ...\"", "\"... Las familias se siguen quejando porque es\n    una enfermedad que no responde a un tratamiento farmacol\u00f3gico, sino\n    que su curaci\u00f3n o su mejor\u00eda depende de la correcta aplicaci\u00f3n de un\n    programa de psicoterapia que no se asegura en las consultas de la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"", "\"... Las familias se siguen quejando porque es\n    una enfermedad que no responde a un tratamiento farmacol\u00f3gico, sino\n    que su curaci\u00f3n o su mejor\u00eda depende de la correcta aplicaci\u00f3n de un\n    programa de psicoterapia que no se asegura en las consultas de la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"", "\"... Si los enfermos y\n    las familias no se rinden, el Grupo Socialista tampoco se conforma\n    con despachar este grave problema de salud p\u00fablica con una pregunta\n    oral en Pleno y con dos minutos y medio. ...\"", "\"... Por eso precisamente\n    presentamos esta interpelaci\u00f3n urgente, para conocer de una forma m\u00e1s\n    sosegada, m\u00e1s tranquila, se\u00f1ora ministra, cu\u00e1les son las medidas\n    espec\u00edficas que se est\u00e1n llevando a cabo en el Sistema Nacional de\n    Salud para la atenci\u00f3n y tratamiento de estos enfermos de anorexia y\n    bulimia y aquellas que el Ministerio de Sanidad piensa poner en\n    marcha en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para la atenci\u00f3n\n    sanitaria e integral de estos enfermos. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, no podemos permanecer impasibles ante este grave\n    problema de salud. ...\"", "\"... Pero junto a estas\n    actuaciones a largo plazo, los miles de adolescentes afectados y sus\n    familias necesitan ya una respuesta inmediata de los poderes p\u00fablicos\n    para solucionar este grave problema de salud, con independencia de su\n    lugar de residencia, para hacer efectivo el principio de igualdad de\n    oportunidades de todos los ciudadanos ante los servicios sanitarios. ...\"", "\"... En\n    definitiva, muchos buenos prop\u00f3sitos, pero el resultado es que hoy\n    todav\u00eda no existe ning\u00fan recurso espec\u00edfico suficiente para el\n    tratamiento adecuado con car\u00e1cter integral de estas enfermedades en\n    el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Gracias al trabajo de algunos profesionales, muy interesados en este\n    problema, hemos podido conocer datos interesantes, aunque desde todo\n    punto de vista parciales. ...\"", "\"... Es una patolog\u00eda psiqui\u00e1trica de gran mortalidad,\n    presenta una alta tasa de cronicidad y exige un tratamiento llevado a\n    cabo por profesionales expertos en este tratamiento. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1ntos\n    cursos de formaci\u00f3n dirigidos  a profesionales se han impartido sobre\n    estas patolog\u00edas? ...\"", "\"... Pero junto a estas\n    actuaciones a largo plazo, los miles de adolescentes afectados y sus\n    familias necesitan ya una respuesta inmediata de los poderes p\u00fablicos\n    para solucionar este grave problema de salud, con independencia de su\n    lugar de residencia, para hacer efectivo el principio de igualdad de\n    oportunidades de todos los ciudadanos ante los servicios sanitarios. ...\"", "\"... Los criterios econ\u00f3micos aplicados en\n    este caso a los servicios sanitarios no pueden dar ninguna\n    rentabilidad social en beneficio de estos enfermos. ...\"", "\"... En palabras de don Pedro Ruiz, en\n    un art\u00edculo publicado en la revista de psiquiatr\u00eda\n    Infanto-juvenil, la industria de consumo se ha percatado del fil\u00f3n\n    econ\u00f3mico tan goloso que ofrecen las adolescentes  y su preocupaci\u00f3n\n    por la forma de su cuerpo. ...\"", "\"... Por eso precisamente\n    presentamos esta interpelaci\u00f3n urgente, para conocer de una forma m\u00e1s\n    sosegada, m\u00e1s tranquila, se\u00f1ora ministra, cu\u00e1les son las medidas\n    espec\u00edficas que se est\u00e1n llevando a cabo en el Sistema Nacional de\n    Salud para la atenci\u00f3n y tratamiento de estos enfermos de anorexia y\n    bulimia y aquellas que el Ministerio de Sanidad piensa poner en\n    marcha en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para la atenci\u00f3n\n    sanitaria e integral de estos enfermos. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [6], "profesionales": [15], "atenci\u00f3n": [16, 17], "salud": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "sistema nacional": [0, 1, 2, 3], "sanidad": [4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Usted me hace una pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero\n    de unidades integrales del Sistema Nacional de Salud? ...\"", "\"... Despu\u00e9s usted\n    podr\u00e1 decir lo que quiera, pero no le puedo contestar, se\u00f1ora\n    diputada, porque me parece tambi\u00e9n profundamente atrevido por su\n    parte decir que en todo el Sistema Nacional de Salud no hay ninguna\n    unidad. ...\"", "\"... El Sistema Nacional de Salud quiere decir que es todo\n    el territorio nacional. ...\"", "\"... La interpelaci\u00f3n habla del Sistema Nacional\n    de Salud, que es el territorio nacional en su conjunto, y he pedido\n    urgentemente, al recibir su interpelaci\u00f3n, datos  a Andaluc\u00eda,\n    Canarias, Catalu\u00f1a, Pa\u00eds Vasco, Navarra, Galicia, Valencia,\n    comunidades a las que se han transferido las competencias y que por\n    lo tanto tendr\u00e1n que proporcionarnos los datos para poder contestarle\n    a esa pregunta. ...\"", "\"... Esa mesa sectorial, que la\n    constituimos en el Ministerio de Sanidad, y en ning\u00fan otro organismo,\n    ha seguido avanzando en intentar resolver problemas que tienen que\n    nacer del consenso en la sociedad. ...\"", "\"... En lo que se refiere a qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el Ministerio con el resto\n    de las comunidades aut\u00f3nomas en salud p\u00fablica, debo decirle que desde\n    el a\u00f1o 1999 el Ministerio de Sanidad firma protocolos con las\n    diferentes comunidades aut\u00f3nomas para programas y proyectos\n    relacionados con las enfermedades emergentes, como son esta de la\n    anorexia y bulimia. ...\"", "\"... En el Insalud se cre\u00f3 la\n    primera unidad de gesti\u00f3n de asistencia sanitaria en la que se\n    elabora el protocolo de atenci\u00f3n a pacientes con trastornos de\n    comportamiento en la asistencia primaria, realizado con la\n    colaboraci\u00f3n inestimable de la sociedad Semfyc, que representa a\n    todos los m\u00e9dicos de asistencia primaria. ...\"", "\"... Debo\n    recordarles que la salud mental es una competencia de las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Usted me hace una pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero\n    de unidades integrales del Sistema Nacional de Salud? ...\"", "\"... Despu\u00e9s usted\n    podr\u00e1 decir lo que quiera, pero no le puedo contestar, se\u00f1ora\n    diputada, porque me parece tambi\u00e9n profundamente atrevido por su\n    parte decir que en todo el Sistema Nacional de Salud no hay ninguna\n    unidad. ...\"", "\"... El Sistema Nacional de Salud quiere decir que es todo\n    el territorio nacional. ...\"", "\"... La interpelaci\u00f3n habla del Sistema Nacional\n    de Salud, que es el territorio nacional en su conjunto, y he pedido\n    urgentemente, al recibir su interpelaci\u00f3n, datos  a Andaluc\u00eda,\n    Canarias, Catalu\u00f1a, Pa\u00eds Vasco, Navarra, Galicia, Valencia,\n    comunidades a las que se han transferido las competencias y que por\n    lo tanto tendr\u00e1n que proporcionarnos los datos para poder contestarle\n    a esa pregunta. ...\"", "\"... En el \u00e1rea de investigaci\u00f3n, se\u00f1ora diputada, y\n    usted sabe que existe el Instituto de Salud Carlos III, responsable\n    de la investigaci\u00f3n, en este momento existe el proyecto COST-B6, que\n    es el proyecto de la Uni\u00f3n Europea donde se est\u00e1n analizando de forma\n    importante estos problemas de anorexia y de bulimia y est\u00e1n\n    representadas once unidades de todo el territorio nacional: el\n    Hospital Ram\u00f3n y Cajal, La Paz, La Princesa, el Ni\u00f1o Jes\u00fas, el\n    Cl\u00ednico de Barcelona, el Hospital de Ciudad Real, el Cl\u00ednico de\n    Zaragoza, el Hospital de Bellvitge, el Hospital de Valdecilla en\n    Santander, el Hospital de Sevilla y el de Vitoria. ...\"", "\"... Pero da igual, bajos en relaci\u00f3n con la estad\u00edstica, porque\n    comprender\u00e1, se\u00f1ora diputada, que en esto, como en cualquier otro\n    caso de salud, un caso ya es lamentable. ...\"", "\"... En lo que se refiere a qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el Ministerio con el resto\n    de las comunidades aut\u00f3nomas en salud p\u00fablica, debo decirle que desde\n    el a\u00f1o 1999 el Ministerio de Sanidad firma protocolos con las\n    diferentes comunidades aut\u00f3nomas para programas y proyectos\n    relacionados con las enfermedades emergentes, como son esta de la\n    anorexia y bulimia. ...\"", "\"... Este documento, que se titula\n    Trastornos del comportamiento alimentario; criterios de ordenaci\u00f3n de\n    recursos y actividades, que fue aprobado en el primer semestre del\n    a\u00f1o 2000, se remiti\u00f3 a todos los equipos directivos de los hospitales\n    del Insalud con el fin de que lo difundieran entre todos los\n    profesionales implicados en la asistencia a estos pacientes. ...\"", "\"... Es un tema sanitario la atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica, porque\n    efectivamente es una enfermedad psiqui\u00e1trica, pero tampoco es una\n    responsabilidad exclusiva de la Administraci\u00f3n central. ...\"", "\"... En el Insalud se cre\u00f3 la\n    primera unidad de gesti\u00f3n de asistencia sanitaria en la que se\n    elabora el protocolo de atenci\u00f3n a pacientes con trastornos de\n    comportamiento en la asistencia primaria, realizado con la\n    colaboraci\u00f3n inestimable de la sociedad Semfyc, que representa a\n    todos los m\u00e9dicos de asistencia primaria. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1], "profesionales": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La salud\n    mental y los recursos espec\u00edficos para el tratamiento de los\n    trastornos de la alimentaci\u00f3n, anorexia y bulimia, tiene que\n    aportarlos el Ministerio de Sanidad, en ello tiene que poner todo su\n    empe\u00f1o; y me alegro si es por iniciativa de este grupo, del Grupo\n    Socialista. ...\"", "\"... La salud\n    mental y los recursos espec\u00edficos para el tratamiento de los\n    trastornos de la alimentaci\u00f3n, anorexia y bulimia, tiene que\n    aportarlos el Ministerio de Sanidad, en ello tiene que poner todo su\n    empe\u00f1o; y me alegro si es por iniciativa de este grupo, del Grupo\n    Socialista. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda que me explicara qu\u00e9 saben\n    usted y el personal del ministerio sobre la anorexia, sobre el tiempo\n    medio de recuperaci\u00f3n de esta enfermedad y el n\u00famero de enfermos\n    afectados, sobre el sufrimiento que padecen centenares de miles de\n    adolescentes que en algunos casos les ha llevado hasta la muerte,\n    sobre el padecimiento de sus familiares m\u00e1s pr\u00f3ximos y las grandes\n    dificultades  e incomprensi\u00f3n social, familiar y laboral que soportan,\n    sobre la escasez de medios en nuestro pa\u00eds tanto para investigaci\u00f3n\n    como en centros o en profesionales expertos, y sobre cu\u00e1ndo vamos a\n    empezar a considerar la anorexia como una enfermedad y no como una\n    tonter\u00eda de adolescente. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [3, 4], "sanidad": [0, 1], "salud": [5], "consejo interterritorial": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Tampoco conozco a ning\u00fan\n    responsable de Sanidad que se tome  a risa enfermedad alguna. ...\"", "\"... \u00bfQuiere esto decir\n    que en lo que no es sanitario pero que, desde mi punto de vista tiene\n    que ver mucho con la sanidad, como es la cultura de la juventud,\n    tenemos mucho que hacer? ...\"", "\"... S\u00ed puedo -y lo estamos haciendo en el\n    seno del Consejo interterritorial- trabajar conjuntamente por ir\n    resolviendo, entre otros, este problema de anorexia y de bulimia y\n    hacer algo que ya se ha conseguido, como se consigui\u00f3 en su momento\n    con otro tipo de enfermedades que no tienen nada que ver con \u00e9sta\n    pero que han sufrido la misma evoluci\u00f3n como, por ejemplo, el sida. ...\"", "\"... Lo\n    que no puedo transmitir -y ser\u00eda malo que usted transmitiera a la\n    opini\u00f3n p\u00fablica- es que desde este ministerio podemos decidir qu\u00e9 se\n    hace en comunidades aut\u00f3nomas que tienen competencias plenas en\n    asistencia sanitaria. ...\"", "\"... Yo no puedo decirles a Galicia, al Pa\u00eds Vasco,\n    a Catalu\u00f1a o a Andaluc\u00eda qu\u00e9 unidades tienen que crear; no lo puedo\n    hacer, porque tienen competencias exclusivas en la estructura y\n    organizaci\u00f3n de su asistencia sanitaria y, por tanto, tengo que\n    respetar esas transferencias. ...\"", "\"... Entiendo a todos los padres,\n     a todos los hermanos y maridos que tienen un problema de salud en sus\n    familias; \u00a1c\u00f3mo no lo voy a entender! ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "datos": [4], "seguridad social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro,\n    lo que el Bloque Nacionalista Galego pretende con esta interpelaci\u00f3n\n    es conocer la posici\u00f3n del Gobierno, que el Gobierno concrete cu\u00e1les\n    son sus planes respecto de los reg\u00edmenes especiales de la Seguridad\n    Social y, en particular, de la anunciada -al menos recogida en el\n    acuerdo suscrito por el Gobierno en abril de este a\u00f1o con la CEOE y\n    con Comisiones Obreras- integraci\u00f3n de los trabajadores por cuenta\n    propia, actualmente afiliados al r\u00e9gimen especial de trabajadores del\n    mar y al r\u00e9gimen especial agrario, en el r\u00e9gimen especial de\n    trabajadores aut\u00f3nomos, al mismo tiempo que conocer si est\u00e1 dispuesto\n    o no a una convergencia real que nosotros entendemos entre los\n    diferentes sectores, es decir, acercar el nivel de protecci\u00f3n\n    establecido para estos reg\u00edmenes especiales al dispuesto actualmente\n    para el r\u00e9gimen general,  y convergencia real tambi\u00e9n en el sentido de\n    corregir la tendencia que, de acuerdo con los \u00faltimos informes de que\n    se dispone de los a\u00f1os 1999 y 2000 del Consejo Econ\u00f3mico y Social,\n    nos est\u00e1 alejando de los niveles medios de protecci\u00f3n social en\n    Europa; es decir, que el sistema espa\u00f1ol de Seguridad Social se\n    acerque  a estos niveles medios europeos que, como digo, no es la\n    tendencia que se sigue en este momento. ...\"", "\"... Es especialmente preocupante que, manteniendo el Estado espa\u00f1ol unos\n    gastos en protecci\u00f3n social inferiores  a la media de la Uni\u00f3n\n    Europea, existan reg\u00edmenes especiales de la Seguridad Social, los ya\n    mencionados de trabajadores aut\u00f3nomos, agrarios y trabajadores del\n    mar, que presentan a\u00fan cifras de financiaci\u00f3n p\u00fablica inferiores a la\n    media estatal y que adem\u00e1s mantienen respecto del r\u00e9gimen general\n    diferencias en aspectos como protecci\u00f3n de contingencias, que en\n    muchos casos no puede encontrar una justificaci\u00f3n suficiente en las\n    caracter\u00edsticas propias, en las especiales condiciones de trabajo en\n    cada uno de estos sectores o, incluso, en la diferenciaci\u00f3n entre\n    trabajo por cuenta propia  y por cuenta ajena. ...\"", "\"... Se trata de una situaci\u00f3n que, por cierto,\n    contradice lo dispuesto en la recomendaci\u00f3n cuarta del Pacto de\n    Toledo, en cuya virtud la acci\u00f3n protectora de la Seguridad Social\n    debe ser similar en los distintos reg\u00edmenes. ...\"", "\"... Frente a este argumento, cabr\u00eda\n    recordar ciertos datos con relaci\u00f3n al r\u00e9gimen de trabajadores\n    aut\u00f3nomos, que es en este momento el r\u00e9gimen de la Seguridad Social\n    m\u00e1s equilibrado. ...\"", "\"... Frente a este argumento, cabr\u00eda\n    recordar ciertos datos con relaci\u00f3n al r\u00e9gimen de trabajadores\n    aut\u00f3nomos, que es en este momento el r\u00e9gimen de la Seguridad Social\n    m\u00e1s equilibrado. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro,\n    lo que el Bloque Nacionalista Galego pretende con esta interpelaci\u00f3n\n    es conocer la posici\u00f3n del Gobierno, que el Gobierno concrete cu\u00e1les\n    son sus planes respecto de los reg\u00edmenes especiales de la Seguridad\n    Social y, en particular, de la anunciada -al menos recogida en el\n    acuerdo suscrito por el Gobierno en abril de este a\u00f1o con la CEOE y\n    con Comisiones Obreras- integraci\u00f3n de los trabajadores por cuenta\n    propia, actualmente afiliados al r\u00e9gimen especial de trabajadores del\n    mar y al r\u00e9gimen especial agrario, en el r\u00e9gimen especial de\n    trabajadores aut\u00f3nomos, al mismo tiempo que conocer si est\u00e1 dispuesto\n    o no a una convergencia real que nosotros entendemos entre los\n    diferentes sectores, es decir, acercar el nivel de protecci\u00f3n\n    establecido para estos reg\u00edmenes especiales al dispuesto actualmente\n    para el r\u00e9gimen general,  y convergencia real tambi\u00e9n en el sentido de\n    corregir la tendencia que, de acuerdo con los \u00faltimos informes de que\n    se dispone de los a\u00f1os 1999 y 2000 del Consejo Econ\u00f3mico y Social,\n    nos est\u00e1 alejando de los niveles medios de protecci\u00f3n social en\n    Europa; es decir, que el sistema espa\u00f1ol de Seguridad Social se\n    acerque  a estos niveles medios europeos que, como digo, no es la\n    tendencia que se sigue en este momento. ...\"", "\"... Es especialmente preocupante que, manteniendo el Estado espa\u00f1ol unos\n    gastos en protecci\u00f3n social inferiores  a la media de la Uni\u00f3n\n    Europea, existan reg\u00edmenes especiales de la Seguridad Social, los ya\n    mencionados de trabajadores aut\u00f3nomos, agrarios y trabajadores del\n    mar, que presentan a\u00fan cifras de financiaci\u00f3n p\u00fablica inferiores a la\n    media estatal y que adem\u00e1s mantienen respecto del r\u00e9gimen general\n    diferencias en aspectos como protecci\u00f3n de contingencias, que en\n    muchos casos no puede encontrar una justificaci\u00f3n suficiente en las\n    caracter\u00edsticas propias, en las especiales condiciones de trabajo en\n    cada uno de estos sectores o, incluso, en la diferenciaci\u00f3n entre\n    trabajo por cuenta propia  y por cuenta ajena. ...\"", "\"... porque las hizo\n    p\u00fablicas el Consejo Econ\u00f3mico y Social en un informe del a\u00f1o pasado,\n    pero es cierto que existen notables diferencias en la cuant\u00eda de las\n    diferentes prestaciones, por ejemplo en la pensi\u00f3n de viudedad; la\n    pensi\u00f3n de viudedad media en el r\u00e9gimen general es de 57.085 pesetas;\n    en el r\u00e9gimen de trabajadores aut\u00f3nomos supera por poco las 41.000\n    pesetas; en el r\u00e9gimen agrario por cuenta ajena, 45.000 pesetas; en\n    el r\u00e9gimen agrario por cuenta propia, 38.000 y en el r\u00e9gimen de\n    trabajadores del mar, 51.000, divergencias\n    que para nosotros no est\u00e1n justificadas. ...\"", "\"... La media del r\u00e9gimen general asciende a casi\n    100.000 pesetas, mientras que en aut\u00f3nomos es de 57.700; agrarios por\n    cuenta ajena, 53.000; agrarios por cuenta propia, 46.000;\n    trabajadores del mar, 82.000. ...\"", "\"... Las diferencias m\u00e1s notables se aprecian en el r\u00e9gimen de\n    trabajadores aut\u00f3nomos y en el r\u00e9gimen agrario por cuenta propia. ...\"", "\"... Si\n    nos referimos al r\u00e9gimen de aut\u00f3nomos esta desigualdad es\n    especialmente grave, pues muchos de los actuales afiliados a este\n    r\u00e9gimen son falsos aut\u00f3nomos, es decir, son trabajadores que\n    provienen del r\u00e9gimen general y que siguen afiliados al r\u00e9gimen de\n    trabajadores aut\u00f3nomos realizando las mismas funciones con un cierto\n    grado de riesgo. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n parece l\u00f3gico extender al r\u00e9gimen especial\n    de trabajadores aut\u00f3nomos,  a los trabajadores por cuenta propia\n    incluidos en el r\u00e9gimen especial del mar y en el de trabajadores\n    agrarios la protecci\u00f3n que brinda el r\u00e9gimen general ante\n    determinadas contingencias, en incapacidad temporal, en donde el\n    subsidio se percibe desde el cuarto d\u00eda de la baja en la actividad y\n    no como actualmente se\n    dispone desde el decimosexto d\u00eda a contar desde la baja m\u00e9dica; que\n    se bonifiquen las cuotas que deben satisfacer los trabajadores\n    aut\u00f3nomos en los supuestos de baja por maternidad, aparte de las\n    ayudas que ya establecen para las cotizaciones de los trabajadores\n    sustitutos y que en estos supuestos de trabajadores por cuenta propia\n    estar\u00edan incluso m\u00e1s justificadas, porque es la madre en este caso,\n    la trabajadora, quien ingresa las cotizaciones. ...\"", "\"... Por\n    supuesto habr\u00eda que extender tambi\u00e9n a los trabajadores aut\u00f3nomos y a\n    los trabajadores por cuenta propia afiliados a los otros reg\u00edmenes\n    especiales la posibilidad de beneficiarse de una prestaci\u00f3n por\n    desempleo, permitiendo una cotizaci\u00f3n voluntaria para esta\n    contingencia  y estableciendo las causas ajenas a la negligencia\n    profesional, al abandono voluntario de la actividad cuando el cese en\n    esta actividad permita acceder  a tales prestaciones. ...\"", "\"... Frente a este argumento, cabr\u00eda\n    recordar ciertos datos con relaci\u00f3n al r\u00e9gimen de trabajadores\n    aut\u00f3nomos, que es en este momento el r\u00e9gimen de la Seguridad Social\n    m\u00e1s equilibrado. ...\""]}, {"words": {"datos": [12], "trabajadores": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "agentes sociales": [0], "seguridad social": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 es lo que hemos dicho en el \u00faltimo\n    acuerdo alcanzado con los agentes sociales? ...\"", "\"... Me permito recordar que su grupo\n    y otros grupos, cuando lo que hemos tra\u00eddo han sido propuestas de\n    mejora de la fiscalidad productiva, en este caso del r\u00e9gimen fiscal\n    que es tan importante como la Seguridad Social, nos\n    hemos encontrado con la desagradable sorpresa de cierta soledad en el\n    Grupo Popular. ...\"", "\"... Una de las cosas que\n    dice tambi\u00e9n el Pacto de Toledo es que tenemos que conseguir que al\n    final del camino, cuando haya dos pensiones iguales, haya habido un\n    esfuerzo de contribuci\u00f3n  a la Seguridad Social semejante -no digo\n    totalmente igual sino semejante- y, sensu contrario, que cuando dos\n    espa\u00f1oles realicen igual esfuerzo de cotizaci\u00f3n, tengan tambi\u00e9n la\n    posibilidad de alcanzar dos pensiones equivalentes. ...\"", "\"... Comprendo que dentro de la Seguridad Social hay una parte que siempre\n    es m\u00e1s gratificante, que es atender a las necesidades de los\n    ciudadanos, pero hace falta allegar los recursos. ...\"", "\"... Algunas se han recogido en el \u00faltimo acuerdo\n    sobre desarrollo  y mejora de la Seguridad Social, se han citado y se\n    van a poner en marcha, se lo garantizo. ...\"", "\"... Debo\n    decir que siento con satisfacci\u00f3n que exista un super\u00e1vit en la\n    Seguridad Social, pero perm\u00edtame tambi\u00e9n que tenga una preocupaci\u00f3n:\n    yo quiero una Seguridad Social que funcione bien, que est\u00e9 sana\n    financieramente en momentos de bonanza econ\u00f3mica y que sea igual de\n    soportable y goce de buena salud en momentos de recesi\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"", "\"... La beneficencia est\u00e1 muy bien, pero yo prefiero una\n    Seguridad Social, prefiero un sistema que base sus derechos en las\n    contribuciones y en el ejercicio de obligaciones, que participe de\n    esa solidaridad entre sectores. ...\"", "\"... Como le dec\u00eda, tras varios a\u00f1os creo que tambi\u00e9n la propia evoluci\u00f3n\n    de los indicadores y de las cifras de crecimiento de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos e incluso, como antes le se\u00f1alaba, de la incorporaci\u00f3n al\n    r\u00e9gimen de Seguridad Social de muchas personas parece demostrarnos\n    que se est\u00e1 actuando en una l\u00ednea correcta. ...\"", "\"... Nuestro\n    sistema de Seguridad Social, aunque la palabra sea dura, es un\n    sistema coactivo, coactivo en el r\u00e9gimen general. ...\"", "\"... Por eso, le insisto, cuando hablemos de cu\u00e1l debe ser el\n    r\u00e9gimen fiscal aplicable, cuando hablemos de cu\u00e1les deben ser las\n    garant\u00edas jur\u00eddicas, las posibilidades societarias, los accesos a\n    formaci\u00f3n, los accesos a tecnolog\u00edas espero recibir el mismo apoyo y\n    entusiasmo que a veces encontramos, pero solamente cuando se habla de\n    la Seguridad Social. ...\"", "\"... Vuelvo a insistir en que tenemos la obligaci\u00f3n\n    de leer en sus t\u00e9rminos el propio Pacto de Toledo, y en el que yo\n    suscrib\u00ed tambi\u00e9n figura mantener las necesarias peculiaridades en el\n    caso de la pesca, en el caso de la miner\u00eda del carb\u00f3n y en\n    cualesquiera otras situaciones en las que est\u00e9 acreditada esa\n    necesidad, pero tampoco creo que hagamos ning\u00fan favor a nuestro\n    sistema de Seguridad Social con el camino de la dispersi\u00f3n y menos\n    a\u00fan intentando llevar al mismo algo que no le es consustancial, y se\n    lo voy a decir muy claro: la distribuci\u00f3n territorial del Estado. ...\"", "\"... La Seguridad Social -y con esto concluyo esta\n    primera intervenci\u00f3n- al menos para m\u00ed es la expresi\u00f3n de otra\n    solidaridad entre generaciones, entre sectores y entre ciudadanos. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 sucede con algunos\n    de los datos que usted se\u00f1alaba de cuant\u00eda de las pensiones? ...\"", "\"... Estoy seguro de que este mismo inter\u00e9s por los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, sobre todo por los aspectos de Seguridad\n    Social que ha abordado, lo mantendr\u00e1 -no digo que lo retrotraer\u00e1\n    porque ser\u00e1 imposible- en los aspectos de fiscalidad y de mejora de\n    la situaci\u00f3n de nuestros aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Dentro de las pensiones que perciben un\n    complemento, algo que no surge de la cotizaci\u00f3n sino de la\n    solidaridad del resto de trabajadores y sectores, est\u00e1n los\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Si algo deja\n    claro el Pacto de Toledo es que no se trata de un \u00fanico r\u00e9gimen\n    general ni el especial de aut\u00f3nomos, sino que hay esos dos grandes\n    grupos: el r\u00e9gimen de trabajadores aut\u00f3nomos y el r\u00e9gimen de\n    trabajadores por cuenta ajena. ...\"", "\"... -salvo que desde esta\n    tribuna me lo indique o en su pr\u00f3xima moci\u00f3n- que los trabajadores\n    aut\u00f3nomos coticen por el total de sus ingresos productivos. ...\"", "\"... \u00bfEst\u00e1 sugiriendo que desaparezca la posibilidad de elegir\n    una base de cotizaci\u00f3n, cosa que no pueden hacer casi 12 millones de\n    personas que son trabajadores por cuenta ajena? ...\"", "\"... \u00bfMe est\u00e1 diciendo que\n    hay reglas de c\u00e1lculo distintas, que a igual esfuerzo, penalizan a\n    los trabajadores aut\u00f3nomos? ...\"", "\"... Insisto, no leamos aisladamente las\n    documentaciones del Pacto de Toledo, porque me parecer\u00eda\n    absolutamente cruel si hablamos de ingresos que estuviesen obligados\n    a cotizaciones sin margen alguno de flexibilidad todos los\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Que parece razonable no\n    integrar en un solo r\u00e9gimen a aut\u00f3nomos y a trabajadores por cuenta\n    ajena, pero s\u00ed buscar la mayor homogeneidad entre los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, sean agrarios sean del r\u00e9gimen que veamos m\u00e1s com\u00fan, el\n    que viene siendo conocido como RETA, o de cualquier otro \u00e1mbito en el\n    que exista la figura del trabajador aut\u00f3nomo, porque  a m\u00ed me parece\n    m\u00e1s dif\u00edcil de justificar. ...\"", "\"... Como le dec\u00eda, tras varios a\u00f1os creo que tambi\u00e9n la propia evoluci\u00f3n\n    de los indicadores y de las cifras de crecimiento de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos e incluso, como antes le se\u00f1alaba, de la incorporaci\u00f3n al\n    r\u00e9gimen de Seguridad Social de muchas personas parece demostrarnos\n    que se est\u00e1 actuando en una l\u00ednea correcta. ...\"", "\"... Yo no puedo cambiar el pasado de las personas que han estado\n    cotizando durante casi toda su vida, muchas veces pocos a\u00f1os, sobre\n    bases tarifadas  y sobre cuant\u00edas evidentemente menores que otros\n    trabajadores y, le vuelvo a insistir, desde la obligaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, acerca de la soledad del Grupo Popular cuando usted\n    defend\u00eda determinadas reformas fiscales, yo le podr\u00eda hablar de la\n    soledad del Bloque Nacionalista Galego cuando hace un a\u00f1o, por tanto\n    a un a\u00f1o y pico de las elecciones gallegas, una proposici\u00f3n no de ley\n    de dicho grupo sobre mejora de la prestaci\u00f3n  y de la protecci\u00f3n\n    social a los trabajadores aut\u00f3nomos no se vio apoyada por su grupo,\n    pero hay soledades y soledades. ...\"", "\"... Respecto del desempleo de los trabajadores aut\u00f3nomos, le dije en mi\n    primera intervenci\u00f3n y lo repetir\u00e9 ahora que el Bloque Nacionalista\n    Galego no pretende que el Estado se convierta en una especie de\n    asegurador universal. ...\"", "\"... Hay empresas que debido a\n    las modificaciones en el mercado de trabajo que tambi\u00e9n su Gobierno y\n    su partido promueven est\u00e1n sustituyendo trabajadores asalariados por\n    subcontratas con empresas que en realidad son cobertura de un\n    trabajador aut\u00f3nomo, de un trabajador por cuenta propia. ...\"", "\"... Incluso hay cuestiones en\n    ese acuerdo que, coincidir\u00e1 conmigo, no son especialmente\n    beneficiosas para los trabajadores por cuenta propia del mar o para\n    los trabajadores por cuenta propia del campo, agricultores o\n    ganaderos. ...\"", "\"... Por ejemplo, el acuerdo establece la posibilidad de que\n    puedan acceder a la jubilaci\u00f3n anticipada los trabajadores mayores de\n    61 a\u00f1os que acrediten 30 a\u00f1os cotizados -se elimina la necesidad de\n    acreditar cotizaciones anteriores a 1987-, pero luego vienen las\n    rebajas con dos condiciones, en primer lugar, que esta posibilidad\n    est\u00e9 reconocida en el r\u00e9gimen de encuadramiento y, en segundo lugar,\n    que figure inscrito como demandante de empleo en el INEM durante al\n    menos seis meses. ...\"", "\"... Le aseguro que no existe electoralismo en absoluto, que,\n    por otra parte, estar\u00eda plenamente justificado y ser\u00eda totalmente\n    leg\u00edtimo, y que hace un a\u00f1o fue su grupo el que nos dej\u00f3 a nosotros\n    solos intentando proteger a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [3, 4], "seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo creo que si algo debe\n    preocuparnos en este momento es que si nos ha costado mucho\n    fortalecer y sanear nuestro sistema de Seguridad Social, sigamos\n    tomando decisiones en esa misma direcci\u00f3n, que no significa en modo\n    alguno renunciar a que siga creciendo, pero s\u00ed a que crezca de manera\n    ordenada, s\u00ed a que crezca de manera coherente con lo que crece\n    nuestra econom\u00eda, con lo que crece nuestra riqueza y con lo que\n    crecen las posibilidades de una Espa\u00f1a y una Galicia que, desde\n    luego, creo que est\u00e1n en mucha mejor posici\u00f3n que en la que se\n    encontraban hace cien a\u00f1os. ...\"", "\"... Digo esta cifra que es cuando se crea lo\n    que hoy conocemos como Seguridad Social. ...\"", "\"... Se ha\n    podido reforzar con un acuerdo sobre pensiones alcanzado este mismo\n    a\u00f1o y yo creo que este tipo de acuerdos sociales son, junto a un buen\n    marco pol\u00edtico, los que nos permitir\u00e1n que la Seguridad Social,\n    espero, cumpla ya no un primer centenario sino varios si es posible. ...\"", "\"... Yo no quiero quedarme con mala conciencia respecto  a lo que han sido\n    estos \u00faltimos a\u00f1os en el \u00e1mbito de los trabajadores aut\u00f3nomos de\n    Galicia. ...\"", "\"... Si\n    nos vamos a los trabajadores del mar, la pensi\u00f3n media tambi\u00e9n ha\n    subido un 20,68 por ciento, tambi\u00e9n por encima de la media nacional,\n    que es de un 20,40. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 10, 11, 13, 14, 16, 22, 25, 46, 47, 49], "party": "JOAQU\u00cdN LEGUINA HERR\u00c1N", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 4, 6, 8, 9, 12, 15, 17, 18, 19, 20, 21, 23, 24, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 43, 45, 48, 50, 52, 54], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 7], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [42, 44], "party": "Francisco Frutos Gras", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [51, 53], "party": "Carlos Ignacio Aymerich Cano", "name": "Mixto"}]}