{"blocks": [{"words": {"igualdad": [1], "econom\u00eda": [0], "seguridad": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sobre ellos una econom\u00eda libre y una sociedad libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante un documento muy importante, que da mayor visibilidad a\n    los derechos de los ciudadanos europeos y que refunde y actualiza los\n    principios indisociables de nuestra civilizaci\u00f3n, es decir la\n    libertad individual, la igualdad ante la ley, el Estado de derecho,\n    la seguridad jur\u00eddica, la justicia, el valor de la solidaridad,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante un documento muy importante, que da mayor visibilidad a\n    los derechos de los ciudadanos europeos y que refunde y actualiza los\n    principios indisociables de nuestra civilizaci\u00f3n, es decir la\n    libertad individual, la igualdad ante la ley, el Estado de derecho,\n    la seguridad jur\u00eddica, la justicia, el valor de la solidaridad,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfEs eso social y moralmente\n    asumible? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que en este momento\n    estamos  a la cabeza en dos cuestiones, f\u00edjese: la primera, en el\n    coste de la vida por la acci\u00f3n de su Gobierno; la segunda, en c\u00f3mo\n    suben los carburantes en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "intereses": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Que nadie obtenga\n    ventaja a costa de los intereses generales del pa\u00eds, y que se\n    organicen movilizaciones por desacuerdo entre sectores a costa de los\n    intereses generales del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Que nadie obtenga\n    ventaja a costa de los intereses generales del pa\u00eds, y que se\n    organicen movilizaciones por desacuerdo entre sectores a costa de los\n    intereses generales del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lo cierto es que,\n    consciente de su patrimonio espiritual y moral, la Uni\u00f3n est\u00e1 fundada\n    sobre los valores indivisibles y universales\n    de la dignidad humana, la libertad, la igualdad y la solidaridad,\n    y se basa en los principios de la democracia y del Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Deseamos, como digo, la\n    extensi\u00f3n de la votaci\u00f3n por mayor\u00eda cualificada en tanto que haya\n    esa reponderaci\u00f3n de votos y entendemos que el principio de\n    cooperaciones reforzadas puede servir sobre todo en el tercer pilar,\n    es decir para crear un espacio de seguridad, libertad  y justicia y en\n    el segundo pilar, es decir para las cuestiones de seguridad y la\n    defensa europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    INSTRUCCIONES CONCRETAS RECIBIERON LAS FUERZAS DE SEGURIDAD DEL\n    ESTADO PARA CARGAR EN NOIA CONTRA UNA CONCENTRACI\u00d3N DE VECINOS EN LA\n    QUE RESULT\u00d3 LESIONADO EL ALCALDE DE DICHA LOCALIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, el 23 de\n    septiembre un grupo de vecinos de Noia se concentran pac\u00edficamente\n    para pedir medidas de seguridad en una carretera con alta y reiterada\n    siniestralidad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 instrucciones\n    concretas recibieron las Fuerzas de Seguridad del Estado para\n    efectuar la carga contra los concentrados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La Guardia Civil recibi\u00f3 la instrucci\u00f3n\n    que se imparte siempre ante acciones o actuaciones que son contrarias\n    a la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es lamentable que para resolver un sencillo conflicto\n    utilicen el escudo de las fuerzas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Me\n    pregunto -ustedes han estado hace tan poco tiempo en el Gobierno- por\n    qu\u00e9 no leen los informes de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado que est\u00e1n siempre a su disposici\u00f3n, no los informes de los\n    responsables pol\u00edticos, para evaluar objetivamente estos hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or\u00eda, usted lo que no dice en su intervenci\u00f3n es que estos\n    incidentes son el resultado de dos manifestaciones o concentraciones\n    marcadamente ilegales: la primera el 16 de septiembre, que ocasion\u00f3\n    un caos circulatorio y en la que la Guardia Civil ofreci\u00f3 una\n    alternativa diferente que inmediatamente fue cortada por los\n    concentrados; en la segunda concentraci\u00f3n tambi\u00e9n silencian ustedes,\n    se\u00f1or\u00edas, que la Guardia Civil realiz\u00f3 numerosos intentos para evitar\n    los incidentes con propuestas de negociaci\u00f3n, que no tuvieron la\n    respuesta adecuada por parte de los concentrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, sabemos que en un Estado de derecho las fuerzas de\n    seguridad pueden tener que actuar, sabemos que la sociedad estaba\n    pasando por unos momentos malos por el d\u00e9ficit en el suministro del\n    elemento b\u00e1sico como son los carburantes -estos empezaban  a escasear-\n    con el consiguiente perjuicio para el resto de los ciudadanos, pero\n    no entendemos la desproporci\u00f3n  y la violencia que gener\u00f3 la carga\n    policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LOS RESULTADOS DE LOS\n    JUEGOS OL\u00cdMPICOS PARA EL DEPORTE ESPA\u00d1OL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html# 000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la opini\u00f3n un\u00e1nime es que el deporte espa\u00f1ol ha\n    fracasado en Sidney 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html# 000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno tendr\u00e1 que explicarnos\n    por qu\u00e9 un secretario de Estado del Deporte, en mitad de una\n    olimpiada, culpa a los deportistas de no tener af\u00e1n competitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html# 000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El\n    secretario de Estado del Deporte se ha explicado ampliamente y lo\n    volver\u00e1 a explicar en su comparecencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html# 000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que hay que hacer\n    es mirar hacia delante, y desde luego por parte de mi Ministerio se\n    van a hacer todas las acciones precisas en relaci\u00f3n al deporte de\n    alta competici\u00f3n y al deporte escolar y de base para mantener en un\n    nivel de continuado crecimiento la actuaci\u00f3n de nuestros deportistas\n    en los juegos ol\u00edmpicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html# 000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2], "deporte": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Usted tiene que admitir una cosa: el\n    Gobierno no ha tenido pol\u00edtica deportiva, no ha dedicado suficientes\n    recursos, no ha apoyado el deporte base, ha desnaturalizado por\n    completo el plan ADO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html# 000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nosotros le decimos es que tiene que liderar el\n    deporte espa\u00f1ol, y para eso tiene que hacer algunas cosas: disponer\n    m\u00e1s recursos, dar un apoyo decidido al deporte base, impulsar el plan\n    ADO,  y adem\u00e1s tiene que hacer algo muy importante: interpretar la\n    vitalidad de este pa\u00eds y su pasi\u00f3n por el deporte, porque si no usted\n    estar\u00e1 defraudando a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html# 000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nosotros le decimos es que tiene que liderar el\n    deporte espa\u00f1ol, y para eso tiene que hacer algunas cosas: disponer\n    m\u00e1s recursos, dar un apoyo decidido al deporte base, impulsar el plan\n    ADO,  y adem\u00e1s tiene que hacer algo muy importante: interpretar la\n    vitalidad de este pa\u00eds y su pasi\u00f3n por el deporte, porque si no usted\n    estar\u00e1 defraudando a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html# 000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS SE EST\u00c1N ADOPTANDO POR EL GOBIERNO PARA EVITAR EL CONSUMO\n    EXCESIVO DE MEDICAMENTOS POR PARTE DE LOS PACIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS SE EST\u00c1N ADOPTANDO POR EL GOBIERNO PARA EVITAR EL CONSUMO\n    EXCESIVO DE MEDICAMENTOS POR PARTE DE LOS PACIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [6], "consumo": [3, 4, 5], "medicamentos": [1, 2], "industria": [7], "social": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, ni a ustedes ni a ninguno de los aqu\u00ed\n    presentes se les oculta que uno de los principales factores\n    contribuyentes al logro del sistema de bienestar social actual ha\n    sido sin duda el medicamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, la labor del farmac\u00e9utico como profesional\n    del medicamento, tanto en las oficinas de farmacia como dentro de las\n    diversas estructuras sanitarias, es un factor esencial en el control\n    de abusos en el consumo de medicamentos y en difundir informaci\u00f3n al\n    paciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por estas razones, se\u00f1ora ministra,\n    desde nuestro grupo y como siempre en defensa de los derechos del\n    consumidor, y en este caso del consumidor enfermo, le formulamos la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas se est\u00e1n adoptando por el Gobierno\n    para evitar el consumo excesivo de medicamentos por parte de los\n    pacientes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, la labor del farmac\u00e9utico como profesional\n    del medicamento, tanto en las oficinas de farmacia como dentro de las\n    diversas estructuras sanitarias, es un factor esencial en el control\n    de abusos en el consumo de medicamentos y en difundir informaci\u00f3n al\n    paciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como principal autoridad sanitaria es el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo el que debe propiciar, coordinar y moderar todo\n    tipo de acciones en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por estas razones, se\u00f1ora ministra,\n    desde nuestro grupo y como siempre en defensa de los derechos del\n    consumidor, y en este caso del consumidor enfermo, le formulamos la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas se est\u00e1n adoptando por el Gobierno\n    para evitar el consumo excesivo de medicamentos por parte de los\n    pacientes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio que usted\n    representa, en concordancia con la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y\n    otros organismos nacionales e internacionales, ha impulsado medidas\n    para un uso apropiado de los f\u00e1rmacos que por su potente actividad,\n    sobre todo las \u00faltimas innovaciones terap\u00e9uticas, deben seguir\n    controlados por profesionales sanitarios en beneficio del propio\n    enfermo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La fuerte apuesta por la investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n de este Gobierno y, c\u00f3mo no, de la industria\n    han supuesto un avance terap\u00e9utico muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [4], "salud": [1, 2, 3], "medicamentos": [0], "sistema nacional": [5, 6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Las nuevas tecnolog\u00edas, los nuevos medicamentos, cada vez m\u00e1s caros,\n    est\u00e1n llevando a un gasto que est\u00e1 consumiendo los incrementos que\n    a\u00f1o a a\u00f1o se producen en los presupuestos del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las nuevas tecnolog\u00edas, los nuevos medicamentos, cada vez m\u00e1s caros,\n    est\u00e1n llevando a un gasto que est\u00e1 consumiendo los incrementos que\n    a\u00f1o a a\u00f1o se producen en los presupuestos del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, teniendo en cuenta la dificultad a\u00f1adida que\n    significa el medicamento en s\u00ed mismo;\n    teniendo en cuenta que intervienen cuatro elementos: el m\u00e9dico\n    prescriptor, el paciente que lo recibe, el farmac\u00e9utico que lo vende\n    y el Sistema Nacional de Salud que lo paga, estamos analizando\n    primero la puesta en com\u00fan de estas cuatro bases para conseguir el\n    control del uso excesivo del medicamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, con labores en torno a campa\u00f1as que vamos a\n    poner en marcha inmediatamente conseguiremos un uso m\u00e1s racional del\n    medicamento y, por tanto, una mayor cantidad de dinero para otras\n    especialidades necesarias en el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, se pueden introducir elementos correctores y qu\u00e9 duda cabe\n    de que la utilizaci\u00f3n de gen\u00e9ricos y los precios de referencia son\n    grandes elementos para tener una buena farmacia, buenos productos\n    farmac\u00e9uticos con un precio adecuado que puedan hacer posible que los\n    incrementos en los presupuestos sanitarios se dediquen a atenci\u00f3n\n    primaria, a atenci\u00f3n especializada y a los sociosanitarios, que\n    necesitan una inversi\u00f3n y una apuesta importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las nuevas tecnolog\u00edas, los nuevos medicamentos, cada vez m\u00e1s caros,\n    est\u00e1n llevando a un gasto que est\u00e1 consumiendo los incrementos que\n    a\u00f1o a a\u00f1o se producen en los presupuestos del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, teniendo en cuenta la dificultad a\u00f1adida que\n    significa el medicamento en s\u00ed mismo;\n    teniendo en cuenta que intervienen cuatro elementos: el m\u00e9dico\n    prescriptor, el paciente que lo recibe, el farmac\u00e9utico que lo vende\n    y el Sistema Nacional de Salud que lo paga, estamos analizando\n    primero la puesta en com\u00fan de estas cuatro bases para conseguir el\n    control del uso excesivo del medicamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, con labores en torno a campa\u00f1as que vamos a\n    poner en marcha inmediatamente conseguiremos un uso m\u00e1s racional del\n    medicamento y, por tanto, una mayor cantidad de dinero para otras\n    especialidades necesarias en el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfCree el se\u00f1or ministro que la cooperaci\u00f3n internacional al\n    desarrollo es un elemento central del llamado Plan estrat\u00e9gico de la\n    pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sin lugar a dudas, porque estamos hablando de un compromiso, de una\n    preocupaci\u00f3n y de una actuaci\u00f3n que desde mi punto de vista no debe\n    ser s\u00f3lo del Gobierno, sino que debe responder a una actuaci\u00f3n\n    conjunta de la sociedad espa\u00f1ola que est\u00e1 demostrando con los hechos,\n    todos los d\u00edas, su enorme solidaridad y su enorme compromiso con\n    valores que todos compartimos, como son la democracia, la paz, el\n    desarrollo econ\u00f3mico y la justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [2, 3, 4], "empresas": [0], "social": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Estamos dispuestos a\n    discutir tambi\u00e9n sobre la intervenci\u00f3n de las empresas en el\n    exterior, pero no s\u00f3lo como \u00fanico punto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La concertaci\u00f3n social,\n    en fin, aparece m\u00e1s cercana a la ruptura que a su consecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay\n    plan director, no hay un marco presupuestario definido en el tiempo,\n    no hay objetivos estrat\u00e9gicos se\u00f1alados en su dimensi\u00f3n espacial\n    y temporal, no hay, en definitiva, el cumplimiento de la Ley de\n    cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde mi grupo, el Socialista, les hemos ofrecido cooperaci\u00f3n para\n    tareas inmensas e inmediatas, por ejemplo, en el tema de la\n    inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, no nos traiga el plan a pedacitos, en\n    porciones, como el queso; tr\u00e1iganoslo completo porque si no le\n    tendremos que preguntar a un colega suyo de Gobierno sobre la\n    cooperaci\u00f3n internacional, que por ley le corresponde a usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo que\n    se est\u00e1 haciendo es que cuando a principios de los ochenta las cifras\n    para la cooperaci\u00f3n al desarrollo estaban en torno a los 22.000\n    millones hoy hemos decuplicado, hemos multiplicado por 10 esa cifra,\n    y nuestra perspectiva temporal es que cuando acabe la legislatura\n    podamos estar en torno a los 300.000 millones de pesetas, que creo\n    que es una cantidad muy considerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he tenido ocasi\u00f3n\n    de comparecer (he comparecido ya cinco veces ante comisiones de estas\n    C\u00e1maras en los tres meses de sesiones que llevamos), he tenido\n    ocasi\u00f3n de comparecer ante la Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n y he explicado\n    con toda claridad cu\u00e1l es el tr\u00e1mite y usted lo conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el que nos\n    obliga la Ley de cooperaci\u00f3n, que supone presentar un plan -que ya\n    est\u00e1 hecho-, que ahora tienen que conocer todas las partes implicadas\n     y tambi\u00e9n el Consejo General de Cooperaci\u00f3n, que tiene que ser visto\n    por la Comisi\u00f3n Interministerial y por la Comisi\u00f3n Interterritorial,\n    lo que requiere sus plazos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es\n    as\u00ed, paso por alto algunas insinuaciones para estar seguro de que la\n    cooperaci\u00f3n va a ser plena tambi\u00e9n en este terreno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    GOBIERNO LA VISITA DEL MONARCA MARROQU\u00cd MOHAMED VI ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [5, 6], "visita": [0, 1, 2], "intereses": [3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se trataba de una visita de Estado y tambi\u00e9n de un\n    acontecimiento -en palabras del se\u00f1or ministro- de enorme importancia\n    que dar\u00eda un fuerte impulso a la cooperaci\u00f3n hispano-marroqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, toda visita de Estado es\n    importante sobre todo por el modo en el que en ella se ponen en valor\n    los v\u00ednculos  y las afinidades profundas entre las naciones y subrayan\n    los verdaderos y m\u00e1s importantes intereses que las unen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    se\u00f1or ministro, le pregunto, \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n hace de la reciente\n    visita de Estado a Espa\u00f1a del rey de Marruecos S.M. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una pol\u00edtica exterior\n    eficaz debe servir tambi\u00e9n para eliminar recelos o estereotipos de\n    car\u00e1cter cultural que puedan perjudicar el desarrollo de este\n    entramado de intereses comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, toda visita de Estado es\n    importante sobre todo por el modo en el que en ella se ponen en valor\n    los v\u00ednculos  y las afinidades profundas entre las naciones y subrayan\n    los verdaderos y m\u00e1s importantes intereses que las unen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trataba de una visita de Estado y tambi\u00e9n de un\n    acontecimiento -en palabras del se\u00f1or ministro- de enorme importancia\n    que dar\u00eda un fuerte impulso a la cooperaci\u00f3n hispano-marroqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este camino de naturaleza pol\u00edtica y diplom\u00e1tica es\n    evidente que ha constituido y constituye una prioridad de gran\n    importancia asentar y desarrollar las mejores relaciones de amistad,\n    cooperaci\u00f3n y buena vecindad con Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [5], "intereses": [3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por eso la visita\n    del rey Mohamed VI ha sido un hito y marca un salto cualitativo en\n    nuestra relaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, durante la visita del\n    rey Mohamed VI se ha firmado un compromiso de aportaci\u00f3n hasta 50\n    millones de d\u00f3lares para desarrollar proyectos en el norte del pa\u00eds,\n    en el norte de Marruecos, -algo muy importante-, se ha abierto una\n    nueva fase para los mecanismos de conversi\u00f3n de deuda en capital, se\n    ha firmado tambi\u00e9n la voluntad de implicar la capacidad de la\n    interconexi\u00f3n el\u00e9ctrica entre los dos pa\u00edses y se ha hablado de\n    much\u00edsimas otras cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el esp\u00edritu desde\n    la amistad, desde la comprensi\u00f3n mutua, desde la franqueza, as\u00ed vamos\n    a continuar y por eso creo que la visita del rey Mohamed VI merece\n    una valoraci\u00f3n inequ\u00edvocamente positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto\n    tambi\u00e9n -y faltar\u00eda a la verdad si dijera lo contrario- que en\n    nuestra relaci\u00f3n con Marruecos, como con cualquier vecino, hay\n    siempre obst\u00e1culos, hay problemas y hay dificultades, pero de lo que\n    se trata es de superarlos en sentido positivo y de llegar cada vez\n    m\u00e1s a una situaci\u00f3n de plena coincidencia en cuanto a los intereses a\n    defender y en cuanto a las cosas a hacer en com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero ocultar que hay una serie de\n    cuestiones de \u00e1mbito multilateral pero que afectan a nuestros\n    intereses bilaterales, como pueda ser la pesca  o la asociaci\u00f3n\n    agr\u00edcola con Marruecos, que son terrenos en los cuales, con todos los\n    obst\u00e1culos existentes, creo que al final podremos encontrar\n    soluciones que sean adecuadas para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, durante la visita del\n    rey Mohamed VI se ha firmado un compromiso de aportaci\u00f3n hasta 50\n    millones de d\u00f3lares para desarrollar proyectos en el norte del pa\u00eds,\n    en el norte de Marruecos, -algo muy importante-, se ha abierto una\n    nueva fase para los mecanismos de conversi\u00f3n de deuda en capital, se\n    ha firmado tambi\u00e9n la voluntad de implicar la capacidad de la\n    interconexi\u00f3n el\u00e9ctrica entre los dos pa\u00edses y se ha hablado de\n    much\u00edsimas otras cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Segundo, di\u00e1logo y crecimiento; di\u00e1logo social que ha\n    permitido que el crecimiento econ\u00f3mico se haya trasladado al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html# 000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Creemos que esta experiencia de cooperaci\u00f3n entre el INEM y\n    la Federaci\u00f3n de Municipios y Provincias merece ser prorrogada y,\n    como creo que ha quedado claro, intensificada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html# 000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, la econom\u00eda espa\u00f1ola es ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or vicepresidente, la econom\u00eda espa\u00f1ola es ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, la econom\u00eda espa\u00f1ola es\n    una de las m\u00e1s sensibles al encarecimiento del precio del crudo, y ya\n    les ha alertado sobre este problema la Comisi\u00f3n Europea hace dos\n    semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or vicepresidente, la econom\u00eda espa\u00f1ola es\n    una de las m\u00e1s sensibles al encarecimiento del precio del crudo, y ya\n    les ha alertado sobre este problema la Comisi\u00f3n Europea hace dos\n    semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "consumo": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, usted no ha contestado la\n    pregunta, y adem\u00e1s es consciente de que el Gobierno tiene la enorme\n    responsabilidad de haber desaprovechado la fase alcista del ciclo\n    econ\u00f3mico para impulsar la adopci\u00f3n y la obtenci\u00f3n de nuevas\n    tecnolog\u00edas que modificaran la estructura, los equipos  y los procesos\n    productivos, que en la econom\u00eda espa\u00f1ola son muy intensivos en el\n    consumo de petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles deben saber que es la pasividad\n    del Gobierno lo que provoca que el petr\u00f3leo tenga un elevado peso en\n    nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, usted no ha contestado la\n    pregunta, y adem\u00e1s es consciente de que el Gobierno tiene la enorme\n    responsabilidad de haber desaprovechado la fase alcista del ciclo\n    econ\u00f3mico para impulsar la adopci\u00f3n y la obtenci\u00f3n de nuevas\n    tecnolog\u00edas que modificaran la estructura, los equipos  y los procesos\n    productivos, que en la econom\u00eda espa\u00f1ola son muy intensivos en el\n    consumo de petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, usted no ha contestado la\n    pregunta, y adem\u00e1s es consciente de que el Gobierno tiene la enorme\n    responsabilidad de haber desaprovechado la fase alcista del ciclo\n    econ\u00f3mico para impulsar la adopci\u00f3n y la obtenci\u00f3n de nuevas\n    tecnolog\u00edas que modificaran la estructura, los equipos  y los procesos\n    productivos, que en la econom\u00eda espa\u00f1ola son muy intensivos en el\n    consumo de petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1, 2], "consumo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... se refiere - que quiere decir que crecemos m\u00e1s que los\n    dem\u00e1s y creamos m\u00e1s empleo, esa es nuestra aportaci\u00f3n asim\u00e9trica  a la\n    Uni\u00f3n Europea-, el crecimiento del consumo el\u00e9ctrico ha crecido,\n    entre 1996 y 1999, al 18 por ciento, en los cuatro a\u00f1os, lo cual\n    demuestra hasta qu\u00e9 punto estamos modernizando nuestro aparato\n    productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... era consciente en el mes de diciembre de lo que\n    ahora le preocupa, ser\u00eda consciente de que, en el mes de diciembre,\n    el Gobierno anterior del mismo partido aprob\u00f3 un plan de fomento de\n    las energ\u00edas renovables, que debe permitir a nuestro pa\u00eds tener una\n    doble aportaci\u00f3n de energ\u00edas renovables a nuestras necesidades\n    energ\u00e9ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... debe ser consciente de que los datos de crecimiento\n    energ\u00e9tico en nuestro pa\u00eds, como consecuencia de ese shock asim\u00e9trico\n    al que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CREE EL SE\u00d1OR\n    VICEPRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE EL AUMENTO DEL \u00cdNDICE DE PRECIOS AL\n    CONSUMO (IPC) SE DEBE A LA SUBIDA DE LOS PRECIOS TUR\u00cdSTICOS Y\n    HOTELEROS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente del Gobierno, \u00bfcree usted que el aumento del\n    \u00edndice de precios al consumo se debe al aumento de los precios\n    tur\u00edsticos y hoteleros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [5, 6], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "pa\u00eds": [7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados, hace un a\u00f1o usted nos sorprendi\u00f3, en agosto, a todo el\n    sector tur\u00edstico al echarle la culpa de los males de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola -si no lo recuerda mire las hemerotecas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (Risas.- El se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno para Asuntos\n    Econ\u00f3micos y ministro de Econom\u00eda, De Rato y Figaredo, pronuncia\n    palabras que no se perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPedir\u00e1 usted perd\u00f3n al sector\n    tur\u00edstico cuando vuelva a demostrar que a pesar del abandono en que\n    lo tiene el Gobierno contin\u00faa siendo el que crea m\u00e1s puestos de\n    trabajo y genera m\u00e1s riqueza de todos los sectores productivos o como\n    el a\u00f1o pasado se va a olvidar de este sector que es el m\u00e1s din\u00e1mico\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ded\u00edquese usted a la\n    econom\u00eda real, se\u00f1or Rato y no a la econom\u00eda virtual de las\n    entelequias del se\u00f1or Aznar de Espa\u00f1a va bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPedir\u00e1 usted perd\u00f3n al sector\n    tur\u00edstico cuando vuelva a demostrar que a pesar del abandono en que\n    lo tiene el Gobierno contin\u00faa siendo el que crea m\u00e1s puestos de\n    trabajo y genera m\u00e1s riqueza de todos los sectores productivos o como\n    el a\u00f1o pasado se va a olvidar de este sector que es el m\u00e1s din\u00e1mico\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, hace muchos a\u00f1os que el sector tur\u00edstico est\u00e1 apostando\n    por la calidad y no por la cantidad y si no, preg\u00fantele al se\u00f1or\n    Gamero que est\u00e1 sentado por aqu\u00ed y as\u00ed aprender\u00e1 usted un poco sobre\n    la industria tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria tur\u00edstica\n    va bien, a pesar de ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, el a\u00f1o 1999 fue el mejor\n    a\u00f1o tur\u00edstico que ha tenido nunca este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace quince d\u00edas el\n    se\u00f1or Costa que ahora, seg\u00fan parece, es secretario de Estado de\n    Turismo, nos volvi\u00f3 a sorprender con la noticia de que el a\u00f1o 2000\n    hab\u00eda sido un mal a\u00f1o tur\u00edstico y tambi\u00e9n que el sector tur\u00edstico era\n    el culpable de la inflaci\u00f3n en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    tan ineficaces en su acci\u00f3n econ\u00f3mica que al primer sector industrial\n    del pa\u00eds, el turismo, lo tratan de la siguiente manera: rebajan las\n    inversiones en promoci\u00f3n y lo critican cuando crea m\u00e1s riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "intereses": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cambio, no me parece\n    justo que diga que no hacemos nada por el sector tur\u00edstico porque\n    este es el \u00fanico Gobierno que ha bajado impuestos que afectan a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, todas las veces con los votos en contra\n    de su grupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno y el grupo parlamentario que lo sostiene\n    han permitido que Espa\u00f1a entre en el euro y con eso haya una bajada\n    de tipos de inter\u00e9s que ha beneficiado -con ustedes no hubiera\n    entrado nunca- al sector tur\u00edstico, que est\u00e1 lleno de peque\u00f1as y\n    medianas empresas (una cosa es que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha decidido venir a esta C\u00e1mara a defender exclusivamente un\n    sector, \u00e9sa es decisi\u00f3n de su grupo parlamentario, pero nosotros\n    defendemos los intereses generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto quiere decir que la\n    credibilidad de la transparencia del mercado de valores de nuestro\n    pa\u00eds es equiparable a la del m\u00e1s importante del mundo, y eso no es\n    as\u00ed gracias a ning\u00fan Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un grado de credibilidad en\n    la transparencia de nuestro mercado de capitales que permite que\n    ahorradores norteamericanos que tienen acciones de una compa\u00f1\u00eda\n    norteamericana est\u00e9n dispuestos a cambiarlas por acciones que se\n    intercambian en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [2], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente, en primer lugar me\n    gustar\u00eda destacar la importancia que el sector tur\u00edstico tiene en el\n    conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola mejorando cada a\u00f1o, como usted dec\u00eda\n    en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, su aportaci\u00f3n  a la\n    balanza de pagos en porcentaje del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente, en primer lugar me\n    gustar\u00eda destacar la importancia que el sector tur\u00edstico tiene en el\n    conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola mejorando cada a\u00f1o, como usted dec\u00eda\n    en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, su aportaci\u00f3n  a la\n    balanza de pagos en porcentaje del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que Espa\u00f1a es la segunda industria tur\u00edstica del mundo y que\n    la consolidaci\u00f3n de Espa\u00f1a como l\u00edder mundial del sector tur\u00edstico\n    pasa por la clara apuesta por la calidad y el desarrollo sostenible y\n    respetuoso con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "industria": [3], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, como se ha puesto de manifiesto a lo largo del debate\n    ya esta tarde, el sector tur\u00edstico representa el principal sector\n    espa\u00f1ol desde el punto de vista\n    de su importancia en la econom\u00eda, y desde luego adem\u00e1s es el \u00fanico\n    sector de la econom\u00eda espa\u00f1ola que se sit\u00faa a niveles mundiales como\n    la segunda industria tur\u00edstica del mundo, equiparable s\u00f3lo a la\n    industria francesa y por delante de la industria italiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, como se ha puesto de manifiesto a lo largo del debate\n    ya esta tarde, el sector tur\u00edstico representa el principal sector\n    espa\u00f1ol desde el punto de vista\n    de su importancia en la econom\u00eda, y desde luego adem\u00e1s es el \u00fanico\n    sector de la econom\u00eda espa\u00f1ola que se sit\u00faa a niveles mundiales como\n    la segunda industria tur\u00edstica del mundo, equiparable s\u00f3lo a la\n    industria francesa y por delante de la industria italiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed es cierto, como muy bien ha dicho S.S., es que se aprecian\n    ciertas tendencias que por un lado nos deben llamar la atenci\u00f3n desde\n    el punto de vista de la relaci\u00f3n precio-calidad, como he puesto de\n    manifiesto anteriormente, y otras tendencias en las que tenemos que\n    profundizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, como se ha puesto de manifiesto a lo largo del debate\n    ya esta tarde, el sector tur\u00edstico representa el principal sector\n    espa\u00f1ol desde el punto de vista\n    de su importancia en la econom\u00eda, y desde luego adem\u00e1s es el \u00fanico\n    sector de la econom\u00eda espa\u00f1ola que se sit\u00faa a niveles mundiales como\n    la segunda industria tur\u00edstica del mundo, equiparable s\u00f3lo a la\n    industria francesa y por delante de la industria italiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA FAVORECER EL\n    ACCESO DE LAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS A NUEVOS MERCADOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2, 3], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1], "pa\u00eds": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto supone una de\n    las mayores oportunidades de crecimiento de empleo y de riqueza para\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto supone una de\n    las mayores oportunidades de crecimiento de empleo y de riqueza para\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes import\u00e1bamos y recib\u00edamos inversiones de las\n    empresas extranjeras de forma mayoritaria y hoy, sin embargo,\n    exportamos y nuestras compa\u00f1\u00edas compiten de t\u00fa a t\u00fa con las\n    principales multinacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Parlamentario Popular entendemos que se tiene que\n    seguir avanzando en esta l\u00ednea y, por ello, le formulo la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 actuaciones tiene previsto adoptar el Gobierno para\n    favorecer el acceso de las empresas espa\u00f1olas a nuevos mercados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos asistiendo a un cambio estructural en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, seg\u00fan los \u00faltimos datos, las\n    inversiones exteriores en Espa\u00f1a crecieron durante el pasado a\u00f1o un\n    88 por ciento, mientras que las de nuestro pa\u00eds en el exterior\n    aumentaron un 176 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esto tenemos que a\u00f1adir el dato de que Espa\u00f1a es hoy el\n    segundo pa\u00eds inversor en Am\u00e9rica Latina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, en la apertura de nuestra econom\u00eda a nuevos mercados\n    radica uno de nuestros desaf\u00edos m\u00e1s\n    importantes de los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que s\u00ed tenemos que ser conscientes es de que tenemos una\n    concentraci\u00f3n de nuestras exportaciones extraordinariamente poderosa\n    en la Uni\u00f3n Europea, con m\u00e1s de un 70 por ciento, lo cual nos obliga\n    a plantearnos, en una econom\u00eda de mercados globalizados, estrategias\n    de diversificaci\u00f3n territorial muy importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, Espa\u00f1a ha cambiado su papel\n    econ\u00f3mico desde el punto de vista de la presencia de nuestras\n    empresas en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido el plan Asia que el\n    Gobierno est\u00e1 estudiando  y que ser\u00e1 presentado a la opini\u00f3n p\u00fablica\n    en muy breves fechas por el ministro de Asuntos Exteriores y por m\u00ed,\n    ser\u00e1 un desaf\u00edo importante de la administraci\u00f3n comercial espa\u00f1ola,\n    donde habr\u00e1 que, por un lado, reforzar la imagen de nuestro pa\u00eds y,\n    por otro, poner en marcha instrumentos que profundicen las pol\u00edticas\n    de comercializaci\u00f3n y las de formaci\u00f3n, que juegan un papel\n    determinante en estas cuestiones de comercio internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "consumo": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De ah\u00ed una segunda consecuencia, y es la incipiente p\u00e9rdida\n    de competitividad de nuestras empresas exportadoras a la Uni\u00f3n\n    Europea, exportaci\u00f3n que representa en torno al 70 por ciento de\n    nuestro comercio exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, los errores de ayer son los problemas de hoy:\n    los problemas de asalariados, de aquellos que no pueden defenderse de\n    aumentos imprevistos de inflaci\u00f3n, los incipientes problemas de\n    competitividad de nuestras empresas exportadoras que se dirigen\n    especialmente a la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en los detalles est\u00e1 el diablo y cuando\n    observamos la evoluci\u00f3n del diferencial de inflaci\u00f3n vemos que en\n    abril est\u00e1bamos a una diferencia de 1,3 puntos porcentuales  y en\n    agosto hemos llegado a 1,6, por cierto con grandes aumentos del\n    \u00edndice de precios al consumo de turismo en los pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [17, 18, 19, 20, 21], "seguridad": [14], "seguridad social": [16], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "consumo": [15], "empresas": [11, 12], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6, 7, 8, 9, 10], "social": [13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Bel i Queralt, plantea usted el tema m\u00e1s importante del debate\n    sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola y, por ello, voy a hacer algunas\n    precisiones sobre los datos, para que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo quisiera recordar a la C\u00e1mara\n    que llevamos m\u00e1s de un a\u00f1o de crisis del petr\u00f3leo y que en el a\u00f1o\n    1999, cuando comienza la crisis del petr\u00f3leo en el mes de febrero,\n    hemos crecido, seg\u00fan el Instituto Nacional de Estad\u00edstica, al 4 por\n    ciento, y en el a\u00f1o 2000, seg\u00fan el Instituto Nacional de Estad\u00edstica,\n    llevamos creciendo en el primer trimestre al 4,2, y su se\u00f1or\u00eda me\n    encontrar\u00e1 muchas crisis del petr\u00f3leo en que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    crec\u00eda al 4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, adem\u00e1s, para molestar a los que creen\n    que la productividad aparente es esencial, en esos dos a\u00f1os la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, no el Gobierno, habr\u00e1 creado 1.200.000 empleos,\n    que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los\n    problemas de inflaci\u00f3n que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    independientemente del problema de los precios del petr\u00f3leo, que\n    incide en aproximadamente un tercio, para nosotros y para todos los\n    dem\u00e1s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el Gobierno se equivoc\u00f3 al calentar la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... fuera responsable de la econom\u00eda espa\u00f1ola en mitad de una crisis\n    comercial como la del a\u00f1o 1998-1999, en la que el comercio mundial\n    decreci\u00f3 con una intensidad como no lo hab\u00eda hecho desde el a\u00f1o 1982,\n    a lo mejor hubiera tomado la decisi\u00f3n de contribuir a eso con una\n    pol\u00edtica de ajuste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Bel i Queralt, plantea usted el tema m\u00e1s importante del debate\n    sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola y, por ello, voy a hacer algunas\n    precisiones sobre los datos, para que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo quisiera recordar a la C\u00e1mara\n    que llevamos m\u00e1s de un a\u00f1o de crisis del petr\u00f3leo y que en el a\u00f1o\n    1999, cuando comienza la crisis del petr\u00f3leo en el mes de febrero,\n    hemos crecido, seg\u00fan el Instituto Nacional de Estad\u00edstica, al 4 por\n    ciento, y en el a\u00f1o 2000, seg\u00fan el Instituto Nacional de Estad\u00edstica,\n    llevamos creciendo en el primer trimestre al 4,2, y su se\u00f1or\u00eda me\n    encontrar\u00e1 muchas crisis del petr\u00f3leo en que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    crec\u00eda al 4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, adem\u00e1s, para molestar a los que creen\n    que la productividad aparente es esencial, en esos dos a\u00f1os la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, no el Gobierno, habr\u00e1 creado 1.200.000 empleos,\n    que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los\n    problemas de inflaci\u00f3n que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    independientemente del problema de los precios del petr\u00f3leo, que\n    incide en aproximadamente un tercio, para nosotros y para todos los\n    dem\u00e1s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... fuera responsable de la econom\u00eda espa\u00f1ola en mitad de una crisis\n    comercial como la del a\u00f1o 1998-1999, en la que el comercio mundial\n    decreci\u00f3 con una intensidad como no lo hab\u00eda hecho desde el a\u00f1o 1982,\n    a lo mejor hubiera tomado la decisi\u00f3n de contribuir a eso con una\n    pol\u00edtica de ajuste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que nuestras\n    empresas no son competitivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene un dato de\n    Eurostat, seg\u00fan el cual los precios industriales crecen en Espa\u00f1a lo\n    mismo que en el resto de la Uni\u00f3n Europea; por lo tanto, se est\u00e1\n    demostrando que nuestras empresas industriales, las de los bienes\n    comercializables industriales, que probablemente son las que\n    simbolizan mejor nuestra competitividad, no est\u00e1n siendo dificultadas\n    por esos diferenciales de inflaci\u00f3n, lo cual no quiere decir -y se lo\n    digo sin ni siquiera punto, con coma- que nuestro diferencial de\n    inflaci\u00f3n no sea en este momento un asunto que debe preocuparnos;\n    todo lo contrario, se trata de un asunto en el que la cr\u00edtica al\n    Gobierno debe producirse, y el Gobierno la asume. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero para que las pensiones est\u00e9n garantizadas\n    por ley hay que tener super\u00e1vit presupuestario y hay que tener fondo\n    de reserva en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero para que las pensiones est\u00e9n garantizadas\n    por ley hay que tener super\u00e1vit presupuestario y hay que tener fondo\n    de reserva en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La C\u00e1mara puede repasar lo que est\u00e1 sucediendo con el \u00edndice de\n    precios industriales no energ\u00e9ticos, lo que est\u00e1 sucediendo con el\n    \u00edndice de precios industriales al consumo, lo que est\u00e1 sucediendo con\n    el \u00edndice de precios industriales de bienes de equipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero para que las pensiones est\u00e9n garantizadas\n    por ley hay que tener super\u00e1vit presupuestario y hay que tener fondo\n    de reserva en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n Europea ha indicado que nosotros, pese a haber sido un\n    pa\u00eds que tradicionalmente ten\u00eda unos precios el\u00e9ctricos que crec\u00edan\n    por encima de la media, desde hace tres a\u00f1os tenemos unos precios\n    el\u00e9ctricos que crecen por debajo de la media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene toda la raz\u00f3n, pero debe saber que, para un pa\u00eds que\n    ten\u00eda una tasa de paro del 23 por ciento, la \u00fanica manera de mantener\n    una productividad aparente era no crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que un\n    gobierno tiene que tener pol\u00edticas alternativas, y lo importante de\n    una pol\u00edtica econ\u00f3mica (por suerte este pa\u00eds ha salido de la pol\u00edtica\n    del ajuste permanente en la que hemos vivido durante mucho tiempo,\n    cuando lo \u00fanico que se informaba desde los \u00f3rganos m\u00e1s competentes\n    era que el pa\u00eds ten\u00eda que estar perpetuamente en ajuste, si crec\u00eda\n    mucho, porque ten\u00eda inflaci\u00f3n y si crec\u00eda poco, tambi\u00e9n, porque ten\u00eda\n    d\u00e9ficit p\u00fablico) es que sea suficientemente amplia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tendr\u00e1 que reconocer que las pol\u00edticas\n    de competencia en este pa\u00eds est\u00e1n funcionando, lo cual es bueno\n    porque ser\u00eda una cat\u00e1strofe lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay un mont\u00f3n de cientos de miles de empleos en nuestro\n    pa\u00eds y un mont\u00f3n de convergencia real que no se hubiera producido sin\n    esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando Schumpeter comparaba  a los ministros\n    de Econom\u00eda con las carreras de\n    caballos, los comparaba en particular con los jinetes, dec\u00eda que,\n    cuando el caballo es bueno, el m\u00e9rito lo lleva el jinete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda\n    espa\u00f1ola en los \u00faltimos a\u00f1os ha sido un caballo excepcional, ahora la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola empieza a mostrar alg\u00fan renqueo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda\n    espa\u00f1ola en los \u00faltimos a\u00f1os ha sido un caballo excepcional, ahora la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola empieza a mostrar alg\u00fan renqueo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [7, 8], "pa\u00eds": [9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La p\u00e9rdida o la ganancia de competitividad de nuestra\n    econom\u00eda estar\u00e1 tambi\u00e9n relacionada con otros factores como pueden\n    ser los cambiarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No somos nosotros los que hemos dicho que es\n    bueno para la econom\u00eda europea un euro d\u00e9bil, no hemos sido nosotros;\n    al contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed es cierto es que nosotros en marzo de 1999,\n    con una econom\u00eda robusta, en mitad de una crisis financiera\n    internacional y con claros riesgos de un estancamiento de las grandes\n    econom\u00edas, fuimos sometidos a una pol\u00edtica monetaria\n    extraordinariamente expansiva en Europa, que, desde luego, fue la m\u00e1s\n    expansiva de la d\u00e9cada en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    preocupaci\u00f3n, por la que cree encontrar argumentos sobre la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, no refleja en mi opini\u00f3n la\n    realidad, que, por otra parte, apreciamos en otros aspectos, no s\u00f3lo\n    en el crecimiento de las exportaciones o en la evoluci\u00f3n del \u00edndice\n    de precios industriales, sino tambi\u00e9n en el crecimiento de nuestro\n    producto industrial o en la rentabilidad de los activos en nuestro\n    pa\u00eds, que est\u00e1 en unos niveles altamente esperanzadores, m\u00e1s de 3\n    puntos de rentabilidad positiva de los activos respecto a la\n    financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha sido m\u00e1s cauto que algunos de sus\n    compa\u00f1eros y no nos ha dicho que la econom\u00eda espa\u00f1ola va a entrar en\n    recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... debe ser consciente de que en estos momentos la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola est\u00e1 creciendo vigorosamente y tiene m\u00e1rgenes de actuaci\u00f3n\n    suficientes como para enfrentarse a una crisis del petr\u00f3leo, de la\n    que ya hasta su grupo parlamentario es consciente, aunque no lo fue\n    de la crisis comercial y financiera de los a\u00f1os 1998 y1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    posible que nuestra pol\u00edtica de liberalizaci\u00f3n\n    de f\u00e1rmacos no sea todo lo acertada que pudiera ser, pero de lo que\n    no cabe duda, se\u00f1or\u00edas, es de que desde el punto de vista de la\n    liberalizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda las medidas que se han producido,\n    que en ning\u00fan caso ustedes han apoyado, nunca, son las \u00fanicas de\n    liberalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    preocupaci\u00f3n, por la que cree encontrar argumentos sobre la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, no refleja en mi opini\u00f3n la\n    realidad, que, por otra parte, apreciamos en otros aspectos, no s\u00f3lo\n    en el crecimiento de las exportaciones o en la evoluci\u00f3n del \u00edndice\n    de precios industriales, sino tambi\u00e9n en el crecimiento de nuestro\n    producto industrial o en la rentabilidad de los activos en nuestro\n    pa\u00eds, que est\u00e1 en unos niveles altamente esperanzadores, m\u00e1s de 3\n    puntos de rentabilidad positiva de los activos respecto a la\n    financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha sido m\u00e1s cauto que algunos de sus\n    compa\u00f1eros y no nos ha dicho que la econom\u00eda espa\u00f1ola va a entrar en\n    recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds que tiene que reducir su tasa de\n    desempleo al ritmo que nosotros lo hacemos, seguramente va a tener\n    una productividad aparente que no sea la que m\u00e1s refleje la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    preocupaci\u00f3n, por la que cree encontrar argumentos sobre la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, no refleja en mi opini\u00f3n la\n    realidad, que, por otra parte, apreciamos en otros aspectos, no s\u00f3lo\n    en el crecimiento de las exportaciones o en la evoluci\u00f3n del \u00edndice\n    de precios industriales, sino tambi\u00e9n en el crecimiento de nuestro\n    producto industrial o en la rentabilidad de los activos en nuestro\n    pa\u00eds, que est\u00e1 en unos niveles altamente esperanzadores, m\u00e1s de 3\n    puntos de rentabilidad positiva de los activos respecto a la\n    financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [9, 10], "seguridad": [7, 8], "econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [11, 12, 13, 14], "empresas": [3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "social": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Queremos que el sector p\u00fablico\n    se ajuste m\u00e1s, pero que luego sea el \u00fanico que invierta en la\n    econom\u00eda,  y eso es imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una mala noticia para el se\u00f1or Bel y\n    para los que le acompa\u00f1an en el Grupo Socialista, que consideran que\n    el mayor mal de la econom\u00eda espa\u00f1ola es que la productividad aparente\n    no crezca lo suficiente, sobre todo para los dos millones de\n    ciudadanos que hoy pueden planificar su vida y que hace cuatro a\u00f1os\n    ni se lo pod\u00edan plantear, y deb\u00edan permanecer en casa de sus padres,\n    porque cualquiera planificaba sabiendo que no iba a encontrar un\n    trabajo en su pu\u00f1etera vida, con perd\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una mala noticia para el se\u00f1or Bel y\n    para los que le acompa\u00f1an en el Grupo Socialista, que consideran que\n    el mayor mal de la econom\u00eda espa\u00f1ola es que la productividad aparente\n    no crezca lo suficiente, sobre todo para los dos millones de\n    ciudadanos que hoy pueden planificar su vida y que hace cuatro a\u00f1os\n    ni se lo pod\u00edan plantear, y deb\u00edan permanecer en casa de sus padres,\n    porque cualquiera planificaba sabiendo que no iba a encontrar un\n    trabajo en su pu\u00f1etera vida, con perd\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    prefieren no bajar el impuesto sobre la renta y que sea el sector\n    p\u00fablico el que administre los recursos, sea a trav\u00e9s de empresas\n    p\u00fablicas o de un mayor gasto p\u00fablico, endeudando a la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacemos los\n    deberes y, efectivamente, vamos a proponer en la tramitaci\u00f3n de los\n    presupuestos que se mantenga ese equilibrio presupuestario, que es la\n    mejor garant\u00eda de que el sector p\u00fablico (que es m\u00e1s peque\u00f1o -ya lo\n    siento- que el que ten\u00edan ustedes, porque creemos que esa es la mejor\n    manera de crecer) tenga las cuentas equilibradas, no introduzca\n    distorsiones y no haga pagar a los ciudadanos una deuda galopante; no\n    para que invierta el sector p\u00fablico, porque nosotros pensamos que lo\n    m\u00e1s productivo, aunque usted no lo crea, es que sea el sector privado\n    el que invierta en infraestructuras y el que invierta en las empresas\n    en las que se arriesga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hemos sabido, por el se\u00f1or ministro de Trabajo, que su\n    productividad aparente ha debido sufrir porque se han afiliado\n    150.000 personas a la Seguridad Social, batiendo el r\u00e9cord del a\u00f1o\n    2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo siento mucho, pero hay 150.000 personas que hoy est\u00e1n\n    afiliadas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hemos sabido, por el se\u00f1or ministro de Trabajo, que su\n    productividad aparente ha debido sufrir porque se han afiliado\n    150.000 personas a la Seguridad Social, batiendo el r\u00e9cord del a\u00f1o\n    2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo siento mucho, pero hay 150.000 personas que hoy est\u00e1n\n    afiliadas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hemos sabido, por el se\u00f1or ministro de Trabajo, que su\n    productividad aparente ha debido sufrir porque se han afiliado\n    150.000 personas a la Seguridad Social, batiendo el r\u00e9cord del a\u00f1o\n    2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo siento mucho, pero hay 150.000 personas que hoy est\u00e1n\n    afiliadas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora hay dos millones de ciudadanos,\n    que hace cuatro a\u00f1os no trabajaban, que empujan del caballo y que son\n    capaces de tomar sus decisiones porque el partido que estaba en el\n    Gobierno confiaba en la iniciativa individual y no en el sector\n    p\u00fablico como el \u00fanico garante de las pol\u00edticas que se hagan en este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el objetivo y esa es la referencia que\n    debemos tener como pa\u00eds que afortunadamente ha sido capaz de\n    constituir eleuro por m\u00e9rito propio y no por voluntad pol\u00edtica, que\n    hubiera sido la alternativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o ning\u00fan pa\u00eds de Europa va a\n    conseguir de una manera clara el objetivo previsto para el conjunto\n    de la zona euro, pero no podemos renunciar a situarnos en esa senda\n    por la crisis internacional que se est\u00e1 manteniendo durante m\u00e1s de un\n    a\u00f1o -es cierto-, con unos precios elevados del crudo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace\n    tan s\u00f3lo cinco a\u00f1os, cuando la deuda p\u00fablica establec\u00eda unos tipos de\n    inter\u00e9s del 12 por ciento, no hab\u00eda quien invirtiera en este pa\u00eds a\n    no ser que fuera en deuda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Grupo Popular, a trav\u00e9s de las iniciativas que se planteen en esta\n    C\u00e1mara, va a apoyar que se sigan aplicando las pol\u00edticas -incluso\n    pedir\u00e1 m\u00e1s- que han permitido ese desarrollo de la econom\u00eda, que no\n    viene de la coyuntura ni viene de la magia, sino de tener un modelo,\n    eso s\u00ed, coherente, de mantener siempre la misma posici\u00f3n y no en\n    funci\u00f3n de las presiones que se tengan en no se sabe qu\u00e9 \u00e1mbitos; una\n    pol\u00edtica fiscal en cualquier caso equilibrada, seria, que apueste no\n    s\u00e9 si por un ahorro privado en m\u00ednimos, que entonces se\n    consegu\u00eda aumentando los impuestos, y en el caso del Partido Popular\n    se obtiene reduciendo el gasto y reduciendo los impuestos; con un\n    incentivo constante a la inversi\u00f3n, que no tiene por qu\u00e9 ser p\u00fablica,\n    ya que lo importante es que el pa\u00eds invierta y sea capaz de\n    financiarlo con unos niveles que sean sostenibles, hoy eso es\n    posible; en tercer lugar, impulsando una liberalizaci\u00f3n que hay que\n    ser capaz de defender tanto en los despachos como en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Popular, a trav\u00e9s de las iniciativas que se planteen en esta\n    C\u00e1mara, va a apoyar que se sigan aplicando las pol\u00edticas -incluso\n    pedir\u00e1 m\u00e1s- que han permitido ese desarrollo de la econom\u00eda, que no\n    viene de la coyuntura ni viene de la magia, sino de tener un modelo,\n    eso s\u00ed, coherente, de mantener siempre la misma posici\u00f3n y no en\n    funci\u00f3n de las presiones que se tengan en no se sabe qu\u00e9 \u00e1mbitos; una\n    pol\u00edtica fiscal en cualquier caso equilibrada, seria, que apueste no\n    s\u00e9 si por un ahorro privado en m\u00ednimos, que entonces se\n    consegu\u00eda aumentando los impuestos, y en el caso del Partido Popular\n    se obtiene reduciendo el gasto y reduciendo los impuestos; con un\n    incentivo constante a la inversi\u00f3n, que no tiene por qu\u00e9 ser p\u00fablica,\n    ya que lo importante es que el pa\u00eds invierta y sea capaz de\n    financiarlo con unos niveles que sean sostenibles, hoy eso es\n    posible; en tercer lugar, impulsando una liberalizaci\u00f3n que hay que\n    ser capaz de defender tanto en los despachos como en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [5, 6], "seguridad": [7, 8], "atenci\u00f3n": [9], "seguridad social": [10], "pa\u00eds": [11, 12, 13], "social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La emigraci\u00f3n gallega y la emigraci\u00f3n espa\u00f1ola\n    est\u00e1n hoy en una situaci\u00f3n a\u00fan m\u00e1s precaria, consecuencia del\n    agravamiento de la crisis econ\u00f3mica en Latinoam\u00e9rica, de la quiebra\n    de los sistemas sanitarios  y de protecci\u00f3n social en estos pa\u00edses y\n    del desinter\u00e9s -hay que decirlo- del Gobierno espa\u00f1ol, que contrasta\n    vivamente, por cierto, con el inter\u00e9s y la presi\u00f3n ejercida por otros\n    gobiernos, como el italiano o el portugu\u00e9s, respecto de las\n    condiciones de vida de los trabajadores gallegos y espa\u00f1oles en Suiza\n    o de los marineros gallegos en Noruega, por s\u00f3lo hacer referencia\n    a dos ejemplos, a dos colectivos de emigrantes en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos mirar hacia el futuro y, recogiendo las recomendaciones\n    indicadas en el informe aprobado el 23 de junio de 1998 por la\n    subcomisi\u00f3n creada al efecto en el seno de la Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica\n    Social y Empleo de esta C\u00e1mara sobre la situaci\u00f3n de los espa\u00f1oles\n    que viven fuera del Estado, y tambi\u00e9n las recomendaciones elaboradas\n    por el Consejo General de la Emigraci\u00f3n en mayo de este a\u00f1o,\n    pretendemos aunar el mayor consenso posible alrededor de unas medidas\n    eficaces y concretas y de una voluntad pol\u00edtica decidida para poner\n    en v\u00edas de soluci\u00f3n los muchos problemas que hoy aquejan a la\n    emigraci\u00f3n gallega y a la emigraci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto  a Suiza, el Gobierno espa\u00f1ol no puso objeci\u00f3n ninguna a un\n    acuerdo entre la Uni\u00f3n Europea y Suiza que, en clara violaci\u00f3n del\n    principio de reciprocidad, introduce discriminaciones claramente\n    perjudiciales para nuestros trabajadores de temporada y dificulta la\n    recuperaci\u00f3n de lo ya cotizado durante una vida de trabajo  a la\n    seguridad social suiza; o tambi\u00e9n, como ya apunt\u00e9, el colectivo de\n    marineros gallegos que, desde los a\u00f1os cincuenta, estuvo trabajando\n    en la flota pesquera noruega y que, a la hora de su jubilaci\u00f3n,\n    contemplan c\u00f3mo la inexistencia de un tratado bilateral entre el\n    Estado espa\u00f1ol y ese pa\u00eds escandinavo les impide acceder a una\n    pensi\u00f3n digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, todos ellos reclaman que en los\n    centros educativos espa\u00f1oles en el extranjero se garantice -es otra\n    de las recomendaciones de la subcomisi\u00f3n creada en el seno de la\n    Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social y Empleo- la ense\u00f1anza de la lengua,\n    cultura e historia de las diferentes naciones que conviven dentro del\n    Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con datos referidos a Galicia, que son los \u00fanicos de los que\n    disponemos en este momento, el promedio anual de retornados en los\n    \u00faltimos diez a\u00f1os es de 6.500 personas por a\u00f1o, personas que,\n    bas\u00e1ndose en una propaganda irreal, vuelven a un pa\u00eds, al suyo, en el\n    que sin embargo todo son problemas y dificultades; problemas como la\n    descoordinaci\u00f3n administrativa (son contados los municipios que\n    cuentan con ventanillas \u00fanicas); la inexistencia de pol\u00edticas\n    espec\u00edficas en materia de acceso a la vivienda, al empleo, al\n    reciclaje profesional; la insuficiencia del subsidio de desempleo\n    para los retornados, que asciende s\u00f3lo al 75 por ciento del salario\n    m\u00ednimo interprofesional, o la nula presi\u00f3n ejercida por el Gobierno\n    espa\u00f1ol para reclamar a Argentina  y a otros Estados latinoamericanos\n    el cumplimiento de los convenios existentes en materia de seguridad\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, hoy, igual que hace sesenta a\u00f1os, estamos reclamando en el\n    Parlamento espa\u00f1ol atenci\u00f3n para los inmigrantes, no s\u00f3lo reclamando\n    condiciones de retorno\n    dignas, sino tambi\u00e9n que ellos como ciudadanos y ciudadanas espa\u00f1oles\n    puedan gozar de los derechos sociales, econ\u00f3micos y pol\u00edticos en\n    igualdad de condiciones que los residentes en territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos conseguir que el Gobierno y el\n    Congreso de los Diputados den una respuesta urgente -la respuesta que\n    los emigrantes aguardan- y que las buenas intenciones se transformen\n    en medidas concretas, que entre todos seamos capaces de alcanzar una\n    igualdad efectiva, real, entre los gallegos y los espa\u00f1oles de dentro\n    y los de fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto  a Suiza, el Gobierno espa\u00f1ol no puso objeci\u00f3n ninguna a un\n    acuerdo entre la Uni\u00f3n Europea y Suiza que, en clara violaci\u00f3n del\n    principio de reciprocidad, introduce discriminaciones claramente\n    perjudiciales para nuestros trabajadores de temporada y dificulta la\n    recuperaci\u00f3n de lo ya cotizado durante una vida de trabajo  a la\n    seguridad social suiza; o tambi\u00e9n, como ya apunt\u00e9, el colectivo de\n    marineros gallegos que, desde los a\u00f1os cincuenta, estuvo trabajando\n    en la flota pesquera noruega y que, a la hora de su jubilaci\u00f3n,\n    contemplan c\u00f3mo la inexistencia de un tratado bilateral entre el\n    Estado espa\u00f1ol y ese pa\u00eds escandinavo les impide acceder a una\n    pensi\u00f3n digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con datos referidos a Galicia, que son los \u00fanicos de los que\n    disponemos en este momento, el promedio anual de retornados en los\n    \u00faltimos diez a\u00f1os es de 6.500 personas por a\u00f1o, personas que,\n    bas\u00e1ndose en una propaganda irreal, vuelven a un pa\u00eds, al suyo, en el\n    que sin embargo todo son problemas y dificultades; problemas como la\n    descoordinaci\u00f3n administrativa (son contados los municipios que\n    cuentan con ventanillas \u00fanicas); la inexistencia de pol\u00edticas\n    espec\u00edficas en materia de acceso a la vivienda, al empleo, al\n    reciclaje profesional; la insuficiencia del subsidio de desempleo\n    para los retornados, que asciende s\u00f3lo al 75 por ciento del salario\n    m\u00ednimo interprofesional, o la nula presi\u00f3n ejercida por el Gobierno\n    espa\u00f1ol para reclamar a Argentina  y a otros Estados latinoamericanos\n    el cumplimiento de los convenios existentes en materia de seguridad\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, hoy, igual que hace sesenta a\u00f1os, estamos reclamando en el\n    Parlamento espa\u00f1ol atenci\u00f3n para los inmigrantes, no s\u00f3lo reclamando\n    condiciones de retorno\n    dignas, sino tambi\u00e9n que ellos como ciudadanos y ciudadanas espa\u00f1oles\n    puedan gozar de los derechos sociales, econ\u00f3micos y pol\u00edticos en\n    igualdad de condiciones que los residentes en territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto  a Suiza, el Gobierno espa\u00f1ol no puso objeci\u00f3n ninguna a un\n    acuerdo entre la Uni\u00f3n Europea y Suiza que, en clara violaci\u00f3n del\n    principio de reciprocidad, introduce discriminaciones claramente\n    perjudiciales para nuestros trabajadores de temporada y dificulta la\n    recuperaci\u00f3n de lo ya cotizado durante una vida de trabajo  a la\n    seguridad social suiza; o tambi\u00e9n, como ya apunt\u00e9, el colectivo de\n    marineros gallegos que, desde los a\u00f1os cincuenta, estuvo trabajando\n    en la flota pesquera noruega y que, a la hora de su jubilaci\u00f3n,\n    contemplan c\u00f3mo la inexistencia de un tratado bilateral entre el\n    Estado espa\u00f1ol y ese pa\u00eds escandinavo les impide acceder a una\n    pensi\u00f3n digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto  a Suiza, el Gobierno espa\u00f1ol no puso objeci\u00f3n ninguna a un\n    acuerdo entre la Uni\u00f3n Europea y Suiza que, en clara violaci\u00f3n del\n    principio de reciprocidad, introduce discriminaciones claramente\n    perjudiciales para nuestros trabajadores de temporada y dificulta la\n    recuperaci\u00f3n de lo ya cotizado durante una vida de trabajo  a la\n    seguridad social suiza; o tambi\u00e9n, como ya apunt\u00e9, el colectivo de\n    marineros gallegos que, desde los a\u00f1os cincuenta, estuvo trabajando\n    en la flota pesquera noruega y que, a la hora de su jubilaci\u00f3n,\n    contemplan c\u00f3mo la inexistencia de un tratado bilateral entre el\n    Estado espa\u00f1ol y ese pa\u00eds escandinavo les impide acceder a una\n    pensi\u00f3n digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La subcomisi\u00f3n recomendaba en su\n    informe la elaboraci\u00f3n de una ley que posibilite la recuperaci\u00f3n de\n    la nacionalidad por parte de los espa\u00f1oles y sus descendiente y que\n    permita compatibilizar en los t\u00e9rminos m\u00e1s amplios la nacionalidad\n    espa\u00f1ola con la del pa\u00eds de residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con datos referidos a Galicia, que son los \u00fanicos de los que\n    disponemos en este momento, el promedio anual de retornados en los\n    \u00faltimos diez a\u00f1os es de 6.500 personas por a\u00f1o, personas que,\n    bas\u00e1ndose en una propaganda irreal, vuelven a un pa\u00eds, al suyo, en el\n    que sin embargo todo son problemas y dificultades; problemas como la\n    descoordinaci\u00f3n administrativa (son contados los municipios que\n    cuentan con ventanillas \u00fanicas); la inexistencia de pol\u00edticas\n    espec\u00edficas en materia de acceso a la vivienda, al empleo, al\n    reciclaje profesional; la insuficiencia del subsidio de desempleo\n    para los retornados, que asciende s\u00f3lo al 75 por ciento del salario\n    m\u00ednimo interprofesional, o la nula presi\u00f3n ejercida por el Gobierno\n    espa\u00f1ol para reclamar a Argentina  y a otros Estados latinoamericanos\n    el cumplimiento de los convenios existentes en materia de seguridad\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [4, 5], "atenci\u00f3n": [6], "seguridad social": [7, 8], "pa\u00eds": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "econom\u00eda": [0], "cooperaci\u00f3n": [19], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No es lo mismo, y se dec\u00eda hace unos instantes, la condici\u00f3n que\n    tienen aquellos espa\u00f1oles que residen en pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    en un \u00e1mbito en el que desde luego se ha producido una evidente\n    homogeneizaci\u00f3n de derechos y de obligaciones y en el que existen\n    unas reglas claras de juego que permiten la exigencia de\n    responsabilidades mutuas, la aplicaci\u00f3n de protecci\u00f3n social a trav\u00e9s\n    del Reglamento 1408 en condiciones razonables, que la que est\u00e1n\n    sufriendo, sin duda ninguna, espa\u00f1oles que probablemente en muchos\n    casos no tuvieron \u00e9xito en su aventura personal y que adem\u00e1s ahora\n    tienen que soportar la crisis de la econom\u00eda del pa\u00eds de residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es lo mismo, y se dec\u00eda hace unos instantes, la condici\u00f3n que\n    tienen aquellos espa\u00f1oles que residen en pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    en un \u00e1mbito en el que desde luego se ha producido una evidente\n    homogeneizaci\u00f3n de derechos y de obligaciones y en el que existen\n    unas reglas claras de juego que permiten la exigencia de\n    responsabilidades mutuas, la aplicaci\u00f3n de protecci\u00f3n social a trav\u00e9s\n    del Reglamento 1408 en condiciones razonables, que la que est\u00e1n\n    sufriendo, sin duda ninguna, espa\u00f1oles que probablemente en muchos\n    casos no tuvieron \u00e9xito en su aventura personal y que adem\u00e1s ahora\n    tienen que soportar la crisis de la econom\u00eda del pa\u00eds de residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha citado la\n    existencia de convenios de seguridad social; le dir\u00e9 que, al menos\n    quien le habla, en su anterior etapa como secretario de Estado, tuvo\n    ocasi\u00f3n de renovar, actualizar  y perfeccionar siete de estos\n    convenios, y naturalmente no he seguido otro orden que no fuese el de\n    las principales poblaciones espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego no ir\u00e1 por el camino de la pura exigencia\n    el conseguir que esos pa\u00edses tengan reciprocidad, porque el que\n    exista convenio de seguridad social no depende solamente de la\n    voluntad espa\u00f1ola, depende tambi\u00e9n del otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha citado la\n    existencia de convenios de seguridad social; le dir\u00e9 que, al menos\n    quien le habla, en su anterior etapa como secretario de Estado, tuvo\n    ocasi\u00f3n de renovar, actualizar  y perfeccionar siete de estos\n    convenios, y naturalmente no he seguido otro orden que no fuese el de\n    las principales poblaciones espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego no ir\u00e1 por el camino de la pura exigencia\n    el conseguir que esos pa\u00edses tengan reciprocidad, porque el que\n    exista convenio de seguridad social no depende solamente de la\n    voluntad espa\u00f1ola, depende tambi\u00e9n del otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le garantizo, ya ahora, que he escuchado su\n    primera intervenci\u00f3n con la m\u00e1xima atenci\u00f3n y naturalmente lo har\u00e9\n    tambi\u00e9n en la r\u00e9plica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha citado la\n    existencia de convenios de seguridad social; le dir\u00e9 que, al menos\n    quien le habla, en su anterior etapa como secretario de Estado, tuvo\n    ocasi\u00f3n de renovar, actualizar  y perfeccionar siete de estos\n    convenios, y naturalmente no he seguido otro orden que no fuese el de\n    las principales poblaciones espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego no ir\u00e1 por el camino de la pura exigencia\n    el conseguir que esos pa\u00edses tengan reciprocidad, porque el que\n    exista convenio de seguridad social no depende solamente de la\n    voluntad espa\u00f1ola, depende tambi\u00e9n del otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es lo mismo, y se dec\u00eda hace unos instantes, la condici\u00f3n que\n    tienen aquellos espa\u00f1oles que residen en pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    en un \u00e1mbito en el que desde luego se ha producido una evidente\n    homogeneizaci\u00f3n de derechos y de obligaciones y en el que existen\n    unas reglas claras de juego que permiten la exigencia de\n    responsabilidades mutuas, la aplicaci\u00f3n de protecci\u00f3n social a trav\u00e9s\n    del Reglamento 1408 en condiciones razonables, que la que est\u00e1n\n    sufriendo, sin duda ninguna, espa\u00f1oles que probablemente en muchos\n    casos no tuvieron \u00e9xito en su aventura personal y que adem\u00e1s ahora\n    tienen que soportar la crisis de la econom\u00eda del pa\u00eds de residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted me pregunta por qu\u00e9\n    ese inter\u00e9s, le dir\u00e9 que porque algunos de ellos llevaban sin\n    actualizarse m\u00e1s de 15 y 20 a\u00f1os, habiendo cambiado -como hab\u00edan\n    cambiado- sustancialmente las legislaciones, tanto la espa\u00f1ola como\n    la del pa\u00eds de origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda alguna,\n    y esto no puede ni va a ser nunca reproche hacia nadie, las propias\n    circunstancias econ\u00f3micas de un pa\u00eds pueden ser determinantes a veces\n    de que uno sienta la necesidad de afirmarse m\u00e1s o menos como espa\u00f1ol,\n    entre otras cosas -y no me gustar\u00eda omitirlo, frente a lo que pueden\n    ser actitudes voluntaristas-, porque Espa\u00f1a es el \u00fanico pa\u00eds que\n    exporta pensiones asistenciales para sus emigrantes por la \u00fanica\n    condici\u00f3n de ser espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed me permitir\u00e1 que resista, en nombre\n    del conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, en nombre de anteriores\n    gobiernos, ese hecho peculiar  y positivo de que Espa\u00f1a sea el \u00fanico\n    pa\u00eds que exporta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego no ir\u00e1 por el camino de la pura exigencia\n    el conseguir que esos pa\u00edses tengan reciprocidad, porque el que\n    exista convenio de seguridad social no depende solamente de la\n    voluntad espa\u00f1ola, depende tambi\u00e9n del otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que exista\n    reciprocidad en los derechos pol\u00edticos no depende s\u00f3lo de Espa\u00f1a,\n    depende del otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dec\u00eda que se han modificado tambi\u00e9n normas, pero no me gustar\u00eda\n    -se lo digo con toda franqueza- que algunas modificaciones estuviesen\n    simplemente al albur de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de cada pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ser\n    claros, yo entiendo el deseo de muchos espa\u00f1oles -en momentos de\n    bonanza econ\u00f3mica de algunos de esos pa\u00edses, o por simple afecto, no\n    s\u00f3lo a la tierra que les vio nacer, sino a la tierra en que llevaron\n    a cabo su proyecto personal- de adoptar la nacionalidad de ese pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no creo que sea bueno es que ni Espa\u00f1a ni ning\u00fan otro pa\u00eds\n    legislen los cambios simplemente por condiciones de cambio o de\n    transici\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no se olvide de que\n    tiene que haber una regla de reciprocidad, le pido que la tenga en\n    cuenta porque, insisto, se trata de ser generosos pero no de ser el\n    \u00fanico pa\u00eds generoso del mundo, lo cual nos llevar\u00eda  a una situaci\u00f3n\n    francamente complicada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, a la lista que usted conoce\n    de pa\u00edses con los que s\u00ed ha sido posible firmar convenios de\n    cooperaci\u00f3n sanitaria hay que a\u00f1adir otros, como puede ser el caso\n    bien reciente de Venezuela, donde tambi\u00e9nsin duda ninguna est\u00e1 uno de\n    los grandes colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2], "salud": [3], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [5], "atenci\u00f3n": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si la Constituci\u00f3n habla de atenci\u00f3n a los\n    emigrantes, habr\u00e1 que cumplir ese art\u00edculo 42 de la Constituci\u00f3n y no\n    escudarse en cifras, en si pasamos de 7.000 a 9.000 millones, cuando\n    la realidad es que la situaci\u00f3n empeor\u00f3 y empeor\u00f3 a lo mejor en parte\n    a la mala gesti\u00f3n de su Gobierno -nadie es perfecto-, pero tambi\u00e9n\n    porque aumentan las necesidades de esta poblaci\u00f3n envejecida en\n    Latinoam\u00e9rica; a medida que pasa el tiempo aumentan sus necesidades\n    de salud, sus necesidades farmac\u00e9uticas y disminuye su poder de\n    compra, disminuye su poder adquisitivo para acceder a estas\n    prestaciones o hablando de Argentina -una econom\u00eda, como le dec\u00eda,\n    dolarizada, y no le hecho la culpa, Dios me libre, de la crisis de la\n    econom\u00eda Argentina-, donde un caf\u00e9 cuesta 400 pesetas, cuando ellos\n    est\u00e1n cobrando de pensi\u00f3n el equivalente  a 250 d\u00f3lares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen que se apruebe y se presente en las Cortes una ley de\n    nacionalidad, donde por cierto ustedes reclaman una reciprocidad que\n    no exigen en el \u00faltimo convenio con Suiza, porque Suiza a la hora de\n    determinar las condiciones en que se produce la libre circulaci\u00f3n de\n    personas, libre establecimiento, libre prestaci\u00f3n de servicios,\n    etc\u00e9tera, establece condiciones totalmente desequilibradas; que se\n    reconozcan a efecto de pensiones los a\u00f1os trabajados en Espa\u00f1a aunque\n    no hubiesen dado lugar a cotizaci\u00f3n; que se equipare la cuant\u00eda de\n    las pensiones asistenciales; que se modifique la normativa referente\n    a la apertura y mantenimiento de las aulas de lengua y cultura con\n    arreglo a los acuerdos del V Pleno del tercer mandato del Consejo\n    General de la Emigraci\u00f3n (usted no refiri\u00f3 a esto; parece que todo lo\n    que se refiere a las lenguas y culturas distintas al castellano que\n    existen en el Estado no es problema); y dicen tambi\u00e9n que se tramite\n    con car\u00e1cter urgente, porque ellos no dudan de la dignidad de su\n    voto, pero dudan de que los procedimientos sean dignos; piden la\n    modificaci\u00f3n de la Ley org\u00e1nica del r\u00e9gimen electoral general de\n    forma que se posibilite realmente el voto de los espa\u00f1oles en el\n    exterior en igualdad de condiciones a los que viven en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la generosidad o no generosidad del Estado espa\u00f1ol,\n    creo que los emigrantes espa\u00f1oles no hacen comparaciones, pero de la\n    misma manera que ustedes se gastan con generosidad dinero p\u00fablico\n    para operaciones m\u00e1s o menos provechosas de propaganda m\u00e1s o menos\n    exitosa con estos emigrantes, una cosa tiene que ir unida a otra, y\n    si la Constituci\u00f3n habla de retorno tienen derecho a que ese retorno\n    se les garantice en condiciones dignas y en condiciones de igualdad\n    con el resto de espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la Constituci\u00f3n habla de atenci\u00f3n a los\n    emigrantes, habr\u00e1 que cumplir ese art\u00edculo 42 de la Constituci\u00f3n y no\n    escudarse en cifras, en si pasamos de 7.000 a 9.000 millones, cuando\n    la realidad es que la situaci\u00f3n empeor\u00f3 y empeor\u00f3 a lo mejor en parte\n    a la mala gesti\u00f3n de su Gobierno -nadie es perfecto-, pero tambi\u00e9n\n    porque aumentan las necesidades de esta poblaci\u00f3n envejecida en\n    Latinoam\u00e9rica; a medida que pasa el tiempo aumentan sus necesidades\n    de salud, sus necesidades farmac\u00e9uticas y disminuye su poder de\n    compra, disminuye su poder adquisitivo para acceder a estas\n    prestaciones o hablando de Argentina -una econom\u00eda, como le dec\u00eda,\n    dolarizada, y no le hecho la culpa, Dios me libre, de la crisis de la\n    econom\u00eda Argentina-, donde un caf\u00e9 cuesta 400 pesetas, cuando ellos\n    est\u00e1n cobrando de pensi\u00f3n el equivalente  a 250 d\u00f3lares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la Constituci\u00f3n habla de atenci\u00f3n a los\n    emigrantes, habr\u00e1 que cumplir ese art\u00edculo 42 de la Constituci\u00f3n y no\n    escudarse en cifras, en si pasamos de 7.000 a 9.000 millones, cuando\n    la realidad es que la situaci\u00f3n empeor\u00f3 y empeor\u00f3 a lo mejor en parte\n    a la mala gesti\u00f3n de su Gobierno -nadie es perfecto-, pero tambi\u00e9n\n    porque aumentan las necesidades de esta poblaci\u00f3n envejecida en\n    Latinoam\u00e9rica; a medida que pasa el tiempo aumentan sus necesidades\n    de salud, sus necesidades farmac\u00e9uticas y disminuye su poder de\n    compra, disminuye su poder adquisitivo para acceder a estas\n    prestaciones o hablando de Argentina -una econom\u00eda, como le dec\u00eda,\n    dolarizada, y no le hecho la culpa, Dios me libre, de la crisis de la\n    econom\u00eda Argentina-, donde un caf\u00e9 cuesta 400 pesetas, cuando ellos\n    est\u00e1n cobrando de pensi\u00f3n el equivalente  a 250 d\u00f3lares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros reconocemos el\n    sentido positivo de que los espa\u00f1oles en el extranjero accedan al\n    censo, pero ese aumento del censo, precisamente por la importancia\n    que tiene, debe traducirse en procedimientos\n    de votaci\u00f3n iguales y equiparables dentro de las condiciones y dentro\n    de las circunstancias de cada pa\u00eds a los procedimientos existentes\n    para los residentes en el interior y que se tenga en cuenta -que\n    tampoco a eso contest\u00f3- el n\u00famero de residentes ausentes a la hora de\n    determinar cu\u00e1ntos esca\u00f1os se atribuyen a una provincia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "empresas": [0], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se han logrado acuerdos con el Consejo Superior\n    de C\u00e1maras de Comercio para que tambi\u00e9n las empresas espa\u00f1olas, que\n    tienen hoy felizmente una presencia creciente e influyente en estas\n    sociedades, faciliten la integraci\u00f3n profesional, la realizaci\u00f3n de\n    pr\u00e1cticas e incluso el acceso a sus propias carteras de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    citaba la UNED como \u00e1rea de encuentro, y felizmente hay un convenio\n    firmado entre la Direcci\u00f3n general de Ordenaci\u00f3n de las Migraciones\n    y la UNED que est\u00e1 permitiendo el acceso a los hijos de emigrantes en\n    condiciones de igualdad evidentemente, con centros en Bonn, Bruselas,\n    Par\u00eds, Londres, Ginebra, Rosario, Caracas, Nueva York, M\u00e9xico, Sao\n    Paulo, Roma, Buenos Aires y T\u00e1nger. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho\n    sabe que introdujimos una reforma normativa para evitar que durante\n    unos meses estuviesen en tierra de nadie; perd\u00edan los derechos del\n    pa\u00eds de origen y de hecho las pensiones asistenciales que pudieran\n    tener en el pa\u00eds de origen y no pod\u00edan adquirir derechos para recibir\n    las prestaciones espa\u00f1olas no contributivas o asistenciales hasta\n    transcurridos dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [3, 4, 5, 6], "intereses": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto se hace carne en la doctrina que se imparte desde nuestras\n    c\u00e1tedras de econom\u00eda cuando se refieren a la circulaci\u00f3n de servicios\n     y mercanc\u00edas y en cambio deja de ser cre\u00eddo cuando se refiere a la\n    circulaci\u00f3n de las personas, de manera que hoy se puede decir que es\n    mejor ser una mercanc\u00eda extranjera que un nacional de otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naturalmente,\n    en la vida internacional hay una tendencia a la igualdad de trato de\n    los nacionales y los extranjeros; tendencia que no se puede\n    desconocer y que ser\u00e1 cuesti\u00f3n de oportunidad pol\u00edtica c\u00f3mo se va\n    encajando en la situaci\u00f3n de los diferentes pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ocasi\u00f3n de una reuni\u00f3n del Consejo de Europa en Granada, con el\n    tema monogr\u00e1fico de la emigraci\u00f3n, fui invitado, como secretario de\n    Emigraci\u00f3n de la Uni\u00f3n General de Trabajadores, y plante\u00e9 algo que en\n    principio caus\u00f3 verdadero esc\u00e1ndalo y termin\u00f3 siendo asumido por\n    todos los que asist\u00edan a aquella reuni\u00f3n: el d\u00eda que se quiera tener\n    una legislaci\u00f3n verdaderamente justa sobre los movimientos\n    migratorios esta legislaci\u00f3n tendr\u00e1 que emanar de esferas\n    supraestatales por una raz\u00f3n muy elemental y es que todos los\n    Estados, tanto los de acogida como los de env\u00edo de emigrantes, tienen\n    en cuenta sus intereses y abdican de consideraciones en relaci\u00f3n con\n    la justicia de la situaci\u00f3n humana de esas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco estoy de acuerdo con la pedagog\u00eda que\n    frecuentemente se imparte en estas materias; que el se\u00f1or ministro\n    manifieste -como ha hecho-, que ser\u00eda pernicioso para Espa\u00f1a ser un\n    pa\u00eds excesivamente generoso me hace pensar en el sonrojo que\n    seguramente tendr\u00e1 en su tumba el se\u00f1or Olof Palme, que tan generoso\n    fue en tantos temas trascendentes para la creaci\u00f3n de una aut\u00e9ntica\n    conciencia internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, al expresarse de esta manera\n    tampoco se presta ning\u00fan servicio a los emigrantes espa\u00f1oles que\n    residen en el exterior, porque yo no puedo compartir la doctrina del\n    fallecido representante popular se\u00f1or Kirkpatrick, expuesta en el\n    Pazo de Mari\u00f1\u00e1n con ocasi\u00f3n de un seminario de la Universidad\n    Internacional Men\u00e9ndez Pelayo, donde manifestaba que hab\u00eda que ser\n    extraordinariamente generoso con el reconocimiento de derechos de los\n    espa\u00f1oles que resid\u00edan fuera de Espa\u00f1a y trabajaban en otros pa\u00edses,\n    y en cambio ser extraordinariamente pacato en el reconocimiento de\n    derechos a los trabajadores que ven\u00edan a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera,\n    se\u00f1or\u00edas, que la situaci\u00f3n del emigrante en el exterior es como un\n    lugar geom\u00e9trico definido por la generosidad de la legislaci\u00f3n de su\n    pa\u00eds de origen, la generosidad de la legislaci\u00f3n de su pa\u00eds de\n    acogida y en tercer t\u00e9rmino por la legislaci\u00f3n internacional\n    existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se hace carne en la doctrina que se imparte desde nuestras\n    c\u00e1tedras de econom\u00eda cuando se refieren a la circulaci\u00f3n de servicios\n     y mercanc\u00edas y en cambio deja de ser cre\u00eddo cuando se refiere a la\n    circulaci\u00f3n de las personas, de manera que hoy se puede decir que es\n    mejor ser una mercanc\u00eda extranjera que un nacional de otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [3, 4], "empresas": [0], "pa\u00eds": [5], "social": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pues bien, la soluci\u00f3n que se le ha dado es traspasar el\n    Ente P\u00fablico Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola a la Sociedad Estatal de\n    Participaciones Industriales, que todos sabemos que es simplemente el\n    laboratorio o el hospital donde se pretenden curar las enfermedades\n    econ\u00f3micas de nuestras empresas p\u00fablicas para cerrarlas, si no es\n    posible, o privatizarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este sector produce grandes\n    beneficios econ\u00f3micos en su explotaci\u00f3n comercial, si se hace sin\n    ning\u00fan tipo de compromiso social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno busca el consenso en temas de proyecci\u00f3n social y\n    nosotros pensamos que en realidad lo hace para ocultar su propia\n    fisonom\u00eda, la careta que siempre hemos denunciado que ustedes se\n    ponen ante determinadas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, existe una fuerte\n    presi\u00f3n del sector privado que podemos sumar a los poderosos\n    intereses que despierta la gran influencia que tienen en la opini\u00f3n\n    p\u00fablica los medios de comunicaci\u00f3n y en especial la televisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no s\u00f3lo huyen de ello\n    sino que, en nuestro criterio, con premeditaci\u00f3n y alevos\u00eda, sin\n    definir el modelo de televisi\u00f3n y su marco de financiaci\u00f3n, emprenden\n    ustedes una aventura infinitamente alejada de los intereses de la\n    democracia y de los sufridos ciudadanos para acabar en un negocio que\n    no sabemos muy bien por qui\u00e9n va a estar controlado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que no es la m\u00e1s participativa ni\n    la m\u00e1s clara y, desde luego, creemos que no es la que va a dar una\n    soluci\u00f3n a la radiotelevisi\u00f3n p\u00fablica, que no es el modelo de\n    radiotelevisi\u00f3n p\u00fablica que se merece un pa\u00eds democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [4], "pa\u00eds": [5], "servicio p\u00fablico": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es un\n    servicio p\u00fablico vertebrador de la sociedad, con proyecci\u00f3n\n    internacional  y difusor de la cultura y lengua espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no solucionamos\n    el problema financiero\n    lo que estamos haciendo, se\u00f1or\u00edas, es poner en peligro la instituci\u00f3n\n    y poner en peligro el servicio p\u00fablico que presta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos pues\n    a preservar en todo momento su car\u00e1cter de servicio p\u00fablico, y es\n    precisamente para preservar ese car\u00e1cter p\u00fablico por lo que debemos\n    llevar a cabo su saneamiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La soluci\u00f3n de sus problemas\n    financieros, que ahora afronta el Gobierno, es imprescindible para\n    que el Ente P\u00fablico Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola pueda seguir prestando\n    en el futuro un servicio p\u00fablico de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el comienzo de la utilizaci\u00f3n del\n    endeudamiento, a partir de 1991, con la entrada en funcionamiento de\n    las televisiones auton\u00f3micas y privadas (es decir, con los gobiernos\n    socialistas), se ha alcanzado una cifra acumulada de cerca de 550.000\n    millones de pesetas a 31 de diciembre de 1999, a lo que habr\u00eda que\n    sumar 232.000 millones de pesetas de asunci\u00f3n de deuda que en su\n    momento hizo el Estado, entre los a\u00f1os 1994 y 1996; asunci\u00f3n de deuda\n    que significa que hemos aumentado la carga de intereses que pagamos\n    todos los espa\u00f1oles como consecuencia de esa estrategia.La aparici\u00f3n\n    de televisiones privadas y auton\u00f3micas cambi\u00f3 el panorama del sector\n    en beneficio de la audiencia, que a partir de entonces tiene m\u00e1s\n    posibilidades de elecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    \u00e9xito de la pol\u00edtica de privatizaci\u00f3n est\u00e1 en la ra\u00edz de la creaci\u00f3n\n    de empleo que estamos viviendo, en la transformaci\u00f3n econ\u00f3mica de\n    nuestro pa\u00eds que estamos viviendo y est\u00e1 tambi\u00e9n en la propia\n    adscripci\u00f3n de Espa\u00f1a, como miembro fundador del euro, a la uni\u00f3n\n    econ\u00f3mica y monetaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [3, 4], "empresas": [0], "pa\u00eds": [5], "social": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Sin embargo, la funci\u00f3n de la SEPI, a pesar de que ustedes\n    ahora cambien sus objetivos en la ley de acompa\u00f1amiento para que\n    pueda entrar el Ente P\u00fablico Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola, hasta ahora\n    solamente ha sido la de privatizar o cerrar aquellas empresas que no\n    eran rentables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, hoy mismo el Consejo\n    Econ\u00f3mico y Social se ha pronunciado\n    en un informe y han tenido que llegar a una enmienda\n    transaccional para que fuera aprobado por unanimidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay miembros\n    del Consejo Econ\u00f3mico y Social que pretend\u00edan que el informe hubiera\n    sido m\u00e1s duro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed nuestra preocupaci\u00f3n de que el Ente P\u00fablico Radiotelevisi\u00f3n\n    Espa\u00f1ola no solamente conserve lo que tiene y lo que ha tenido, sino\n    que ampl\u00ede y profundice en lo que debe ser un servicio p\u00fablico en la\n    comunicaci\u00f3n como es el servicio p\u00fablico de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede tranquilizar a nuestro grupo parlamentario cuando habla de\n    que se va a mantener y preservar el car\u00e1cter de servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos muchos servicios p\u00fablicos que est\u00e1n privatizados en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... no est\u00e1\n    queriendo decir que estas empresas est\u00e1n tan ruinosas  y fuera de todo\n    aval que lo \u00fanico que podemos hacer en SEPI es aplicarles la\n    respiraci\u00f3n artificial; imagino que no es eso lo que quiere decir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ahora nos falta ver, con la aprobaci\u00f3n de los\n    presupuestos del a\u00f1o 2001, que quede resuelto el problema del\n    equilibrio estable del funcionamiento d\u00eda a d\u00eda, que se preserve con\n    esto la financiaci\u00f3n de un servicio p\u00fablico, en el que todos los\n    grupos estamos implicados y aceptamos que sea as\u00ed, y quedar\u00e1\n    pendiente para resolver de manera diferente, fuera de lo que es el\n    propio presupuesto de funcionamiento org\u00e1nico, la resoluci\u00f3n de este\n    problema financiero con unos costes que, como nos acaba decir el\n    se\u00f1or ministro, son important\u00edsimos en el ejercicio anual de gasto\n    del organismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que alguna televisi\u00f3n auton\u00f3mica tendr\u00eda que participar,\n    porque otras est\u00e1n m\u00e1s o menos implicadas, aunque no sea, dentro de\n    la definici\u00f3n europea, un servicio p\u00fablico en la forma que se\n    entiende para Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola, y que se diera una posible\n    soluci\u00f3n a los d\u00e9ficit que algunas de ellas tienen acumulados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y esto, sencillamente, es\n    alterar las reglas del juego que establece nuestra Constituci\u00f3n\n    cuando se definen derechos fundamentales, como el derecho a una\n    informaci\u00f3n veraz y plural, sobre todo cuando se hace desde medios de\n    comunicaci\u00f3n social que dependen del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda algo tan elemental como lo que aprob\u00f3 por unanimidad el\n    Consejo de Administraci\u00f3n de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola el d\u00eda 7 de\n    septiembre: que por la entidad del texto a reformar del Estatuto de\n    Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola y teniendo en cuenta el gran acuerdo\n    parlamentario que hubo en esta C\u00e1mara hace 20 a\u00f1os para aprobar el\n    estatuto actualmente vigente, es preciso, por la naturaleza del\n    servicio p\u00fablico esencial que presta Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola, traer\n    a esta C\u00e1mara un modelo que se discuta con los grupos parlamentarios\n    para obtener el m\u00e1ximo consenso posible y definir\n    un marco de financiaci\u00f3n estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es una burla al\n    Parlamento y, por tanto, a los ciudadanos, porque los ciudadanos\n    tienen que recibir un servicio p\u00fablico a trav\u00e9s de Radiotelevisi\u00f3n\n    Espa\u00f1ola y nosotros dudamos que se pueda prestar adecuada y\n    eficazmente sin el acuerdo parlamentario  y desde la Sociedad Estatal\n    de Participaciones Industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Me refiero al hecho de que en estos momentos se piense que hay una\n    programaci\u00f3n que puede servir a todos los p\u00fablicos, dar cabida a\n    todas las minor\u00edas, que puede formar, cultivar, que puede, desde\n    luego, apostar por el deporte y pensar en la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 4, 7, 9, 13, 15, 16, 17, 19, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 30, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 42, 44, 45, 46, 48, 50, 53, 55, 58], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 5, 6, 8, 11, 12, 14, 18, 20, 27, 28, 29, 31, 32, 33, 41, 43, 51, 57], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [10, 56], "party": "Josep Maldonado i Gili", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [47, 49], "party": "Carlos Ignacio Aymerich Cano", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [52, 54], "party": "Presentaci\u00f3n Ur\u00e1n Gonz\u00e1lez", "name": "Izquierda Unida"}]}