{"blocks": [{"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ese es el modelo de convivencia,\n    un modelo de convivencia que, en efecto, es el que garantiza la\n    pluralidad de todos, de todo el pa\u00eds, de toda Espa\u00f1a y que tambi\u00e9n tiende\n    a garantizar la pluralidad de cada comunidad, de cada identidad y de cada\n    territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, creo que la historia democr\u00e1tica de nuestro pa\u00eds, desde la\n    transici\u00f3n a la aprobaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n, ha demostrado que hay un\n    camino que conduce al buen resultado, al \u00e9xito: es el camino de la\n    confianza en los procedimientos democr\u00e1ticos, en los procedimientos\n    parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, conoce usted mi posici\u00f3n, es la de la\n    Constituci\u00f3n, \u00e9sa es la m\u00eda, la de la unidad, la de la soberan\u00eda, la de\n    la autonom\u00eda, la de la igualdad de los espa\u00f1oles y la de la solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir una cosa para terminar, una naci\u00f3n no es una palabra,\n    se\u00f1or presidente del Gobierno, es un proyecto de convivencia, del que\n    surgen derechos y obligaciones, y all\u00ed donde se rompe una naci\u00f3n no hay\n    igualdad ni hay solidaridad entre personas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La verdad, se\u00f1or Zaplana, es que como expresi\u00f3n de la moderaci\u00f3n usted no\n    tiene precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Como su se\u00f1or\u00eda conoce, los problemas fundamentales que han producido la\n    desviaci\u00f3n de inflaci\u00f3n son consecuencia de dos factores fundamentales:\n    la sequ\u00eda -que no est\u00e1 en manos del Gobierno resolver- y la evoluci\u00f3n del\n    precio del petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la evoluci\u00f3n del precio del petr\u00f3leo,\n    hemos puesto en marcha una serie de medidas que tendr\u00e1n impacto a medio y\n    largo plazo, y que son todas aquellas que tienen que ver con la\n    estrategia de ahorro energ\u00e9tico y del Plan de energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0], "alquiler": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Segunda medida, incentiven que los ciudadanos espa\u00f1oles puedan contratar\n    viviendas de alquiler para que baje el boom inmobiliario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segunda medida, incentiven que los ciudadanos espa\u00f1oles puedan contratar\n    viviendas de alquiler para que baje el boom inmobiliario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0], "alquiler": [1], "precio": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El\n    apoyo al alquiler de viviendas est\u00e1 en marcha ya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    apoyo al alquiler de viviendas est\u00e1 en marcha ya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, cuando analizamos c\u00f3mo est\u00e1 funcionando la inflaci\u00f3n subyacente\n    comprobamos que en estos momentos tenemos una inflaci\u00f3n mucho m\u00e1s baja\n    que la que ten\u00edamos en los meses y a\u00f1os anteriores, y todo ello a pesar\n    de que el precio del petr\u00f3leo en estos momentos ha subido de forma\n    sustancial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si analiza usted las estad\u00edsticas, con un crecimiento del\n    precio del petr\u00f3leo del 9,3 por ciento en el\n    a\u00f1o 2005, tenemos una inflaci\u00f3n media del 3,3 por ciento cuando en el a\u00f1o\n    2003 era del 1,4 y ten\u00edamos una inflaci\u00f3n del 3 por ciento, y todo esto\n    con unos diferenciales parecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [4, 5], "seguridad social": [3], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el Partido Socialista se present\u00f3 a las pasadas\n    elecciones del 14 de marzo con el compromiso electoral de avanzar en la\n    regulaci\u00f3n de la carrera investigadora, es decir, el Partido Socialista\n    se comprometi\u00f3 a apoyar a los j\u00f3venes investigadores con la incorporaci\u00f3n\n    inmediata de los becarios predoctorales de primer y segundo a\u00f1o al\n    r\u00e9gimen general de la Seguridad Social, as\u00ed como a la transformaci\u00f3n\n    inmediata de las becas de tercer y cuarto a\u00f1o y las postdoctorales al\n    r\u00e9gimen de contrataci\u00f3n laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta normativa no tuvo dotaci\u00f3n\n    presupuestaria, dejaba fuera a los predoctorales, reconoc\u00eda cobertura\n    social solo para tercero y cuarto sin car\u00e1cter de salario y tampoco\n    reconoc\u00eda la contrataci\u00f3n laboral de los investigadores en formaci\u00f3n en\n    ninguno de los cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hechos son incuestionables respecto al compromiso del Partido\n    Socialista con los becarios de investigaci\u00f3n, 25 millones de euros en el\n    presupuesto de 2005, con lo que han sido dados de alta en la Seguridad\n    Social 1.331 becarios de FPI y 1.489 de FPU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Partido Socialista se present\u00f3 a las pasadas\n    elecciones del 14 de marzo con el compromiso electoral de avanzar en la\n    regulaci\u00f3n de la carrera investigadora, es decir, el Partido Socialista\n    se comprometi\u00f3 a apoyar a los j\u00f3venes investigadores con la incorporaci\u00f3n\n    inmediata de los becarios predoctorales de primer y segundo a\u00f1o al\n    r\u00e9gimen general de la Seguridad Social, as\u00ed como a la transformaci\u00f3n\n    inmediata de las becas de tercer y cuarto a\u00f1o y las postdoctorales al\n    r\u00e9gimen de contrataci\u00f3n laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque durante el Gobierno del Partido Popular no se\n    solucion\u00f3 el problema de los becarios de investigaci\u00f3n, el Partido\n    Popular se limit\u00f3 a elaborar una normativa a trav\u00e9s del Real Decreto\n    1326/2003, que regulaba supuestamente el estatuto del becario de\n    investigaci\u00f3n, pero se qued\u00f3 ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hechos son incuestionables respecto al compromiso del Partido\n    Socialista con los becarios de investigaci\u00f3n, 25 millones de euros en el\n    presupuesto de 2005, con lo que han sido dados de alta en la Seguridad\n    Social 1.331 becarios de FPI y 1.489 de FPU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [3, 4], "pa\u00eds": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... As\u00ed se alcanz\u00f3 la\n    equiparaci\u00f3n de las becas de menor cuant\u00eda con las de cuant\u00eda m\u00e1s elevada\n    y se produjo la incorporaci\u00f3n de los becarios de tercer y cuarto a\u00f1o a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El borrador, que est\u00e1 siendo\n    discutido en todas las instancias que ha mencionado S.S., comprende una\n    serie de medidas que incluyen la extensi\u00f3n y mejora de la cobertura de la\n    Seguridad Social, que esa cobertura se dirija a los becarios de los dos\n    primeros a\u00f1os e introduce la contrataci\u00f3n laboral para los a\u00f1os\n    siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera el pr\u00f3ximo a\u00f1o por\n    primera vez nuestro pa\u00eds dedicar\u00e1 150 millones de euros, 25.000 millones\n    de pesetas a personal en formaci\u00f3n, una muestra del compromiso de la\n    sociedad con la formaci\u00f3n de nuestros investigadores para los que, como\n    declaramos desde el principio, queremos una carrera profesional exigente\n    y ambiciosa, como necesita nuestro sistema de ciencia y tecnolog\u00eda, pero\n    atractiva desde sus primeras etapas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed se alcanz\u00f3 la\n    equiparaci\u00f3n de las becas de menor cuant\u00eda con las de cuant\u00eda m\u00e1s elevada\n    y se produjo la incorporaci\u00f3n de los becarios de tercer y cuarto a\u00f1o a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El borrador, que est\u00e1 siendo\n    discutido en todas las instancias que ha mencionado S.S., comprende una\n    serie de medidas que incluyen la extensi\u00f3n y mejora de la cobertura de la\n    Seguridad Social, que esa cobertura se dirija a los becarios de los dos\n    primeros a\u00f1os e introduce la contrataci\u00f3n laboral para los a\u00f1os\n    siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [1], "investigaci\u00f3n": [2, 3], "social": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero lo m\u00e1s\n    significativo es que, junto al incremento presupuestario, se han\n    introducido importantes novedades; novedades que recoge la orden\n    reguladora en su convocatoria social 2005 de las ayudas para proyectos\n    I+D realizados en parques cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos; novedades para\n    poner fin al progresivo distanciamiento con sus potenciales\n    beneficiarios, empresas, universidades, centros de investigaci\u00f3n y\n    centros tecnol\u00f3gicos; novedades para evitar que se vuelva a repetir la\n    situaci\u00f3n de la \u00faltima convocatoria realizada seg\u00fan las bases elaboradas\n    por el anterior Gobierno y que han provocado que solo se hayan asignado\n    10 millones de euros, a pesar de contar con un presupuesto de 78\n    millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo m\u00e1s\n    significativo es que, junto al incremento presupuestario, se han\n    introducido importantes novedades; novedades que recoge la orden\n    reguladora en su convocatoria social 2005 de las ayudas para proyectos\n    I+D realizados en parques cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos; novedades para\n    poner fin al progresivo distanciamiento con sus potenciales\n    beneficiarios, empresas, universidades, centros de investigaci\u00f3n y\n    centros tecnol\u00f3gicos; novedades para evitar que se vuelva a repetir la\n    situaci\u00f3n de la \u00faltima convocatoria realizada seg\u00fan las bases elaboradas\n    por el anterior Gobierno y que han provocado que solo se hayan asignado\n    10 millones de euros, a pesar de contar con un presupuesto de 78\n    millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora ministra, los programas de\n    fomento de la investigaci\u00f3n y desarrollo tienen como objetivo el\n    incremento de nuestra producci\u00f3n cient\u00edfica y la elevaci\u00f3n del nivel de\n    la capacidad tecnol\u00f3gica de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo m\u00e1s\n    significativo es que, junto al incremento presupuestario, se han\n    introducido importantes novedades; novedades que recoge la orden\n    reguladora en su convocatoria social 2005 de las ayudas para proyectos\n    I+D realizados en parques cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos; novedades para\n    poner fin al progresivo distanciamiento con sus potenciales\n    beneficiarios, empresas, universidades, centros de investigaci\u00f3n y\n    centros tecnol\u00f3gicos; novedades para evitar que se vuelva a repetir la\n    situaci\u00f3n de la \u00faltima convocatoria realizada seg\u00fan las bases elaboradas\n    por el anterior Gobierno y que han provocado que solo se hayan asignado\n    10 millones de euros, a pesar de contar con un presupuesto de 78\n    millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "investigaci\u00f3n": [6], "datos": [2, 3], "proyectos": [4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda conoce la prioridad que el Gobierno da a las inversiones en\n    I+D+i en presupuestos y programas y, dentro de esta estrategia, ha\n    concedido en 2005, y lo va a seguir haciendo en 2006, una atenci\u00f3n muy\n    destacada a los parques. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta nueva convocatoria se ha conferido especial atenci\u00f3n\n    a la creaci\u00f3n de redes de transferencia de tecnolog\u00eda, a la puesta en\n    marcha de nuevos servicios, inversiones en equipamiento e\n    infraestructuras, as\u00ed como la inversi\u00f3n en sistemas de informaci\u00f3n y\n    comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque los parques cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos\n    act\u00faan -y ya tenemos datos al respecto- como espacios f\u00edsicos de\n    encuentro y transferencia de conocimiento, donde empresas, centros de\n    investigaci\u00f3n p\u00fablicos y privados y universidades comparten ubicaciones,\n    recursos e infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos datos que\n    evidencian el \u00e9xito creciente de los parques. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con 220 proyectos para este a\u00f1o vamos a distribuir 200\n    millones de euros y en los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os se movilizar\u00e1n m\u00e1s de\n    1.000 millones de euros en estos proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una novedad importante, que, sin duda, tiene mucho que ver en el \u00e9xito de\n    este a\u00f1o, es que las sociedades promotoras no tienen que garantizar con\n    su patrimonio los proyectos que presenten, una exigencia que hizo\n    fracasar convocatorias anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque los parques cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos\n    act\u00faan -y ya tenemos datos al respecto- como espacios f\u00edsicos de\n    encuentro y transferencia de conocimiento, donde empresas, centros de\n    investigaci\u00f3n p\u00fablicos y privados y universidades comparten ubicaciones,\n    recursos e infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Felizmente, este dato se corrigi\u00f3 con 8 a\u00f1os consecutivos de\n    Gobierno Popular, en los cuales todos los a\u00f1os descendi\u00f3 la temporalidad\n    del 35 al 30, y con tan solo 18 meses de su gerencia al frente del\n    Ministerio de Trabajo se ha pasado, seg\u00fan los \u00faltimos datos de la EPA,\n    del 30 al 33 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En cuanto a la precariedad,\n    que es distinta de la temporalidad, tengo que decirle que tomaremos\n    medidas, que son las que estamos dialogando con empresarios y sindicatos\n    en el proceso de di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la precariedad,\n    que es distinta de la temporalidad, tengo que decirle que tomaremos\n    medidas, que son las que estamos dialogando con empresarios y sindicatos\n    en el proceso de di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si usted no toma ninguna medida, se\u00f1or Caldera,\n    seguir\u00e1 siendo un ministro r\u00e9cord; r\u00e9cord en temporalidad, que ha crecido\n    ya del 30 al 33 por ciento; r\u00e9cord en falta de acuerdo social; r\u00e9cord en\n    ausencia de medidas laborales; r\u00e9cord en incumplimientos en materia de\n    dependencia; r\u00e9cord este mes de octubre en muertes por violencia\n    dom\u00e9stica; r\u00e9cord, se\u00f1or Caldera, en inmigrantes irregulares, que ya no\n    se cuelan sino que directamente asaltan nuestra frontera; r\u00e9cord, se\u00f1or\n    Caldera, en vigencia del Plan de juventud, que usted present\u00f3 en el mes\n    de julio y que ya ha anunciado que va a rectificar de manera integral;\n    r\u00e9cord, se\u00f1or Caldera, en sectarismo, cuando usted le quita el dinero a\n    la Asociaci\u00f3n de V\u00edctimas del Terrorismo -400.000 euros-, porque dice que\n    no tiene presupuesto y, sin embargo, ese mismo dinero va a una residencia\n    privada de su pueblo, si bien no 400.000, sino 1 mill\u00f3n de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No a los que dice usted que son compromisos electorales, a\n    nuestros compromisos electorales no renunciamos a ninguno y ya estamos\n    mejorando la protecci\u00f3n social de la familia y nos proponemos continuar\n    haci\u00e9ndolo en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [3, 4, 5, 6], "mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Siendo la\n    familia prioridad en la agenda pol\u00edtica del Partido Popular, la paga de\n    100 euros fue puesta en marcha en enero de 2003 y fue una medida que\n    favoreci\u00f3 considerablemente la incorporaci\u00f3n de la mujer al mercado\n    laboral y foment\u00f3 la conciliaci\u00f3n de la vida familiar, laboral y\n    personal, ayuda de la que se benefician no solamente las mujeres, sino\n    las familias en general y de la cual se han beneficiado ya m\u00e1s de\n    1.500.000 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El PSOE entonces tild\u00f3 esta medida, que supuso un\n    avance sustancial, un hito hist\u00f3rico en el apoyo a la mujer y a la\n    familia, como insuficiente e insolidaria por no ser universal y prometi\u00f3\n    que en su programa electoral estas medidas se extender\u00edan a las mujeres\n    no trabajadoras, promesa que fue ratificada por el se\u00f1or Rodr\u00edguez\n    Zapatero en su debate de investidura y lo confirm\u00f3 usted, se\u00f1or Caldera,\n    el 27 de abril de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su verdadero talante es dar la espalda a las\n    mujeres, a las familias, es incumplir compromisos electorales y es\n    generar expectativas e ilusiones que luego no cumplen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo la\n    familia prioridad en la agenda pol\u00edtica del Partido Popular, la paga de\n    100 euros fue puesta en marcha en enero de 2003 y fue una medida que\n    favoreci\u00f3 considerablemente la incorporaci\u00f3n de la mujer al mercado\n    laboral y foment\u00f3 la conciliaci\u00f3n de la vida familiar, laboral y\n    personal, ayuda de la que se benefician no solamente las mujeres, sino\n    las familias en general y de la cual se han beneficiado ya m\u00e1s de\n    1.500.000 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, hace solo una semana el Partido Socialista\n    vot\u00f3 en contra de la posibilidad de incrementar la cuant\u00eda econ\u00f3mica y en\n    contra de la universalizaci\u00f3n de la paga a todas las madres, impidiendo\n    mejorar estas importantes ayudas a las familias, mostrando una vez m\u00e1s la\n    doble cara del Partido Socialista, que desde la oposici\u00f3n mantiene un\n    discurso radicalmente opuesto al que tienen desde el Gobierno, todo ello\n    sin ruborizarse y con un cinismo que raya en lo grotesco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su verdadero talante es dar la espalda a las\n    mujeres, a las familias, es incumplir compromisos electorales y es\n    generar expectativas e ilusiones que luego no cumplen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, aparte su fobia, su\n    desprecio a las familias, rectifique y p\u00f3ngase a trabajar por mejorar su\n    calidad de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [5], "igualdad": [7, 8], "di\u00e1logo social": [6], "mujeres": [0, 1, 2], "social": [3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esta ayuda fiscal hoy se mantiene\n    efectivamente para las mujeres que tienen un empleo remunerado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello vamos a apoyar a\n    las mujeres espa\u00f1olas para que puedan tener su carrera profesional, para\n    que puedan hacer compatible su vida personal, su maternidad con su empleo\n    y, por supuesto, para que el otro c\u00f3nyuge, el var\u00f3n, se haga tambi\u00e9n\n    corresponsable de esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido no se preocupe S.S.,\n    porque en el proceso de di\u00e1logo social hemos propuesto -lo est\u00e1n\n    discutiendo en este momento los interlocutores sociales- mejorar la\n    prestaci\u00f3n por maternidad para las mujeres espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido no se preocupe S.S.,\n    porque en el proceso de di\u00e1logo social hemos propuesto -lo est\u00e1n\n    discutiendo en este momento los interlocutores sociales- mejorar la\n    prestaci\u00f3n por maternidad para las mujeres espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de\n    que el acuerdo lo tendremos muy pronto y como en todo, como en pensiones,\n    como en el resto del gasto social, estaremos muy por encima de lo que\n    hizo el Gobierno de la derecha durante los \u00faltimos 8 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho hemos extendido derechos civiles de los espa\u00f1oles para\n    formar familias que ustedes no han apoyado, por ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido no se preocupe S.S.,\n    porque en el proceso de di\u00e1logo social hemos propuesto -lo est\u00e1n\n    discutiendo en este momento los interlocutores sociales- mejorar la\n    prestaci\u00f3n por maternidad para las mujeres espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto ser\u00e1 este Gobierno el que traiga una ley de igualdad a este\n    Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es este Gobierno, no el anterior del Partido Popular, el que\n    ya ha incorporado 200 millones de euros\n    en el pr\u00f3ximo a\u00f1o para hacer pol\u00edtica de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfConoce usted alg\u00fan pa\u00eds de nuestro\n    entorno donde suceda eso, que un inmigrante entre en un pa\u00eds de forma\n    irregular y se presente en comisar\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos aprobado un plan espec\u00edfico para mejorar la\n    atenci\u00f3n social y los servicios en Ceuta y Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado un plan espec\u00edfico para mejorar la\n    atenci\u00f3n social y los servicios en Ceuta y Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "pa\u00eds": [2], "di\u00e1logo social": [3], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted,\n    se\u00f1or Caldera, est\u00e1 olvidando la parte m\u00e1s importante del di\u00e1logo social\n    que es la representaci\u00f3n de la soberan\u00eda nacional, las comunidades\n    aut\u00f3nomas y, desde luego, las organizaciones que vertebran el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Caldera, usted ha\n    retrasado ya por tres veces el compromiso del presidente y el acuerdo de\n    esta C\u00e1mara, como tambi\u00e9n ha incumplido la dotaci\u00f3n de 1.000 millones de\n    euros al fondo de atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, a pesar de que usted no\n    viene a la Comisi\u00f3n ni su ministerio da se\u00f1ales de vida, ni este asunto,\n    desde luego, es para usted una prioridad, tiene que saber que en este\n    pa\u00eds hay tres millones y medio de personas que esperan desde hace mucho\n    tiempo una respuesta de su parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted,\n    se\u00f1or Caldera, est\u00e1 olvidando la parte m\u00e1s importante del di\u00e1logo social\n    que es la representaci\u00f3n de la soberan\u00eda nacional, las comunidades\n    aut\u00f3nomas y, desde luego, las organizaciones que vertebran el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [2, 3], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Estamos en un proceso de di\u00e1logo social con agentes\n    sociales y econ\u00f3micos, sindicatos y empresarios, creemos que ellos deben\n    avalar tanto la naturaleza del sistema como su financiaci\u00f3n y estamos\n    convencidos que lo van a hacer, espero de su sensibilidad social y\n    responsabilidad que lo hagan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ning\u00fan retraso, se\u00f1or\u00eda, hemos tenido que elaborar un libro blanco\n    de la dependencia, hemos tenido que proceder al di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en un proceso de di\u00e1logo social con agentes\n    sociales y econ\u00f3micos, sindicatos y empresarios, creemos que ellos deben\n    avalar tanto la naturaleza del sistema como su financiaci\u00f3n y estamos\n    convencidos que lo van a hacer, espero de su sensibilidad social y\n    responsabilidad que lo hagan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ning\u00fan retraso, se\u00f1or\u00eda, hemos tenido que elaborar un libro blanco\n    de la dependencia, hemos tenido que proceder al di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Azpiroz, por supuesto que la siniestralidad laboral es dram\u00e1tica y\n    nadie puede estar tranquilo con los datos que tenemos en Espa\u00f1a, pero\n    esto es como todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [2], "datos": [3], "pa\u00eds": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Recientemente, con fecha 15 de julio, hemos tenido la oportunidad de ver\n    c\u00f3mo un marroqu\u00ed sin papeles, sin formaci\u00f3n, sin preparaci\u00f3n, sin haber\n    sido dado de alta en la Seguridad Social, ha fallecido en unas\n    dependencias del Gobierno, en la Academia Militar de Infanter\u00eda de\n    Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que esta situaci\u00f3n casa muy mal con las que\n    acaba de describir el se\u00f1or ministro en relaci\u00f3n a la posici\u00f3n de los\n    emigrantes en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, con fecha 15 de julio, hemos tenido la oportunidad de ver\n    c\u00f3mo un marroqu\u00ed sin papeles, sin formaci\u00f3n, sin preparaci\u00f3n, sin haber\n    sido dado de alta en la Seguridad Social, ha fallecido en unas\n    dependencias del Gobierno, en la Academia Militar de Infanter\u00eda de\n    Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos manejar datos diferentes porque si uno recurre a la web del\n    ministerio, puede comprobar c\u00f3mo el 3 de este mes han colgado un titular\n    que dice que los accidentes laborales descendieron en julio el 3,5 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El plan se est\u00e1 desarrollando, cr\u00e9ame -yo espero de su honestidad\n    intelectual que lo admita-, y los n\u00fameros se comparan en t\u00e9rminos\n    interanuales; y en t\u00e9rminos interanuales -y no me satisface porque los\n    datos siguen siendo muy preocupantes- el n\u00famero de accidentes mortales ha\n    ca\u00eddo, como usted dec\u00eda, un 3,6 por ciento, y el n\u00famero de accidentes\n    graves un 6 por ciento, teniendo en cuenta que el n\u00famero de ocupados en\n    nuestro pa\u00eds va creciendo y estamos hablando de t\u00e9rminos absolutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan se est\u00e1 desarrollando, cr\u00e9ame -yo espero de su honestidad\n    intelectual que lo admita-, y los n\u00fameros se comparan en t\u00e9rminos\n    interanuales; y en t\u00e9rminos interanuales -y no me satisface porque los\n    datos siguen siendo muy preocupantes- el n\u00famero de accidentes mortales ha\n    ca\u00eddo, como usted dec\u00eda, un 3,6 por ciento, y el n\u00famero de accidentes\n    graves un 6 por ciento, teniendo en cuenta que el n\u00famero de ocupados en\n    nuestro pa\u00eds va creciendo y estamos hablando de t\u00e9rminos absolutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se est\u00e1 produciendo una avalancha de inmigrantes en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sobre la pregunta que me plantea, c\u00f3mo valoro el proceso de implantaci\u00f3n\n    de la teleasistencia m\u00f3vil para las mujeres v\u00edctimas de violencia de\n    g\u00e9nero, debo decir que lo valoro positivamente, como no pod\u00eda ser menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Su eficacia tan solo\n    llega a un 2,4 por ciento de las mujeres que lo pueden necesitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY el\n    resto, el 97 por ciento de las mujeres que pueden necesitar de este\n    mecanismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas mujeres\n    sienten hoy que el se\u00f1or Zapatero les ha fallado en su pol\u00edtica de ayuda\n    a la mujer v\u00edctima de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [5], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lo que\n    he dicho y mantengo es que el Gobierno ha puesto a disposici\u00f3n de las\n    mujeres que lo necesiten las terminales de este sistema de teleasistencia\n    cuando ellas lo decidan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ellas decidan, en funci\u00f3n de su reflexi\u00f3n personal y en funci\u00f3n\n    del deseo que manifiesten, el Gobierno, de modo gratuito, pone a\n    disposici\u00f3n de estas mujeres un sistema de teleasistencia las 24 horas\n    del d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos hay 1.744 mujeres\n    utilizando estos terminales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n los\n    instrumentos, est\u00e1n los medios, est\u00e1 la enorme sensibilidad de este\n    Gobierno y de la sociedad espa\u00f1ola para atender a estas mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya lo\n    han pedido 1.744 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, sus datos no son correctos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en este momento lo que existe son unos permisos de investigaci\u00f3n\n    para determinar la existencia rentable de magnesita en la sierra del\n    Tablado, ubicada en su totalidad en la provincia de Soria y, por tanto,\n    dichos permisos de investigaci\u00f3n son otorgados por la Comunidad Aut\u00f3noma\n    de Castilla y Le\u00f3n de acuerdo con sus competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tras la fase de\n    investigaci\u00f3n se determinara que existe un yacimiento rentable y se\n    decidiera iniciar la explotaci\u00f3n, previamente se deber\u00eda obtener una\n    concesi\u00f3n de explotaci\u00f3n, para la cual el solicitante deber\u00eda presentar\n    un proyecto y realizar la evaluaci\u00f3n de impacto ambiental con su\n    correspondiente tr\u00e1mite de informaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su momento lo\n    sabremos, despu\u00e9s de los permisos que en estos momentos ha otorgado la\n    Junta de Castilla y Le\u00f3n, que son exclusivamente permisos de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfCree la se\u00f1ora ministra que est\u00e1 colaborando suficientemente el\n    Ministerio de Medio Ambiente con la Generalitat de Catalu\u00f1a para llevar a\n    cabo el conjunto de las obras alternativas al trasvase del Ebro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El\n    consejero de Medio Ambiente de la Generalitat y yo misma hemos firmado un\n    convenio por el cual se inicia la tarea, que ya est\u00e1 muy avanzada, de\n    defensa ante la Comisi\u00f3n Europea de la obtenci\u00f3n de los fondos de\n    cohesi\u00f3n correspondientes a este conjunto de obras, y en estos momentos\n    estamos pendientes, despu\u00e9s de haberlo autorizado el consejo de\n    administraci\u00f3n de Acuamed, la sociedad estatal que hab\u00eda llevado hasta la\n    fecha estas actuaciones, de que la sociedad estatal traspase todos los\n    instrumentos jur\u00eddicos a la Agencia Catalana del Agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR LA SE\u00d1ORA MINISTRA DE LOS RESULTADOS\n    DEL V FORO IBEROAMERICANO DE MINISTROS DE MEDIO AMBIENTE, QUE SE HA\n    CELEBRADO RECIENTEMENTE EN PANAM\u00c1 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1, 2, 3], "cambio clim\u00e1tico": [4, 5, 6], "social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Subrayando la importancia de\n    continuar con el proceso de cooperaci\u00f3n para lograr el desarrollo\n    sostenible, con crecimiento econ\u00f3mico, equidad social y conservaci\u00f3n de\n    los recursos naturales; teniendo en cuenta los objetivos del desarrollo\n    del Milenio y los compromisos asumidos en la Cumbre mundial de desarrollo\n    sostenible, celebrada en Johanesburgo en el a\u00f1o 2002; reconociendo que el\n    cambio clim\u00e1tico constituye un problema prioritario para el planeta y una\n    creciente amenaza para el medio ambiente, y confiando en que la pr\u00f3xima\n    conferencia de las partes y primera reuni\u00f3n de las mismas del protocolo,\n    que se celebrar\u00e1 en Montreal en diciembre, suponga un avance en el dise\u00f1o\n    de una pol\u00edtica de prevenci\u00f3n del\n    cambio clim\u00e1tico en el marco de Naciones Unidas; conscientes de la\n    necesidad de formular pol\u00edticas adecuadas de gesti\u00f3n de residuos de\n    desecho en pro del desarrollo sostenible y de la salud de las poblaciones\n    y reconociendo la inminente crisis del agua, es por lo que le pregunto:\n    \u00bfpuede la se\u00f1ora ministra informarnos de las conclusiones del V Foro\n    Iberoamericano de Ministros de Medio Ambiente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1ora ministra, los foros de ministros de\n    Medio Ambiente de la comunidad iberoamericana se vienen reuniendo\n    anualmente desde el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su objetivo es el de consolidar una\n    plataforma com\u00fan en asuntos como el cambio clim\u00e1tico, la iniciativa sobre\n    el agua que impulsa la Uni\u00f3n Europea, las causas y las consecuencias\n    ambientales de las cat\u00e1strofes naturales y el desarrollo sostenible,\n    entre otros, para contribuir a la incorporaci\u00f3n de criterios de defensa\n    del medio ambiente en los compromisos asumidos internacionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subrayando la importancia de\n    continuar con el proceso de cooperaci\u00f3n para lograr el desarrollo\n    sostenible, con crecimiento econ\u00f3mico, equidad social y conservaci\u00f3n de\n    los recursos naturales; teniendo en cuenta los objetivos del desarrollo\n    del Milenio y los compromisos asumidos en la Cumbre mundial de desarrollo\n    sostenible, celebrada en Johanesburgo en el a\u00f1o 2002; reconociendo que el\n    cambio clim\u00e1tico constituye un problema prioritario para el planeta y una\n    creciente amenaza para el medio ambiente, y confiando en que la pr\u00f3xima\n    conferencia de las partes y primera reuni\u00f3n de las mismas del protocolo,\n    que se celebrar\u00e1 en Montreal en diciembre, suponga un avance en el dise\u00f1o\n    de una pol\u00edtica de prevenci\u00f3n del\n    cambio clim\u00e1tico en el marco de Naciones Unidas; conscientes de la\n    necesidad de formular pol\u00edticas adecuadas de gesti\u00f3n de residuos de\n    desecho en pro del desarrollo sostenible y de la salud de las poblaciones\n    y reconociendo la inminente crisis del agua, es por lo que le pregunto:\n    \u00bfpuede la se\u00f1ora ministra informarnos de las conclusiones del V Foro\n    Iberoamericano de Ministros de Medio Ambiente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su objetivo es el de consolidar una\n    plataforma com\u00fan en asuntos como el cambio clim\u00e1tico, la iniciativa sobre\n    el agua que impulsa la Uni\u00f3n Europea, las causas y las consecuencias\n    ambientales de las cat\u00e1strofes naturales y el desarrollo sostenible,\n    entre otros, para contribuir a la incorporaci\u00f3n de criterios de defensa\n    del medio ambiente en los compromisos asumidos internacionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... han participado los distintos ministros de Medio\n    Ambiente de Portugal y de todos los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina, para\n    preparar conclusiones sobre el cambio clim\u00e1tico, gesti\u00f3n de recursos\n    h\u00eddricos y residuos, para as\u00ed llevar una propuesta com\u00fan a la\n    decimoquinta cumbre Iberoamericana de jefes de Estado y de Gobierno que\n    se va a celebrar este mes en Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subrayando la importancia de\n    continuar con el proceso de cooperaci\u00f3n para lograr el desarrollo\n    sostenible, con crecimiento econ\u00f3mico, equidad social y conservaci\u00f3n de\n    los recursos naturales; teniendo en cuenta los objetivos del desarrollo\n    del Milenio y los compromisos asumidos en la Cumbre mundial de desarrollo\n    sostenible, celebrada en Johanesburgo en el a\u00f1o 2002; reconociendo que el\n    cambio clim\u00e1tico constituye un problema prioritario para el planeta y una\n    creciente amenaza para el medio ambiente, y confiando en que la pr\u00f3xima\n    conferencia de las partes y primera reuni\u00f3n de las mismas del protocolo,\n    que se celebrar\u00e1 en Montreal en diciembre, suponga un avance en el dise\u00f1o\n    de una pol\u00edtica de prevenci\u00f3n del\n    cambio clim\u00e1tico en el marco de Naciones Unidas; conscientes de la\n    necesidad de formular pol\u00edticas adecuadas de gesti\u00f3n de residuos de\n    desecho en pro del desarrollo sostenible y de la salud de las poblaciones\n    y reconociendo la inminente crisis del agua, es por lo que le pregunto:\n    \u00bfpuede la se\u00f1ora ministra informarnos de las conclusiones del V Foro\n    Iberoamericano de Ministros de Medio Ambiente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [2], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En efecto, durante dos d\u00edas en Panam\u00e1 hemos tenido ocasi\u00f3n de analizar el\n    futuro de las pol\u00edticas de cambio clim\u00e1tico y todos los pa\u00edses de la\n    regi\u00f3n han dado su apoyo a los acuerdos de Marrakech que van a ser\n    ratificados en la reuni\u00f3n de Montreal de la convenci\u00f3n de Naciones Unidas\n    sobre cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en este contexto puedo informar a esta C\u00e1mara que tuve ocasi\u00f3n de\n    firmar otros cinco memor\u00e1ndum de entendimiento con pa\u00edses de Am\u00e9rica\n    Latina, que sumados a los seis que ya exist\u00edan, hacen elevarse hasta\n    trece los pa\u00edses con los que el Gobierno de Espa\u00f1a tiene establecidas\n    relaciones bilaterales para la difusi\u00f3n y el establecimiento de los\n    denominados mecanismos de desarrollo limpio, es decir, inversiones\n    p\u00fablicas o privadas en esos pa\u00edses que forman parte de la convenci\u00f3n de\n    cambio clim\u00e1tico, pa\u00edses no anexo 1, y donde estamos consiguiendo que\n    empresas espa\u00f1olas vayan presentando los correspondientes proyectos para\n    el establecimiento de energ\u00edas limpias y de procesos eficientes en el\n    consumo de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en este contexto puedo informar a esta C\u00e1mara que tuve ocasi\u00f3n de\n    firmar otros cinco memor\u00e1ndum de entendimiento con pa\u00edses de Am\u00e9rica\n    Latina, que sumados a los seis que ya exist\u00edan, hacen elevarse hasta\n    trece los pa\u00edses con los que el Gobierno de Espa\u00f1a tiene establecidas\n    relaciones bilaterales para la difusi\u00f3n y el establecimiento de los\n    denominados mecanismos de desarrollo limpio, es decir, inversiones\n    p\u00fablicas o privadas en esos pa\u00edses que forman parte de la convenci\u00f3n de\n    cambio clim\u00e1tico, pa\u00edses no anexo 1, y donde estamos consiguiendo que\n    empresas espa\u00f1olas vayan presentando los correspondientes proyectos para\n    el establecimiento de energ\u00edas limpias y de procesos eficientes en el\n    consumo de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Han sido a\u00f1os de pocas obras y mucha demagogia, a\u00f1os en los que ha habido\n    m\u00e1s conflictividad social, pero lamentablemente no m\u00e1s agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Durante\n    este \u00faltimo a\u00f1o se han acelerado las correspondientes actuaciones y eso\n    permite que la obra este culminada en estos momentos, pero, se\u00f1or\u00edas,\n    faltan la segunda y la tercera fase que se corresponden con los\n    compromisos de la Generalidad Valenciana, que no los ha cumplido m\u00e1s que\n    en un 10 por ciento, como saben bien los regantes a los cuales el\n    Gobierno, a trav\u00e9s del Ministerio de Medio Ambiente, ha ofrecido una\n    posibilidad de aprovechamiento inmediato de esas obras de modernizaci\u00f3n\n    mediante una obra de emergencia que tuve ocasi\u00f3n de conocer personalmente\n    en mi reciente visita a la Acequia Real del J\u00facar, que tiene un importe\n    aproximado de 3,7 millones de euros y que permite a los regantes utilizar\n    inmediatamente el resultado de la inversi\u00f3n del Ministerio de Medio\n    Ambiente, aunque, como digo, faltan todav\u00eda por desarrollarse todas las\n    obras relativas a la inversi\u00f3n de la Generalitat valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda sabe que\n    estas obras se financian en un convenio firmado por la Junta de Galicia\n    en un 30 por ciento, por el Ministerio de Defensa en un 20 por ciento y\n    por el Ministerio de Vivienda en un 50 por ciento, y fue un presupuesto\n    que inicialmente ascendi\u00f3 a 3.000.000 de euros, de los que, como antes he\n    dicho, financiamos el 50 por ciento, es decir 1.600.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL GOBIERNO EN LA POL\u00cdTICA DE SUELO\n    PATRIMONIAL P\u00daBLICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [10, 11], "alquiler": [14, 15, 16], "suelo": [6, 7, 8, 9], "acceso": [12, 13], "precio": [17, 18, 19]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el Ministerio de Vivienda ha tomado este a\u00f1o importantes\n    iniciativas para facilitar que j\u00f3venes y sectores con recursos moderados\n    puedan acceder a la compra o alquiler de una vivienda digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Baste\n    recordar que el 13 de julio del a\u00f1o 2005 se public\u00f3 en el BOE el Real\n    Decreto 801/2005, por el que se aprobaba el Plan de Vivienda 2005-2008;\n    con antelaci\u00f3n el Consejo de Ministros, en su reuni\u00f3n del d\u00eda 8 de abril,\n    aprob\u00f3 la entrada en funcionamiento de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda el problema del acceso a\n    una vivienda digna es complejo y para contribuir a su soluci\u00f3n es\n    necesario actuar sobre otros factores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno se ha comprometido a\n    traer a esta C\u00e1mara una nueva ley del suelo que evite la especulaci\u00f3n,\n    favoreciendo as\u00ed un uso del suelo mucho m\u00e1s acorde al inter\u00e9s general,\n    pero hay otro factor que al Grupo Socialista le parece especialmente\n    relevante y novedoso y por el que nos queremos interesar en este momento\n    por el valor que puede tener como regulador del precio de la vivienda, me\n    estoy refiriendo al uso de los patrimonios p\u00fablicos de suelo para su\n    transformaci\u00f3n en suelo residencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es com\u00fanmente aceptado que en esta\n    coyuntura del mercado inmobiliario es el precio de la vivienda el que\n    determina el precio del suelo y no al rev\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n movilizar\n    suelo p\u00fablico con precio no de mercado, con el fin de hacer viviendas que\n    tengan alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n adem\u00e1s de facilitar el acceso a grupos\n    concretos de beneficiarios, tendr\u00e1 como ventaja moderar el alza de los\n    precios de suelo y vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno se ha comprometido a\n    traer a esta C\u00e1mara una nueva ley del suelo que evite la especulaci\u00f3n,\n    favoreciendo as\u00ed un uso del suelo mucho m\u00e1s acorde al inter\u00e9s general,\n    pero hay otro factor que al Grupo Socialista le parece especialmente\n    relevante y novedoso y por el que nos queremos interesar en este momento\n    por el valor que puede tener como regulador del precio de la vivienda, me\n    estoy refiriendo al uso de los patrimonios p\u00fablicos de suelo para su\n    transformaci\u00f3n en suelo residencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es com\u00fanmente aceptado que en esta\n    coyuntura del mercado inmobiliario es el precio de la vivienda el que\n    determina el precio del suelo y no al rev\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n movilizar\n    suelo p\u00fablico con precio no de mercado, con el fin de hacer viviendas que\n    tengan alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n adem\u00e1s de facilitar el acceso a grupos\n    concretos de beneficiarios, tendr\u00e1 como ventaja moderar el alza de los\n    precios de suelo y vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello me intereso por las actuaciones que\n    est\u00e1 llevando a cabo el Gobierno en materia de suelo patrimonial p\u00fablico,\n    formul\u00e1ndole la pregunta que figura en el orden del d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estas medidas legales el Gobierno daba cumplimiento a dos importantes\n    compromisos electorales del Partido Socialista: la aprobaci\u00f3n de un nuevo\n    plan de viviendas y la creaci\u00f3n de lo que en el programa electoral se\n    denominaba agencia p\u00fablica de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n movilizar\n    suelo p\u00fablico con precio no de mercado, con el fin de hacer viviendas que\n    tengan alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n adem\u00e1s de facilitar el acceso a grupos\n    concretos de beneficiarios, tendr\u00e1 como ventaja moderar el alza de los\n    precios de suelo y vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda el problema del acceso a\n    una vivienda digna es complejo y para contribuir a su soluci\u00f3n es\n    necesario actuar sobre otros factores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n movilizar\n    suelo p\u00fablico con precio no de mercado, con el fin de hacer viviendas que\n    tengan alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n adem\u00e1s de facilitar el acceso a grupos\n    concretos de beneficiarios, tendr\u00e1 como ventaja moderar el alza de los\n    precios de suelo y vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Ministerio de Vivienda ha tomado este a\u00f1o importantes\n    iniciativas para facilitar que j\u00f3venes y sectores con recursos moderados\n    puedan acceder a la compra o alquiler de una vivienda digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Baste\n    recordar que el 13 de julio del a\u00f1o 2005 se public\u00f3 en el BOE el Real\n    Decreto 801/2005, por el que se aprobaba el Plan de Vivienda 2005-2008;\n    con antelaci\u00f3n el Consejo de Ministros, en su reuni\u00f3n del d\u00eda 8 de abril,\n    aprob\u00f3 la entrada en funcionamiento de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estas medidas legales el Gobierno daba cumplimiento a dos importantes\n    compromisos electorales del Partido Socialista: la aprobaci\u00f3n de un nuevo\n    plan de viviendas y la creaci\u00f3n de lo que en el programa electoral se\n    denominaba agencia p\u00fablica de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno se ha comprometido a\n    traer a esta C\u00e1mara una nueva ley del suelo que evite la especulaci\u00f3n,\n    favoreciendo as\u00ed un uso del suelo mucho m\u00e1s acorde al inter\u00e9s general,\n    pero hay otro factor que al Grupo Socialista le parece especialmente\n    relevante y novedoso y por el que nos queremos interesar en este momento\n    por el valor que puede tener como regulador del precio de la vivienda, me\n    estoy refiriendo al uso de los patrimonios p\u00fablicos de suelo para su\n    transformaci\u00f3n en suelo residencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es com\u00fanmente aceptado que en esta\n    coyuntura del mercado inmobiliario es el precio de la vivienda el que\n    determina el precio del suelo y no al rev\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n movilizar\n    suelo p\u00fablico con precio no de mercado, con el fin de hacer viviendas que\n    tengan alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n adem\u00e1s de facilitar el acceso a grupos\n    concretos de beneficiarios, tendr\u00e1 como ventaja moderar el alza de los\n    precios de suelo y vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "viviendas": [12, 13, 14], "acceso": [15, 16, 17], "suelo": [8, 9, 10, 11]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como ya he manifestado en reiteradas ocasiones en esta C\u00e1mara, el\n    Gobierno actual ha considerado desde el primer momento la pol\u00edtica de\n    vivienda y la pol\u00edtica de suelo como una pol\u00edtica de Estado basada en la\n    concertaci\u00f3n y en la colaboraci\u00f3n con todas las administraciones y por\n    supuesto tambi\u00e9n con todos los sectores implicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Considerando que los\n    problemas de acceso a la vivienda que tienen un gran n\u00famero de ciudadanos\n    es una preocupaci\u00f3n para este Gobierno, el acceso a la vivienda y su\n    reflejo en los Presupuestos Generales del Estado es una prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    alcance que el Gobierno concede a esta prioridad ha quedado demostrado\n    con la aprobaci\u00f3n del nuevo\n    Plan de vivienda 2005-2008, que como se sabe ha elevado hasta 180.000\n    viviendas por a\u00f1o el acceso a la vivienda de los ciudadanos (720.000\n    viviendas a lo largo de esta legislatura) y con m\u00e1s de 6.800 millones de\n    euros presupuestados para el Plan de vivienda 2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos\n    para vivienda suponen un 20 por ciento respecto a lo previsto para este\n    a\u00f1o y casi un 140 por ciento m\u00e1s de lo que previ\u00f3 el Grupo Popular en el\n    a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, este esfuerzo sin precedentes en las pol\u00edticas de\n    acceso a la vivienda viene acompa\u00f1ado de un esfuerzo sin precedentes en\n    lo que es la disposici\u00f3n del suelo p\u00fablico del Estado para la pol\u00edtica de\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 dedicando los suelos\n    vacantes o desafectados del patrimonio del Estado preferentemente para\n    usos dotacionales y para equipamientos, pero sobre todo para vivienda\n    protegida, y eso lo estamos haciendo, como dec\u00eda al principio, en\n    concertaci\u00f3n y en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    de Espa\u00f1a ha puesto suelo p\u00fablico del Ministerio de Defensa, del\n    Ministerio de Fomento y del Ministerio de Vivienda firmando convenios con\n    comunidades aut\u00f3nomas y con ayuntamientos, por ejemplo en una primera\n    fase la operaci\u00f3n Campamento de Madrid con 7.000 viviendas protegidas; el\n    Fuerte de San Francisco, en Guadalajara, con 1.400 viviendas protegidas;\n    el Parc Central de Valencia, donde se han previsto m\u00e1s de 600 viviendas;\n    y la \u00faltima situaci\u00f3n desbloqueada de viviendas es Son Busquets, en Palma\n    de Mallorca, donde se quieren construir m\u00e1s de 800 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n a trav\u00e9s de SEPES, la entidad p\u00fablica empresarial del Ministerio\n    de Vivienda, estamos urbanizando suelo para vivienda protegida en\n    numerosos municipios de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como ya he manifestado en reiteradas ocasiones en esta C\u00e1mara, el\n    Gobierno actual ha considerado desde el primer momento la pol\u00edtica de\n    vivienda y la pol\u00edtica de suelo como una pol\u00edtica de Estado basada en la\n    concertaci\u00f3n y en la colaboraci\u00f3n con todas las administraciones y por\n    supuesto tambi\u00e9n con todos los sectores implicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, este esfuerzo sin precedentes en las pol\u00edticas de\n    acceso a la vivienda viene acompa\u00f1ado de un esfuerzo sin precedentes en\n    lo que es la disposici\u00f3n del suelo p\u00fablico del Estado para la pol\u00edtica de\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    de Espa\u00f1a ha puesto suelo p\u00fablico del Ministerio de Defensa, del\n    Ministerio de Fomento y del Ministerio de Vivienda firmando convenios con\n    comunidades aut\u00f3nomas y con ayuntamientos, por ejemplo en una primera\n    fase la operaci\u00f3n Campamento de Madrid con 7.000 viviendas protegidas; el\n    Fuerte de San Francisco, en Guadalajara, con 1.400 viviendas protegidas;\n    el Parc Central de Valencia, donde se han previsto m\u00e1s de 600 viviendas;\n    y la \u00faltima situaci\u00f3n desbloqueada de viviendas es Son Busquets, en Palma\n    de Mallorca, donde se quieren construir m\u00e1s de 800 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n a trav\u00e9s de SEPES, la entidad p\u00fablica empresarial del Ministerio\n    de Vivienda, estamos urbanizando suelo para vivienda protegida en\n    numerosos municipios de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    alcance que el Gobierno concede a esta prioridad ha quedado demostrado\n    con la aprobaci\u00f3n del nuevo\n    Plan de vivienda 2005-2008, que como se sabe ha elevado hasta 180.000\n    viviendas por a\u00f1o el acceso a la vivienda de los ciudadanos (720.000\n    viviendas a lo largo de esta legislatura) y con m\u00e1s de 6.800 millones de\n    euros presupuestados para el Plan de vivienda 2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    de Espa\u00f1a ha puesto suelo p\u00fablico del Ministerio de Defensa, del\n    Ministerio de Fomento y del Ministerio de Vivienda firmando convenios con\n    comunidades aut\u00f3nomas y con ayuntamientos, por ejemplo en una primera\n    fase la operaci\u00f3n Campamento de Madrid con 7.000 viviendas protegidas; el\n    Fuerte de San Francisco, en Guadalajara, con 1.400 viviendas protegidas;\n    el Parc Central de Valencia, donde se han previsto m\u00e1s de 600 viviendas;\n    y la \u00faltima situaci\u00f3n desbloqueada de viviendas es Son Busquets, en Palma\n    de Mallorca, donde se quieren construir m\u00e1s de 800 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, casi seis millones de\n    metros cuadrados, m\u00e1s de 30.000 viviendas protegidas, 30.000 viviendas\n    por a\u00f1o, a diferencia del Partido Popular... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Considerando que los\n    problemas de acceso a la vivienda que tienen un gran n\u00famero de ciudadanos\n    es una preocupaci\u00f3n para este Gobierno, el acceso a la vivienda y su\n    reflejo en los Presupuestos Generales del Estado es una prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    alcance que el Gobierno concede a esta prioridad ha quedado demostrado\n    con la aprobaci\u00f3n del nuevo\n    Plan de vivienda 2005-2008, que como se sabe ha elevado hasta 180.000\n    viviendas por a\u00f1o el acceso a la vivienda de los ciudadanos (720.000\n    viviendas a lo largo de esta legislatura) y con m\u00e1s de 6.800 millones de\n    euros presupuestados para el Plan de vivienda 2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, este esfuerzo sin precedentes en las pol\u00edticas de\n    acceso a la vivienda viene acompa\u00f1ado de un esfuerzo sin precedentes en\n    lo que es la disposici\u00f3n del suelo p\u00fablico del Estado para la pol\u00edtica de\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Todo esto se est\u00e1 haciendo con transparencia, con\n    responsabilidad y con firmeza, pero no le oculto que verdaderamente el\n    problema, como bien ha se\u00f1alado S.S., es de enorme complejidad y que hay\n    unas causas estructurales principales que derivan de la enorme pobreza en\n    \u00c1frica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000889\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, Marruecos es una clave que Espa\u00f1a tiene que\n    mover, la Uni\u00f3n Europea es otra clave y es necesario que se desarrollen\n    los planes integrales de seguridad de fronteras a las que se comprometi\u00f3\n    el Gobierno en este Parlamento, y va a transcurrir un a\u00f1o con la alarma\n    social que empieza a generarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000889\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es urgente un cambio de rumbo y una pol\u00edtica que crea que\n    nuestra fortaleza y nuestro progreso, el de todos, est\u00e1 en la unidad; que\n    defienda con firmeza que Catalu\u00f1a, el Pa\u00eds Vasco y Ceuta y Melilla son\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000896\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted se\u00f1ala que el pasado\n    mi\u00e9rcoles le dije que la cifra de la llegada de pateras a nuestro pa\u00eds\n    hab\u00eda descendido, y ha descendido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000896\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen que asumir lo que\n    es una realidad: el descenso de la llegada de pateras a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000896\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTRO LA INICIATIVA\n    CONTRA EL HAMBRE Y LA POBREZA QUE LIDERA ESPA\u00d1A EN OTROS PA\u00cdSES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3], "acceso": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hablando de inmigraci\u00f3n el Partido Popular nunca va a\n    hablar de las causas, as\u00ed que nunca lo va a hacer de la pobreza, como no\n    lo hicieron tampoco en la otra legislatura, aunque s\u00ed hicieron cosa:\n    cambiaron tres veces la Ley de Extranjer\u00eda para no lograr nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido activo y\n    eficaz en lo referido a lo que hoy nos ocupa, la lucha contra el hambre y\n    la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ha pasado un a\u00f1o\n    desde que cuatro pa\u00edses, Brasil, Chile, Francia y Espa\u00f1a, lanzaran la\n    iniciativa contra el hambre y la pobreza, que asumi\u00f3 el secretario\n    general de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el verdadero reto del siglo XXI, el\n    hambre y la pobreza, del que se desprenden otros muchos problemas, los\n    que hoy nos preocupan tambi\u00e9n: inmigraci\u00f3n, conflictos, refugiados,\n    desplazados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo que conlleva esta iniciativa, como facilitar el acceso a los\n    microcr\u00e9ditos, estudiar c\u00f3mo las remesas pueden ser generadoras de\n    desarrollo para los pa\u00edses de origen de los inmigrantes, la alianza\n    global para las vacunas y las inmunizaciones y la iniciativa\n    fundamentalmente espa\u00f1ola de canje de\n    deuda por servicios, es imprescindible para avanzar en ese camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tiene toda la raz\u00f3n para poner \u00e9nfasis en la necesidad\n    de luchar contra el hambre, la pobreza, la miseria y la desigualdad,\n    porque precisamente esas son las causas profundas, estructurales, que dan\n    origen a situaciones como la que acabamos de comentar sobre la presi\u00f3n\n    migratoria en su territorio y en el territorio europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1\n    llevando a cabo una pol\u00edtica comprometida en la lucha contra el hambre y\n    la pobreza, una pol\u00edtica comprometida que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, con ocasi\u00f3n de\n    la cumbre de jefes de Estado y de Gobierno de Naciones Unidas, nos\n    permiti\u00f3 adem\u00e1s consolidar esa iniciativa, esa alianza presentada por el\n    presidente Lula, por el presidente Chirac y por el secretario general de\n    Naciones Unidas contra el hambre y la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el reto para erradicar la\n    pobreza, la miseria y el hambre; ese es el gran reto en el que todos\n    tenemos que comprometernos, y el Gobierno y estoy convencido de que\n    tambi\u00e9n este Parlamento estar\u00e1n detr\u00e1s de nosotros en ese reto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2], "datos": [4], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La \u00fanica pena\n    que tiene mi grupo es que no se cumplieron porque la financiaci\u00f3n para\n    contribuir a la reducci\u00f3n de la pobreza a la mitad en el a\u00f1o 2015\n    permaneci\u00f3 inamovible entre el a\u00f1o 1997 y el a\u00f1o 2003 en los diferentes\n    Presupuestos Generales del Estado que el anterior Gobierno fue aprobando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos s\u00ed son aut\u00e9nticos avances en el cumplimiento\n    de los objetivos del Milenio y por ello quisi\u00e9ramos felicitarle, porque\n    la conclusi\u00f3n que saca mi grupo es que es ahora cuando Espa\u00f1a aporta m\u00e1s\n    en el combate contra el hambre y la pobreza en el mundo, y lo hace de una\n    forma decidida e integradora en el dise\u00f1o de su pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enhorabuena por lo que su Gobierno hace en materia de reducci\u00f3n de\n    pobreza y de lucha contra el hambre en el mundo y por eso le quiero\n    formular esta pregunta: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace de los nuevos indicadores de\n    AOD en estos presupuestos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    saben, los objetivos del Milenio fueron firmados tambi\u00e9n por nuestro pa\u00eds\n    en la cumbre que se celebr\u00f3 en Nueva York entre el 4 y el 6 de septiembre\n    del a\u00f1o 2000, cuando por cierto en Espa\u00f1a gobernaba el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    estos datos cualquiera puede hacerse un esquema sobre la situaci\u00f3n en la\n    que se encontraba la cooperaci\u00f3n en el anterior periodo legislativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1], "igualdad": [5], "acceso": [2], "pa\u00eds": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En estos presupuestos hemos redoblado esfuerzos\n    para concretar el firme compromiso del Gobierno en la lucha internacional\n    contra la pobreza, en favor de la igualdad de g\u00e9nero, en un mejor acceso\n    a la salud y a la educaci\u00f3n, en un mayor respeto a la calidad\n    medioambiental, es decir, en una mayor y mejor contribuci\u00f3n de la\n    consecuci\u00f3n de los objetivos del Milenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, este Gobierno considera prioritaria la\n    lucha contra el hambre y la pobreza y ah\u00ed vamos a seguir trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos presupuestos hemos redoblado esfuerzos\n    para concretar el firme compromiso del Gobierno en la lucha internacional\n    contra la pobreza, en favor de la igualdad de g\u00e9nero, en un mejor acceso\n    a la salud y a la educaci\u00f3n, en un mayor respeto a la calidad\n    medioambiental, es decir, en una mayor y mejor contribuci\u00f3n de la\n    consecuci\u00f3n de los objetivos del Milenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan este anteproyecto, como sabe S.S., por segundo a\u00f1o\n    consecutivo nuestro pa\u00eds aumentar\u00e1 de manera muy sustancial y\n    significativa su ayuda oficial al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    solo dos a\u00f1os habremos pasado de destinar el 0,25 por ciento, que usted\n    bien se\u00f1alaba, del PIB para la AOD en 2004 a destinar el 0,35 del PIB del\n    a\u00f1o 2006; un porcentaje jam\u00e1s alcanzado antes en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos presupuestos hemos redoblado esfuerzos\n    para concretar el firme compromiso del Gobierno en la lucha internacional\n    contra la pobreza, en favor de la igualdad de g\u00e9nero, en un mejor acceso\n    a la salud y a la educaci\u00f3n, en un mayor respeto a la calidad\n    medioambiental, es decir, en una mayor y mejor contribuci\u00f3n de la\n    consecuci\u00f3n de los objetivos del Milenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3, 4], "igualdad": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ores del Grupo Socialista, se\u00f1or ministro, vamos a intentar ser\n    positivos, vamos a intentar pensar en el presente y en el futuro, y vamos\n    a hacerlo reclam\u00e1ndoles que atiendan las necesidades, lo mismo que se\n    preocupan tanto de las necesidades de pa\u00edses vecinos como Marruecos para\n    desarrollar sus pol\u00edticas en atenci\u00f3n l\u00f3gicamente a preservar esas\n    fronteras que ellos exigen -y me parece muy bien, yo no tengo\n    absolutamente nada que decir- entendamos las pol\u00edticas de inmigraci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a, no solamente en Ceuta y Melilla sino tambi\u00e9n en la frontera de la\n    Junquera o en cualquier otro sitio donde haya entrada de inmigrantes a\n    pesar de esas estad\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que queremos es solidaridad, solidaridad en\n    atenci\u00f3n precisamente a ese principio constitucional de igualdad, y esa\n    igualdad se refleja muchas veces en los Presupuestos Generales del\n    Estado, que no son precisamente ben\u00e9volos con ambas ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta interpelaci\u00f3n he tenido que recurrir a la hemeroteca, porque\n    muchas veces la hemeroteca refleja las realidades que ni aqu\u00ed se cuentan\n    o que aqu\u00ed se cuentan de forma distinta, y como las fotograf\u00edas, los\n    titulares, las declaraciones y todo aquello que corresponde a la historia\n    reciente de nuestro pa\u00eds queda reflejado en la\n    prensa -que son los notarios de la realidad-, he encontrado algunas cosas\n    que seguramente a alguna persona de esta C\u00e1mara le van a sorprender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hay que\n    hacer es hablar menos y hacer m\u00e1s, pasar de lo que se dec\u00eda en aquel\n    entonces, los planes, a los planos y a la ejecuci\u00f3n de las obras; lo que\n    hay que hacer es preservar a los ciudadanos espa\u00f1oles en una situaci\u00f3n\n    precaria porque est\u00e1n siendo permanentemente agredidos verbalmente por el\n    pa\u00eds vecino y amigo, como ustedes dicen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConocen ustedes alg\u00fan pa\u00eds de nuestro entorno donde un inmigrante entre\n    de forma irregular y, una vez atravesada la frontera, pida\n    voluntariamente llegar a la comisar\u00eda y declararse inmigrante ilegal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que queremos es solidaridad, solidaridad en\n    atenci\u00f3n precisamente a ese principio constitucional de igualdad, y esa\n    igualdad se refleja muchas veces en los Presupuestos Generales del\n    Estado, que no son precisamente ben\u00e9volos con ambas ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "datos": [3, 4], "acceso": [2], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Yo me hago cargo, como\n    usted mismo -yo no se lo niego a usted y supongo que usted no me lo niega\n    a m\u00ed-, del enorme drama humano, impl\u00edcito y expl\u00edcito, de todas y cada\n    una de las personas que tratan de acceder a nuestras fronteras por\n    motivos de pobreza, para buscar una vida mejor, para vivir simplemente,\n    pero cuando a los problemas les queremos dar una traducci\u00f3n pol\u00edtica\n    tienen adem\u00e1s de ese componente humano un componente global, un\n    componente agregado, y las estad\u00edsticas son claras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos acordado, en tercer\n    lugar, medidas de car\u00e1cter social y hemos dedicado tres millones de euros\n    a las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos dado ya las \u00f3rdenes precisas para que se\n    comience la implantaci\u00f3n de un nuevo dise\u00f1o del per\u00edmetro exterior del\n    vallado, que no constituye una tercera valla, como se ha dicho, sino una\n    nueva definici\u00f3n del sistema de vallado que permita m\u00e1s seguridad para\n    los inmigrantes y m\u00e1s eficacia desde el punto de vista del impedimento\n    del acceso de los inmigrantes a cualquiera de las dos ciudades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le doy los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista est\u00e1n\n    los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Insisto en que hay efecto llamada, se est\u00e1 produciendo un efecto llamada\n    porque, vuelvo a decir lo mismo, no conozco ning\u00fan pa\u00eds del entorno\n    europeo en el que entre un inmigrante de forma irregular y la primera\n    palabra que aprenda antes de entrar por la frontera sea comisar\u00eda o sea\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con sus datos\n    estad\u00edsticos lo demuestra: si ha habido m\u00e1s expulsiones es porque hay m\u00e1s\n    entradas y si hay m\u00e1s entradas es porque se ha producido un efecto\n    llamada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "pa\u00eds": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El flujo migratorio en los primeros seis meses\n    ha descendido un 28 por ciento, y ese dato desmiente objetivamente\n    cualquier efecto llamada de la pol\u00edtica de regularizaci\u00f3n de inmigrantes\n    del Gobierno, que fue una buena pol\u00edtica porque permiti\u00f3 aflorar mercado\n    clandestino; fue buena en t\u00e9rmino fiscales, en t\u00e9rminos de Seguridad\n    Social, buena para los inmigrantes, para los empresarios, para la\n    sociedad espa\u00f1ola, buena tambi\u00e9n para la sociedad y para los temas\n    pol\u00edticos europeos, porque como a m\u00ed me han reconocido todos los\n    ministros de los pa\u00edses grandes de la Uni\u00f3n Europea, cada pa\u00eds tiene sus\n    propias concreciones de sus pol\u00edticas migratorias y respetaban la\n    espa\u00f1ola porque adem\u00e1s a ellos no les est\u00e1 perjudicando de hecho\n    absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El flujo migratorio en los primeros seis meses\n    ha descendido un 28 por ciento, y ese dato desmiente objetivamente\n    cualquier efecto llamada de la pol\u00edtica de regularizaci\u00f3n de inmigrantes\n    del Gobierno, que fue una buena pol\u00edtica porque permiti\u00f3 aflorar mercado\n    clandestino; fue buena en t\u00e9rmino fiscales, en t\u00e9rminos de Seguridad\n    Social, buena para los inmigrantes, para los empresarios, para la\n    sociedad espa\u00f1ola, buena tambi\u00e9n para la sociedad y para los temas\n    pol\u00edticos europeos, porque como a m\u00ed me han reconocido todos los\n    ministros de los pa\u00edses grandes de la Uni\u00f3n Europea, cada pa\u00eds tiene sus\n    propias concreciones de sus pol\u00edticas migratorias y respetaban la\n    espa\u00f1ola porque adem\u00e1s a ellos no les est\u00e1 perjudicando de hecho\n    absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1], "atenci\u00f3n": [2], "datos": [4], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde\n    Izquierda Verde-Izquierda Unida consideramos que mil inmigrantes\n    subsaharianos que huyen de la pobreza, del hambre y de la guerra, incluso\n    cuando est\u00e1n intentando saltar la valla para entrar en nuestro pa\u00eds, no\n    son un peligro para la seguridad del Estado ni para la pol\u00edtica de\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que mientras siga\n    existiendo la desigualdad que hoy existe en el mundo, en concreto, un 15\n    por ciento del mundo que vive en la riqueza y un 85 por ciento que vive\n    por debajo de los \u00edndices de pobreza, ser\u00e1 inevitable que la gente llame\n    a las puertas del mundo rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, desde ese punto\n    de vista, llamo su atenci\u00f3n sobre las cifras de asilo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    Izquierda Verde-Izquierda Unida consideramos que mil inmigrantes\n    subsaharianos que huyen de la pobreza, del hambre y de la guerra, incluso\n    cuando est\u00e1n intentando saltar la valla para entrar en nuestro pa\u00eds, no\n    son un peligro para la seguridad del Estado ni para la pol\u00edtica de\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, si, como demuestran todos los datos,\n    les lleva entre dos y tres a\u00f1os de largo camino llegar hasta Melilla,\n    aquello del efecto llamada por la reciente regularizaci\u00f3n de los\n    inmigrantes no encaja en t\u00e9rminos de fechas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1], "pa\u00eds": [3], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Una situaci\u00f3n de pobreza, de penuria, de injusticia social que\n    afecta a una poblaci\u00f3n subsahariana, agravada por la sequ\u00eda y por las\n    plagas, que est\u00e1 llevando a muchos de estos ciudadanos subsaharianos de\n    forma acuciante y desesperada a emprender -como bien ha se\u00f1alado S.S.-un\n    largo, azaroso y a veces tr\u00e1gico y dram\u00e1tico camino de la inmigraci\u00f3n\n    ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo\n    ello es necesario para que Espa\u00f1a y la Uni\u00f3n Europea podamos ser capaces\n    de alcanzar los objetivos del Milenio, que sean iniciativas que puedan\n    erradicar la pobreza y la miseria y estoy de acuerdo con S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una situaci\u00f3n de pobreza, de penuria, de injusticia social que\n    afecta a una poblaci\u00f3n subsahariana, agravada por la sequ\u00eda y por las\n    plagas, que est\u00e1 llevando a muchos de estos ciudadanos subsaharianos de\n    forma acuciante y desesperada a emprender -como bien ha se\u00f1alado S.S.-un\n    largo, azaroso y a veces tr\u00e1gico y dram\u00e1tico camino de la inmigraci\u00f3n\n    ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se est\u00e1 haciendo todo lo posible para hacer frente a esta\n    problem\u00e1tica desde la defensa de los intereses de nuestro pa\u00eds y los\n    valores solidarios de nuestros ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "atenci\u00f3n": [2], "investigaci\u00f3n": [3], "suelo": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le pido no solamente la\n    investigaci\u00f3n de ese caso, sino que se controle que no haya ning\u00fan caso,\n    que no haya violencia y que no haya por supuesto impunidad; le pido la\n    aplicaci\u00f3n estricta de la legalidad, que tambi\u00e9n se est\u00e1 incumpliendo, la\n    retirada inmediata del Ej\u00e9rcito\n    y convertir Ceuta y Melilla en un lugar de encuentro intercultural que nos\n    ense\u00f1e a todos a convivir, adem\u00e1s de un inmediato plan para \u00c1frica por\n    parte de la Uni\u00f3n Europea que aborde el drama de pobreza y miseria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer vimos en televisi\u00f3n c\u00f3mo un guardia civil\n    pr\u00e1cticamente saltaba encima de un inmigrante que estaba tirado en el\n    suelo despu\u00e9s de la paliza que le hab\u00edan dado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le llamo de nuevo la atenci\u00f3n\n    sobre este punto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido no solamente la\n    investigaci\u00f3n de ese caso, sino que se controle que no haya ning\u00fan caso,\n    que no haya violencia y que no haya por supuesto impunidad; le pido la\n    aplicaci\u00f3n estricta de la legalidad, que tambi\u00e9n se est\u00e1 incumpliendo, la\n    retirada inmediata del Ej\u00e9rcito\n    y convertir Ceuta y Melilla en un lugar de encuentro intercultural que nos\n    ense\u00f1e a todos a convivir, adem\u00e1s de un inmediato plan para \u00c1frica por\n    parte de la Uni\u00f3n Europea que aborde el drama de pobreza y miseria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No es eso lo\n    que va a hacer el Gobierno, el Gobierno sabe que es un camino largo, que\n    va a ser un camino dif\u00edcil, un camino comprometido en la lucha contra la\n    pobreza y la injusticia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    Gobierno ha empezado a caminar en Naciones Unidas asoci\u00e1ndose en la\n    alianza estrat\u00e9gica contra el hambre y la pobreza; ha empezado a caminar\n    ampliando de manera sustancial la Ayuda Oficial al Desarrollo; ha\n    empezado a caminar en la Uni\u00f3n Europea programando y defendiendo el\n    empe\u00f1o de que se cumpla el 0,7 por ciento de la Ayuda Oficial al\n    Desarrollo; ha empezado a caminar con un plan de acci\u00f3n de cooperaci\u00f3n\n    con \u00c1frica; ha empezado a caminar atendiendo a las necesidades de hambre\n    y de miseria en el Sahel; ha empezado a caminar en sus relaciones con\n    Marruecos y ha empezado a caminar defendiendo los derechos de estos\n    clandestinos que, a pesar de las dificultades, reciben asistencia\n    humanitaria de Espa\u00f1a y de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "precio": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Otra medida\n    ser\u00eda la exoneraci\u00f3n durante un a\u00f1o de la Seguridad Social, tanto de las\n    tripulaciones de los buques como de sus respectivos armadores, o la\n    bonificaci\u00f3n del 60 por ciento del impuesto sobre la renta de las\n    personas f\u00edsicas, as\u00ed como la exenci\u00f3n del pago del impuesto de\n    sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra medida\n    ser\u00eda la exoneraci\u00f3n durante un a\u00f1o de la Seguridad Social, tanto de las\n    tripulaciones de los buques como de sus respectivos armadores, o la\n    bonificaci\u00f3n del 60 por ciento del impuesto sobre la renta de las\n    personas f\u00edsicas, as\u00ed como la exenci\u00f3n del pago del impuesto de\n    sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hoy\n    presentamos esta interpelaci\u00f3n basada en los problemas que est\u00e1 viviendo\n    el sector pesquero, lo hacemos proponiendo las medidas que creemos\n    necesarias para buscar soluci\u00f3n a la crisis en que est\u00e1 inmerso este\n    sector que ve c\u00f3mo cada d\u00eda es m\u00e1s bajo el precio de sus capturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    darle un ejemplo, le dir\u00e9 que en la cofrad\u00eda de Tarragona la flota de\n    arrastre ha pescado este mes de septiembre unos 150.000 kilos, los cuales\n    ha vendido a un precio de 698.000 euros, lo que representa 4,63 euros el\n    kilo, dejando la media anual en unos 5,97 euros el kilo, es decir, un\n    euro por debajo de la media del a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ejemplos como este, que denota\n    un imparable descenso del precio de las capturas, se vienen dando en\n    todas las cofrad\u00edas del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a esto sumamos que, desde octubre de\n    2004, la crisis que est\u00e1 atravesando el sector pesquero del Estado se ha\n    agravado como consecuencia del desproporcionado aumento del precio del\n    gas\u00f3leo -que se ha incrementado en m\u00e1s de un 135 por ciento en los dos\n    \u00faltimos a\u00f1os pasando de 0,18 euros el litro en mayo de 2003 a los 0,42\n    euros de este verano-, veremos que la situaci\u00f3n del\n    sector es realmente insostenible y que si no se toman medidas de inmediato\n    muchos barcos quedar\u00e1n amarrados en los puertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, nos comentaban que si el\n    precio del gas\u00f3leo las pr\u00f3ximas semanas se incrementa a 0,50 euros el\n    litro, esta barca ya no tendr\u00eda beneficios y que muchas barcas como esa\n    se van a quedar amarradas en los puertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas que le proponemos, de las que le hablar\u00e9 esta noche aqu\u00ed y en\n    las que basaremos la moci\u00f3n consecuencia de la interpelaci\u00f3n de hoy,\n    pasan por ayudas para paliar el incremento desmesurado del precio del\n    carburante -medidas econ\u00f3micas y rebajas fiscales-, medidas dirigidas a\n    la modernizaci\u00f3n de la flota, medidas encaminadas, c\u00f3mo no, a dar un\n    valor a\u00f1adido al producto que implique un mayor precio del mismo y\n    tambi\u00e9n, c\u00f3mo no, proteger el medio marino en aras de buscar una\n    regeneraci\u00f3n sostenible del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo entiende que estas paradas revertir\u00edan\n    de manera directa en una mejor calidad de las capturas y tambi\u00e9n\n    llevar\u00edan a buscar el valor a\u00f1adido en el precio de las capturas del\n    sector pesquero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, ante el gran problema del aumento del precio\n    del gasoil, que ya coment\u00e1bamos, es imprescindible la creaci\u00f3n de un\n    fondo de garant\u00edas que permita la compra de gas\u00f3leo a un precio fijo,\n    fuera de las oscilaciones del precio de los carburantes, precio fijo que\n    tendr\u00eda que estar por debajo de los 0,30 euros por litro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, la exoneraci\u00f3n de\n    todas las tasas portuarias durante el periodo en que el gasoil vaya por\n    encima de este precio de 0,27 que se ha marcado como l\u00edmite para la\n    viabilidad econ\u00f3mica del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas \u00faltimas medidas que le he comentado tienen car\u00e1cter de\n    urgencia y, por consiguiente, deben tener una implantaci\u00f3n inmediata,\n    pero hay otras medidas a medio plazo que son necesarias para incrementar\n    este valor a\u00f1adido del pescado y que suba el precio del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [2], "datos": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con fecha 22 de octubre de 2004, hubo un\n    acuerdo del Consejo de Ministros sobre medidas de \u00edndole social y fiscal\n    para paliar la subida del precio de los carburantes en el sector agrario\n    y pesquero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido y para que tengan ustedes\n    datos concretos, les informar\u00e9 de que a finales del a\u00f1o 2004 mediante la\n    orden APA 4149/04 se han desarrollado las ayudas de m\u00ednimis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con fecha 22 de octubre de 2004, hubo un\n    acuerdo del Consejo de Ministros sobre medidas de \u00edndole social y fiscal\n    para paliar la subida del precio de los carburantes en el sector agrario\n    y pesquero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted comentaba -como yo dec\u00eda en mi intervenci\u00f3n- la necesidad de\n    modernizar la flota, de cambiar motores, de ser m\u00e1s responsables con el\n    medio ambiente, pero que tambi\u00e9n tengan un ahorro importante de\n    combustible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, por lo que se refiere a las propuestas de exoneraci\u00f3n de\n    impuestos, de Seguridad Social, debo se\u00f1alar que son medidas que se deben\n    analizar con mayor detalle con el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, por lo que se refiere a las propuestas de exoneraci\u00f3n de\n    impuestos, de Seguridad Social, debo se\u00f1alar que son medidas que se deben\n    analizar con mayor detalle con el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfCon qu\u00e9 voluntad y\n    con qu\u00e9 firmeza afronta el Gobierno que usted preside la defensa de los\n    aspectos esenciales del R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal de Canarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Gran\n    parte de las medidas que posibilitan ese fortalecimiento de la empresa\n    canaria y la superaci\u00f3n de ese handicap se contemplan en el actual\n    R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n\n    geogr\u00e1fica de Canarias requiere medidas que permitan superar el handicap\n    de la lejan\u00eda tanto a las empresas como a los ciudadanos canarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "unidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ante esa reforma debemos\n    aproximarnos sin prejuicios, con una visi\u00f3n realista y garantizando lo\n    que es el principio de autonom\u00eda, que incorpora un principio de autonom\u00eda\n    de ingresos, un principio de responsabilidad fiscal de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y por supuesto un principio t\u00e9cnico operativo a la hora de\n    establecer y de determinar qu\u00e9 impuestos pueden estar en poder de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, hasta qu\u00e9 nivel se puede establecer su capacidad\n    normativa, para que el sistema, la unidad de mercado y los principios de\n    una econom\u00eda... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esa reforma debemos\n    aproximarnos sin prejuicios, con una visi\u00f3n realista y garantizando lo\n    que es el principio de autonom\u00eda, que incorpora un principio de autonom\u00eda\n    de ingresos, un principio de responsabilidad fiscal de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y por supuesto un principio t\u00e9cnico operativo a la hora de\n    establecer y de determinar qu\u00e9 impuestos pueden estar en poder de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, hasta qu\u00e9 nivel se puede establecer su capacidad\n    normativa, para que el sistema, la unidad de mercado y los principios de\n    una econom\u00eda... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Acaba con la soberan\u00eda del\n    conjunto del pueblo espa\u00f1ol; impone que Espa\u00f1a deje de ser una naci\u00f3n,\n    para que lo sea Catalu\u00f1a; derriba la arquitectura constitucional de la\n    divisi\u00f3n de poderes, atribuyendo a las instituciones auton\u00f3micas las\n    competencias ejecutivas, legislativas y judiciales, y pone fin a la\n    igualdad y a la solidaridad entre los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"unidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Dejen de alborotar, se\u00f1or\n    Zaplana, y p\u00f3nganse a trabajar, analicen las propuestas, planteen\n    enmiendas, dialoguen con los dem\u00e1s, trabajen de una vez por el acuerdo y\n    no por la ruptura, un acuerdo que propicie la unidad dentro de la\n    pluralidad y no la del ordeno y mando \u00fanico, que ya no existe, se\u00f1or\n    Zaplana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El presidente del Gobierno apoya e impulsa personalmente una\n    reforma que en el \u00e1rea de las relaciones financieras supone una clara\n    ruptura de la Hacienda estatal que va a dar lugar a que la prestaci\u00f3n de\n    servicios p\u00fablicos tenga distintos niveles en el territorio nacional en\n    funci\u00f3n de la prosperidad relativa de cada uno de ellos, y adem\u00e1s es\n    contraria a la igualdad de estatutos preconizada en nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE LA DEFENSA DE LOS\n    DERECHOS HUMANOS ES UN VALOR UNIVERSAL EXIGIBLE A CUALQUIER GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  \u00bfConsidera el Gobierno que la defensa\n    de los derechos humanos es un valor universal exigible a cualquier\n    Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ar\u00edstegui, este Gobierno tiene una estrategia global de defensa y\n    promoci\u00f3n de los derechos humanos, no tiene acciones coyunturales o\n    sesgadas, como en el pasado tuvieron ustedes cuando estuvieron en el\n    Gobierno, y por lo tanto hemos dise\u00f1ado una acci\u00f3n de Gobierno en la que\n    los derechos humanos son una de las prioridades de la pol\u00edtica exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello hemos firmado la Convenci\u00f3n contra la Tortura, cosa que ustedes\n    no hicieron, hemos establecido un primer plan de derechos humanos, hemos\n    nombrado un embajador especial que se va a ocupar espec\u00edficamente de la\n    defensa y promoci\u00f3n de los derechos humanos, hemos promovido la\n    iniciativa a favor de una cultura de la paz en este Parlamento, y por lo\n    tanto tenemos una estrategia general global prioritaria de los derechos\n    humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    solamente eso, sino que nosotros hemos votado en Ginebra una resoluci\u00f3n\n    de defensa de los derechos humanos en Cuba y tenemos, por lo tanto, la\n    capacidad y la voluntad de defender los derechos humanos de manera\n    horizontal con cualquier pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Preg\u00fantese qui\u00e9n era el jefe de gabinete,\n    porque entonces se sed\u00f3 a los inmigrantes, se les transport\u00f3, y fue\n    objeto de una condena general de los sindicatos de la polic\u00eda, y en ese\n    ministerio ten\u00eda usted una cierta responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS HA ADOPTADO EL GOBIERNO PARA FAVORECER EL ACCESO DE LAS PERSONAS\n    DISCAPACITADAS A LA JUSTICIA EN CONDICIONES DE IGUALDAD Y GARANT\u00cdAS DE\n    PROTECCI\u00d3N JUR\u00cdDICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Con el objetivo de lograr una sociedad\n    m\u00e1s solidaria, m\u00e1s justa y m\u00e1s respetuosa con la diversidad, en la que\n    todas las personas puedan llevar una vida independiente, los socialistas\n    nos comprometimos a desarrollar una pol\u00edtica activa para favorecer de\n    forma efectiva la no discriminaci\u00f3n, la igualdad de oportunidades, la\n    accesibilidad universal, la equiparaci\u00f3n de derechos y el acceso al\n    mercado laboral de las personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n es importante llevar a cabo iniciativas en\n    el \u00e1mbito de la justicia, ya que no existe ninguna duda sobre la\n    necesidad de avanzar en la protecci\u00f3n jur\u00eddica de las personas con\n    discapacidad y sus familias, de manera que sus derechos fundamentales\n    sean garantizados en igualdad de condiciones, se vea incrementada, a su\n    vez, la calidad del servicio que se les presta y, en definitiva, para que\n    este colectivo disponga de instrumentos eficaces y \u00e1giles para ejercer\n    sus derechos y ciudadan\u00eda plena, cumpliendo as\u00ed la Carta de derechos de\n    los ciudadanos ante la justicia en lo que se refiere a la necesidad de\n    prestar una especial atenci\u00f3n y cuidado en la relaci\u00f3n de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia con las personas que sufren alg\u00fan tipo de\n    discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or Ministro, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 medidas ha\n    adoptado el Gobierno para favorecer el acceso de los discapacitados a la\n    justicia en condiciones de igualdad... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno est\u00e1\n    firmemente comprometido en la remoci\u00f3n de todas las barreras de\n    discriminaci\u00f3n que impiden la plena igualdad de las personas y de los\n    colectivos que las han padecido largamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, es toda una pol\u00edtica de igualdad de oportunidades, porque\n    eso es la justicia, igualdad de derechos plena para todas las personas,\n    independientemente de cualquier consideraci\u00f3n de orden social o personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Primero le dir\u00e9 que, como usted sabe, notar\u00edas y registros son piezas\n    esenciales de nuestro sistema de seguridad jur\u00eddica preventiva y, como\n    tales, est\u00e1n muy bien valorados los servicios p\u00fablicos que prestan\n    notarios y registradores por parte de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, notarios y\n    registradores efectivamente son colectivos de funcionarios que desempe\u00f1an\n    un servicio p\u00fablico en aras de un bien constitucionalmente relevante: la\n    seguridad jur\u00eddica preventiva, cautelar o extrajudicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a ello a\u00f1adimos el trabajo que est\u00e1 haciendo el Gobierno\n    para reforzar la implicaci\u00f3n de estos colectivos en la lucha contra el\n    fraude, contra la prevenci\u00f3n del dinero procedente de negocios il\u00edcitos y\n    en particular para la mejora de la productividad y la competitividad de\n    la econom\u00eda, se ver\u00e1 que notarios y registradores est\u00e1n llamados a\n    prestar un gran servicio al refuerzo de nuestra econom\u00eda y la calidad de\n    los servicios p\u00fablicos para una sociedad del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, yo soy catal\u00e1n y diputado por Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, vigente Estatuto de Catalu\u00f1a: le dedica una l\u00ednea para decir que\n    son derechos y deberes fundamentales de los ciudadanos de Catalu\u00f1a los\n    reconocidos en la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en primer lugar quiero felicitar a su ministerio, a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y a todos los servicios\n    implicados en la lucha contra la oferta ilegal de sustancias\n    estupefacientes por los \u00e9xitos que est\u00e1n teniendo en relaci\u00f3n con ese\n    tr\u00e1fico il\u00edcito, as\u00ed como felicitarle por los \u00e9xitos frente a otras\n    formas de delincuencia que se producen en el entorno de la distribuci\u00f3n y\n    del consumo de estas sustancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, la\n    instrucci\u00f3n dictada el 9 de junio a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado y a los delegados del Gobierno en todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas para poner en marcha una serie de actuaciones dirigidas a\n    luchar contra el tr\u00e1fico de drogas en las zonas de ocio durante el\n    verano, instrucci\u00f3n que iba acompa\u00f1ada de medidas tanto en el aumento de\n    efectivos y medios como en la mejora de los canales de informaci\u00f3n y un\n    programa de inspecci\u00f3n de locales y de prevenci\u00f3n del consumo p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en primer lugar quiero felicitar a su ministerio, a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y a todos los servicios\n    implicados en la lucha contra la oferta ilegal de sustancias\n    estupefacientes por los \u00e9xitos que est\u00e1n teniendo en relaci\u00f3n con ese\n    tr\u00e1fico il\u00edcito, as\u00ed como felicitarle por los \u00e9xitos frente a otras\n    formas de delincuencia que se producen en el entorno de la distribuci\u00f3n y\n    del consumo de estas sustancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, la\n    instrucci\u00f3n dictada el 9 de junio a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado y a los delegados del Gobierno en todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas para poner en marcha una serie de actuaciones dirigidas a\n    luchar contra el tr\u00e1fico de drogas en las zonas de ocio durante el\n    verano, instrucci\u00f3n que iba acompa\u00f1ada de medidas tanto en el aumento de\n    efectivos y medios como en la mejora de los canales de informaci\u00f3n y un\n    programa de inspecci\u00f3n de locales y de prevenci\u00f3n del consumo p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2], "fuerzas": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El dispositivo puesto en marcha este a\u00f1o le\n    ha dado una gran autonom\u00eda operativa a las diferentes unidades de\n    polic\u00eda, de manera que han podido ajustarse a las exigencias de cada uno\n    de los territorios en los que est\u00e1n trabajando y ha sido un ejemplo\n    eficaz de la necesaria coordinaci\u00f3n en materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    trabajado las delegaciones del Gobierno, las polic\u00edas locales y las\n    autoridades municipales, junto con las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El dispositivo puesto en marcha este a\u00f1o le\n    ha dado una gran autonom\u00eda operativa a las diferentes unidades de\n    polic\u00eda, de manera que han podido ajustarse a las exigencias de cada uno\n    de los territorios en los que est\u00e1n trabajando y ha sido un ejemplo\n    eficaz de la necesaria coordinaci\u00f3n en materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    trabajado las delegaciones del Gobierno, las polic\u00edas locales y las\n    autoridades municipales, junto con las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS EST\u00c1 PONIENDO EN MARCHA EL GOBIERNO PARA MEJORAR LAS CONDICIONES\n    RETRIBUTIVAS DE LAS FUERZAS Y CUERPOS DE SEGURIDAD DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS EST\u00c1 PONIENDO EN MARCHA EL GOBIERNO PARA MEJORAR LAS CONDICIONES\n    RETRIBUTIVAS DE LAS FUERZAS Y CUERPOS DE SEGURIDAD DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [6, 7, 8], "fuerzas": [9, 10], "seguridad": [1, 2, 3, 4, 5], "defensa": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s,\n    se\u00f1or Alonso, este grupo es perfectamente consciente de la importancia\n    b\u00e1sica que para la motivaci\u00f3n tiene el reconocimiento profesional y la\n    valoraci\u00f3n de la noble y muy compleja tarea de la defensa del Estado de\n    derecho que a diario realizan las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los a\u00f1os de gobierno del Partido Popular se caracterizaron\n    en materia de seguridad ciudadana por la confluencia de dos factores: el\n    primero, por la sensible reducci\u00f3n de plantillas que de forma sostenida\n    se fue experimentando en esos ocho a\u00f1os y, el segundo, por la generaci\u00f3n\n    de una considerable brecha retributiva entre la Guardia Civil y la\n    Polic\u00eda Nacional con respecto de las polic\u00edas auton\u00f3micas y locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos\n    elementos que, en mayor o menor medida cada uno, influyeron muy\n    negativamente en los resultados de la pol\u00edtica de seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Plantillas mermadas y mal pagadas no parece que fueran la mejor receta\n    para afrontar la creciente demanda de seguridad que exig\u00edan los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    se\u00f1or Alonso, este grupo es perfectamente consciente de la importancia\n    b\u00e1sica que para la motivaci\u00f3n tiene el reconocimiento profesional y la\n    valoraci\u00f3n de la noble y muy compleja tarea de la defensa del Estado de\n    derecho que a diario realizan las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia queremos conocer qu\u00e9 medidas va a adoptar el\n    Gobierno para mejorar las condiciones retributivas de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los a\u00f1os de gobierno del Partido Popular se caracterizaron\n    en materia de seguridad ciudadana por la confluencia de dos factores: el\n    primero, por la sensible reducci\u00f3n de plantillas que de forma sostenida\n    se fue experimentando en esos ocho a\u00f1os y, el segundo, por la generaci\u00f3n\n    de una considerable brecha retributiva entre la Guardia Civil y la\n    Polic\u00eda Nacional con respecto de las polic\u00edas auton\u00f3micas y locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese mismo periodo el Partido Socialista desde la oposici\u00f3n\n    adquiri\u00f3 un compromiso n\u00edtido, un compromiso firme con los hombres y\n    mujeres que prestan sus servicios en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y en\n    la Guardia Civil: el compromiso de trabajar para conseguir la\n    equiparaci\u00f3n salarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al Grupo Parlamentario Socialista le consta, se\u00f1or\n    ministro, que una de sus prioridades en este a\u00f1o ha sido cumplir la\n    promesa electoral de dar respuesta a las leg\u00edtimas aspiraciones de mejora\n    y equiparaci\u00f3n retributiva de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    se\u00f1or Alonso, este grupo es perfectamente consciente de la importancia\n    b\u00e1sica que para la motivaci\u00f3n tiene el reconocimiento profesional y la\n    valoraci\u00f3n de la noble y muy compleja tarea de la defensa del Estado de\n    derecho que a diario realizan las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia queremos conocer qu\u00e9 medidas va a adoptar el\n    Gobierno para mejorar las condiciones retributivas de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2, 3, 4, 5], "fuerzas": [6, 7], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Para eso firmamos el\n    conocido Decreto 950/2005, de 29 de julio, de retribuciones de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad, y con fecha 15 de los corrientes la\n    Comisi\u00f3n interministerial de retribuciones aprob\u00f3, tambi\u00e9n con efectos de\n    1 de enero de 2005, los correspondientes cat\u00e1logos de puestos de trabajo\n    a fin de hacer efectiva la reordenaci\u00f3n del complemento espec\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    pr\u00f3ximo a\u00f1o vamos a seguir cumpliendo, como es natura, los presupuestos\n    de 2006 reflejan en el cap\u00edtulo I un aumento sustancial con el que vamos\n    a seguir cumpliendo nuestras obligaciones retributivas, nuestras\n    obligaciones en materia de aumento de plantillas y nuestras obligaciones\n    en materia de formaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos conviene a los ciudadanos de este pa\u00eds que la Polic\u00eda y\n    la Guardia Civil est\u00e9n mejor pagadas, as\u00ed desarrollar\u00e1n sus funciones con\n    m\u00e1s motivaci\u00f3n y, por tanto, no solo es justo sino que es conveniente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el 5 de abril de 2005 se firm\u00f3 un acuerdo entre el\n    Ministerio del Interior y los sindicatos del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda\n    para abordar el proceso de equiparaci\u00f3n de los salarios de la Polic\u00eda\n    Nacional con el resto de las polic\u00edas que act\u00faan en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    decisi\u00f3n personal del ministro del Interior, de acuerdo con lo que le\n    dec\u00eda al comienzo de mi intervenci\u00f3n, es que este acuerdo con la Polic\u00eda\n    se extienda tambi\u00e9n a la Guardia Civil por razones obvias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para 2005,\n    tanto en Polic\u00eda como en Guardia Civil, ya hemos materializado las\n    actuaciones necesarias para su cumplimiento, de tal forma que todos los\n    funcionarios de Polic\u00eda y de Guardia Civil han recibido ya o van a\n    recibir muy pr\u00f3ximamente y con efectos de 1 de enero de 2005 lo acordado\n    para este a\u00f1o en la n\u00f3mina de septiembre del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y\n    en la n\u00f3mina de octubre de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso firmamos el\n    conocido Decreto 950/2005, de 29 de julio, de retribuciones de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad, y con fecha 15 de los corrientes la\n    Comisi\u00f3n interministerial de retribuciones aprob\u00f3, tambi\u00e9n con efectos de\n    1 de enero de 2005, los correspondientes cat\u00e1logos de puestos de trabajo\n    a fin de hacer efectiva la reordenaci\u00f3n del complemento espec\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    pr\u00f3ximo a\u00f1o vamos a seguir cumpliendo, como es natura, los presupuestos\n    de 2006 reflejan en el cap\u00edtulo I un aumento sustancial con el que vamos\n    a seguir cumpliendo nuestras obligaciones retributivas, nuestras\n    obligaciones en materia de aumento de plantillas y nuestras obligaciones\n    en materia de formaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En esta\n    l\u00ednea de trabajo y pensamiento, Espa\u00f1a est\u00e1 desarrollando una intensa\n    tarea en el seno de la Unesco al objeto de afirmar y desarrollar la\n    Declaraci\u00f3n Universal de la Unesco sobre la diversidad cultural,\n    declaraci\u00f3n aprobada en Par\u00eds en la XXXIII Conferencia General, con el\n    voto un\u00e1nime de 185 pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el programa de trabajo del Plan Nacional de I+D+i,\n    elaborado por su ministerio de acuerdo con el nuevo rumbo marcado en\n    materia de investigaci\u00f3n cient\u00edfica e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de este\n    Gobierno, como hemos podido comprobar en las partidas presupuestarias\n    para investigaci\u00f3n, consiste en la suma de actuaciones p\u00fablicas que se\n    promueven desde la Administraci\u00f3n General del Estado para el fomento y la\n    coordinaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El MEC, responsable de la pol\u00edtica de fomento y coordinaci\u00f3n general en\n    I+D+i, ha estructurado el programa de trabajo en \u00e1reas prioritarias y ha\n    incluido modalidades diferentes de participaci\u00f3n e instrumentos para la\n    financiaci\u00f3n, as\u00ed como mecanismos de seguimiento, evaluaci\u00f3n y gesti\u00f3n de\n    las actuaciones, buscando una mayor eficacia en la utilizaci\u00f3n de los\n    recursos disponibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    plan es clave para mantener el ritmo de crecimiento econ\u00f3mico y social,\n    ya que tanto la mejora como el avance de la econom\u00eda deben basarse en la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n como elementos fundamentales\n    de toda sociedad competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [3, 4], "medio ambiente": [0], "energ\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s del Plan de acci\u00f3n de estrategia de ahorro\n    y eficacia energ\u00e9tica que impulsan el Ministerio de Industria y el\n    Ministerio de Medio Ambiente, otros departamentos del Gobierno colaboran\n    en diferentes l\u00edneas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este a\u00f1o 2005\n    destacan los proyectos singulares y estrat\u00e9gicos que se han presentado en\n    algunas de las l\u00edneas que le voy a mencionar: cultivos energ\u00e9ticos, que\n    tiene un presupuesto de 58 millones de euros y una participaci\u00f3n de 28\n    empresas e instituciones p\u00fablicas; desarrollo de pilas de combustibles,\n    con 6,5 millones de euros y 6 participantes; desarrollo e integraci\u00f3n de\n    microrredes el\u00e9ctricas con distintas fuentes renovables, con 7,2 millones\n    de euros y 18 participantes; plataforma experimental para el\n    aprovechamiento de la energ\u00eda de olas, con 17 millones de euros;\n    arquitectura bioclim\u00e1tica y fr\u00edo solar, con 25 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Educaci\u00f3n y\n    Ciencia, adem\u00e1s de apoyar e impulsar todas estas actuaciones, va a\n    publicar en el a\u00f1o 2006 un programa nacional de energ\u00eda sostenible dentro\n    del Plan nacional de I+D+i que focalice la actividad investigadora en\n    estas \u00e1reas y nos permita duplicar aproximadamente el esfuerzo inversor\n    en energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe que el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia act\u00faa fundamentalmente\n    en estos campos financiando e impulsando las actividades de cooperaci\u00f3n\n    entre empresas y centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este a\u00f1o 2005\n    destacan los proyectos singulares y estrat\u00e9gicos que se han presentado en\n    algunas de las l\u00edneas que le voy a mencionar: cultivos energ\u00e9ticos, que\n    tiene un presupuesto de 58 millones de euros y una participaci\u00f3n de 28\n    empresas e instituciones p\u00fablicas; desarrollo de pilas de combustibles,\n    con 6,5 millones de euros y 6 participantes; desarrollo e integraci\u00f3n de\n    microrredes el\u00e9ctricas con distintas fuentes renovables, con 7,2 millones\n    de euros y 18 participantes; plataforma experimental para el\n    aprovechamiento de la energ\u00eda de olas, con 17 millones de euros;\n    arquitectura bioclim\u00e1tica y fr\u00edo solar, con 25 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda nuclear": [7, 8], "econom\u00eda": [9], "medio ambiente": [3], "energ\u00eda": [4, 5, 6], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, usted sabe que el \u00faltimo incidente ocurrido en la central nuclear\n    de Vandell\u00f3s II ha sido clasificado por el Consejo de Seguridad Nuclear\n    como de nivel cero en la escala internacional de sucesos notificables\n    adoptado por el organismo internacional de la Energ\u00eda At\u00f3mica y la\n    Agencia de Energ\u00eda Nuclear de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nivel cero indica sin\n    significaci\u00f3n para la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta mesa estar\u00e1n presentes el secretario general de\n    Energ\u00eda, que actuar\u00eda como presidente; representantes de las Comisiones\n    de Industria, Turismo y Comercio del Congreso y del Senado; los\n    diferentes grupos parlamentarios; las comunidades aut\u00f3nomas donde se\n    ubican las centrales nucleares; representantes de los ministerios -adem\u00e1s\n    del de Industria- de Econom\u00eda, de Medio Ambiente, de Sanidad y de\n    Educaci\u00f3n y Ciencia; representantes del Consejo de Seguridad Nuclear, de\n    la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda y de Enresa; representantes de la\n    Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias y de la asociaci\u00f3n de\n    municipios afectados por las centrales nucleares; expertos en materia\n    energ\u00e9tica y expertos universitarios o investigadores en materias\n    relacionadas con la energ\u00eda y el medio ambiente; la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola\n    de la Industria El\u00e9ctrica; los sindicatos m\u00e1s representativos de \u00e1mbito\n    nacional; representantes de las organizaciones ecologistas de mayor\n    implantaci\u00f3n en Espa\u00f1a y, por \u00faltimo, representantes del Consejo de\n    Consumidores y Usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta mesa estar\u00e1n presentes el secretario general de\n    Energ\u00eda, que actuar\u00eda como presidente; representantes de las Comisiones\n    de Industria, Turismo y Comercio del Congreso y del Senado; los\n    diferentes grupos parlamentarios; las comunidades aut\u00f3nomas donde se\n    ubican las centrales nucleares; representantes de los ministerios -adem\u00e1s\n    del de Industria- de Econom\u00eda, de Medio Ambiente, de Sanidad y de\n    Educaci\u00f3n y Ciencia; representantes del Consejo de Seguridad Nuclear, de\n    la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda y de Enresa; representantes de la\n    Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias y de la asociaci\u00f3n de\n    municipios afectados por las centrales nucleares; expertos en materia\n    energ\u00e9tica y expertos universitarios o investigadores en materias\n    relacionadas con la energ\u00eda y el medio ambiente; la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola\n    de la Industria El\u00e9ctrica; los sindicatos m\u00e1s representativos de \u00e1mbito\n    nacional; representantes de las organizaciones ecologistas de mayor\n    implantaci\u00f3n en Espa\u00f1a y, por \u00faltimo, representantes del Consejo de\n    Consumidores y Usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, usted sabe que el \u00faltimo incidente ocurrido en la central nuclear\n    de Vandell\u00f3s II ha sido clasificado por el Consejo de Seguridad Nuclear\n    como de nivel cero en la escala internacional de sucesos notificables\n    adoptado por el organismo internacional de la Energ\u00eda At\u00f3mica y la\n    Agencia de Energ\u00eda Nuclear de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no hay motivo alguno para\n    alarmarse ni tampoco tiene por qu\u00e9 incidir este incidente en el\n    compromiso del Gobierno de poner en marcha la mesa del di\u00e1logo sobre la\n    evoluci\u00f3n de la energ\u00eda nuclear en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta mesa estar\u00e1n presentes el secretario general de\n    Energ\u00eda, que actuar\u00eda como presidente; representantes de las Comisiones\n    de Industria, Turismo y Comercio del Congreso y del Senado; los\n    diferentes grupos parlamentarios; las comunidades aut\u00f3nomas donde se\n    ubican las centrales nucleares; representantes de los ministerios -adem\u00e1s\n    del de Industria- de Econom\u00eda, de Medio Ambiente, de Sanidad y de\n    Educaci\u00f3n y Ciencia; representantes del Consejo de Seguridad Nuclear, de\n    la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda y de Enresa; representantes de la\n    Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias y de la asociaci\u00f3n de\n    municipios afectados por las centrales nucleares; expertos en materia\n    energ\u00e9tica y expertos universitarios o investigadores en materias\n    relacionadas con la energ\u00eda y el medio ambiente; la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola\n    de la Industria El\u00e9ctrica; los sindicatos m\u00e1s representativos de \u00e1mbito\n    nacional; representantes de las organizaciones ecologistas de mayor\n    implantaci\u00f3n en Espa\u00f1a y, por \u00faltimo, representantes del Consejo de\n    Consumidores y Usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, usted sabe que el \u00faltimo incidente ocurrido en la central nuclear\n    de Vandell\u00f3s II ha sido clasificado por el Consejo de Seguridad Nuclear\n    como de nivel cero en la escala internacional de sucesos notificables\n    adoptado por el organismo internacional de la Energ\u00eda At\u00f3mica y la\n    Agencia de Energ\u00eda Nuclear de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no hay motivo alguno para\n    alarmarse ni tampoco tiene por qu\u00e9 incidir este incidente en el\n    compromiso del Gobierno de poner en marcha la mesa del di\u00e1logo sobre la\n    evoluci\u00f3n de la energ\u00eda nuclear en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta mesa estar\u00e1n presentes el secretario general de\n    Energ\u00eda, que actuar\u00eda como presidente; representantes de las Comisiones\n    de Industria, Turismo y Comercio del Congreso y del Senado; los\n    diferentes grupos parlamentarios; las comunidades aut\u00f3nomas donde se\n    ubican las centrales nucleares; representantes de los ministerios -adem\u00e1s\n    del de Industria- de Econom\u00eda, de Medio Ambiente, de Sanidad y de\n    Educaci\u00f3n y Ciencia; representantes del Consejo de Seguridad Nuclear, de\n    la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda y de Enresa; representantes de la\n    Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias y de la asociaci\u00f3n de\n    municipios afectados por las centrales nucleares; expertos en materia\n    energ\u00e9tica y expertos universitarios o investigadores en materias\n    relacionadas con la energ\u00eda y el medio ambiente; la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola\n    de la Industria El\u00e9ctrica; los sindicatos m\u00e1s representativos de \u00e1mbito\n    nacional; representantes de las organizaciones ecologistas de mayor\n    implantaci\u00f3n en Espa\u00f1a y, por \u00faltimo, representantes del Consejo de\n    Consumidores y Usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2, 3, 4], "empresas": [5, 6], "energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, hoy hemos conocido que la\n    Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda ha puesto reparos a esa subida de entre un 6\n    y un 18 por ciento, favoreciendo a una empresa y perjudicando a los\n    consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unas semanas usted aprob\u00f3 una subida de la bombona de\n    butano por encima del 10 por ciento contra la opini\u00f3n de la Comisi\u00f3n\n    Nacional de Energ\u00eda, favoreciendo a otra empresa y castigando a los\n    consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, hoy hemos conocido que la\n    Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda ha puesto reparos a esa subida de entre un 6\n    y un 18 por ciento, favoreciendo a una empresa y perjudicando a los\n    consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unas semanas usted aprob\u00f3 una subida de la bombona de\n    butano por encima del 10 por ciento contra la opini\u00f3n de la Comisi\u00f3n\n    Nacional de Energ\u00eda, favoreciendo a otra empresa y castigando a los\n    consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto no ser\u00eda\n    problem\u00e1tico si aqu\u00ed no se estuviera produciendo una situaci\u00f3n peculiar y\n    es que esa subida de gas favorece a una empresa que ha lanzado una OPA\n    hostil a otra empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted est\u00e1 favoreciendo a empresas cuyos presidentes son\n    amigos suyos en perjuicio de los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso me\n    parece deleznable: que para favorecer un amigo quieran que millones de\n    consumidores tengan que pagar la OPA en el recibo del gas y la\n    electricidad con precios abusivos para familias y para peque\u00f1as y\n    medianas empresas, que incluso han hecho alegaciones al informe de la\n    Comisi\u00f3n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por\n    otra parte, diversas causas como el hecho de que no se hayan podido\n    utilizar suficientemente las centrales hidr\u00e1ulicas por la ausencia de\n    lluvias, han exigido la adquisici\u00f3n de cantidades adicionales de gas para\n    cubrir la desviaci\u00f3n de demanda de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia entre aquella ocasi\u00f3n y la\n    actual es que nosotros hemos procedido con total transparencia, como ha\n    reconocido la propia Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda en el informe instruido\n    por una consejera propuesta por el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello para favorecer\n    a unos operadores -Gas Natural- para que est\u00e9 en mejores de condiciones\n    de opar a Endesa, esa empresa espa\u00f1ola que ustedes quisieran ver opada,\n    eso s\u00ed, por un caballero blanco de otro pa\u00eds europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Conf\u00edo tambi\u00e9n en que el presidente Camps siga el ejemplo del presidente\n    Valc\u00e1rcel y anuncie que est\u00e1 dispuesto a cofinanciar actuaciones de\n    desalaci\u00f3n conjuntamente con el Ministerio de Medio Ambiente, como ayer\n    hizo el se\u00f1or Valc\u00e1rcel, presidente de la Regi\u00f3n de Murcia, para su\n    territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES TIENE EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE RESPECTO\n    A LA NECESIDAD DE UNA NUEVA DEPURADORA DE AGUAS RESIDUALES PARA LA CIUDAD\n    DE VIGO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Necesitamos de su generosidad,\n    se\u00f1ora ministra, de la de su ministerio, para corregir la incompetencia\n    de varios gobiernos del Partido Popular; necesitamos de la solidaridad y\n    del compromiso pol\u00edtico de este Gobierno para garantizar el desarrollo\n    futuro de nuestra r\u00eda con sostenibilidad y con respeto al medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [2], "barcelona": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El convenio para la\n    protecci\u00f3n del Mediterr\u00e1neo contra la contaminaci\u00f3n, Convenio de\n    Barcelona, es contrario a los hundimientos de barcos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diversas organizaciones sociales de Mallorca, entre ellos el GOB, el\n    grupo balear en defensa de la naturaleza, y Greenpeace, han mostrado su\n    preocupaci\u00f3n y su oposici\u00f3n al posible hundimiento de 4.000 toneladas de\n    acero en una zona de alta protecci\u00f3n natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante todas estas\n    motivaciones no tengo ninguna duda de la sensibilidad de su ministerio\n    para evitar que un barco de la Armada se convierta en un grave atentado\n    contra el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [3, 4, 5, 6], "militares": [2], "barcelona": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pero el asunto tambi\u00e9n tiene su complejidad, porque en Barcelona\n    hay un buque que se hundi\u00f3 para arrecife artificial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, aqu\u00ed\n    quien tiene la autoridad es la ministra de Medio Ambiente, quien ha\n    mandado una carta al Ministerio de Defensa diciendo que esto no tiene\n    sentido, y nos hemos puesto a la orden de quien en estas materias tiene\n    que decidir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el acuerdo de que ella no habla de asuntos militares\n    y nosotros no hablamos de medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no estamos\n    dispuestos a acceder a lo solicitado por el Ayuntamiento de Calvi\u00e0,\n    porque nosotros, que no somos especialistas en materia de hundimientos de\n    buques para que se conviertan en arrecifes artificiales, s\u00ed somos\n    respetuosos con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho la ministra de Medio Ambiente\n    que no se puede hacer y, mire, Roma locuta, causa finita, aqu\u00ed acab\u00f3 este\n    asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, aqu\u00ed\n    quien tiene la autoridad es la ministra de Medio Ambiente, quien ha\n    mandado una carta al Ministerio de Defensa diciendo que esto no tiene\n    sentido, y nos hemos puesto a la orden de quien en estas materias tiene\n    que decidir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el acuerdo de que ella no habla de asuntos militares\n    y nosotros no hablamos de medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estamos\n    de acuerdo con este planteamiento y, por tanto, celebramos que tanto el\n    Ministerio de Medio Ambiente como el Ministerio de Defensa est\u00e9n de\n    acuerdo en este aspecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    de acuerdo con este planteamiento y, por tanto, celebramos que tanto el\n    Ministerio de Medio Ambiente como el Ministerio de Defensa est\u00e9n de\n    acuerdo en este aspecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE DEFENSA QUE SE PUEDE MANTENER LA\n    OBLIGACIC\u00d3N DE SILENCIO A LOS TRIPULANTES DEL SEGUNDO HELIC\u00d3PTERO\n    SINIESTRADO EN AFGANIST\u00c1N, \u00daNICOS TESTIGOS PRESENCIALES DE LA CAT\u00c1STROFE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#1807000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfconsidera que puede mantener la obligaci\u00f3n de\n    silencio a los tripulantes del segundo helic\u00f3ptero siniestrado en\n    Afganist\u00e1n, \u00fanicos testigos presenciales de la cat\u00e1strofe? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#1807000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\n    diputado, el ministro de Defensa no ha dado ninguna orden de silencio a\n    ning\u00fan tripulante de ning\u00fan helic\u00f3ptero, ni a ning\u00fan militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#1807000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\n    diputado, el ministro de Defensa no ha dado ninguna orden de silencio a\n    ning\u00fan tripulante de ning\u00fan helic\u00f3ptero, ni a ning\u00fan militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#1807000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, con estos datos dados por usted, que los\n    recoge el \"Diario de Sesiones\" puestos en boca del ministro de Defensa,\n    tenemos: pilotos experimentados; vientos de veinte nudos, es decir, 32\n    kil\u00f3metros por hora; todo iba bien seis segundos antes de la tragedia; se\n    hace una maniobra agresiva por el segundo aparato que intenta escapar de\n    algo; hay cinco personas, dice usted mismo, con t\u00fanicas, tres en\n    motocicleta, corriendo en el entorno de los hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#1807000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [2], "militares": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Defensa no tiene nada que ocultar, y s\u00ed tiene confianza\n    m\u00e1xima en los militares; por eso no tiene que prohibirles absolutamente\n    nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#1807000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa no tiene nada que ocultar, y s\u00ed tiene confianza\n    m\u00e1xima en los militares; por eso no tiene que prohibirles absolutamente\n    nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#1807000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, la orden\n    de no hablar, la prohibici\u00f3n, le he dicho que era del jefe del Estado\n    Mayor del Ej\u00e9rcito del Aire, pero del jefe del Ej\u00e9rcito del Aire cuando\n    gobernaban ustedes; era del JEMA que, con motivo del accidente del\n    Yakolev, dijo: prohibidas las declaraciones por personal de este Ej\u00e9rcito\n    que no est\u00e9n expresamente autorizadas sobre el tema del Yakolev. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#1807000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"unidad": [1], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    OBJETO PERSIGUE LA CREACI\u00d3N DE LA UNIDAD MILITAR DE EMERGENCIA (UME)\n    ANUNCIADA EL PASADO 1 DE OCTUBRE POR EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    OBJETO PERSIGUE LA CREACI\u00d3N DE LA UNIDAD MILITAR DE EMERGENCIA (UME)\n    ANUNCIADA EL PASADO 1 DE OCTUBRE POR EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "fuerzas armadas": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "unidad": [1, 2, 3], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pasado d\u00eda 7 de este mes en Consejo de Ministros se\n    aprob\u00f3 la creaci\u00f3n de una Unidad Militar de Emergencias, una unidad, por\n    tanto, especializada para hacer frente a incendios, a grandes\n    inundaciones, a nevadas, a situaciones, en definitiva, de emergencia,\n    como puede ser un riesgo de car\u00e1cter biol\u00f3gico, radiol\u00f3gico, qu\u00edmico,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado d\u00eda 7 de este mes en Consejo de Ministros se\n    aprob\u00f3 la creaci\u00f3n de una Unidad Militar de Emergencias, una unidad, por\n    tanto, especializada para hacer frente a incendios, a grandes\n    inundaciones, a nevadas, a situaciones, en definitiva, de emergencia,\n    como puede ser un riesgo de car\u00e1cter biol\u00f3gico, radiol\u00f3gico, qu\u00edmico,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando yo le\u00ed la aprobaci\u00f3n de la creaci\u00f3n de esta unidad,\n    se\u00f1or ministro, me acord\u00e9 de lo siguiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta, se\u00f1or ministro, tiene que ver con que la opini\u00f3n\n    p\u00fablica pueda conocer con m\u00e1s detalle cu\u00e1les son los fines, cu\u00e1l es la\n    organizaci\u00f3n, la ubicaci\u00f3n, etc\u00e9tera, de esa unidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los espa\u00f1oles hemos\n    admirado c\u00f3mo nuestras Fuerzas Armadas han prestado ayuda a miles de\n    kil\u00f3metros de distancia de nuestro pa\u00eds, en Indonesia, pronto lo har\u00e1n en\n    Pakist\u00e1n, en Hait\u00ed, en tantos sitios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi reflexi\u00f3n me llevaba a\n    preguntarle por qu\u00e9 no, de una manera programada, organizada, se pod\u00eda\n    utilizar la gran capacidad que tienen nuestras Fuerzas Armadas para\n    determinadas situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por qu\u00e9 no aprovechar la capacidad de reacci\u00f3n\n    r\u00e1pida de las Fuerzas Armadas, la capacidad para el transporte masivo,\n    para el despliegue r\u00e1pido, para la permanencia sobre el terreno,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mucha gente, se\u00f1or ministro, se pregunta si estas misiones son\n    propias de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A veces incluso se hace esa pregunta con\n    un cierto grado de acusaci\u00f3n, de un mal empleo de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy de los que piensan que mejor empleo de las Fuerzas Armadas que este\n    posiblemente no exista, porque es a favor de ayudar a las personas con\n    necesidades en situaciones de emergencia, de verdadero nerviosismo en\n    algunos casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, pienso\n    que cuando se dice que por qu\u00e9 las Fuerzas Armadas tienen que colaborar\n    en la lucha antiterrorista, por ejemplo, o en la vigilancia en una\n    frontera, o por qu\u00e9 tienen que ayudar en una emergencia, quien hace esa\n    pregunta est\u00e1 muy lejos de la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los espa\u00f1oles hemos\n    admirado c\u00f3mo nuestras Fuerzas Armadas han prestado ayuda a miles de\n    kil\u00f3metros de distancia de nuestro pa\u00eds, en Indonesia, pronto lo har\u00e1n en\n    Pakist\u00e1n, en Hait\u00ed, en tantos sitios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi reflexi\u00f3n me llevaba a\n    preguntarle por qu\u00e9 no, de una manera programada, organizada, se pod\u00eda\n    utilizar la gran capacidad que tienen nuestras Fuerzas Armadas para\n    determinadas situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por qu\u00e9 no aprovechar la capacidad de reacci\u00f3n\n    r\u00e1pida de las Fuerzas Armadas, la capacidad para el transporte masivo,\n    para el despliegue r\u00e1pido, para la permanencia sobre el terreno,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mucha gente, se\u00f1or ministro, se pregunta si estas misiones son\n    propias de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A veces incluso se hace esa pregunta con\n    un cierto grado de acusaci\u00f3n, de un mal empleo de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy de los que piensan que mejor empleo de las Fuerzas Armadas que este\n    posiblemente no exista, porque es a favor de ayudar a las personas con\n    necesidades en situaciones de emergencia, de verdadero nerviosismo en\n    algunos casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, pienso\n    que cuando se dice que por qu\u00e9 las Fuerzas Armadas tienen que colaborar\n    en la lucha antiterrorista, por ejemplo, o en la vigilancia en una\n    frontera, o por qu\u00e9 tienen que ayudar en una emergencia, quien hace esa\n    pregunta est\u00e1 muy lejos de la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"unidad": [5, 6, 7, 8], "seguridad": [1], "militar": [2, 3, 4], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ello permitir\u00e1 una f\u00e1cil movilizaci\u00f3n, una\n    gran capacidad de reacci\u00f3n, unos medios propios importantes y la\n    utilizaci\u00f3n, por orden del oficial general que la dirija, de los medios\n    de los ej\u00e9rcitos y de la Armada cuando se encuentren disponibles, cuando\n    no est\u00e9n en misi\u00f3n exterior, en misi\u00f3n de centinela o de seguridad; para\n    que en un caso de emergencia, en cualquier lugar del territorio nacional,\n    pueda estar presente una unidad que, dependiendo del presidente del\n    Gobierno e integrada en el Ministerio de Defensa, pueda cumplir con una\n    demanda de la sociedad, que quiz\u00e1 los ej\u00e9rcitos son los \u00fanicos que pueden\n    cumplir con el nivel de eficacia que ha dise\u00f1ado el se\u00f1or presidente del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello permitir\u00e1 una f\u00e1cil movilizaci\u00f3n, una\n    gran capacidad de reacci\u00f3n, unos medios propios importantes y la\n    utilizaci\u00f3n, por orden del oficial general que la dirija, de los medios\n    de los ej\u00e9rcitos y de la Armada cuando se encuentren disponibles, cuando\n    no est\u00e9n en misi\u00f3n exterior, en misi\u00f3n de centinela o de seguridad; para\n    que en un caso de emergencia, en cualquier lugar del territorio nacional,\n    pueda estar presente una unidad que, dependiendo del presidente del\n    Gobierno e integrada en el Ministerio de Defensa, pueda cumplir con una\n    demanda de la sociedad, que quiz\u00e1 los ej\u00e9rcitos son los \u00fanicos que pueden\n    cumplir con el nivel de eficacia que ha dise\u00f1ado el se\u00f1or presidente del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\n    diputado, la Unidad Militar de Emergencia la anunci\u00f3 el se\u00f1or presidente\n    del Gobierno el d\u00eda uno de este mes, y el d\u00eda 7 fue creada por el Consejo\n    de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pens\u00f3 el Gobierno que un modo eficaz, un modo eficiente\n    de responder, al igual que ocurre en otros pa\u00edses europeos y en Estados\n    Unidos, es con una unidad de naturaleza militar que tiene, por ser\n    militar, una disponibilidad y una reacci\u00f3n r\u00e1pidas, la posibilidad de\n    concentrar medios en poco tiempo, de efectuar transportes masivos,\n    incluso de oponerse a acciones hostiles, en caso de producirse, de\n    disuadir si fuese necesario, de permanecer en el terreno por tiempo\n    indefinido, de utilizar medios aptos para ese tipo de riesgos, aunque no\n    sean medios propios sino en general de los ej\u00e9rcitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esa raz\u00f3n, para\n    incendios forestales, para grandes nevadas, inundaciones, terremotos,\n    rescates, evacuaciones u otras situaciones, se ha creado una unidad\n    militar de unos 4.300 efectivos, que tendr\u00e1 una posibilidad de despliegue\n    r\u00e1pido por su proximidad a bases a\u00e9reas como las de Torrej\u00f3n, Mor\u00f3n,\n    B\u00e9tera, cerca de Manises, el \u00e1rea de Zaragoza, San Andr\u00e9s de Rabanedo, en\n    Le\u00f3n, y Gando, en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\n    diputado, la Unidad Militar de Emergencia la anunci\u00f3 el se\u00f1or presidente\n    del Gobierno el d\u00eda uno de este mes, y el d\u00eda 7 fue creada por el Consejo\n    de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pens\u00f3 el Gobierno que un modo eficaz, un modo eficiente\n    de responder, al igual que ocurre en otros pa\u00edses europeos y en Estados\n    Unidos, es con una unidad de naturaleza militar que tiene, por ser\n    militar, una disponibilidad y una reacci\u00f3n r\u00e1pidas, la posibilidad de\n    concentrar medios en poco tiempo, de efectuar transportes masivos,\n    incluso de oponerse a acciones hostiles, en caso de producirse, de\n    disuadir si fuese necesario, de permanecer en el terreno por tiempo\n    indefinido, de utilizar medios aptos para ese tipo de riesgos, aunque no\n    sean medios propios sino en general de los ej\u00e9rcitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esa raz\u00f3n, para\n    incendios forestales, para grandes nevadas, inundaciones, terremotos,\n    rescates, evacuaciones u otras situaciones, se ha creado una unidad\n    militar de unos 4.300 efectivos, que tendr\u00e1 una posibilidad de despliegue\n    r\u00e1pido por su proximidad a bases a\u00e9reas como las de Torrej\u00f3n, Mor\u00f3n,\n    B\u00e9tera, cerca de Manises, el \u00e1rea de Zaragoza, San Andr\u00e9s de Rabanedo, en\n    Le\u00f3n, y Gando, en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello permitir\u00e1 una f\u00e1cil movilizaci\u00f3n, una\n    gran capacidad de reacci\u00f3n, unos medios propios importantes y la\n    utilizaci\u00f3n, por orden del oficial general que la dirija, de los medios\n    de los ej\u00e9rcitos y de la Armada cuando se encuentren disponibles, cuando\n    no est\u00e9n en misi\u00f3n exterior, en misi\u00f3n de centinela o de seguridad; para\n    que en un caso de emergencia, en cualquier lugar del territorio nacional,\n    pueda estar presente una unidad que, dependiendo del presidente del\n    Gobierno e integrada en el Ministerio de Defensa, pueda cumplir con una\n    demanda de la sociedad, que quiz\u00e1 los ej\u00e9rcitos son los \u00fanicos que pueden\n    cumplir con el nivel de eficacia que ha dise\u00f1ado el se\u00f1or presidente del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra de Fomento, ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [17, 18, 19, 20], "l\u00ednea": [21, 22, 23, 24, 25, 26], "fomento": [27, 28, 29], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "seguridad": [15, 16]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El tema de los\n    servicios de cercan\u00edas en Barcelona es de la m\u00e1xima importancia, se\u00f1ora\n    ministra, porque son miles los pasajeros que cada d\u00eda sufren las\n    consecuencias de un mal servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repasemos el \u00e1mbito de las cercan\u00edas de Barcelona y las cifras que nos\n    est\u00e1n llevando a una situaci\u00f3n que Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 se atreve a\n    calificar de cr\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si analizamos el periodo 1992 a 2004, veremos que el n\u00famero de usuarios\n    de cercan\u00edas en Barcelona se ha incrementado en un 80 por ciento en doce\n    a\u00f1os, mientras que la oferta de trenes se ha incrementado en un 2 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchos factores, y algunos\n    de ellos podr\u00eda explicarlos la propia ministra de Vivienda, porque el\n    precio de un piso en Barcelona ciudad ha llegado a unos extremos que han\n    provocado que muchas parejas abandonen la ciudad, aunque cada d\u00eda\n    necesiten acudir a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar simplemente que en el a\u00f1o 2004, el n\u00famero de\n    usuarios de cercan\u00edas de Barcelona fue el doble que en el a\u00f1o 1991, lo\n    que significa que estamos ante unas cifras importantes de mayor demanda\n    de servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar especialmente a don Joan\n    Herrera y a su grupo, Iniciativa per Catalunya Verds, que en otros\n    momentos ha tra\u00eddo a debate la prioridad de impulsar urgentemente un plan\n    de mejora de las cercan\u00edas en Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    trasladar hoy aqu\u00ed, al m\u00e1ximo foro de debate pol\u00edtico, lo que es una\n    demanda de la C\u00e1mara de Comercio de Barcelona, de la Asociaci\u00f3 per la\n    Promoci\u00f3 del Transport P\u00fablic (PTP), que ha hecho un magn\u00edfico an\u00e1lisis y\n    estudio de la situaci\u00f3n de las cercan\u00edas en Barcelona, de UGT, de\n    Comisiones Obreras y de las organizaciones de consumidores y usuarios en\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar que es cierto que est\u00e1n previstos nuevos trenes con\n    unidades Civ\u00eda para cercan\u00edas de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si repas\u00e1ramos en esta red de cercan\u00edas de\n    Barcelona las 98 estaciones comerciales que existen, solo un 36,8 por\n    ciento de esas estaciones podr\u00edamos decir que est\u00e1n adaptadas a personas\n    con movilidad reducida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la ampliaci\u00f3n de la capacidad del tramo\n    Barcelona-Matar\u00f3: 104,6 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo parlamentario,\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, preguntaba al secretario de Estado de\n    Infraestructuras cu\u00e1l iba a ser el incremento de trenes en circulaci\u00f3n en\n    cercan\u00edas de Barcelona desglosado por l\u00edneas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed que hay una previsi\u00f3n, que para nosotros es insuficiente, 24 millones\n    de euros para cercan\u00edas en Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la compar\u00e1ramos con cercan\u00edas en\n    C\u00e1diz, 66 millones, casi el triple, 24 millones cercan\u00edas en Barcelona,\n    66 millones cercan\u00edas en C\u00e1diz en los mismos presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para muestra un bot\u00f3n,\n    la famosa l\u00ednea Barcelona-Vic-Puigcerd\u00e0. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    entendemos, con sinceridad, se\u00f1ora ministra, por qu\u00e9 raz\u00f3n no se atienden\n    unas demandas ciudadanas prioritarias que mejorar\u00edan y dignificar\u00edan la\n    calidad de vida de muchos ciudadanos que deber\u00edan tener en el servicio de\n    cercan\u00edas una respuesta efectiva a su necesidad de movilidad en un \u00e1rea\n    tan importante como la de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que\n    no es soluci\u00f3n para la demanda de un servicio claramente prioritario que\n    mejora la calidad de vida y que influye de manera decisiva en la\n    seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe la se\u00f1ora ministra que presido la Comisi\u00f3n de\n    Seguridad Vial, donde esta ma\u00f1ana el director general de Tr\u00e1fico, don\n    Pere Navarro, ha afirmado que necesitamos potenciar planes alternativos\n    de transporte p\u00fablico, cercan\u00edas que faciliten un menor tr\u00e1fico en\n    carretera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si analizamos el periodo 1992 a 2004, veremos que el n\u00famero de usuarios\n    de cercan\u00edas en Barcelona se ha incrementado en un 80 por ciento en doce\n    a\u00f1os, mientras que la oferta de trenes se ha incrementado en un 2 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar que es cierto que est\u00e1n previstos nuevos trenes con\n    unidades Civ\u00eda para cercan\u00edas de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo parlamentario,\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, preguntaba al secretario de Estado de\n    Infraestructuras cu\u00e1l iba a ser el incremento de trenes en circulaci\u00f3n en\n    cercan\u00edas de Barcelona desglosado por l\u00edneas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacen falta m\u00e1s trenes,\n    \u00bfcu\u00e1ntos va a haber a trav\u00e9s de los presupuestos?. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la conversi\u00f3n de la l\u00ednea El\n    Papiol-Mollet- El Vall\u00e8s para servicio de viajeros: 69,5 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La respuesta literal es: Las inversiones en adquisici\u00f3n de\n    material m\u00f3vil para\n    cercan\u00edas Renfe Operadora no est\u00e1n regionalizadas y, por tanto, en los\n    Presupuestos Generales del Estado de 2006 no se puede deducir su\n    asignaci\u00f3n a un n\u00facleo o l\u00ednea de cercan\u00edas concreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para muestra un bot\u00f3n,\n    la famosa l\u00ednea Barcelona-Vic-Puigcerd\u00e0. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa l\u00ednea, que en los\n    presupuestos del a\u00f1o 2005 ten\u00eda 16,4 millones de euros, en el proyecto de\n    ley de Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2006 tiene 1,6\n    millones de euros; de 16,4 millones hemos pasado a 1,6 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la l\u00ednea 7 recientemente\n    inaugurada aprobamos no hace mucho en la Comisi\u00f3n de Fomento una\n    proposici\u00f3n no de ley en la que se ped\u00eda expresamente que en el proyecto\n    de ley de Presupuestos Generales del Estado del a\u00f1o 2006 hubiera la\n    dotaci\u00f3n necesaria para la apertura del servicio ferroviario de viajeros\n    en el tramo entre Cerdanyola-Universitat y Mollet del Vall\u00e8s durante el\n    a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vemos que esa l\u00ednea llegue a Mollet\n    en el a\u00f1o 2006 porque en los presupuestos no se contempla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra de Fomento,\n    se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, hoy Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 trae ante el Pleno\n    de la C\u00e1mara una interpelaci\u00f3n de la m\u00e1xima importancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el lunes de la semana pasada en la Comisi\u00f3n de Fomento\n    del Congreso comparecieron los altos cargos de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la l\u00ednea 7 recientemente\n    inaugurada aprobamos no hace mucho en la Comisi\u00f3n de Fomento una\n    proposici\u00f3n no de ley en la que se ped\u00eda expresamente que en el proyecto\n    de ley de Presupuestos Generales del Estado del a\u00f1o 2006 hubiera la\n    dotaci\u00f3n necesaria para la apertura del servicio ferroviario de viajeros\n    en el tramo entre Cerdanyola-Universitat y Mollet del Vall\u00e8s durante el\n    a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [23], "seguridad": [10, 11, 12], "l\u00ednea": [19, 20, 21], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "trenes": [13, 14, 15, 16, 17, 18], "unidad": [22]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ha comparado las cercan\u00edas\n    de C\u00e1diz con las de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    quiere usted, tambi\u00e9n comparamos el AVE de C\u00e1diz con el de Barcelona; si\n    quiere usted, comparamos la presupuestaci\u00f3n del ferrocarril en C\u00e1diz y en\n    Barcelona y creo que no tendr\u00e1 usted ning\u00fan motivo de protesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o\n    2004 hemos finalizado las obras de mejora de seis estaciones de cercan\u00edas\n    en Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2005 hemos puesto en servicio un nuevo tramo de la l\u00ednea\n    C-7 de cercan\u00edas y\n    hemos incorporado dos nuevos municipios del \u00e1rea de Barcelona a la red de\n    cercan\u00edas -ustedes lo saben y lo han celebrado-, Rub\u00ed y Sant Cugat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos realizado obras de mantenimiento y mejora en una parte muy\n    importante de las v\u00edas de cercan\u00edas de Barcelona: en el tramo suroeste,\n    que afecta a las l\u00edneas C-2 y C-4, y en el tramo norte, que afecta a las\n    l\u00edneas C-1, C-2 y C-3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para mejorarlas, estamos remodelando las\n    estaciones de Arenys de Mar y de Montgat, y estamos redactando el\n    proyecto del nuevo acceso de las l\u00edneas de cercan\u00edas de Barcelona C-2 y\n    C-4 a la estaci\u00f3n de Sants, dentro de la remodelaci\u00f3n necesaria para la\n    integraci\u00f3n de la l\u00ednea de alta velocidad; por cierto, lo hemos\n    adjudicado el 22 de septiembre de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, dedicaremos de todo el material m\u00f3vil encargado 25 trenes\n    para el segundo semestre de 2007 a cercan\u00edas de Barcelona, modelo Civia\n    como usted ha dicho, y 28 entrar\u00e1n en servicio en el segundo semestre de\n    2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un tema importante, se\u00f1or\u00edas, que tienen que saber ustedes porque son\n    los principales beneficiarios de la llegada de la alta velocidad a\n    Barcelona, ya que al actuar sobre infraestructuras que est\u00e1n en servicio,\n    se causan perjuicios, molestias e inconvenientes a los usuarios actuales,\n    y es que las obras que se est\u00e1n realizando en la alta velocidad provocan\n    afecciones sobre regionales y cercan\u00edas y estamos tomando una serie de\n    decisiones para minorar en la medida de lo posible estas afecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ponemos ni un solo tren nuevo en Barcelona que no\n    re\u00fana las condiciones para facilitar el acceso a personas con\n    discapacidades y con minusval\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2006 vamos a proceder a la\n    mejora de Barcelona-Arco del Triunfo, en la l\u00ednea 1, Montgat Nord y Sant\n    Andreu de Llavaneres; Martorell, Castellbisbal, El Papiol, Sabadell Sud,\n    El Vendrell, Barber\u00e0 del Vall\u00e8s y Sabadell Nord; y de la l\u00ednea 2,\n    Castelldefels y Gav\u00e0. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos mejorando la seguridad de los pasos a nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos iniciado las actuaciones en un tercio de los pasos a nivel, de tal\n    manera que de los 60 que tiene Catalu\u00f1a, estamos actuando en este momento\n    sobre 19 siguiendo el plan de mejora de la seguridad de los pasos a\n    nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las actuaciones a iniciar para mejorar la calidad de servicio,\n    vamos a incorporar a la red de estaciones de cercan\u00edas 86 nuevas m\u00e1quinas\n    de venta autom\u00e1tica, vamos a incrementar la informaci\u00f3n al usuario con un\n    sistema que no s\u00e9 si acertada o desacertadamente se le ha llamado esp\u00eda,\n    vamos a mejorar la vigilancia y la seguridad de las estaciones de\n    viajeros e iniciaremos en 2006 la remodelaci\u00f3n y la modernizaci\u00f3n de las\n    estaciones de Castellbisbal y Martorell en la C-7. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para incrementar el material\n    m\u00f3vil -algo a lo que usted ha hecho espec\u00edficamente referencia-, estamos\n    adquiriendo m\u00e1s trenes Civia, como usted ha planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puesto que usted me dec\u00eda que no pod\u00edan esperar hasta 2007, le\n    aseguro, se\u00f1or\u00eda, que tendr\u00e1n que esperar hasta entonces, porque el\n    material m\u00f3vil de cercan\u00edas, de los Civia, no se compra en una tienda ni\n    en un supermercado; se encarga su fabricaci\u00f3n y el per\u00edodo de la misma,\n    desde que se han encargado los trenes -el material m\u00f3vil- hasta el\n    momento en que se entregan, no puede ser menor de dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, dedicaremos de todo el material m\u00f3vil encargado 25 trenes\n    para el segundo semestre de 2007 a cercan\u00edas de Barcelona, modelo Civia\n    como usted ha dicho, y 28 entrar\u00e1n en servicio en el segundo semestre de\n    2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, tenemos previsto incorporar 53 unidades m\u00e1s de nuevos\n    trenes modelo Civia, pero no ser\u00e1 nunca antes del segundo semestre de\n    2007, a no ser que ustedes consigan de los fabricantes que reduzcan el\n    per\u00edodo de fabricaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para permitir las obras de la\n    actuaci\u00f3n de Sants desde el pasado 17 de octubre, se ha habilitado la\n    estaci\u00f3n de Francia como terminal de trenes internacionales, la de\n    Montcada bifurcaci\u00f3n para cercan\u00edas y la de Sant Andreu para trenes\n    regionales y de largo recorrido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para mejorar la regularidad de los\n    trenes, que podremos hacerlo hasta un 25 por ciento, vamos a dejar de\n    utilizar dos t\u00faneles actuales que se dedicar\u00e1n pr\u00e1cticamente casi en\n    exclusiva para los cercan\u00edas, los de paseo de Gracia y de plaza de\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2005 hemos puesto en servicio un nuevo tramo de la l\u00ednea\n    C-7 de cercan\u00edas y\n    hemos incorporado dos nuevos municipios del \u00e1rea de Barcelona a la red de\n    cercan\u00edas -ustedes lo saben y lo han celebrado-, Rub\u00ed y Sant Cugat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para mejorarlas, estamos remodelando las\n    estaciones de Arenys de Mar y de Montgat, y estamos redactando el\n    proyecto del nuevo acceso de las l\u00edneas de cercan\u00edas de Barcelona C-2 y\n    C-4 a la estaci\u00f3n de Sants, dentro de la remodelaci\u00f3n necesaria para la\n    integraci\u00f3n de la l\u00ednea de alta velocidad; por cierto, lo hemos\n    adjudicado el 22 de septiembre de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2006 vamos a proceder a la\n    mejora de Barcelona-Arco del Triunfo, en la l\u00ednea 1, Montgat Nord y Sant\n    Andreu de Llavaneres; Martorell, Castellbisbal, El Papiol, Sabadell Sud,\n    El Vendrell, Barber\u00e0 del Vall\u00e8s y Sabadell Nord; y de la l\u00ednea 2,\n    Castelldefels y Gav\u00e0. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos sustituido la unidad de control central de enclavamiento\n    en la estaci\u00f3n de Sants por otra de tecnolog\u00eda electr\u00f3nica, que ha\n    mejorado la gesti\u00f3n de la estaci\u00f3n y de las v\u00edas que acceden a ella -esta\n    unidad, como usted bien sabe, ha entrado en funcionamiento el 1 de abril\n    de 2005-, y hemos puesto en servicio, entre abril y junio de 2005, nuevos\n    monitores y teleindicadores en la estaci\u00f3n del paseo de Gracia, una de\n    las m\u00e1s importantes por el n\u00famero de viajeros de cercan\u00edas que la usan\n    mejorando adem\u00e1s el sistema de informaci\u00f3n din\u00e1mica de la estaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, espero haberle dado cumplida informaci\u00f3n y le puedo asegurar que\n    si alguien est\u00e1 preocupado por mejorar las cercan\u00edas, ese es el\n    Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [4], "fomento": [5, 6], "barcelona": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le comparaba cercan\u00edas de Barcelona con cercan\u00edas de C\u00e1diz y\n    usted me introduce el dato del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    padecen cada d\u00eda y de nada les vale que se hable de la inversi\u00f3n en el\n    AVE, de nada les vale incluso que el AVE entre en funcionamiento, porque\n    cuando lo haga plenamente -que adem\u00e1s es bidireccional, en el sentido de\n    que cuando el AVE llega a Barcelona es un beneficio para Barcelona, pero\n    lo es tambi\u00e9n para el resto del territorio que conecta, lo es para\n    Madrid, lo es para Zaragoza- de nada les va a servir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estaba en esta\n    C\u00e1mara y mi grupo parlamentario no apoy\u00f3 el proyecto de ley de\n    Presupuestos Generales del Estado del a\u00f1o 2004, pero ese presupuesto que\n    no apoy\u00f3 Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 del a\u00f1o 2004 en cuanto a cercan\u00edas de\n    Barcelona ten\u00eda el doble que el del a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No respond\u00eda a la partida, a la secci\u00f3n donde deb\u00eda incorporarse\n    y, finalmente, ese presupuesto que s\u00ed que se aprob\u00f3 pero que no se\n    ejecut\u00f3 nos da un balance triste, triste tambi\u00e9n para los propios grupos\n    que incorporaron esa enmienda y ven que en la misma solo para cercan\u00edas\n    hab\u00eda 12 millones de euros y que no se han ejecutado, como no se cumple\n    tampoco, se\u00f1ora ministra, una proposici\u00f3n no de ley aprobada en esta\n    C\u00e1mara, en la que se ped\u00eda un plan urgente de cercan\u00edas para Barcelona, y\n    no sabemos ver en su respuesta esa urgencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo admitimos, pero lo que no podemos admitir es que se sigan\n    licitando estudios y que se diga que ya veremos, cuando los usuarios, las\n    plataformas, la sociedad civil en Catalu\u00f1a sabe muy bien d\u00f3nde est\u00e1 el\n    problema y el problema est\u00e1 en la falta de trenes, en la falta de\n    inversi\u00f3n, en la ausencia de una apuesta global por los trenes orbitales\n    -el orbital Tarrasa-Sabadell, el orbital Martorell-Granollers y el\n    orbital Granollers-Sabadell- y por el soterramiento en determinados\n    tramos, como en Sitges y en Vilanova i la Geltr\u00fa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    alguien est\u00e1 preocupado, es el Ministerio de Fomento, ha terminado as\u00ed su\n    intervenci\u00f3n la se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un dato que est\u00e1 ah\u00ed y\n    podemos repasar las cifras, pero son unas cifras adem\u00e1s enga\u00f1osas, porque\n    podemos -y usted lo ha hecho- utilizar cifras del presupuesto vigente del\n    a\u00f1o 2005, pero Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, que acudi\u00f3 a la Comisi\u00f3n de Fomento\n    la semana pasada, tiene un triste balance de esa Comisi\u00f3n, porque plante\u00f3\n    una pregunta -est\u00e1 aqu\u00ed el presidente de la Comisi\u00f3n, al que adem\u00e1s le\n    agradezco la celeridad que ha desarrollado para que recibamos con rapidez\n    las respuestas- sobre una enmienda que se vendi\u00f3 como muy emblem\u00e1tica en\n    el tema del ADIF para Catalu\u00f1a, una enmienda de 36 millones que se\n    incorpor\u00f3 a los presupuestos generales del a\u00f1o 2005, y no se ha\n    ejecutado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [4], "fomento": [5], "barcelona": [0, 1], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, comparto su preocupaci\u00f3n por las cercan\u00edas de Barcelona,\n    pero adem\u00e1s las presupuesto y las ejecuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, independientemente de cu\u00e1l sea el fin de la\n    titularidad de las cercan\u00edas -que es la cuesti\u00f3n con la que usted ha\n    acabado-, el Gobierno central ha hecho una apuesta decidida\n    presupuestariamente hablando y, por lo tanto, d\u00e1ndole una realidad a ese\n    compromiso que como plan de Gobierno en el Ministerio de Fomento present\u00e9\n    de impulsar las cercan\u00edas, porque, efectivamente, coincido con usted en\n    que hay cada vez mayor demanda, hay cada vez una mayor necesidad de uso\n    de esa forma de transporte p\u00fablico, que es precisamente lo que nosotros\n    estamos impulsando, que se use el ferrocarril, y para ello tenemos que\n    dar un ferrocarril de calidad y cuando hablo de calidad no hablo\n    solamente de las prestaciones f\u00edsicas de ese ferrocarril, sino tambi\u00e9n de\n    las condiciones de seguridad, de puntualidad, de regularidad, en\n    definitiva, de conexi\u00f3n de una parte con otra, en este caso concreto, de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas maneras, lo m\u00e1s importante de\n    todo esto es lo que estamos haciendo y le he dado una informaci\u00f3n\n    detallada de todos los puntos sobre los que estamos trabajando, que va\n    desde una mayor seguridad en la red y en las estaciones, a m\u00e1s y mejor\n    material m\u00f3vil, a una mejora de la regularidad del servicio, a un\n    incremento de la puntualidad, a una reducci\u00f3n de las afecciones de la\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, independientemente de cu\u00e1l sea el fin de la\n    titularidad de las cercan\u00edas -que es la cuesti\u00f3n con la que usted ha\n    acabado-, el Gobierno central ha hecho una apuesta decidida\n    presupuestariamente hablando y, por lo tanto, d\u00e1ndole una realidad a ese\n    compromiso que como plan de Gobierno en el Ministerio de Fomento present\u00e9\n    de impulsar las cercan\u00edas, porque, efectivamente, coincido con usted en\n    que hay cada vez mayor demanda, hay cada vez una mayor necesidad de uso\n    de esa forma de transporte p\u00fablico, que es precisamente lo que nosotros\n    estamos impulsando, que se use el ferrocarril, y para ello tenemos que\n    dar un ferrocarril de calidad y cuando hablo de calidad no hablo\n    solamente de las prestaciones f\u00edsicas de ese ferrocarril, sino tambi\u00e9n de\n    las condiciones de seguridad, de puntualidad, de regularidad, en\n    definitiva, de conexi\u00f3n de una parte con otra, en este caso concreto, de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he\n    comentado c\u00f3mo estamos mejorando la accesibilidad en las estaciones y en\n    los trenes y c\u00f3mo estamos aumentando la informaci\u00f3n a los usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, independientemente de cu\u00e1l sea el fin de la\n    titularidad de las cercan\u00edas -que es la cuesti\u00f3n con la que usted ha\n    acabado-, el Gobierno central ha hecho una apuesta decidida\n    presupuestariamente hablando y, por lo tanto, d\u00e1ndole una realidad a ese\n    compromiso que como plan de Gobierno en el Ministerio de Fomento present\u00e9\n    de impulsar las cercan\u00edas, porque, efectivamente, coincido con usted en\n    que hay cada vez mayor demanda, hay cada vez una mayor necesidad de uso\n    de esa forma de transporte p\u00fablico, que es precisamente lo que nosotros\n    estamos impulsando, que se use el ferrocarril, y para ello tenemos que\n    dar un ferrocarril de calidad y cuando hablo de calidad no hablo\n    solamente de las prestaciones f\u00edsicas de ese ferrocarril, sino tambi\u00e9n de\n    las condiciones de seguridad, de puntualidad, de regularidad, en\n    definitiva, de conexi\u00f3n de una parte con otra, en este caso concreto, de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "empresas": [1], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se est\u00e1\n    reflejando en el sector del transporte, que ha tenido que llegar a un\n    acuerdo que dice la se\u00f1ora ministra de Fomento que es buen\u00edsimo, pero con\n    el dinero de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ma\u00f1ana, se\u00f1or vicepresidente, en\n    la comisi\u00f3n delegada, y no me da tiempo a llegar a la moci\u00f3n, usted\n    deber\u00eda parar esa subida, que perjudica gravemente a las familias y\n    perjudica a las empresas notablemente, a sectores enteros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha alertado\n    el gobernador del Banco de Espa\u00f1a, ha alertado UGT, CCOO alert\u00f3 de las\n    diferencias de precios con la Uni\u00f3n Europea diciendo que amenazaban la\n    prosperidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, las c\u00e1maras de comercio advierten de\n    un riesgo de espiral inflacionista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unos a\u00f1os, en esta\n    C\u00e1mara, hubo una interpelaci\u00f3n que hizo el entonces portavoz de Econom\u00eda,\n    hoy ministro de Administraciones P\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo empezar\u00eda por una primera\n    idea, fundamental en econom\u00eda, y es la necesidad de respetar la evoluci\u00f3n\n    de los precios relativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [4], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hace unos d\u00edas, contra el informe de la Comisi\u00f3n Nacional\n    de Energ\u00eda, aumentaron el precio de la bombona de butano m\u00e1s del diez por\n    ciento, para beneficiar a una sola empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ma\u00f1ana, si aprueban la subida de gas, van a apoyar a una\n    empresa y van a perjudicar a millones de ciudadanos, por una empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unos d\u00edas, contra el informe de la Comisi\u00f3n Nacional\n    de Energ\u00eda, aumentaron el precio de la bombona de butano m\u00e1s del diez por\n    ciento, para beneficiar a una sola empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A una sola empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed pasa es que llevamos 18 meses sin hacer nada en\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica; eso lo est\u00e1 notando la econom\u00eda y se est\u00e1 trasladando\n    a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo\n    hubiera preferido no hacerlo en este momento por las razones a las que\n    usted se ha referido, pero hay un peque\u00f1o problema, y es que si no lo\n    hacemos ahora, o dejamos en quiebra o en dificultades las empresas -alg\u00fan\n    d\u00eda podremos hablar de ese tema y de ciertos comportamientos en la\n    evoluci\u00f3n de precios en el pasado- o tendremos problemas en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que en 18 meses no se ha hecho nada y que la econom\u00eda lo nota, que\n    hay problemas en las empresas y en las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que en 18 meses no se ha hecho nada y que la econom\u00eda lo nota, que\n    hay problemas en las empresas y en las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  PLANES DEL\n    GOBIERNO PARA DAR UNA SOLUCI\u00d3N A LOS PROBLEMAS DE IMPACTO AC\u00daSTICO\n    PROVOCADOS POR EL PASO DE VUELOS MILITARES SOBRE LAS ZONAS HABITADAS,\n    ESPECIALMENTE EN LA CIUDAD DE ZARAGOZA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [14], "medio ambiente": [12], "seguridad": [10], "l\u00ednea": [13], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "ej\u00e9rcito": [15, 16], "militares": [6, 7, 8, 9], "militar": [11]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1oras y\n    se\u00f1ores diputados, se\u00f1or Labordeta, el cuidado del medio ambiente y el\n    inter\u00e9s por causar la molestia menor posible a la vida de los ciudadanos\n    es una prioridad que los ej\u00e9rcitos y el Ministerio de Defensa tenemos\n    asumida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    planteo esta cuesti\u00f3n para tratar de evadir la responsabilidad, sino para\n    decirle que desde el momento en el que tuve la responsabilidad de hacerme\n    cargo del Ministerio de Defensa entr\u00e9 en contacto con el Ayuntamiento de\n    Zaragoza, con el Gobierno auton\u00f3mico, y hoy puedo comentarle a este\n    respecto que tenemos datos, que tenemos inter\u00e9s y que queremos resolver\n    este asunto, pero los plazos que la ley marca son los que quedan dichos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ser\u00e1 satisfactorio saberlo, que el \u00fanico ministerio\n    que en Espa\u00f1a tiene la certificaci\u00f3n Aenor con car\u00e1cter gen\u00e9rico es el\n    Ministerio de Defensa, porque esta empresa independiente ha contrastado\n    nuestros sistemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contesta el\n    ministro de Defensa, porque tambi\u00e9n es justo decir que los vuelos\n    militares, por la naturaleza de las aeronaves, producen m\u00e1s ruido que las\n    aeronaves civiles, pero no est\u00e1 mal que se conozca que no es un\n    aeropuerto de uso exclusivamente militar, sino que tambi\u00e9n tiene ese uso\n    civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se refer\u00eda, ya fueron advertidas\n    en su \u00e9poca por el Ministerio de Defensa de que tendr\u00edan ruidos; lo que\n    ocurre es que no todas las urbanizaciones han tenido un crecimiento igual\n    ni todas han surgido de momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a\n    las asociaciones, en particular Montecanal, a la que se ha referido S.S.,\n    ya sabe que el Ministerio de Defensa se pronunci\u00f3 sobre esa urbanizaci\u00f3n\n    en los a\u00f1os ochenta y que Valdespartera ha podido tener ejemplo de lo que\n    ocurr\u00eda en ese otro barrio para que no volviera a ocurrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo, en\n    ese sentido, agradezco su interpelaci\u00f3n y quiero responderle desde el\n    principio que el Gobierno no es responsable de gran parte de la historia\n    que antecede y justifica su interpelaci\u00f3n; sin embargo, somos\n    responsables de poder darle soluci\u00f3n, de intentar dar soluci\u00f3n, en la\n    medida de lo posible, haciendo compatible la misi\u00f3n de los ej\u00e9rcitos, en\n    este caso el del Aire, con un nivel de calidad de vida en los \u00e1mbitos\n    cercanos, en las inmediaciones de los distintos aeropuertos o bases\n    militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conozca -y\n    quienes tienen a esta hora no solo la cortes\u00eda sino yo dir\u00eda la bondad de\n    escuchar al ministro- que en Zaragoza se producen 23.000 vuelos militares\n    en un a\u00f1o, 17.120 vuelos civiles, y 12.600 sobrevuelos de la ciudad, lo\n    que supone un total de 52.795 vuelos, civiles y militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contesta el\n    ministro de Defensa, porque tambi\u00e9n es justo decir que los vuelos\n    militares, por la naturaleza de las aeronaves, producen m\u00e1s ruido que las\n    aeronaves civiles, pero no est\u00e1 mal que se conozca que no es un\n    aeropuerto de uso exclusivamente militar, sino que tambi\u00e9n tiene ese uso\n    civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mesa del\n    ruido, constituida en Zaragoza, ha tenido contestaci\u00f3n tambi\u00e9n, porque\n    sus quejas han sido leg\u00edtimas, hasta el punto de que hoy puedo decirle\n    que se encuentran adquiridos tres son\u00f3metros para la base que est\u00e1n\n    realizando los estudios de huella ac\u00fastica de los distintos aviones\n    militares y que, aunque la legislaci\u00f3n no nos obligara, no podemos ser\n    insensibles a lo que es una queja muy justificada, especialmente para\n    quien la padece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, s\u00ed hay quejas de orden\n    urban\u00edstico, porque hay zonas que por servidumbres de seguridad del\n    aeropuerto no pueden tener destino urban\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contesta el\n    ministro de Defensa, porque tambi\u00e9n es justo decir que los vuelos\n    militares, por la naturaleza de las aeronaves, producen m\u00e1s ruido que las\n    aeronaves civiles, pero no est\u00e1 mal que se conozca que no es un\n    aeropuerto de uso exclusivamente militar, sino que tambi\u00e9n tiene ese uso\n    civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1oras y\n    se\u00f1ores diputados, se\u00f1or Labordeta, el cuidado del medio ambiente y el\n    inter\u00e9s por causar la molestia menor posible a la vida de los ciudadanos\n    es una prioridad que los ej\u00e9rcitos y el Ministerio de Defensa tenemos\n    asumida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es l\u00f3gico, hay que\n    optar: o hay aeropuerto o hay urbanizaciones, pero urbanizaciones y\n    aeropuerto en la l\u00ednea de aproximaci\u00f3n es, desde el punto de vista\n    t\u00e9cnico, imposible sin ruidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ser\u00e1 satisfactorio saberlo, que el \u00fanico ministerio\n    que en Espa\u00f1a tiene la certificaci\u00f3n Aenor con car\u00e1cter gen\u00e9rico es el\n    Ministerio de Defensa, porque esta empresa independiente ha contrastado\n    nuestros sistemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, a trav\u00e9s del laboratorio de ingenieros del Ej\u00e9rcito, hemos\n    iniciado los trabajos para levantar los mapas de ruidos y tenemos en\n    marcha la confecci\u00f3n de dichos mapas que hasta dentro de un a\u00f1o y ocho\n    meses no estar\u00edamos obligados a presentar -si la Ley del Ruido nos\n    obligara a ello, que no nos obliga- para las bases de Torrej\u00f3n, Zaragoza,\n    San Javier, Albacete y Getafe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una queja individual, que ha sido\n    contestada por el Ej\u00e9rcito del Aire, de un ciudadano que se quejaba de\n    que un determinado d\u00eda, el 1 de julio, se produjo un ruido espectacular\n    en su vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [7], "militar": [3, 4, 5, 6], "militares": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le agradezco su disposici\u00f3n y en cuanto a la moci\u00f3n que anuncia, le\n    ofrezco la m\u00e1xima colaboraci\u00f3n por parte del Ministerio de Defensa, que\n    no se va a refugiar en que la Ley de ruidos, aprobada en 2003, excluya\n    las actividades militares porque quiere y desea que los ciudadanos\n    espa\u00f1oles vean a sus ej\u00e9rcitos en la cercan\u00eda, en el afecto y no en la\n    molestia o en el trastorno por raz\u00f3n de los ruidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es posible\n    compatibilizar la defensa del territorio y las misiones del Ej\u00e9rcito del\n    Aire con el bienestar de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le agradezco su disposici\u00f3n y en cuanto a la moci\u00f3n que anuncia, le\n    ofrezco la m\u00e1xima colaboraci\u00f3n por parte del Ministerio de Defensa, que\n    no se va a refugiar en que la Ley de ruidos, aprobada en 2003, excluya\n    las actividades militares porque quiere y desea que los ciudadanos\n    espa\u00f1oles vean a sus ej\u00e9rcitos en la cercan\u00eda, en el afecto y no en la\n    molestia o en el trastorno por raz\u00f3n de los ruidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no fuese por el campo de aviaci\u00f3n\n    militar que ya estaba all\u00ed hace tanto tiempo, probablemente hoy yo no\n    habr\u00eda podido dar las cifras de las aeronaves civiles que est\u00e1n prestando\n    servicio a la ciudad de Zaragoza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed,\n    la legislaci\u00f3n no ha contemplado las servidumbres ac\u00fasticas y no las\n    contempla en el \u00e1mbito militar, y a m\u00ed me parece que es un disparate,\n    porque para no dormir o incomodarse por el ruido de un avi\u00f3n no hace\n    falta que se distinga si es militar o si es civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en cuanto a vuelos rasantes -que alguna queja hay al respecto-\n    o sobre vuelos intencionados con fines distintos de los operativos, debo\n    decirle, se\u00f1or diputado, que nos lo hemos tomado tan en serio que espero\n    poder traer pronto a la C\u00e1mara un proyecto de ley que califique como\n    delito, con pena accesoria de la p\u00e9rdida de la licencia al piloto\n    militar, la actividad t\u00edpica que se recoge en el proyecto de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de\n    decirle que, con car\u00e1cter general, nuestros pilotos no hacen actividades\n    de las que ahora anuncio que van a ser castigadas por el C\u00f3digo Penal\n    Militar, pero para que ni siquiera haya una excepci\u00f3n, ya le anuncio que\n    hasta en ese caso quieren los ej\u00e9rcitos ser ejemplares y mostrarse de tal\n    manera que puedan ser no solamente respetados, sino queridos por los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es posible\n    compatibilizar la defensa del territorio y las misiones del Ej\u00e9rcito del\n    Aire con el bienestar de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051019_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 4, 6, 7, 9, 12, 14, 16, 18, 20, 21, 23, 25, 27, 28, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 50, 52, 54, 56, 58, 60, 63, 65, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 84, 86, 87, 88, 89, 91, 95, 97, 98, 99, 100, 103, 105, 107, 109, 111, 112], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 8, 10, 11, 13, 15, 17, 19, 22, 24, 26, 42, 49, 51, 64, 66, 67, 68, 75, 83, 85, 93, 94, 96, 106, 108], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 101, 102, 104], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [29, 57, 59, 90, 92], "party": "Rosa Mar\u00eda Bon\u00e0s Pahisa", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [41, 61, 62], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [53, 55], "party": "Isaura Navarro Casillas", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [110], "party": "<group>", "name": "Mixto"}]}