{"blocks": [{"words": {"familias": [0], "econom\u00eda": [5], "pa\u00eds": [6, 7, 8], "cooperaci\u00f3n": [4], "empresas": [1, 2], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, desde el punto de vista de lo que significan los espa\u00f1oles en\n    Argentina, quiero decirle que se ha hecho un esfuerzo importante, un\n    programa de asistencia consular y urgente para enfermos y personas\n    mayores; 1.200 familias espa\u00f1olas han sido apoyadas con m\u00e1s de 300.000\n    euros; las pensiones asistenciales alcanzan ya m\u00e1s de 3.000 millones de\n    pesetas; se ha prestado apoyo a residencias de ancianos y centros de d\u00eda\n    y tambi\u00e9n se ha hecho la oferta la oferta de venir a Espa\u00f1a a las\n    personas de mayor edad que lo soliciten; y, por supuesto, apoyo a las\n    empresas espa\u00f1ola vinculadas al bienestar de muchas familias espa\u00f1olas,\n    de muchas familias argentinas y, por supuesto tambi\u00e9n vinculadas a la\n    prosperidad de Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo sinceramente que en este momento las medidas m\u00e1s recientes adoptadas\n    por el Gobierno argentino est\u00e1n bien orientadas, van en una buena\n    direcci\u00f3n, y creo que conseguir\u00e1n el \u00e9xito si van acompa\u00f1adas de medidas\n    relativas a los d\u00e9ficit fiscales y tambi\u00e9n a medidas estructurales de\n    gasto que hagan que la econom\u00eda argentina recupere posibilidades de\n    competitividad y que los consumidores y las empresas puedan operar con\n    normalidad, porque lo que pasa en el pa\u00eds argentino en gran medida es que\n    se han roto las cadenas productivas de normalidad con todas sus\n    consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, desde el punto de vista de lo que significan los espa\u00f1oles en\n    Argentina, quiero decirle que se ha hecho un esfuerzo importante, un\n    programa de asistencia consular y urgente para enfermos y personas\n    mayores; 1.200 familias espa\u00f1olas han sido apoyadas con m\u00e1s de 300.000\n    euros; las pensiones asistenciales alcanzan ya m\u00e1s de 3.000 millones de\n    pesetas; se ha prestado apoyo a residencias de ancianos y centros de d\u00eda\n    y tambi\u00e9n se ha hecho la oferta la oferta de venir a Espa\u00f1a a las\n    personas de mayor edad que lo soliciten; y, por supuesto, apoyo a las\n    empresas espa\u00f1ola vinculadas al bienestar de muchas familias espa\u00f1olas,\n    de muchas familias argentinas y, por supuesto tambi\u00e9n vinculadas a la\n    prosperidad de Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, desde el punto de vista de lo que significan los espa\u00f1oles en\n    Argentina, quiero decirle que se ha hecho un esfuerzo importante, un\n    programa de asistencia consular y urgente para enfermos y personas\n    mayores; 1.200 familias espa\u00f1olas han sido apoyadas con m\u00e1s de 300.000\n    euros; las pensiones asistenciales alcanzan ya m\u00e1s de 3.000 millones de\n    pesetas; se ha prestado apoyo a residencias de ancianos y centros de d\u00eda\n    y tambi\u00e9n se ha hecho la oferta la oferta de venir a Espa\u00f1a a las\n    personas de mayor edad que lo soliciten; y, por supuesto, apoyo a las\n    empresas espa\u00f1ola vinculadas al bienestar de muchas familias espa\u00f1olas,\n    de muchas familias argentinas y, por supuesto tambi\u00e9n vinculadas a la\n    prosperidad de Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, Argentina no\n    es un pa\u00eds receptor de cooperaci\u00f3n, pero su Gobierno sabe perfectamente\n    que cualquier indicaci\u00f3n sobre atenci\u00f3n humanitaria ser\u00e1 inmediatamente\n    atendida por el Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo sinceramente que en este momento las medidas m\u00e1s recientes adoptadas\n    por el Gobierno argentino est\u00e1n bien orientadas, van en una buena\n    direcci\u00f3n, y creo que conseguir\u00e1n el \u00e9xito si van acompa\u00f1adas de medidas\n    relativas a los d\u00e9ficit fiscales y tambi\u00e9n a medidas estructurales de\n    gasto que hagan que la econom\u00eda argentina recupere posibilidades de\n    competitividad y que los consumidores y las empresas puedan operar con\n    normalidad, porque lo que pasa en el pa\u00eds argentino en gran medida es que\n    se han roto las cadenas productivas de normalidad con todas sus\n    consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que, desde el comienzo de la crisis argentina, el Gobierno\n    espa\u00f1ol ha hecho grandes esfuerzos, que se han materializado, por\n    ejemplo, en que ha sido el \u00fanico pa\u00eds del mundo que ha aportado a\n    Argentina mil millones de d\u00f3lares, adem\u00e1s de sus aportaciones a trav\u00e9s\n    del Fondo Monetario Internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo sinceramente que en este momento las medidas m\u00e1s recientes adoptadas\n    por el Gobierno argentino est\u00e1n bien orientadas, van en una buena\n    direcci\u00f3n, y creo que conseguir\u00e1n el \u00e9xito si van acompa\u00f1adas de medidas\n    relativas a los d\u00e9ficit fiscales y tambi\u00e9n a medidas estructurales de\n    gasto que hagan que la econom\u00eda argentina recupere posibilidades de\n    competitividad y que los consumidores y las empresas puedan operar con\n    normalidad, porque lo que pasa en el pa\u00eds argentino en gran medida es que\n    se han roto las cadenas productivas de normalidad con todas sus\n    consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, Argentina no\n    es un pa\u00eds receptor de cooperaci\u00f3n, pero su Gobierno sabe perfectamente\n    que cualquier indicaci\u00f3n sobre atenci\u00f3n humanitaria ser\u00e1 inmediatamente\n    atendida por el Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola proyecta el Estado\n    de las autonom\u00edas que, con el traspaso incesante de competencias\n    realizado por el Gobierno que usted preside a las comunidades aut\u00f3nomas,\n    se encuentra muy avanzado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que parte de las citadas competencias que en este\n    momento recaen en las comunidades aut\u00f3nomas son ejercitadas en la\n    pr\u00e1ctica por los ayuntamientos y entes locales, al ser la administraci\u00f3n\n    m\u00e1s cercana al ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2, 3], "competencias": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... ha recordado, la Constituci\u00f3n atribuye a los entes locales plena\n    autonom\u00eda para el ejercicio de las competencias y la gesti\u00f3n de las\n    atribuciones que tengan encomendadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, quiero decir\n    que tiene que garantizar evidentemente t\u00edtulos jur\u00eddicos y medios\n    materiales suficientes para el ejercicio de esas competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que decir que las ciudades y\n    pueblos de nuestro pa\u00eds han tenido una participaci\u00f3n activa, sin duda muy\n    relevante, muy meritoria, incluso podr\u00eda decir que brillante, en el\n    proceso de transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que es el momento de\n    dar un nuevo impulso a ese proceso de modernizaci\u00f3n y de cambio en\n    nuestro pa\u00eds, con lo que ello significa, lo que hemos llamado una segunda\n    descentralizaci\u00f3n; segunda descentralizaci\u00f3n en favor de esas entidades\n    locales, especialmente en favor de los ayuntamientos, insisto m\u00e1s\n    cercanos al ciudadano, sin duda, para mejorar servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PROPUESTAS, CON MOTIVO DE LA VISITA A NUESTRO PA\u00cdS DEL MINISTRO DE\n    ASUNTOS EXTERIORES DE ARGENTINA, VA A IMPULSAR EL GOBIERNO DE ESPA\u00d1A EN\n    SU CALIDAD DE PRESIDENTE DE TURNO DE LA UNI\u00d3N EUROPEA, PARA CONTRIBUIR A\n    RESOLVER LA SITUACI\u00d3N DE AQUEL PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "empresas": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Tercero, usted ha presumido en muchas ocasiones de las muchas\n    inversiones que las empresas espa\u00f1olas tienen all\u00ed, que suman el 4 por\n    ciento de nuestro Producto Interior Bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, hay cientos de miles de compatriotas viviendo all\u00ed\n    en una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil, algunos en la indigencia, y el primer\n    ejemplo de patriotismo es preocuparse por los ciudadanos espa\u00f1oles y los\n    que est\u00e1n all\u00ed viviendo que lo son tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, usted ha presumido en muchas ocasiones de las muchas\n    inversiones que las empresas espa\u00f1olas tienen all\u00ed, que suman el 4 por\n    ciento de nuestro Producto Interior Bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Segundo,\n    que la Agencia de Cooperaci\u00f3n de su Gobierno haga un plan de emergencia\n    humanitaria para los espa\u00f1oles de all\u00ed; est\u00e1n mandando ayuda las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y \u00e9ste es un problema de Estado, tanto que le\n    preocupa el Estado; h\u00e1galo ya, no espere a que se lo pidan, ofr\u00e9zcalo,\n    porque eso es lo que quieren sentir los espa\u00f1oles que lo est\u00e1n pasando\n    mal all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo,\n    que la Agencia de Cooperaci\u00f3n de su Gobierno haga un plan de emergencia\n    humanitaria para los espa\u00f1oles de all\u00ed; est\u00e1n mandando ayuda las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y \u00e9ste es un problema de Estado, tanto que le\n    preocupa el Estado; h\u00e1galo ya, no espere a que se lo pidan, ofr\u00e9zcalo,\n    porque eso es lo que quieren sentir los espa\u00f1oles que lo est\u00e1n pasando\n    mal all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Desde\n    luego, se\u00f1or\u00eda, vamos a seguir en ese camino, que creemos que es el\n    correcto para ayudar a las autoridades argentinas y el correcto tambi\u00e9n\n    para servir a los espa\u00f1oles que viven\n    en Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay que trabajar tanto desde el punto de vista de la Uni\u00f3n\n    Europea, como desde el punto de vista de las negociaciones para mejorar\n    la relaci\u00f3n de Mercosur con la Uni\u00f3n Europea, tanto con apertura de\n    negociaciones comerciales, que espero que puedan tener un avance en la\n    cumbre que celebraremos en Madrid, como desde el punto de vista bilateral\n    con el aprovechamiento de los mecanismos de cooperaci\u00f3n financiera, al\n    que ya me he referido antes, en su momento por importe de m\u00e1s de mil\n    millones de d\u00f3lares, y ahora tambi\u00e9n por supuesto desde el punto de vista\n    de ventajas comerciales para Argentina, con el apoyo y la presencia\n    continua de Espa\u00f1a a trav\u00e9s del Fondo Monetario Internacional, del Banco\n    Mundial o del Banco Interamericano de Desarrollo, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Con la aplicaci\u00f3n de las normas vigentes en\n    nuestro pa\u00eds, en concreto con el Real Decreto de transporte y\n    distribuci\u00f3n, aprobado en diciembre del a\u00f1o 2000.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfNormalidad significa\n    que cientos de miles de ciudadanos soporten apagones con frecuencia, sin\n    siquiera poder resarcirse contra las empresas el\u00e9ctricas que est\u00e1n\n    continuamente multiplicando sus beneficios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No eche balones fuera, no esconda su\n    ineficacia en una subcomisi\u00f3n oscura y que no est\u00e1 abierta, como la que\n    ha aprobado su grupo esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... PIENSA EL\n    GOBIERNO REUNIRSE EN BREVE CON LA DELEGACI\u00d3N DEL GOBIERNO VASCO PARA\n    NEGOCIAR LA RENOVACI\u00d3N DEL CONCIERTO ECON\u00d3MICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... A nosotros nos hubiera gustado, se\u00f1or ministro, que usted nos hubiera\n    dicho d\u00eda y hora, quiz\u00e1 no aqu\u00ed, pero s\u00ed a trav\u00e9s de una carta a la\n    propia vicelehendakari, porque la voluntad del Gobierno vasco, de la\n    delegaci\u00f3n vasca es reunirse cuanto antes con usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1s\n    eso no ocurre con todos sus colaboradores porque, por indicaci\u00f3n del\n    diputado de Hacienda en la Diputaci\u00f3n de \u00c1lava, el viceconsejero del\n    Gobierno vasco se ha dirigido varias veces al secretario general de su\n    Ministerio, se\u00f1or Beteta, y no ha contestado a su llamada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvemos a repetir, se\u00f1or ministro, con el mejor \u00e1nimo constructivo, que\n    la posici\u00f3n negociadora del Gobierno vasco es leal, abierta y\n    dialogante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la \u00fanica posici\u00f3n del Gobierno ha sido la de renovar el concierto\n    econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que debemos esperar, a estas alturas, es\n    que el Ejecutivo auton\u00f3mico vasco retire lo que ha sido una posici\u00f3n de\n    intransigencia a la hora de reclamar una presencia directa ante la Uni\u00f3n\n    Europea, que -insisto- no est\u00e1 recogida en nuestro ordenamiento\n    jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Francamente, no he encontrado esa posici\u00f3n tan dialogante en las\n    declaraciones de determinado miembro del Ejecutivo auton\u00f3mico vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la \u00fanica posici\u00f3n del Gobierno ha sido la de renovar el concierto\n    econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EFECTOS HA TENIDO, DURANTE EL\n    PRIMER A\u00d1O DE APLICACI\u00d3N, LA BONIFICACI\u00d3N DEL IMPUESTO SOBRE\n    MATRICULACI\u00d3N A LAS FAMILIAS NUMEROSAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, la Ley de Medidas Fiscales, Administrativas y\n    de Orden Social -conocida como ley de acompa\u00f1amiento- del pasado a\u00f1o 2001\n    estableci\u00f3 en su art\u00edculo 7 una modificaci\u00f3n de la Ley de impuestos\n    especiales, la 32/1992, concretamente en lo relativo a la adquisici\u00f3n por\n    familias numerosas de veh\u00edculos nuevos con capacidad de entre cinco y\n    nueve plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Familias numerosas -como todas SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El parque nacional de veh\u00edculos ha sufrido un incremento considerable\n    durante el ejercicio de 2001; las familias numerosas, por su parte, han\n    gozado de este beneficio y han sabido aprovechar la reducci\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este diputado desear\u00eda conocer el ahorro que ha supuesto esta medida, y\n    de ah\u00ed la pregunta que le formulo en el d\u00eda de hoy, se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9\n    efectos ha tenido, durante el primer a\u00f1o de aplicaci\u00f3n, la reducci\u00f3n o\n    bonificaci\u00f3n del impuesto especial sobre determinados medios de\n    transporte -pues as\u00ed se conoce al impuesto sobre matriculaci\u00f3n de\n    veh\u00edculos- en las familias numerosas espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En esta legislatura, se han aprobado otras medidas, como la exenci\u00f3n en el\n    impuesto sobre el patrimonio de la vivienda habitual hasta 250.000 euros,\n    mejoras en el tratamiento del ahorro, y la bonificaci\u00f3n del 50 por ciento\n    en el impuesto de matriculaci\u00f3n en la compra de veh\u00edculos por familias\n    numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura, se han aprobado otras medidas, como la exenci\u00f3n en el\n    impuesto sobre el patrimonio de la vivienda habitual hasta 250.000 euros,\n    mejoras en el tratamiento del ahorro, y la bonificaci\u00f3n del 50 por ciento\n    en el impuesto de matriculaci\u00f3n en la compra de veh\u00edculos por familias\n    numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta \u00faltima medida a la que se ha referido S.S., en 2001\n    han podido beneficiarse 14.600 familias numerosas, lo que les ha supuesto\n    un ahorro de 12,28 millones de euros -algo m\u00e1s de 2.000 millones de\n    pesetas-, de forma que cada familia ha ahorrado una media de 841,41\n    euros, 140.000 pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "ayudas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO EL GOBIERNO CONTEMPLAR, EN EL DESARROLLO\n    REGLAMENTARIO DE LA LEY DE FOMENTO Y PROMOCI\u00d3N DE LA CINEMATOGRAF\u00cdA, LAS\n    AYUDAS A EMPRESAS Y PRODUCTORES INDEPENDIENTES RADICADOS EN TERRITORIOS\n    INSULARES ALEJADOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... TIENE PREVISTO EL GOBIERNO CONTEMPLAR, EN EL DESARROLLO\n    REGLAMENTARIO DE LA LEY DE FOMENTO Y PROMOCI\u00d3N DE LA CINEMATOGRAF\u00cdA, LAS\n    AYUDAS A EMPRESAS Y PRODUCTORES INDEPENDIENTES RADICADOS EN TERRITORIOS\n    INSULARES ALEJADOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bftiene previsto el Gobierno contemplar en el desarrollo\n    reglamentario de la Ley de fomento y promoci\u00f3n de la cinematograf\u00eda la\n    ayuda a empresas y productores independientes radicados en territorios\n    insulares alejados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "ayudas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en relaci\u00f3n con el tema que usted menciona en su pregunta, en el\n    proyecto de real decreto que desarrolla la Ley de fomento y promoci\u00f3n de\n    la cinematograf\u00eda y del sector audiovisual, de 9 de julio del a\u00f1o 2001, y\n    cuya tramitaci\u00f3n finalizar\u00e1 previsiblemente en este mes de febrero se\n    incluyen entre las ayudas a la producci\u00f3n condiciones especiales de\n    pr\u00e9stamos a empresas y productores independientes que est\u00e9n radicados en\n    territorios insulares alejados y que tengan costos y dificultades\n    a\u00f1adidas para la producci\u00f3n cinematogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en relaci\u00f3n con el tema que usted menciona en su pregunta, en el\n    proyecto de real decreto que desarrolla la Ley de fomento y promoci\u00f3n de\n    la cinematograf\u00eda y del sector audiovisual, de 9 de julio del a\u00f1o 2001, y\n    cuya tramitaci\u00f3n finalizar\u00e1 previsiblemente en este mes de febrero se\n    incluyen entre las ayudas a la producci\u00f3n condiciones especiales de\n    pr\u00e9stamos a empresas y productores independientes que est\u00e9n radicados en\n    territorios insulares alejados y que tengan costos y dificultades\n    a\u00f1adidas para la producci\u00f3n cinematogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [3], "ayudas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros hacemos esta pregunta entendiendo que en el\n    desarrollo reglamentario de la ley se deben y se pueden introducir\n    criterios objetivos de ayudas espec\u00edficas a las producciones de las\n    islas, y que \u00e9stas han de ser tanto en lo referente a la concesi\u00f3n anual\n    de ayudas para la amortizaci\u00f3n de costes de producci\u00f3n como en ayudas\n    sobre proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se debe, porque dif\u00edcilmente se puede acceder a competir\n    por las ayudas establecidas en la ley que est\u00e1n centradas\n    fundamentalmente en las ayudas autom\u00e1ticas a las producciones ya\n    realizadas y que se reparten con criterios de audiencia o del n\u00famero de\n    espectadores, si no se han acortado las diferencias en los costes\n    a\u00f1adidos a la producci\u00f3n desde sus inicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El apartado 3 del art\u00edculo 87 del\n    Tratado de Maastricht posibilita espec\u00edficamente la excepci\u00f3n al\n    principio de incompatibilidad expresamente a las ayudas de los Estados\n    para promover la cultura y, m\u00e1s concretamente, la resoluci\u00f3n del Consejo\n    del 12 de febrero de 2000 sobre las ayudas espec\u00edficamente nacionales del\n    sector del cine y del sector audiovisual reconoce la necesidad de aplicar\n    especialmente dichas ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos referimos no s\u00f3lo al encarecimiento del transporte de\n    personas y de medios t\u00e9cnicos sino tambi\u00e9n a la dificultad de acceso a\n    ciertos medios (laboratorios, etc\u00e9tera) que est\u00e1n ubicados exclusivamente\n    en el territorio peninsular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ayudas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se trata, por tanto, de establecer ayudas para el\n    desarrollo de la cinematograf\u00eda y del sector audiovisual all\u00ed donde hay\n    territorios insulares\n    alejados, como en el caso de Canarias, y que tengan costos y dificultades\n    a\u00f1adidas en la producci\u00f3n cinematogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "pa\u00eds": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Con toda seguridad, la modificaci\u00f3n parcial del Real Decreto sobre\n    sociedades an\u00f3nimas deportivas de 1999 contribuir\u00e1 a incrementar la\n    seguridad jur\u00eddica de un procedimiento administrativo que entra\u00f1a cierta\n    complejidad, y es por ello que viene enriquecido y consensuado, ya que en\n    su elaboraci\u00f3n se ha contado con un amplio acuerdo de las federaciones y\n    ligas de \u00e1mbito profesional y el apoyo t\u00e9cnico del Instituto de\n    Contabilidad y Auditor\u00eda de Cuentas y la Direcci\u00f3n General de Registros y\n    del Notariado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta afirmaci\u00f3n no es exagerada si tenemos en cuenta algunos\n    factores como que el deporte, como actividad profesional y mercantilista,\n    es muy reciente; que las normas que empezaron a regular estos temas son\n    de la \u00faltima d\u00e9cada; que cada pa\u00eds tiene una soluci\u00f3n distinta; que es\n    una actividad de gran trascendencia social que comprende un complejo\n    \u00e1mbito de relaciones entre empresas, clubes, ligas, jugadores, socios,\n    accionistas, etc\u00e9tera; sobre todo, que en la actualidad la mayor\u00eda de las\n    entidades deportivas se encuentran en una delicada situaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta afirmaci\u00f3n no es exagerada si tenemos en cuenta algunos\n    factores como que el deporte, como actividad profesional y mercantilista,\n    es muy reciente; que las normas que empezaron a regular estos temas son\n    de la \u00faltima d\u00e9cada; que cada pa\u00eds tiene una soluci\u00f3n distinta; que es\n    una actividad de gran trascendencia social que comprende un complejo\n    \u00e1mbito de relaciones entre empresas, clubes, ligas, jugadores, socios,\n    accionistas, etc\u00e9tera; sobre todo, que en la actualidad la mayor\u00eda de las\n    entidades deportivas se encuentran en una delicada situaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En primer lugar, por lo que se refiere al\n    procedimiento de c\u00e1lculo del capital social m\u00ednimo, las modificaciones\n    introducidas incorporan una mayor claridad y seguridad jur\u00eddica al\n    procedimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, se concreta el concepto margen de\n    seguridad razonable, con lo que se consigue dotar de mayor seguridad\n    jur\u00eddica a la expresi\u00f3n citada, cuyo uso es de consecuencias graves, ya\n    que de apreciarse la ausencia de un margen de seguridad razonable en el\n    informe de la auditor\u00eda no se podr\u00eda fijar el capital social y por ello\n    tampoco efectuar la transformaci\u00f3n, y en consecuencia del club afectado\n    quedar\u00eda excluido de la posibilidad de mantenerse en la competici\u00f3n\n    profesional.Por \u00faltimo, quiero referirme a una modificaci\u00f3n destinada a\n    mejorar la coordinaci\u00f3n existente entre el texto legal y el reglamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "intereses": [3], "competencias": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, se consideraba que tambi\u00e9n era muy importante,\n    fundamental, la participaci\u00f3n de las familias en el proceso educativo,\n    por lo que resultaba necesario formar a los padres, orientarles de alguna\n    manera en las nuevas estructuras y formas de participaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El siguiente\n    aspecto que se se\u00f1alaba era que resultaba necesario dotar eficazmente a\n    los estudiantes de las habilidades y competencias oportunas para su\n    incorporaci\u00f3n al mundo de trabajo y esta formaci\u00f3n adem\u00e1s deb\u00eda\n    enriquecerse con valores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se insist\u00eda en que era conveniente elaborar un conjunto de\n    indicadores para medir las competencias curriculares en cada uno de los\n    niveles de primaria y de educaci\u00f3n secundaria obligatoria que sirvan como\n    est\u00e1ndares de evaluaci\u00f3n de los centros en el rendimiento escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se se\u00f1alaba que deb\u00edan establecerse\n    diferentes v\u00edas o itinerarios seg\u00fan los intereses y est\u00edmulos de los\n    alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CRITERIOS APLICA EL\n    MINISTERIO DE TRABAJO Y ASUNTOS SOCIALES EN LA DESIGNACI\u00d3N DE JEFES\n    PROVINCIALES DE LA INSPECCI\u00d3N DE TRABAJO Y SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le agradezco la pregunta porque permite no solamente situarlo en\n    t\u00e9rminos generales sino, lo que es m\u00e1s importante, explicar un proceso\n    general de renovaci\u00f3n de las jefaturas y direcciones provinciales de la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo y de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que cualquier otra interpretaci\u00f3n no\n    solamente se aleja de la realidad sino que introduce un vector peligroso\n    de sectarismo y de car\u00e1cter partidario en lo que ha sido un proceso\n    general, normal y sencillo de remoci\u00f3n, en este caso de varios jefes\n    provinciales de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social,\n    especialmente para darles ese impulso que tambi\u00e9n necesitan este tipo de\n    puestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1], "pa\u00eds": [3], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Mucha sensibilidad precisamente es lo que ha\n    demostrado su ministerio, poniendo en marcha uno de los proyectos m\u00e1s\n    demandados por las asociaciones y las familias que trabajan en este\n    \u00e1mbito: un centro, el primero de titularidad p\u00fablica en Espa\u00f1a, que nace\n    para llenar un vac\u00edo, precisamente el de la atenci\u00f3n y el del tratamiento\n    al paciente con lesi\u00f3n cerebral sobrevenida, que ha de incorporar no s\u00f3lo\n    la rehabilitaci\u00f3n f\u00edsica en un \u00e1mbito en el que la precoz rehabilitaci\u00f3n\n    es la clave para la obtenci\u00f3n de buenos resultados, sino la ulterior\n    inserci\u00f3n sociolaboral de estas personas en colaboraci\u00f3n con las\n    asociaciones y las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con esta\n    iniciativa estamos emprendiendo un camino, un camino que el Grupo\n    Parlamentario Popular espera sea seguido por otros proyectos, por nuevos\n    proyectos para afrontar estas y otras necesidades de los pacientes y sus\n    familias, desde el compromiso p\u00fablico, la cercan\u00eda a un problema real y\n    desgraciadamente creciente, la adecuada dotaci\u00f3n de medios y\n    profesionales y el objetivo de que se aborden desde el \u00e1mbito p\u00fablico\n    aspectos hasta ahora no bien reconocidos en nuestro sistema de protecci\u00f3n\n    social.Se\u00f1or ministro, estamos avanzando: este centro es una muestra de\n    ello; porque nos merece la mayor consideraci\u00f3n, le preguntamos: \u00bfQu\u00e9\n    fines pretende la reciente creaci\u00f3n del centro estatal del da\u00f1o\n    cerebral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre 20.000 y 30.000 de ellos ser\u00edan adem\u00e1s j\u00f3venes\n    menores de 30 a\u00f1os que llegan a esta situaci\u00f3n por un traumatismo\n    craneoencef\u00e1lico producido por un accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas fuentes\n    estiman en unos 100.000 los lesionados cerebrales\n    en nuestro pa\u00eds en el a\u00f1o 2000, superando ampliamente otros problemas\n    sociales y sanitarios, como el sida, las adicciones a las drogas o los\n    accidentes laborales graves, cuyas repercusiones, por otra parte, son m\u00e1s\n    conocidas y obtienen diversas respuestas desde las distintas\n    administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Los usuarios potenciales ser\u00e1n\n    personas entre 16 y 45 a\u00f1os de edad, afectadas de lesi\u00f3n cerebral grave y\n    estabilizadas a los efectos m\u00e9dicos; l\u00f3gicamente, beneficiarios de la\n    Seguridad Social o sujetas a la atenci\u00f3n por la v\u00eda de los convenios\n    nacionales e internacionales que puedan ser aplicables.La admisi\u00f3n se\n    realizar\u00e1 conforme a criterios t\u00e9cnicos, mediante el correspondiente\n    equipo multidisciplinar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, evidentemente, se trata de atender nuevas necesidades de la\n    sociedad y de hacerlo de una manera que sea coherente con las demandas de\n    los propios afectados, de las familias y de quienes, en general, realizan\n    su actividad paliativa/rehabilitadora de los da\u00f1os cerebrales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un centro\n    asistencial, yo dir\u00eda globalizador, que busca la atenci\u00f3n no solamente de\n    los pacientes, sino tambi\u00e9n de sus familias y, como antes le se\u00f1alaba, de\n    los profesionales que atienden y entienden de este tipo de\n    circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VA\n    A HACER EL GOBIERNO DESDE LA PRESIDENCIA DE LA UNI\u00d3N EUROPEA PARA EVITAR\n    QUE SIGA AUMENTANDO EL PARO EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5, 6], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Ustedes ya han\n    conseguido que el paro aumente y que vuelva a ser la primera preocupaci\u00f3n\n    de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en el a\u00f1o 2001 el paro ha crecido por primera vez desde el\n    a\u00f1o 1994, rompi\u00e9ndose la mejora que se inici\u00f3 hace siete a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando los\n    socialistas dejamos el Gobierno en nuestro pa\u00eds se reduc\u00eda el paro en\n    cerca de 200.000 personas anuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes ya han\n    conseguido que el paro aumente y que vuelva a ser la primera preocupaci\u00f3n\n    de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le\n    pregunto: \u00bfQu\u00e9 va a hacer el Gobierno desde la presidencia de la Uni\u00f3n\n    Europea para evitar que en Espa\u00f1a siga aumentando el paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando los\n    socialistas dejamos el Gobierno en nuestro pa\u00eds se reduc\u00eda el paro en\n    cerca de 200.000 personas anuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos el pa\u00eds m\u00e1s alejado del objetivo de Lisboa en la\n    creaci\u00f3n de empleo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2], "pa\u00eds": [3, 4], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Nosotros, los espa\u00f1oles, nos\n    hemos gastado un bill\u00f3n de pesetas para crear empleo estable en este pa\u00eds\n    y el resultado es que tenemos una tasa de temporalidad del 32 por ciento,\n    un bill\u00f3n de pesetas para que uno de cada diez empleos en este pa\u00eds sea\n    estable; todo un hito, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el peor dato del mes de enero desde 1984\n    y supone que se dobla la media de paro de los \u00faltimos 15 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos sin tener igualdad de oportunidades, doblamos la tasa de paro\n    masculino y sus huecas medidas no han reducido el paro femenino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su\n    mayor\u00eda absoluta el Partido Popular nos ha tra\u00eddo 150.000 parados m\u00e1s a\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, los espa\u00f1oles, nos\n    hemos gastado un bill\u00f3n de pesetas para crear empleo estable en este pa\u00eds\n    y el resultado es que tenemos una tasa de temporalidad del 32 por ciento,\n    un bill\u00f3n de pesetas para que uno de cada diez empleos en este pa\u00eds sea\n    estable; todo un hito, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Finalizado el a\u00f1o 2001,\n    tenemos hoy evidentemente 30.000 parados m\u00e1s, pero tambi\u00e9n 512.000 -m\u00e1s\n    de medio mill\u00f3n- afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Perm\u00edtame, se\u00f1or\u00eda, que le diga tambi\u00e9n -he escuchado con mucha atenci\u00f3n\n    su intervenci\u00f3n- ya que habla del paro femenino que afortunadamente hoy\n    es diez puntos menor que el que exist\u00eda en el instante que usted ha\n    citado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa\n    receta que usted postula en Francia han tenido un peor resultado de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    vehemencia la administra usted como quiera, pero yo le aconsejo que el\n    d\u00e9ficit lo vea con los ojos de traducci\u00f3n al empleo porque -vuelvo a\n    decir- hoy tenemos, por ejemplo, un 25 por ciento de paro femenino, pero\n    me permito recordar que cuando usted dej\u00f3 el Gobierno era del 32 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los agricultores espa\u00f1oles perciben hoy 2.000 millones de euros,\n    es decir, 375.000 millones de pesetas m\u00e1s que en 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La renta agraria se ha incrementado en el a\u00f1o 2001,\n    le guste o no a S.S., en un 4,6 por ciento a precios corrientes, la renta\n    por ocupado se ha incrementado un 6,5 por ciento, el valor a\u00f1adido bruto\n    se ha incrementado un 4,6 por ciento y hemos pasado de ser el cuarto pa\u00eds\n    perceptor de fondos en el FEOGA en 1996 a ser el segundo, detr\u00e1s de\n    Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [3], "espa\u00f1oles": [0], "ayudas": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, esta es la pol\u00edtica que usted est\u00e1 aplicando, una\n    pol\u00edtica de derechas, la pol\u00edtica del PP, una pol\u00edtica que defiende los\n    intereses privados, que defiende los intereses de unos pocos y que no\n    defiende los intereses de todos los ciudadanos y ciudadanas espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en Extremadura, usted y su familia han parcelado en ocho\n    fincas una parcela para recibir m\u00e1s subvenciones y ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Saben\n    perfectamente las cabezas de ganado y de reses que tienen, pero no saben\n    el n\u00famero de trabajadores de su propia finca porque de estos no reciben\n    ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, esta es la pol\u00edtica que usted est\u00e1 aplicando, una\n    pol\u00edtica de derechas, la pol\u00edtica del PP, una pol\u00edtica que defiende los\n    intereses privados, que defiende los intereses de unos pocos y que no\n    defiende los intereses de todos los ciudadanos y ciudadanas espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE\n    HA CUMPLIDO Y CUMPLE EL ESTATUTO DE AUTONOM\u00cdA DEL PA\u00cdS VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que el Gobierno ha cumplido y cumple el\n    Estatuto de Autonom\u00eda del Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que el Gobierno ha cumplido y cumple el\n    Estatuto de Autonom\u00eda del Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [2], "competencias": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... S\u00ed, considero que el Gobierno ha cumplido y cumple el Estatuto de\n    Autonom\u00eda del Pa\u00eds Vasco, como cumple los dem\u00e1s estatutos de autonom\u00eda de\n    las dem\u00e1s comunidades aut\u00f3nomas, sin que ello sea \u00f3bice -por si acaso \u00e9sa\n    es la direcci\u00f3n de su pregunta- para que queden algunas competencias, muy\n    pocas, por transferir, como tambi\u00e9n ocurre en otros estatutos de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, considero que el Gobierno ha cumplido y cumple el Estatuto de\n    Autonom\u00eda del Pa\u00eds Vasco, como cumple los dem\u00e1s estatutos de autonom\u00eda de\n    las dem\u00e1s comunidades aut\u00f3nomas, sin que ello sea \u00f3bice -por si acaso \u00e9sa\n    es la direcci\u00f3n de su pregunta- para que queden algunas competencias, muy\n    pocas, por transferir, como tambi\u00e9n ocurre en otros estatutos de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, considero que el Gobierno ha cumplido y cumple el Estatuto de\n    Autonom\u00eda del Pa\u00eds Vasco, como cumple los dem\u00e1s estatutos de autonom\u00eda de\n    las dem\u00e1s comunidades aut\u00f3nomas, sin que ello sea \u00f3bice -por si acaso \u00e9sa\n    es la direcci\u00f3n de su pregunta- para que queden algunas competencias, muy\n    pocas, por transferir, como tambi\u00e9n ocurre en otros estatutos de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1], "competencias": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Primero, siguen sin cumplir las m\u00e1s de treinta competencias\n    pendientes de transferir aprobadas un\u00e1nimemente por el Parlamento vasco y\n    ello sin raz\u00f3n alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a exigir el cumplimiento de lo que pactamos\n    leg\u00edtimamente y defenderemos los derechos que le corresponden, en virtud\n    de su historia, al pueblo vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, siguen sin cumplir las m\u00e1s de treinta competencias\n    pendientes de transferir aprobadas un\u00e1nimemente por el Parlamento vasco y\n    ello sin raz\u00f3n alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, dictan leyes b\u00e1sicas que invaden nuestras\n    competencias y hay ejemplos muchos y recientes: la Ley General de\n    Estabilidad Presupuestaria, la Ley de Universidades y los pr\u00f3ximos\n    proyectos de ley que vamos a ver, como el de formaci\u00f3n profesional,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como cuarta estrategia,\n    recuperan, v\u00eda europea, las competencias ya transferidas e impiden a sus\n    titulares leg\u00edtimos que puedan participar en los foros de decisi\u00f3n y\n    debate, cosa que es perfectamente posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van en contra de su\n    car\u00e1cter paccionado e imponen una pr\u00f3rroga unilateral y mucho nos tememos\n    que, a la vista de lo que hemos o\u00eddo en su congreso, el pacto local sea\n    m\u00e1s de lo mismo y vaya en contra, retirando algunas de las competencias\n    pendientes, sin negociaci\u00f3n, con imposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [3, 4, 5], "vasco": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En cuanto a las competencias pendientes, yo escrib\u00ed el 22 de octubre a la\n    vicelehendakari y, de esas 36 pendientes, le explicaba en un escrito, que\n    est\u00e1 aqu\u00ed, que hay muchas, m\u00e1s de 20, que est\u00e1n resueltas ya con\n    decretos; otras, a las que el propio Gobierno vasco ha renunciado, se han\n    retirado del cupo y, por tanto, puede ejercerlas; en otras tenemos una\n    visi\u00f3n distinta respecto de lo que es la Constituci\u00f3n, como es, por\n    ejemplo, la Seguridad Social, que nosotros consideramos que no puede\n    cederse, que debe ser caja \u00fanica y ustedes no, hay una diferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las competencias pendientes, yo escrib\u00ed el 22 de octubre a la\n    vicelehendakari y, de esas 36 pendientes, le explicaba en un escrito, que\n    est\u00e1 aqu\u00ed, que hay muchas, m\u00e1s de 20, que est\u00e1n resueltas ya con\n    decretos; otras, a las que el propio Gobierno vasco ha renunciado, se han\n    retirado del cupo y, por tanto, puede ejercerlas; en otras tenemos una\n    visi\u00f3n distinta respecto de lo que es la Constituci\u00f3n, como es, por\n    ejemplo, la Seguridad Social, que nosotros consideramos que no puede\n    cederse, que debe ser caja \u00fanica y ustedes no, hay una diferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno vasco sabr\u00e1 si debe o no debe hacerlo,\n    por lo tanto no involucre usted al Gobierno de la naci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las competencias pendientes, yo escrib\u00ed el 22 de octubre a la\n    vicelehendakari y, de esas 36 pendientes, le explicaba en un escrito, que\n    est\u00e1 aqu\u00ed, que hay muchas, m\u00e1s de 20, que est\u00e1n resueltas ya con\n    decretos; otras, a las que el propio Gobierno vasco ha renunciado, se han\n    retirado del cupo y, por tanto, puede ejercerlas; en otras tenemos una\n    visi\u00f3n distinta respecto de lo que es la Constituci\u00f3n, como es, por\n    ejemplo, la Seguridad Social, que nosotros consideramos que no puede\n    cederse, que debe ser caja \u00fanica y ustedes no, hay una diferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las leyes que dice usted que invaden sus competencias, en\n    absoluto, son leyes que precisamente han sido consultadas con el Consejo\n    de Estado, que nos dice que no invaden esas competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al pacto local, se trata de que\n    cada comunidad aut\u00f3noma con sus ayuntamientos desarrolle un pacto para\n    cederles competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Miran hacia otro lado, miran a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, a los ayuntamientos y responsabilizan a las empresas, y no\n    dudo que en parte sea as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde que ustedes gobiernan en este pa\u00eds, Espa\u00f1a se\n    contamina m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su falta de\n    previsi\u00f3n y\n    responsabilidad, se\u00f1or ministro, somos el pa\u00eds que m\u00e1s directivas europeas\n    incumple, no tenemos estrategia de lucha contra el cambio clim\u00e1tico,\n    hemos aumentado m\u00e1s que ning\u00fan otro pa\u00eds europeo las emisiones a la\n    atm\u00f3sfera, el panorama de los vertidos es preocupante y esto que ha\n    ocurrido ahora no es sino la punta del iceberg de lo que puede pasar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, Espa\u00f1a se contamina y usted est\u00e1 contaminado\n    pol\u00edticamente, y, al igual que el r\u00edo contaminado es un riesgo para la\n    fauna, para la flora y para la salud humana, usted es un riesgo para el\n    medio ambiente en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n quiero\n    recordarle, aunque a usted no le interese, que los niveles de\n    competencia, incluso en el control de vertidos directos, est\u00e1n\n    repartidos, como usted sabe, al menos en una parte de Galicia, Pa\u00eds\n    Vasco, Catalu\u00f1a y los archipi\u00e9lagos donde la competencia es de los\n    gobiernos de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero\n    recordarle, aunque a usted no le interese, que los niveles de\n    competencia, incluso en el control de vertidos directos, est\u00e1n\n    repartidos, como usted sabe, al menos en una parte de Galicia, Pa\u00eds\n    Vasco, Catalu\u00f1a y los archipi\u00e9lagos donde la competencia es de los\n    gobiernos de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1], "ayudas": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES CONTIENE EL PLAN\n    DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS AYUDAS A LAS FAMILIAS CON HIJOS,\n    CONTRIBUYENDO AS\u00cd CON LA POL\u00cdTICA DE FOMENTO DE LA NATALIDAD, CONFORME EL\n    PLAN DE APOYO A LA FAMILIA IMPULSADO POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PREVISIONES CONTIENE EL PLAN\n    DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS AYUDAS A LAS FAMILIAS CON HIJOS,\n    CONTRIBUYENDO AS\u00cd CON LA POL\u00cdTICA DE FOMENTO DE LA NATALIDAD, CONFORME EL\n    PLAN DE APOYO A LA FAMILIA IMPULSADO POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PREVISIONES CONTIENE EL PLAN\n    DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS AYUDAS A LAS FAMILIAS CON HIJOS,\n    CONTRIBUYENDO AS\u00cd CON LA POL\u00cdTICA DE FOMENTO DE LA NATALIDAD, CONFORME EL\n    PLAN DE APOYO A LA FAMILIA IMPULSADO POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias": [4], "ayudas": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, una de las actuaciones m\u00e1s sobresalientes de su\n    departamento en la \u00faltima etapa es, sin duda, la elaboraci\u00f3n y aprobaci\u00f3n\n    del Plan de Vivienda 2002-2005, de acuerdo con un real decreto publicado\n    en el bolet\u00edn del 11 de septiembre pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... adelant\u00f3 como plan de contenido particularmente social, una de las\n    novedades que m\u00e1s han subrayado los medios de comunicaci\u00f3n es, sin duda,\n    la adecuaci\u00f3n a las necesidades de la familia en funci\u00f3n del n\u00famero de\n    hijos, es decir, la adecuaci\u00f3n de la dimensi\u00f3n m\u00e1xima de la vivienda al\n    n\u00famero de hijos, la adecuaci\u00f3n de los ingresos familiares en la misma\n    medida y de las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, esta\n    adecuaci\u00f3n de la dimensi\u00f3n de la vivienda a las necesidades familiares se\n    incardina en el \u00e1mbito del Plan de Apoyo a la Familia, que constituye una\n    de las l\u00edneas fundamentales de la pol\u00edtica del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto,\n    se\u00f1or ministro, sin m\u00e1s pre\u00e1mbulo, le formulo la pregunta que figura en\n    el orden del d\u00eda: \u00bfQu\u00e9 previsiones en concreto contiene el Plan de\n    Vivienda 2002-2005 para mejorar las ayudas a las familias con hijos,\n    contribuyendo as\u00ed al fomento de la natalidad, de acuerdo con el Plan de\n    Apoyo a la Familia, que constituye una l\u00ednea esencial de la pol\u00edtica del\n    Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto,\n    se\u00f1or ministro, sin m\u00e1s pre\u00e1mbulo, le formulo la pregunta que figura en\n    el orden del d\u00eda: \u00bfQu\u00e9 previsiones en concreto contiene el Plan de\n    Vivienda 2002-2005 para mejorar las ayudas a las familias con hijos,\n    contribuyendo as\u00ed al fomento de la natalidad, de acuerdo con el Plan de\n    Apoyo a la Familia, que constituye una l\u00ednea esencial de la pol\u00edtica del\n    Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... adelant\u00f3 como plan de contenido particularmente social, una de las\n    novedades que m\u00e1s han subrayado los medios de comunicaci\u00f3n es, sin duda,\n    la adecuaci\u00f3n a las necesidades de la familia en funci\u00f3n del n\u00famero de\n    hijos, es decir, la adecuaci\u00f3n de la dimensi\u00f3n m\u00e1xima de la vivienda al\n    n\u00famero de hijos, la adecuaci\u00f3n de los ingresos familiares en la misma\n    medida y de las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto,\n    se\u00f1or ministro, sin m\u00e1s pre\u00e1mbulo, le formulo la pregunta que figura en\n    el orden del d\u00eda: \u00bfQu\u00e9 previsiones en concreto contiene el Plan de\n    Vivienda 2002-2005 para mejorar las ayudas a las familias con hijos,\n    contribuyendo as\u00ed al fomento de la natalidad, de acuerdo con el Plan de\n    Apoyo a la Familia, que constituye una l\u00ednea esencial de la pol\u00edtica del\n    Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1, 2, 3, 4], "viviendas": [7], "acceso": [8], "ayudas": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n quiero recordarle, se\u00f1or diputado, que en las familias numerosas\n    el cambio de vivienda por otra de mayor superficie a causa del aumento\n    del n\u00famero de hijos se considerar\u00e1 primer acceso y, por tanto, en este\n    caso tambi\u00e9n aquellas familias que hab\u00edan accedido a una vivienda sin\n    tener un determinado n\u00famero de hijos y que ven ampliada la familia pueden\n    cambiar de vivienda como si esta fuera la primera adquisici\u00f3n,\n    adapt\u00e1ndose as\u00ed a la evoluci\u00f3n normal del tama\u00f1o de la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or diputado,\n    efectivamente una de las actuaciones que confirman la dimensi\u00f3n social de\n    este plan es el tratamiento que reciben singularmente las familias en dos\n    grandes regulaciones de las ayudas: la primera, porque a la hora de\n    determinar los niveles de ingresos, -y, como sabe S.S., a menores niveles\n    de ingresos mayor nivel de ayudas- las familias con hijos tienen derecho\n    a que se aplique sobre sus ingresos un coeficiente corrector que va\n    disminuyendo a medida que aumenta el n\u00famero de hijos, es decir, para tres\n    hijos el coeficiente corrector es 0,97 y para seis o m\u00e1s hijos es 0,83. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, las familias numerosas pueden adquirir viviendas de hasta\n    120 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta circunstancia est\u00e1 configurada una ayuda\n    especial a la entrada de 3.000 euros para familias con tres hijos, de\n    3.600 para familias con cuatro hijos y de 4.200 en caso de familias con\n    cinco hijos o m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero recordarle, se\u00f1or diputado, que en las familias numerosas\n    el cambio de vivienda por otra de mayor superficie a causa del aumento\n    del n\u00famero de hijos se considerar\u00e1 primer acceso y, por tanto, en este\n    caso tambi\u00e9n aquellas familias que hab\u00edan accedido a una vivienda sin\n    tener un determinado n\u00famero de hijos y que ven ampliada la familia pueden\n    cambiar de vivienda como si esta fuera la primera adquisici\u00f3n,\n    adapt\u00e1ndose as\u00ed a la evoluci\u00f3n normal del tama\u00f1o de la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or diputado,\n    efectivamente una de las actuaciones que confirman la dimensi\u00f3n social de\n    este plan es el tratamiento que reciben singularmente las familias en dos\n    grandes regulaciones de las ayudas: la primera, porque a la hora de\n    determinar los niveles de ingresos, -y, como sabe S.S., a menores niveles\n    de ingresos mayor nivel de ayudas- las familias con hijos tienen derecho\n    a que se aplique sobre sus ingresos un coeficiente corrector que va\n    disminuyendo a medida que aumenta el n\u00famero de hijos, es decir, para tres\n    hijos el coeficiente corrector es 0,97 y para seis o m\u00e1s hijos es 0,83. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo gran bloque de ayudas\n    se refiere a la percepci\u00f3n propiamente en funci\u00f3n de su condici\u00f3n de\n    familia numerosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, las familias numerosas pueden adquirir viviendas de hasta\n    120 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero recordarle, se\u00f1or diputado, que en las familias numerosas\n    el cambio de vivienda por otra de mayor superficie a causa del aumento\n    del n\u00famero de hijos se considerar\u00e1 primer acceso y, por tanto, en este\n    caso tambi\u00e9n aquellas familias que hab\u00edan accedido a una vivienda sin\n    tener un determinado n\u00famero de hijos y que ven ampliada la familia pueden\n    cambiar de vivienda como si esta fuera la primera adquisici\u00f3n,\n    adapt\u00e1ndose as\u00ed a la evoluci\u00f3n normal del tama\u00f1o de la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS PERSONAS CON MENOS INGRESOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS PERSONAS CON MENOS INGRESOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [1, 2], "acceso": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed tambi\u00e9n ha sido sensible, una\n    vez m\u00e1s, el Gobierno con estas necesidades, poniendo en marcha un Plan de\n    Vivienda destinado exactamente a actuaciones dirigidas a resolver esta\n    situaci\u00f3n, y es por ello por lo que le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9\n    medidas establece el Plan de Vivienda 2002-2005 para mejorar las\n    condiciones de acceso a la vivienda a las personas con menos ingresos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, en los\n    \u00faltimos a\u00f1os ha habido un fuerte incremento en la promoci\u00f3n-construcci\u00f3n\n    de viviendas libres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, este proceso no\n    ha resuelto la necesidad de aquellos colectivos con menos poder\n    adquisitivo, y quiero referirme a la necesidad de viviendas protegidas\n    tanto en propiedad como en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tambi\u00e9n ha sido sensible, una\n    vez m\u00e1s, el Gobierno con estas necesidades, poniendo en marcha un Plan de\n    Vivienda destinado exactamente a actuaciones dirigidas a resolver esta\n    situaci\u00f3n, y es por ello por lo que le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9\n    medidas establece el Plan de Vivienda 2002-2005 para mejorar las\n    condiciones de acceso a la vivienda a las personas con menos ingresos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias": [4, 5, 6, 7], "j\u00f3venes": [12], "intereses": [13], "ayudas": [8, 9, 10, 11]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por primera vez, un plan de vivienda no discrimina a los adquirentes en\n    funci\u00f3n de las caracter\u00edsticas de la vivienda; es decir, clasifica las\n    ayudas a los adquirentes pero no hay m\u00e1s que un tipo de vivienda\n    protegida a la que tiene derecho cualquiera, sea mayor o menor su nivel\n    de ingresos, y precisamente a partir de cuatro veces y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional empiezan las ayudas en escalones que van\n    aumentando a medida que disminuye el nivel de ingresos hasta el \u00faltimo\n    grupo, el de ayudas m\u00e1s potentes, para familias con ingresos menores a\n    vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional, adem\u00e1s de los incentivos\n    que antes relat\u00e9 para familias numerosas o a los que luego volver\u00e9 en el\n    caso de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero destacar como novedad de este plan justamente este tramo, el tramo\n    dirigido a las familias con rentas m\u00e1s bajas, de vez y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional, porque supone volcar las ayudas de la pol\u00edtica\n    de vivienda a las familias realmente con menos posibilidades en el\n    conjunto de la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas familias ya he dicho en la\n    pregunta anterior que, en funci\u00f3n del n\u00famero de hijos, se les permite\n    acceder a un nivel m\u00e1s potente de ayudas a medida que aumenta la\n    composici\u00f3n familiar, pero adem\u00e1s pueden combinar, de manera voluntaria,\n    la ayuda a la entrada y la subsidiaci\u00f3n de intereses o s\u00f3lo la\n    subsidiaci\u00f3n de intereses; es decir, una familia que tenga ahorros para\n    pagar con sus recursos la entrada, solicitar\u00e1 normalmente que se\n    concentren las ayudas en la subsidiaci\u00f3n de intereses de los pr\u00e9stamos\n    para adquirir la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, por ejemplo, en el grupo de\n    adquirentes con salarios inferiores a vez y media el m\u00ednimo\n    interprofesional tendr\u00edan derecho, si optan por la ayuda a la vivienda, a\n    una ayuda a la entrada del 11 por ciento del precio de la vivienda y a\n    una subsidiaci\u00f3n del 20 por ciento de la cuota mensual durante diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez, un plan de vivienda no discrimina a los adquirentes en\n    funci\u00f3n de las caracter\u00edsticas de la vivienda; es decir, clasifica las\n    ayudas a los adquirentes pero no hay m\u00e1s que un tipo de vivienda\n    protegida a la que tiene derecho cualquiera, sea mayor o menor su nivel\n    de ingresos, y precisamente a partir de cuatro veces y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional empiezan las ayudas en escalones que van\n    aumentando a medida que disminuye el nivel de ingresos hasta el \u00faltimo\n    grupo, el de ayudas m\u00e1s potentes, para familias con ingresos menores a\n    vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional, adem\u00e1s de los incentivos\n    que antes relat\u00e9 para familias numerosas o a los que luego volver\u00e9 en el\n    caso de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero destacar como novedad de este plan justamente este tramo, el tramo\n    dirigido a las familias con rentas m\u00e1s bajas, de vez y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional, porque supone volcar las ayudas de la pol\u00edtica\n    de vivienda a las familias realmente con menos posibilidades en el\n    conjunto de la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas familias ya he dicho en la\n    pregunta anterior que, en funci\u00f3n del n\u00famero de hijos, se les permite\n    acceder a un nivel m\u00e1s potente de ayudas a medida que aumenta la\n    composici\u00f3n familiar, pero adem\u00e1s pueden combinar, de manera voluntaria,\n    la ayuda a la entrada y la subsidiaci\u00f3n de intereses o s\u00f3lo la\n    subsidiaci\u00f3n de intereses; es decir, una familia que tenga ahorros para\n    pagar con sus recursos la entrada, solicitar\u00e1 normalmente que se\n    concentren las ayudas en la subsidiaci\u00f3n de intereses de los pr\u00e9stamos\n    para adquirir la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que esto da una idea de la potencia de las ayudas que se contemplan\n    en este plan en funci\u00f3n de la limitaci\u00f3n de ingresos de las familias\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez, un plan de vivienda no discrimina a los adquirentes en\n    funci\u00f3n de las caracter\u00edsticas de la vivienda; es decir, clasifica las\n    ayudas a los adquirentes pero no hay m\u00e1s que un tipo de vivienda\n    protegida a la que tiene derecho cualquiera, sea mayor o menor su nivel\n    de ingresos, y precisamente a partir de cuatro veces y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional empiezan las ayudas en escalones que van\n    aumentando a medida que disminuye el nivel de ingresos hasta el \u00faltimo\n    grupo, el de ayudas m\u00e1s potentes, para familias con ingresos menores a\n    vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional, adem\u00e1s de los incentivos\n    que antes relat\u00e9 para familias numerosas o a los que luego volver\u00e9 en el\n    caso de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero destacar como novedad de este plan justamente este tramo, el tramo\n    dirigido a las familias con rentas m\u00e1s bajas, de vez y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional, porque supone volcar las ayudas de la pol\u00edtica\n    de vivienda a las familias realmente con menos posibilidades en el\n    conjunto de la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas familias ya he dicho en la\n    pregunta anterior que, en funci\u00f3n del n\u00famero de hijos, se les permite\n    acceder a un nivel m\u00e1s potente de ayudas a medida que aumenta la\n    composici\u00f3n familiar, pero adem\u00e1s pueden combinar, de manera voluntaria,\n    la ayuda a la entrada y la subsidiaci\u00f3n de intereses o s\u00f3lo la\n    subsidiaci\u00f3n de intereses; es decir, una familia que tenga ahorros para\n    pagar con sus recursos la entrada, solicitar\u00e1 normalmente que se\n    concentren las ayudas en la subsidiaci\u00f3n de intereses de los pr\u00e9stamos\n    para adquirir la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que esto da una idea de la potencia de las ayudas que se contemplan\n    en este plan en funci\u00f3n de la limitaci\u00f3n de ingresos de las familias\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez, un plan de vivienda no discrimina a los adquirentes en\n    funci\u00f3n de las caracter\u00edsticas de la vivienda; es decir, clasifica las\n    ayudas a los adquirentes pero no hay m\u00e1s que un tipo de vivienda\n    protegida a la que tiene derecho cualquiera, sea mayor o menor su nivel\n    de ingresos, y precisamente a partir de cuatro veces y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional empiezan las ayudas en escalones que van\n    aumentando a medida que disminuye el nivel de ingresos hasta el \u00faltimo\n    grupo, el de ayudas m\u00e1s potentes, para familias con ingresos menores a\n    vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional, adem\u00e1s de los incentivos\n    que antes relat\u00e9 para familias numerosas o a los que luego volver\u00e9 en el\n    caso de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas familias ya he dicho en la\n    pregunta anterior que, en funci\u00f3n del n\u00famero de hijos, se les permite\n    acceder a un nivel m\u00e1s potente de ayudas a medida que aumenta la\n    composici\u00f3n familiar, pero adem\u00e1s pueden combinar, de manera voluntaria,\n    la ayuda a la entrada y la subsidiaci\u00f3n de intereses o s\u00f3lo la\n    subsidiaci\u00f3n de intereses; es decir, una familia que tenga ahorros para\n    pagar con sus recursos la entrada, solicitar\u00e1 normalmente que se\n    concentren las ayudas en la subsidiaci\u00f3n de intereses de los pr\u00e9stamos\n    para adquirir la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LOS J\u00d3VENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LOS J\u00d3VENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [7, 8, 9], "acceso": [14, 15, 16, 17], "competencias": [6], "j\u00f3venes": [10, 11, 12, 13], "ayudas": [5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... La vivienda es un bien necesario y el acceso a la\n    misma es un derecho constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    conviene tener muy presente que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os los j\u00f3venes van a\n    ser los principales demandantes de vivienda, ya que en la actualidad se\n    presenta como una de sus principales inquietudes, hasta el punto de que\n    su carencia les lleva en algunos casos a aplazar su independencia o a\n    posponer su paternidad o maternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta innegable que el Partido Popular, desde que asumi\u00f3\n    responsabilidades de Gobierno, ha venido demostrando simult\u00e1neamente una\n    importante sensibilidad en relaci\u00f3n con los problemas de acceso a la\n    vivienda, lo que se ha traducido en un constante incremento de las\n    dotaciones para los programas de viviendas contenidos en los Presupuestos\n    Generales del Estado de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, hay que tener en cuenta que la materializaci\u00f3n del plan no se\n    limita al Real Decreto 1/2002, sino que requiere la plasmaci\u00f3n de los\n    convenios con las comunidades aut\u00f3nomas, ya que son estas las que\n    ostentan en principio las competencias en materia de vivienda y poseen\n    los instrumentos necesarios para la ejecuci\u00f3n material y formal de estas\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de todo ello, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas\n    establece el plan de vivienda 2002-2005 para mejorar las condiciones de\n    acceso a la vivienda a los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo plan de viviendas,\n    con un car\u00e1cter claramente m\u00e1s social, pretende alcanzar no s\u00f3lo efectos\n    de car\u00e1cter econ\u00f3mico como, entre otros y en especial, el fomento de\n    empleo, sino contribuir a la consecuci\u00f3n de los objetivos de una serie de\n    pol\u00edticas de car\u00e1cter social al concentrar las ayudas del Estado en los\n    sectores m\u00e1s necesitados, entre los que se encuentra el de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, hay que tener en cuenta que la materializaci\u00f3n del plan no se\n    limita al Real Decreto 1/2002, sino que requiere la plasmaci\u00f3n de los\n    convenios con las comunidades aut\u00f3nomas, ya que son estas las que\n    ostentan en principio las competencias en materia de vivienda y poseen\n    los instrumentos necesarios para la ejecuci\u00f3n material y formal de estas\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Consejo de Ministros del viernes 11 de enero del\n    presente a\u00f1o ha aprobado el real decreto que regula el nuevo plan de\n    viviendas 2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta innegable que el Partido Popular, desde que asumi\u00f3\n    responsabilidades de Gobierno, ha venido demostrando simult\u00e1neamente una\n    importante sensibilidad en relaci\u00f3n con los problemas de acceso a la\n    vivienda, lo que se ha traducido en un constante incremento de las\n    dotaciones para los programas de viviendas contenidos en los Presupuestos\n    Generales del Estado de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo plan de viviendas,\n    con un car\u00e1cter claramente m\u00e1s social, pretende alcanzar no s\u00f3lo efectos\n    de car\u00e1cter econ\u00f3mico como, entre otros y en especial, el fomento de\n    empleo, sino contribuir a la consecuci\u00f3n de los objetivos de una serie de\n    pol\u00edticas de car\u00e1cter social al concentrar las ayudas del Estado en los\n    sectores m\u00e1s necesitados, entre los que se encuentra el de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello resulta imprescindible poner\n    todos los medios para facilitar dicho acceso y en especial a los j\u00f3venes,\n    entre otros colectivos, a los que les resulta m\u00e1s dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    conviene tener muy presente que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os los j\u00f3venes van a\n    ser los principales demandantes de vivienda, ya que en la actualidad se\n    presenta como una de sus principales inquietudes, hasta el punto de que\n    su carencia les lleva en algunos casos a aplazar su independencia o a\n    posponer su paternidad o maternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo plan de viviendas,\n    con un car\u00e1cter claramente m\u00e1s social, pretende alcanzar no s\u00f3lo efectos\n    de car\u00e1cter econ\u00f3mico como, entre otros y en especial, el fomento de\n    empleo, sino contribuir a la consecuci\u00f3n de los objetivos de una serie de\n    pol\u00edticas de car\u00e1cter social al concentrar las ayudas del Estado en los\n    sectores m\u00e1s necesitados, entre los que se encuentra el de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de todo ello, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas\n    establece el plan de vivienda 2002-2005 para mejorar las condiciones de\n    acceso a la vivienda a los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vivienda es un bien necesario y el acceso a la\n    misma es un derecho constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello resulta imprescindible poner\n    todos los medios para facilitar dicho acceso y en especial a los j\u00f3venes,\n    entre otros colectivos, a los que les resulta m\u00e1s dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta innegable que el Partido Popular, desde que asumi\u00f3\n    responsabilidades de Gobierno, ha venido demostrando simult\u00e1neamente una\n    importante sensibilidad en relaci\u00f3n con los problemas de acceso a la\n    vivienda, lo que se ha traducido en un constante incremento de las\n    dotaciones para los programas de viviendas contenidos en los Presupuestos\n    Generales del Estado de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de todo ello, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas\n    establece el plan de vivienda 2002-2005 para mejorar las condiciones de\n    acceso a la vivienda a los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias": [4, 5, 6], "viviendas": [11, 12, 13], "j\u00f3venes": [14, 15, 16], "ayudas": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En particular querr\u00eda subrayar la importancia que tiene para\n    los j\u00f3venes la posibilidad de obtener la ayuda directa a la entrada, la\n    AED, porque normalmente son los j\u00f3venes los que, por las propias\n    circunstancias, no tienen capacidad de ahorro para abonar de una sola vez\n    la primera entrada para la adquisici\u00f3n de una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido,\n    la AED, para familias con ingresos menores a vez y media el salario\n    interprofesional, alcanza el 11 por ciento del precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, no puedo dejar de mencionar que, en la l\u00ednea de ayudas de la\n    vivienda en alquiler, el plan fomenta la promoci\u00f3n de este tipo de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    darnos una idea de lo que representa la potencia de este plan, para una\n    vivienda de 70 metros cuadrados, salvo en los municipios singulares,\n    nunca superar\u00e1 las 30.000 pesetas al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido,\n    la AED, para familias con ingresos menores a vez y media el salario\n    interprofesional, alcanza el 11 por ciento del precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para familias con ingresos entre vez y media y dos veces y media, el ocho\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y del cinco por ciento para familias con ingresos entre dos\n    veces y media y tres veces y media el salario m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora diputada,\n    los j\u00f3venes en primer lugar se benefician del conjunto de ayudas\n    generales que el real decreto contempla para cualquier adquirente de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, adem\u00e1s, los j\u00f3venes tienen ayudas espec\u00edficas por su condici\u00f3n de\n    joven, por tener menos de 35 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas ayudas consisten en una especial\n    adicional de 3.000 euros a la entrada, que puede incrementarse en un 40\n    por ciento en viviendas situadas en los municipios del grupo A, que, como\n    usted sabe, son Madrid y Barcelona; del 20 por ciento, los municipios del\n    grupo B, que son los de las coronas metropolitanas de Madrid y Barcelona\n    y de un 10 por ciento los del grupo C, que es un nuevo grupo que pueden\n    decidir en cada territorio las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, no puedo dejar de mencionar que, en la l\u00ednea de ayudas de la\n    vivienda en alquiler, el plan fomenta la promoci\u00f3n de este tipo de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora diputada,\n    los j\u00f3venes en primer lugar se benefician del conjunto de ayudas\n    generales que el real decreto contempla para cualquier adquirente de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas ayudas consisten en una especial\n    adicional de 3.000 euros a la entrada, que puede incrementarse en un 40\n    por ciento en viviendas situadas en los municipios del grupo A, que, como\n    usted sabe, son Madrid y Barcelona; del 20 por ciento, los municipios del\n    grupo B, que son los de las coronas metropolitanas de Madrid y Barcelona\n    y de un 10 por ciento los del grupo C, que es un nuevo grupo que pueden\n    decidir en cada territorio las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, no puedo dejar de mencionar que, en la l\u00ednea de ayudas de la\n    vivienda en alquiler, el plan fomenta la promoci\u00f3n de este tipo de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora diputada,\n    los j\u00f3venes en primer lugar se benefician del conjunto de ayudas\n    generales que el real decreto contempla para cualquier adquirente de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En particular querr\u00eda subrayar la importancia que tiene para\n    los j\u00f3venes la posibilidad de obtener la ayuda directa a la entrada, la\n    AED, porque normalmente son los j\u00f3venes los que, por las propias\n    circunstancias, no tienen capacidad de ahorro para abonar de una sola vez\n    la primera entrada para la adquisici\u00f3n de una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, adem\u00e1s, los j\u00f3venes tienen ayudas espec\u00edficas por su condici\u00f3n de\n    joven, por tener menos de 35 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1], "acceso": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS FAMILIAS QUE TIENEN A SU CARGO PERSONAS DEPENDIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS FAMILIAS QUE TIENEN A SU CARGO PERSONAS DEPENDIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS FAMILIAS QUE TIENEN A SU CARGO PERSONAS DEPENDIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "familias": [3, 4], "j\u00f3venes": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, como puede comprobar, mi grupo parlamentario se ha\n    interesado esta tarde en esta bater\u00eda de preguntas por las mejoras de\n    nuestro plan de la vivienda, de este plan contenido en el real decreto\n    de 11 de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del\n    Partido Popular ha acometido en los \u00faltimos a\u00f1os un importante n\u00famero de\n    medidas para este colectivo y en concreto relacionado con la pol\u00edtica de\n    vivienda podemos encontrar tambi\u00e9n otras medidas de fiscalidad que han\n    repercutido directamente en el bolsillo de las familias con personas\n    dependientes a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda, por tanto, y ya para finalizar las\n    preguntas de mi grupo parlamentario relativas a este plan de vivienda,\n    que nos hablara de su valoraci\u00f3n acerca de las medidas referidas a este\n    \u00faltimo sector, de cu\u00e1les son en concreto las cuant\u00edas destinadas, si son\n    compatibles unas con otras, c\u00f3mo se contin\u00faan planes anteriores, c\u00f3mo se\n    mejoran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incidido en diversas facetas, en diversos\n    colectivos sectoriales, familias con hijos menores a su cargo, j\u00f3venes,\n    familias con menos ingresos y ahora toca, para cerrar el cupo, se\u00f1or\n    ministro, interesarse por las familias que tienen personas dependientes a\n    su cargo, personas que, por raz\u00f3n de su edad o por raz\u00f3n de\n    discapacidades f\u00edsicas o ps\u00edquicas, pueden verse beneficiadas por este\n    importante plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del\n    Partido Popular ha acometido en los \u00faltimos a\u00f1os un importante n\u00famero de\n    medidas para este colectivo y en concreto relacionado con la pol\u00edtica de\n    vivienda podemos encontrar tambi\u00e9n otras medidas de fiscalidad que han\n    repercutido directamente en el bolsillo de las familias con personas\n    dependientes a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incidido en diversas facetas, en diversos\n    colectivos sectoriales, familias con hijos menores a su cargo, j\u00f3venes,\n    familias con menos ingresos y ahora toca, para cerrar el cupo, se\u00f1or\n    ministro, interesarse por las familias que tienen personas dependientes a\n    su cargo, personas que, por raz\u00f3n de su edad o por raz\u00f3n de\n    discapacidades f\u00edsicas o ps\u00edquicas, pueden verse beneficiadas por este\n    importante plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [2, 3, 4], "viviendas": [7, 8], "ayudas": [5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Presidenta, se\u00f1or\n    diputado, el plan de la vivienda da contenido y por tanto da cumplimiento\n    a alguna de las l\u00edneas que se contienen en el plan integral de ayuda a la\n    familia y muy particularmente el plan de la vivienda pretende resolver\n    los problemas de espacio o de adecuaci\u00f3n de las viviendas de las familias\n    que cuenten con personas con discapacidad o personas mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de\n    las ayudas generales que se contienen en el plan en funci\u00f3n del nivel de\n    ingresos y que ya he dicho antes que pueden llegar al 11 por ciento del\n    precio de la vivienda en la ayuda a la entrada, m\u00e1s el 20 ciento de\n    subsidiaci\u00f3n de la cuota mensual durante diez a\u00f1os, o, alternativamente,\n    si no ayuda a la entrada, el 40 por ciento de subsidiaci\u00f3n para rentas\n    inferiores a vez y media el salario interprofesional, el plan de vivienda\n    para las familias que tienen a su cargo personas dependientes, bien con\n    minusval\u00eda o bien personas mayores, establece una ayuda especial\n    adicional a la entrada de 900 euros, que puede llegar a incrementarse,\n    igual que las que he mencionado en el caso anterior, en un 40 por ciento\n    para las viviendas de municipios grupo A, 20 por ciento el grupo B y 10\n    por ciento el grupo C. Adem\u00e1s, hay que tener en cuenta que, al aplicarse\n    la Ley 8/1998, de 14 de abril, relativa a los beneficios de las familias\n    numerosas, son familias numerosas aquellas que tienen tres o m\u00e1s hijos y\n    tambi\u00e9n aquellas que tienen dos hijos y uno de ellos con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Presidenta, se\u00f1or\n    diputado, el plan de la vivienda da contenido y por tanto da cumplimiento\n    a alguna de las l\u00edneas que se contienen en el plan integral de ayuda a la\n    familia y muy particularmente el plan de la vivienda pretende resolver\n    los problemas de espacio o de adecuaci\u00f3n de las viviendas de las familias\n    que cuenten con personas con discapacidad o personas mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de\n    las ayudas generales que se contienen en el plan en funci\u00f3n del nivel de\n    ingresos y que ya he dicho antes que pueden llegar al 11 por ciento del\n    precio de la vivienda en la ayuda a la entrada, m\u00e1s el 20 ciento de\n    subsidiaci\u00f3n de la cuota mensual durante diez a\u00f1os, o, alternativamente,\n    si no ayuda a la entrada, el 40 por ciento de subsidiaci\u00f3n para rentas\n    inferiores a vez y media el salario interprofesional, el plan de vivienda\n    para las familias que tienen a su cargo personas dependientes, bien con\n    minusval\u00eda o bien personas mayores, establece una ayuda especial\n    adicional a la entrada de 900 euros, que puede llegar a incrementarse,\n    igual que las que he mencionado en el caso anterior, en un 40 por ciento\n    para las viviendas de municipios grupo A, 20 por ciento el grupo B y 10\n    por ciento el grupo C. Adem\u00e1s, hay que tener en cuenta que, al aplicarse\n    la Ley 8/1998, de 14 de abril, relativa a los beneficios de las familias\n    numerosas, son familias numerosas aquellas que tienen tres o m\u00e1s hijos y\n    tambi\u00e9n aquellas que tienen dos hijos y uno de ellos con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo ocurrir\u00e1 en el caso de familias numerosas con personas mayores a\n    su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de\n    las ayudas generales que se contienen en el plan en funci\u00f3n del nivel de\n    ingresos y que ya he dicho antes que pueden llegar al 11 por ciento del\n    precio de la vivienda en la ayuda a la entrada, m\u00e1s el 20 ciento de\n    subsidiaci\u00f3n de la cuota mensual durante diez a\u00f1os, o, alternativamente,\n    si no ayuda a la entrada, el 40 por ciento de subsidiaci\u00f3n para rentas\n    inferiores a vez y media el salario interprofesional, el plan de vivienda\n    para las familias que tienen a su cargo personas dependientes, bien con\n    minusval\u00eda o bien personas mayores, establece una ayuda especial\n    adicional a la entrada de 900 euros, que puede llegar a incrementarse,\n    igual que las que he mencionado en el caso anterior, en un 40 por ciento\n    para las viviendas de municipios grupo A, 20 por ciento el grupo B y 10\n    por ciento el grupo C. Adem\u00e1s, hay que tener en cuenta que, al aplicarse\n    la Ley 8/1998, de 14 de abril, relativa a los beneficios de las familias\n    numerosas, son familias numerosas aquellas que tienen tres o m\u00e1s hijos y\n    tambi\u00e9n aquellas que tienen dos hijos y uno de ellos con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    estos casos en los que concurra la circunstancia de la minusval\u00eda con la\n    de familia numerosa se acumulan ambas ayudas, con lo que, adem\u00e1s de las\n    ayudas generales que correspondan por raz\u00f3n del nivel de ingresos y al\n    considerarse un minusv\u00e1lido un miembro m\u00e1s, accede a un escal\u00f3n m\u00e1s\n    potente de ayudas por este nivel, y puede sumar estas adicionales bien en\n    funci\u00f3n del n\u00famero de hijos o bien las ayudas especiales por minusval\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Presidenta, se\u00f1or\n    diputado, el plan de la vivienda da contenido y por tanto da cumplimiento\n    a alguna de las l\u00edneas que se contienen en el plan integral de ayuda a la\n    familia y muy particularmente el plan de la vivienda pretende resolver\n    los problemas de espacio o de adecuaci\u00f3n de las viviendas de las familias\n    que cuenten con personas con discapacidad o personas mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de\n    las ayudas generales que se contienen en el plan en funci\u00f3n del nivel de\n    ingresos y que ya he dicho antes que pueden llegar al 11 por ciento del\n    precio de la vivienda en la ayuda a la entrada, m\u00e1s el 20 ciento de\n    subsidiaci\u00f3n de la cuota mensual durante diez a\u00f1os, o, alternativamente,\n    si no ayuda a la entrada, el 40 por ciento de subsidiaci\u00f3n para rentas\n    inferiores a vez y media el salario interprofesional, el plan de vivienda\n    para las familias que tienen a su cargo personas dependientes, bien con\n    minusval\u00eda o bien personas mayores, establece una ayuda especial\n    adicional a la entrada de 900 euros, que puede llegar a incrementarse,\n    igual que las que he mencionado en el caso anterior, en un 40 por ciento\n    para las viviendas de municipios grupo A, 20 por ciento el grupo B y 10\n    por ciento el grupo C. Adem\u00e1s, hay que tener en cuenta que, al aplicarse\n    la Ley 8/1998, de 14 de abril, relativa a los beneficios de las familias\n    numerosas, son familias numerosas aquellas que tienen tres o m\u00e1s hijos y\n    tambi\u00e9n aquellas que tienen dos hijos y uno de ellos con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "ayudas": [2], "pa\u00eds": [3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Nuestro pa\u00eds, tengo constancia de ello, est\u00e1 y estar\u00e1 apoyando al pueblo\n    afgano, como lo demuestran nuestras ayudas de emergencia, los compromisos\n    adquiridos y el hecho de que Espa\u00f1a sea una de las naciones que\n    participan activamente en el ISAF, la Fuerza Internacional de Asistencia\n    para la Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, al tomar en estos momentos la palabra no digo nada que ustedes\n    no sepan y compartan se\u00f1al\u00e1ndole que uno de los grandes ejes de la\n    pol\u00edtica exterior espa\u00f1ola es y tiene que seguir siendo la cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pa\u00eds, tengo constancia de ello, est\u00e1 y estar\u00e1 apoyando al pueblo\n    afgano, como lo demuestran nuestras ayudas de emergencia, los compromisos\n    adquiridos y el hecho de que Espa\u00f1a sea una de las naciones que\n    participan activamente en el ISAF, la Fuerza Internacional de Asistencia\n    para la Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pa\u00eds, tengo constancia de ello, est\u00e1 y estar\u00e1 apoyando al pueblo\n    afgano, como lo demuestran nuestras ayudas de emergencia, los compromisos\n    adquiridos y el hecho de que Espa\u00f1a sea una de las naciones que\n    participan activamente en el ISAF, la Fuerza Internacional de Asistencia\n    para la Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, con el orgullo de nuestro pa\u00eds, que es una naci\u00f3n\n    solidaria con los pueblos que lo necesitan, le formulo, se\u00f1or ministro,\n    la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 colaborando el Gobierno espa\u00f1ol en la\n    reconstrucci\u00f3n de Afganist\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "exteriores": [2], "pa\u00eds": [3], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Con anterioridad a este env\u00edo a\u00e9reo, la AECI comunic\u00f3 al Programa\n    Alimentario el 1 de octubre que proceder\u00eda a la aplicaci\u00f3n de un importe\n    de 500.000 d\u00f3lares, con cargo a la contribuci\u00f3n a la reserva alimentaria\n    internacional de emergencia, en concepto de fondos espa\u00f1oles para apoyo\n    de las actuaciones que se estaban desarrollando ya en favor de los\n    refugiados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo un segundo avi\u00f3n, el 6\n    de noviembre, de la Cruz Roja y de M\u00e9dicos del Mundo, con una carga de 40\n    toneladas y un coste total de 85,5 millones de pesetas; el propio\n    secretario general de la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional\n    viaj\u00f3 a Pakist\u00e1n para hacer entrega de la carga y entrevistarse con las\n    autoridades del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante\n    se\u00f1alar la conferencia internacional celebrada en Tokio, el pasado 21 y\n    22 de enero, a la que asisti\u00f3 el secretario de Estado de Asuntos\n    Exteriores, en la que hemos comprometido un mill\u00f3n de euros al PNUD y 100\n    millones de d\u00f3lares al fondo constituido por el Banco Mundial... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo un segundo avi\u00f3n, el 6\n    de noviembre, de la Cruz Roja y de M\u00e9dicos del Mundo, con una carga de 40\n    toneladas y un coste total de 85,5 millones de pesetas; el propio\n    secretario general de la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional\n    viaj\u00f3 a Pakist\u00e1n para hacer entrega de la carga y entrevistarse con las\n    autoridades del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... HA\n    RENUNCIADO EL GOBIERNO A SU COMPROMISO DE ALCANZAR EL 0,7 POR CIENTO DEL\n    PRODUCTO INTERIOR BRUTO EN AYUDA OFICIAL AL DESARROLLO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... As\u00ed que le voy a hacer una pregunta muy concreta: \u00bfHa renunciado el\n    Gobierno a su compromiso de alcanzar el 0,7 del producto interior bruto\n    en ayuda oficial al desarrollo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "cooperaci\u00f3n": [0], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ustedes no est\u00e1n interesados en la justicia,\n    ustedes quieren privatizar la solidaridad, como la Fundaci\u00f3n Carolina, la\n    de su secretario de Estado de Cooperaci\u00f3n, esta de recursos privados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en el 0,20 por ciento del producto\n    interior bruto, cuando hab\u00edamos llegado en la \u00faltima legislatura\n    socialista al 0,28. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pa\u00eds ha crecido econ\u00f3micamente en los \u00faltimos a\u00f1os, junto con el\n    resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n -no es un milagro espa\u00f1ol-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos, de hecho,\n    el octavo pa\u00eds inversor de la Uni\u00f3n Europea, pero somos el pen\u00faltimo en\n    ayuda oficial al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ha acogido favorablemente el compromiso de\n    estudiar los medios y el calendario que permitan a cada uno de los\n    Estados miembros lograr el objetivo de las Naciones Unidas del 0,7 por\n    ciento del PNB para la ayuda p\u00fablica al desarrollo, as\u00ed como su\n    compromiso de continuar los esfuerzos para mejorar los instrumentos de\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, sobre todo en los pa\u00edses afectados por crisis\n    y conflictos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos\n    doblado la aportaci\u00f3n a la cooperaci\u00f3n oficial al desarrollo en los\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pa\u00eds ha\n    aumentado considerablemente su aportaci\u00f3n a la cooperaci\u00f3n para el\n    desarrollo y este mismo aumento se prev\u00e9 para el cuatrienio de vigencia\n    del plan director. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir haci\u00e9ndolo, porque la\n    ayuda al desarrollo y la cooperaci\u00f3n al desarrollo es un compromiso\n    internacional de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pa\u00eds ha\n    aumentado considerablemente su aportaci\u00f3n a la cooperaci\u00f3n para el\n    desarrollo y este mismo aumento se prev\u00e9 para el cuatrienio de vigencia\n    del plan director. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    situaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds es similar y creo que, si se compara en\n    t\u00e9rminos de renta per c\u00e1pita, bastante mejor que la de otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Con sus\n    obstrucciones a la construcci\u00f3n de un espacio europeo de justicia,\n    seguridad y libertad, con su visi\u00f3n fascista sobre la superioridad de una\n    civilizaci\u00f3n sobre otra y con la visi\u00f3n que Fini llevar\u00e1 tambi\u00e9n a la\n    convenci\u00f3n gracias a ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, son muchos en Europa los que se preguntan hasta d\u00f3nde\n    llega la trama de intereses y la identidad del se\u00f1or Aznar y su Gobierno\n    con Silvio Berlusconi; con una persona que aparece inmersa en la\n    delincuencia y al que ustedes ayudan a escapar de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "exteriores": [2], "pa\u00eds": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Piqu\u00e9, con Berlusconi el espacio europeo de libertad, seguridad y\n    justicia se convierte en una broma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es cooperaci\u00f3n\n    necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Berlusconi sigue\n    el modelo Aznar y dice que piensa nombrar ministro de Exteriores a un\n    empresario y Aznar trata de imitar a Berlusconi en el control de los\n    medios de comunicaci\u00f3n y en el modelo de un patriotismo que cotiza en\n    Bolsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece adecuado que le respeten como gobernante y dirigente de\n    un gran pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [3], "cooperaci\u00f3n": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hay cinco grandes prioridades en la\n    presidencia espa\u00f1ola en el espacio de seguridad, justicia y libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, en los temas del Ministerio del Interior, de los que soy\n    responsable, el primero es la lucha contra el terrorismo y la cooperaci\u00f3n\n    policial; en segundo lugar, los temas de asilo e inmigraci\u00f3n; en tercer\n    lugar, los temas de lucha contra la droga; en cuarto lugar, los temas de\n    protecci\u00f3n civil y, en quinto lugar, las relaciones internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    los temas de droga en concreto vamos a insistir en tres l\u00edneas de\n    trabajo: la reducci\u00f3n de la demanda, el control de la oferta y un\n    est\u00edmulo especial hacia la cooperaci\u00f3n internacional, presentando\n    iniciativas concretas en los tres \u00e1mbitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, en los temas del Ministerio del Interior, de los que soy\n    responsable, el primero es la lucha contra el terrorismo y la cooperaci\u00f3n\n    policial; en segundo lugar, los temas de asilo e inmigraci\u00f3n; en tercer\n    lugar, los temas de lucha contra la droga; en cuarto lugar, los temas de\n    protecci\u00f3n civil y, en quinto lugar, las relaciones internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [7], "polic\u00edas": [5, 6], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfNo pretender\u00e1n ustedes apostar tambi\u00e9n por la\n    seguridad privada para combatir el tr\u00e1fico de drogas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recordar\u00e9 alguna: el plan Polic\u00eda 2000; la polic\u00eda de\n    barrio, el programa seis por seis, el programa diez por diez, la EDOA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero detr\u00e1s de todo este marketing y de esta publicidad barata del\n    Partido Popular se esconde una realidad y es que, desde que el PP lleg\u00f3\n    al Gobierno hasta la fecha, han reducido ustedes en m\u00e1s de 3.000 el\n    n\u00famero de agentes de polic\u00eda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si contin\u00faan con esta pol\u00edtica,\n    la Polic\u00eda Nacional ser\u00e1 una especie en extinci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los traficantes cada\n    d\u00eda tienen m\u00e1s plantilla y m\u00e1s recursos materiales y la Polic\u00eda Nacional\n    cada vez tiene menos plantilla y menos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSobre todo no le\n    preocupa a usted que disminuya el n\u00famero de polic\u00edas en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el\n    Partido Popular, que en este momento haya 3.000 polic\u00edas menos que hace\n    seis a\u00f1os se debe a que a los polic\u00edas les da por cumplir 65 a\u00f1os y\n    jubilarse y a otros les da por fallecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Le recuerdo, se\u00f1or Rajoy, que en este momento\n    tenemos la tasa de criminalidad y de delincuencia m\u00e1s alta de la historia\n    de nuestro pa\u00eds y parte del problema radica en el tr\u00e1fico de drogas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3], "interior": [4], "polic\u00edas": [5, 6], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Me ha\n    preguntado cu\u00e1les son las prioridades espa\u00f1olas a lo largo de la\n    presidencia europea en la lucha contra el tr\u00e1fico de drogas y luego ha\n    echado un discurso sobre la seguridad ciudadana muy riguroso, como habr\u00e1n\n    podido comprobar todos los miembros de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, s\u00ed quiero decirle que el pasado a\u00f1o 2001\n    ha sido el a\u00f1o en el que por las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    se han efectuado mayores incautaciones y detenciones; en concreto, todos\n    los narcotraficantes cl\u00e1sicos gallegos han sido detenidos a lo largo del\n    a\u00f1o 2001, cosa de la que yo estoy especialmente satisfecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed\n    es verdad que ha bajado el n\u00famero de polic\u00edas, pero no olvidemos que ha\n    bajado no como consecuencia de las decisiones que yo haya tomado, sino\n    porque en los a\u00f1os 1990, 1991, 1992, 1993, 1994, 1995 y despu\u00e9s, las\n    ofertas p\u00fablicas de polic\u00eda nunca superaron el n\u00famero de 1.000 o de\n    1.200; el a\u00f1o pasado fueron 3.150 y este a\u00f1o tenga usted la seguridad de\n    que ser\u00e1n m\u00e1s de los 3.150. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed\n    es verdad que ha bajado el n\u00famero de polic\u00edas, pero no olvidemos que ha\n    bajado no como consecuencia de las decisiones que yo haya tomado, sino\n    porque en los a\u00f1os 1990, 1991, 1992, 1993, 1994, 1995 y despu\u00e9s, las\n    ofertas p\u00fablicas de polic\u00eda nunca superaron el n\u00famero de 1.000 o de\n    1.200; el a\u00f1o pasado fueron 3.150 y este a\u00f1o tenga usted la seguridad de\n    que ser\u00e1n m\u00e1s de los 3.150. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, me preocupa el n\u00famero de polic\u00edas, y buena prueba de que\n    me preocupa es que el pasado a\u00f1o 2001, poco tiempo despu\u00e9s de ser\n    nombrado ministro del Interior, se aprob\u00f3 la oferta de empleo p\u00fablico de\n    polic\u00edas mayor desde el a\u00f1o 1990. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, me preocupa el n\u00famero de polic\u00edas, y buena prueba de que\n    me preocupa es que el pasado a\u00f1o 2001, poco tiempo despu\u00e9s de ser\n    nombrado ministro del Interior, se aprob\u00f3 la oferta de empleo p\u00fablico de\n    polic\u00edas mayor desde el a\u00f1o 1990. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed\n    es verdad que ha bajado el n\u00famero de polic\u00edas, pero no olvidemos que ha\n    bajado no como consecuencia de las decisiones que yo haya tomado, sino\n    porque en los a\u00f1os 1990, 1991, 1992, 1993, 1994, 1995 y despu\u00e9s, las\n    ofertas p\u00fablicas de polic\u00eda nunca superaron el n\u00famero de 1.000 o de\n    1.200; el a\u00f1o pasado fueron 3.150 y este a\u00f1o tenga usted la seguridad de\n    que ser\u00e1n m\u00e1s de los 3.150. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [16], "econom\u00eda": [13, 14, 15], "pa\u00eds": [17, 18, 19, 20, 21], "cooperaci\u00f3n": [8], "empresas": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "intereses": [9, 10, 11, 12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En Argentina no s\u00f3lo hay intereses\n    econ\u00f3micos, de nuestras empresas, que son ciertamente importantes;\n    insisto otra vez m\u00e1s en que no son nuestros \u00fanicos intereses ni tampoco\n    los primeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Diputaci\u00f3n Permanente les dijimos que\n    nuestro inter\u00e9s como espa\u00f1oles es ayudar por todos los medios, por todos,\n    a que este pa\u00eds se normalice lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible como Estado, como\n    sociedad y como econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por eso nos ha sorprendido la falta de reacci\u00f3n del Gobierno\n    frente a anuncios de ciertos grupos espa\u00f1oles que apuntaban a un\n    pretendido abandono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ocurre en Argentina es un\n    problema nuestro y queremos que sea nuestro, si quiera sea por los\n    impositores espa\u00f1oles que deben estar preocupados en sus modestas o\n    grandes econom\u00edas, poco importa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles tenemos un 8 por ciento del PIB\n    en Am\u00e9rica Latina y un 4 por ciento en Argentina: es nuestro inter\u00e9s\n    vital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Argentina hay 300.000 espa\u00f1oles,\n    \u00bfcierto?. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan espa\u00f1oles como usted y como yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos 300.000 espa\u00f1oles que est\u00e1n all\u00ed,\n    aparte de votar en las elecciones e hinchar alg\u00fan que otro censo\n    electoral, esperan tambi\u00e9n ayuda en los momentos dif\u00edciles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les hemos\n    pedido que hagan un plan a trav\u00e9s de la Agencia de Cooperaci\u00f3n, de modo y\n    manera que se responda a este pedido, a este llamado del Gobierno\n    argentino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de Argentina, su viaje, es un\n    problema de intereses econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Argentina no s\u00f3lo hay intereses\n    econ\u00f3micos, de nuestras empresas, que son ciertamente importantes;\n    insisto otra vez m\u00e1s en que no son nuestros \u00fanicos intereses ni tampoco\n    los primeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resp\u00f3ndame por qu\u00e9 los dem\u00e1s,\n    teniendo intereses importantes en Argentina, no han hecho nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pasa, que no van a responder ustedes\n    a la ayuda de emergencia, alimentaria y sanitaria, hasta que no se\n    confirmen otros intereses? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, describir lo que est\u00e1 aconteciendo en Argentina no es necesario,\n    ya lo hicimos en la Diputaci\u00f3n Permanente cuando presentamos la solicitud\n    para que el ministro de Exteriores y el ministro de Econom\u00eda, se\u00f1or Rato,\n    comparecieran para debatir lo que all\u00ed estaba aconteciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Diputaci\u00f3n Permanente les dijimos que\n    nuestro inter\u00e9s como espa\u00f1oles es ayudar por todos los medios, por todos,\n    a que este pa\u00eds se normalice lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible como Estado, como\n    sociedad y como econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se tiene que volcar el presidente del Gobierno,\n    usted, el ministro de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, describir lo que est\u00e1 aconteciendo en Argentina no es necesario,\n    ya lo hicimos en la Diputaci\u00f3n Permanente cuando presentamos la solicitud\n    para que el ministro de Exteriores y el ministro de Econom\u00eda, se\u00f1or Rato,\n    comparecieran para debatir lo que all\u00ed estaba aconteciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Diputaci\u00f3n Permanente les dijimos que\n    nuestro inter\u00e9s como espa\u00f1oles es ayudar por todos los medios, por todos,\n    a que este pa\u00eds se normalice lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible como Estado, como\n    sociedad y como econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Argentina no es, como dec\u00eda esta tarde el se\u00f1or Aznar, un problema de\n    pol\u00edtica internacional de otro pa\u00eds soberano o independiente; es un\n    problema tambi\u00e9n nuestro y en el Partido Socialista tenemos esta\n    percepci\u00f3n porque queremos que sea un problema tambi\u00e9n nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos de\n    acuerdo con que el presidente del Gobierno espa\u00f1ol despache este asunto\n    con esa respuesta burocr\u00e1tica de que es un tema de pol\u00edtica internacional\n    y que Argentina es un pa\u00eds soberano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le dir\u00e9 m\u00e1s: nos ha resultado sorprendente que\n    esta misma tarde ustedes presenten la idea, ciertamente inaudita en el\n    cuadro de la Uni\u00f3n Europea, de que Espa\u00f1a ha sido el \u00fanico pa\u00eds que ha\n    puesto dinero, 1.000 millones de d\u00f3lares, en el fondo de lo que se llam\u00f3\n    el blindaje argentino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 han hecho con los Estados Unidos, que es un pa\u00eds clave,\n    para que el Fondo Monetario Internacional se mueva? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [12], "pa\u00eds": [13, 14, 15, 16, 17], "cooperaci\u00f3n": [7], "empresas": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [3, 4, 5, 6], "intereses": [8, 9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estalla la crisis en\n    Argentina, yo voy all\u00ed no a defender los intereses de las empresas\n    espa\u00f1olas exclusivamente, que tambi\u00e9n -me aceptar\u00e1 que es normal que vaya\n    a eso-, sino fundamentalmente voy a transmitir un mensaje de solidaridad\n    hacia los argentinos y tambi\u00e9n hacia los espa\u00f1oles residentes en\n    Argentina, me re\u00fano con el consejo de emigrantes de all\u00ed y ponemos en\n    marcha un plan de ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas\n    en un momento determinado, para ayudar al Gobierno argentino, mostraron\n    su disposici\u00f3n materializ\u00e1ndola en una anticipaci\u00f3n de pago de impuestos\n    a cuenta de ejercicios futuros y estamos en disposici\u00f3n de seguir\n    haciendo eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted no le habr\u00e1 llegado esa informaci\u00f3n, pero le ruego que\n    lea el \"Diario de Sesiones\" de la C\u00e1mara Alta porque ver\u00e1 que estamos\n    haciendo cosas desde el d\u00eda en que yo estuve all\u00ed, y no precisamente para\n    defender s\u00f3lo los intereses de las empresas, sino para defender los\n    intereses de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le agradezco que la haya\n    presentado porque el Gobierno espa\u00f1ol comparte plenamente con su grupo\n    parlamentario y con usted la enorme preocupaci\u00f3n que tenemos todos por la\n    situaci\u00f3n de Argentina, que es muy grave, y el mismo sentimiento de\n    solidaridad hacia la sociedad argentina en su conjunto y hacia aquellos\n    ciudadanos espa\u00f1oles que all\u00ed viven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estalla la crisis en\n    Argentina, yo voy all\u00ed no a defender los intereses de las empresas\n    espa\u00f1olas exclusivamente, que tambi\u00e9n -me aceptar\u00e1 que es normal que vaya\n    a eso-, sino fundamentalmente voy a transmitir un mensaje de solidaridad\n    hacia los argentinos y tambi\u00e9n hacia los espa\u00f1oles residentes en\n    Argentina, me re\u00fano con el consejo de emigrantes de all\u00ed y ponemos en\n    marcha un plan de ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la\n    solidaridad internacional no puede ser incondicionada, no puede basarse\n    en medidas demag\u00f3gicas o populistas, tiene que basarse en medidas serias\n    y rigurosas porque estamos en un mundo serio y riguroso en el que nadie,\n    ni tampoco los espa\u00f1oles -y estoy seguro de que usted no me lo pide- pone\n    un dinero porque s\u00ed y expresa su solidaridad simplemente porque s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s ya haremos todo lo que tengamos\n    que hacer -lo estamos haciendo ya- para ayudar a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que ha ido el se\u00f1or Costa o el secretario de Estado de\n    Cooperaci\u00f3n, \u00a1claro! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos enormes intereses\n    econ\u00f3micos -qu\u00e9 duda cabe- a los que yo le doy la misma importancia que\n    le da usted, pero tambi\u00e9n tenemos muchas m\u00e1s cosas en com\u00fan con Argentina\n    y estoy de acuerdo con usted en que son m\u00e1s importantes incluso que los\n    intereses econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estalla la crisis en\n    Argentina, yo voy all\u00ed no a defender los intereses de las empresas\n    espa\u00f1olas exclusivamente, que tambi\u00e9n -me aceptar\u00e1 que es normal que vaya\n    a eso-, sino fundamentalmente voy a transmitir un mensaje de solidaridad\n    hacia los argentinos y tambi\u00e9n hacia los espa\u00f1oles residentes en\n    Argentina, me re\u00fano con el consejo de emigrantes de all\u00ed y ponemos en\n    marcha un plan de ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que condiciono los sentimientos y la solidaridad a los\n    intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted no le habr\u00e1 llegado esa informaci\u00f3n, pero le ruego que\n    lea el \"Diario de Sesiones\" de la C\u00e1mara Alta porque ver\u00e1 que estamos\n    haciendo cosas desde el d\u00eda en que yo estuve all\u00ed, y no precisamente para\n    defender s\u00f3lo los intereses de las empresas, sino para defender los\n    intereses de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... convendr\u00e1 conmigo que la base -se lo\n    puedo decir con toda tranquilidad, a pesar de ser el ministro de Asuntos\n    Exteriores y obligarme la prudencia diplom\u00e1tica, porque lo dicen los\n    propios argentinos- de la situaci\u00f3n de Argentina no es un problema\n    estrictamente econ\u00f3mico sino pol\u00edtico que se tiene que resolver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro, se\u00f1or Mar\u00edn, de que usted me hubiera criticado si\n    no les hubi\u00e9ramos ayudado y me preguntar\u00eda c\u00f3mo es posible que un pa\u00eds\n    como Espa\u00f1a no ayude a Argentina, con independencia de lo que hagan los\n    dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    hemos hecho en el pasado y se lo recuerdo, ning\u00fan pa\u00eds como Espa\u00f1a ha\n    ayudado a Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, si usted lo critica porque dice que\n    somos los que m\u00e1s hemos ayudado a Argentina y no hemos conseguido que los\n    dem\u00e1s hagan lo mismo, muy bien, pero yo le digo que est\u00e1 bien, que estoy\n    orgulloso de que Espa\u00f1a haya sido el pa\u00eds que m\u00e1s ha ayudado a Argentina\n    y que m\u00e1s disposici\u00f3n muestra a seguir ayud\u00e1ndole. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando un pa\u00eds suspende pagos, lo que\n    hay que hacer es ver la manera de salir de esta situaci\u00f3n, presentar un\n    plan coherente de devoluci\u00f3n de la deuda, con las correspondientes quitas\n    si hace falta, de salida de una situaci\u00f3n econ\u00f3mica cr\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que yo le estoy\n    diciendo a los argentinos y al Gobierno argentino es que Argentina\n    plantee salidas a su situaci\u00f3n porque es a ese pa\u00eds a quien le\n    corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0], "intereses": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso es muy peligroso, se\u00f1or Piqu\u00e9, porque nos estamos jugando\n    una parte de nuestra imagen y porque los espa\u00f1oles, es la diferencia que\n    nos separa con ustedes, tenemos que operar all\u00ed de una manera distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera reacci\u00f3n, tal y como se percibi\u00f3, fue porque\n    pareci\u00f3 que los \u00fanicos intereses que motivaban su visita eran los\n    intereses econ\u00f3micos y punto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que somos\n    los \u00fanicos que les hemos ayudado, entre otras cosas porque tenemos all\u00ed\n    muchas inversiones e intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo sorprendente es\n    que otros pa\u00edses que tienen muchos intereses no s\u00f3lo en Argentina, sino\n    en el \u00e1rea de Mercosur, que los tienen -los podr\u00eda citar pero no es\n    necesario-, no se han movido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Muchas de las\n    empresas espa\u00f1olas llevan all\u00ed much\u00edsimos a\u00f1os y han pasado por\n    diferentes coyunturas; por lo tanto es evidente que no han ido all\u00ed para\n    coger los beneficios e irse, han ido ah\u00ed para quedarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las responsabilidades del Gobierno son las del Gobierno,\n    las de las empresas son las de las empresas y las de los ciudadanos son\n    las de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nadie, ning\u00fan gobierno\n    responsable le puede pedir a una empresa privada es que en funci\u00f3n de las\n    circunstancias concretas de un pa\u00eds no se resuelvan los problemas y se\n    pierda dinero indefinidamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [7], "seguridad": [0], "econom\u00eda": [8], "interior": [5], "intereses": [6], "polic\u00eda": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Le traigo ejemplos muy concretos antes de\n    entrar en el\n    tema de las futuras movilizaciones antiglobalizaci\u00f3n o por una\n    globalizaci\u00f3n m\u00e1s justa que se van a desarrollar con cierta intensidad en\n    Espa\u00f1a, tanto en Barcelona, como en Madrid, Valencia y Sevilla, porque\n    estamos profundamente preocupados en funci\u00f3n del modelo que se adopte en\n    cuanto al ejercicio de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el otro d\u00eda en\n    M\u00e1laga se desarroll\u00f3 un acto profundamente violento, a mi juicio, por\n    parte de la polic\u00eda, en un marco que no necesitaba bajo ning\u00fan punto de\n    vista esa violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso aqu\u00ed tengo el expediente de la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda, Ministerio del Interior -supongo que ver\u00e1 usted que esto le\n    afecta de alguna manera- en que se notifica el acuerdo de iniciaci\u00f3n de\n    propuesta de expulsi\u00f3n del ciudadano extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos paramos en la \u00faltima madrugada se ha disuelto, evacuado o retirado\n    esa especie de peque\u00f1o campamento contra la LOU que hab\u00eda a las puertas\n    del Ayuntamiento de Sevilla, esta vez, s\u00ed, en colaboraci\u00f3n con la Polic\u00eda\n    municipal, en funci\u00f3n de una posici\u00f3n reaccionaria tambi\u00e9n del alcalde de\n    Sevilla, que todo hay que decirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, es que todav\u00eda ocurren m\u00e1s cosas, porque han sido portavoces\n    del propio Gobierno espa\u00f1ol, como la delegada del Gobierno en Valencia,\n    la que ha reconocido que la polic\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 investigando a trav\u00e9s\n    de Internet las comunicaciones, contactos y actividades de estos grupos\n    sociales, pol\u00edticos y reivindicativos\n    de todo orden y estilo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso aqu\u00ed tengo el expediente de la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda, Ministerio del Interior -supongo que ver\u00e1 usted que esto le\n    afecta de alguna manera- en que se notifica el acuerdo de iniciaci\u00f3n de\n    propuesta de expulsi\u00f3n del ciudadano extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este asunto es de una gran gravedad, puesto que\n    los movimientos que propugnan otro tipo de globalizaci\u00f3n, una\n    mundializaci\u00f3n distinta, al igual que cualquier otro tipo de asociaci\u00f3n\n    de movimiento pol\u00edtico -porque adem\u00e1s en la Constituci\u00f3n se contiene\n    clar\u00edsimamente la necesidad de la democracia directa junto a la\n    democracia de los partidos o la democracia institucional-, pueden, deben\n    y tienen que gozar de total y absoluta protecci\u00f3n por parte de nuestra\n    Constituci\u00f3n y desde la lealtad de lo que ustedes llaman el patriotismo\n    constitucional para llevar a cabo sus ideas, intereses y\n    reivindicaciones, art\u00edculos 1.1, 9.3, 16, 20, 21, 22 y 23 de nuestra\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gente de estos movimientos, se\u00f1or Rajoy, quiere vivir en una sociedad\n    no en una econom\u00eda; quieren ser ciudadanos y no clientes; protestan de\n    manera pac\u00edfica, como han hecho en Porto Alegre, como intentaron hacer en\n    Barcelona, y ustedes quisieron amplificar  -ya lo hemos denunciado en la\n    Comisi\u00f3n correspondiente de este Congreso- lo que hab\u00eda sido un grupo\n    minoritario de violentos convirti\u00e9ndolo en una enorme manifestaci\u00f3n y\n    concentraci\u00f3n de gente, incluso a trav\u00e9s de una injerencia con polic\u00edas\n    disfrazados en el movimiento antiglobalizaci\u00f3n para intentar conseguir\n    esa criminalizaci\u00f3n del movimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gente de estos movimientos, se\u00f1or Rajoy, quiere vivir en una sociedad\n    no en una econom\u00eda; quieren ser ciudadanos y no clientes; protestan de\n    manera pac\u00edfica, como han hecho en Porto Alegre, como intentaron hacer en\n    Barcelona, y ustedes quisieron amplificar  -ya lo hemos denunciado en la\n    Comisi\u00f3n correspondiente de este Congreso- lo que hab\u00eda sido un grupo\n    minoritario de violentos convirti\u00e9ndolo en una enorme manifestaci\u00f3n y\n    concentraci\u00f3n de gente, incluso a trav\u00e9s de una injerencia con polic\u00edas\n    disfrazados en el movimiento antiglobalizaci\u00f3n para intentar conseguir\n    esa criminalizaci\u00f3n del movimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [23], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "pa\u00eds": [24], "interior": [22], "cooperaci\u00f3n": [20, 21], "polic\u00eda": [17, 18, 19]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Dentro de estos derechos y libertades, uno de ellos muy\n    importante es el derecho a la seguridad y otro tambi\u00e9n muy importante es\n    el derecho de reuni\u00f3n y de manifestaci\u00f3n, y, efectivamente, en el marco\n    de un Estado de derecho, libre, democr\u00e1tico y plural como es el nuestro,\n    existe un espacio para que quienes quieran expresar cualquier opini\u00f3n de\n    disensi\u00f3n o reivindicaci\u00f3n en este \u00e1mbito de la expresi\u00f3n que es la\n    manifestaci\u00f3n p\u00fablica puedan hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La protecci\u00f3n de la\n    seguridad ciudadana y el ejercicio de las libertades, en este caso\n    concreto al que usted se est\u00e1 refiriendo, el derecho de manifestaci\u00f3n,\n    constituyen conceptos inseparables que son el pilar b\u00e1sico de la\n    convivencia en una sociedad democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la reflexi\u00f3n general que quiero hacer y es que es perfecta y\n    adem\u00e1s obligatoriamente conciliable la protecci\u00f3n de la seguridad con el\n    ejercicio de las libertades con una muy concreta a la que usted se\n    refiere, que es la libertad de manifestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No debemos contraponer como\n    dos \u00fanicas posibilidades la libertad para expresarse y manifestarse por\n    parte de cualquier grupo de personas frente al hostigamiento por parte de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que este es un\n    enfoque simplista y alejado de la realidad, puesto que el problema no\n    est\u00e1 en enfrentar una posici\u00f3n y la otra, sino que las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado tienen que defender a los ciudadanos, en este\n    caso a los de las ciudades anfitrionas, y tambi\u00e9n a los manifestantes, es\n    decir, a las personas que discrepan de forma democr\u00e1tica y pac\u00edfica y,\n    por tanto, participan ejerciendo sus derechos en manifestaciones de toda\n    \u00edndole. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que sucede es que puede haber algunas oportunidades -y usted\n    lo ha dicho en su intervenci\u00f3n- en las que un grupo de personas atenten\n    contra los derechos de los que se manifiestan y contra los derechos de\n    los que no se manifiestan y en ese caso es obligado en un Estado\n    democr\u00e1tico, en Espa\u00f1a y en cualquiera, una participaci\u00f3n de las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado, precisamente para proteger el libre\n    ejercicio de los derechos y libertades, entre ellos el de la seguridad\n    ciudadana y el de manifestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el Gobierno tiene la\n    obligaci\u00f3n, que no la potestad, la obligaci\u00f3n, repito, de que los\n    derechos a la libertad y a la seguridad se vean garantizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido aprovecho, porque no muchas veces se oye entre representantes\n    pol\u00edticos, para manifestar mi reconocimiento, que creo que es el de una\n    gran parte de la sociedad, hacia la actuaci\u00f3n de las fuerzas de seguridad\n    y hacia la profesionalidad que demuestran en su labor diaria en lo que\n    significa la normalidad en el funcionamiento de las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, es evidente que como cualquier\n    Gobierno de cualquier pa\u00eds del mundo tratar\u00e1 de garantizar el normal\n    desarrollo de los actos programados poniendo en marcha medidas\n    preventivas de seguridad y dise\u00f1ando dispositivos id\u00f3neos en funci\u00f3n de\n    las circunstancias, desde el sentido com\u00fan, la prudencia y la sensatez,\n    porque es verdad que la presidencia belga dialog\u00f3 con los distintos\n    grupos que convocaron actos y manifestaciones, pero no me negar\u00e1 usted\n    que tambi\u00e9n la presidencia belga establec\u00eda un dispositivo de seguridad,\n    porque ser\u00eda una insensatez que no se hiciera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or Alcaraz,\n    el resumen de estas dos primeras partes de mi intervenci\u00f3n es el de que\n    no hay que enfrentar posiciones y derechos, sino que hay que hacer un\n    esfuerzo para hacer compatibles dos derechos esenciales: la libertad,\n    entre ellas la de manifestaci\u00f3n, y la seguridad, que tambi\u00e9n es un\n    derecho esencial de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por citar s\u00f3lo alguna de estas\n    reuniones, le dir\u00e9 que el d\u00eda 3 de diciembre se constituy\u00f3 la comisi\u00f3n de\n    coordinaci\u00f3n para la seguridad de la cumbre, grupo operativo formado por\n    la unidad de apoyo de la organizaci\u00f3n de la Presidencia del Gobierno, la\n    Delegaci\u00f3n del Gobierno en Catalu\u00f1a, el cuerpo nacional de Polic\u00eda, la\n    Guardia Civil, los Mossos d'Esquadra, la Guardia Urbana de Barcelona,\n    Protecci\u00f3n Civil y los distintos servicios sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido\n    quiero destacar tambi\u00e9n que est\u00e1 prevista la aprobaci\u00f3n del plan director\n    de seguridad en la junta local de Seguridad de Barcelona, que se\n    celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo 13 de febrero, con la asistencia del secretario de\n    Estado de Seguridad, el alcalde de Barcelona, el conseller de Interior de\n    la Generalitat y la delegada del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las gestiones de di\u00e1logo del\n    Gobierno tambi\u00e9n han tenido como protagonista al director general de la\n    Polic\u00eda, con diferentes encuentros y reuniones a estos efectos con los\n    concejales de Seguridad de los ayuntamientos, del de Barcelona y de\n    otras ciudades donde se van a celebrar cumbres, con la Confederaci\u00f3n de\n    asociaciones de vecinos de Espa\u00f1a, a los que se facilit\u00f3 informaci\u00f3n\n    sobre las actividades que quieren llevar a cabo los distintos\n    movimientos, la \u00faltima el pasado 18 de enero en el Ayuntamiento de\n    Barcelona, y ayer el director general de la Polic\u00eda se reuni\u00f3 con el\n    concejal que lleva estos asuntos -no s\u00e9 si es el de Participaci\u00f3n\n    Ciudadana- en el Ayuntamiento de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante el mes de febrero se reunir\u00e1 el Consejo de Seguridad Urbana de\n    Barcelona, bajo la presidencia de la delegada de Gobierno, para exponer a\n    sus miembros el desarrollo de la cumbre y las medidas de seguridad\n    previstas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mediados de mes, tendr\u00e1 lugar la reuni\u00f3n\n    de la Junta local de Seguridad de Barcelona, en la que participa el\n    Ayuntamiento, la Generalitat y el delegado del Gobierno; en ella debe\n    aprobarse -como dije antes- el plan director de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es, en\n    s\u00edntesis muy breve, en los 12 minutos que me proporciona el Reglamento de\n    la C\u00e1mara, el plan de seguridad y el conjunto de gestiones de di\u00e1logo e\n    informativas que est\u00e1 realizando el Gobierno para el normal desarrollo de\n    la cumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente, intentaremos acertar,\n    pero tendremos que establecer, como es natural, un dispositivo de\n    seguridad para evitar que se produzcan acontecimientos indeseados -ojal\u00e1\n    no sea as\u00ed-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por citar s\u00f3lo alguna de estas\n    reuniones, le dir\u00e9 que el d\u00eda 3 de diciembre se constituy\u00f3 la comisi\u00f3n de\n    coordinaci\u00f3n para la seguridad de la cumbre, grupo operativo formado por\n    la unidad de apoyo de la organizaci\u00f3n de la Presidencia del Gobierno, la\n    Delegaci\u00f3n del Gobierno en Catalu\u00f1a, el cuerpo nacional de Polic\u00eda, la\n    Guardia Civil, los Mossos d'Esquadra, la Guardia Urbana de Barcelona,\n    Protecci\u00f3n Civil y los distintos servicios sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las gestiones de di\u00e1logo del\n    Gobierno tambi\u00e9n han tenido como protagonista al director general de la\n    Polic\u00eda, con diferentes encuentros y reuniones a estos efectos con los\n    concejales de Seguridad de los ayuntamientos, del de Barcelona y de\n    otras ciudades donde se van a celebrar cumbres, con la Confederaci\u00f3n de\n    asociaciones de vecinos de Espa\u00f1a, a los que se facilit\u00f3 informaci\u00f3n\n    sobre las actividades que quieren llevar a cabo los distintos\n    movimientos, la \u00faltima el pasado 18 de enero en el Ayuntamiento de\n    Barcelona, y ayer el director general de la Polic\u00eda se reuni\u00f3 con el\n    concejal que lleva estos asuntos -no s\u00e9 si es el de Participaci\u00f3n\n    Ciudadana- en el Ayuntamiento de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n representados en el consejo el Ayuntamiento de\n    Barcelona, la Federaci\u00f3n de asociaciones de vecinos, los sindicatos -con\n    los que ya ha habido contactos-, las patronales, la Federaci\u00f3n de\n    comerciantes, el Consejo de gremios, el Gremio de hoteles, Turisme de\n    Barcelona, la Fiscal\u00eda, el juez decano, la Audiencia Provincial, la\n    Guardia Urbana, la polic\u00eda de la Generalitat, Mossos d'Esquadra y la\n    Jefatura Superior de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se\n    refiere a la cooperaci\u00f3n interadministrativa hay que destacar la\n    colaboraci\u00f3n y la implicaci\u00f3n que el Gobierno ha encontrado tanto en el\n    Ayuntamiento de Barcelona como en la Generalitat de Catalu\u00f1a, compromiso\n    que se ha visto reforzado en las reuniones celebradas entre los\n    representantes pol\u00edticos de las tres administraciones, y as\u00ed ha sido en\n    todos los encuentros y reuniones de los \u00faltimos meses, unos de car\u00e1cter\n    m\u00e1s t\u00e9cnico y otros de m\u00e1s alto nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de esta pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n e\n    informaci\u00f3n con los agentes sociales quiero destacar por su especial\n    relevancia algunas actuaciones convocadas para las pr\u00f3ximas semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido\n    quiero destacar tambi\u00e9n que est\u00e1 prevista la aprobaci\u00f3n del plan director\n    de seguridad en la junta local de Seguridad de Barcelona, que se\n    celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo 13 de febrero, con la asistencia del secretario de\n    Estado de Seguridad, el alcalde de Barcelona, el conseller de Interior de\n    la Generalitat y la delegada del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en\n    pr\u00f3ximas fechas est\u00e1 previsto un encuentro del ministro de Asuntos\n    Exteriores con los representantes de las principales entidades e\n    instituciones de la vida social, cultural y econ\u00f3mica de Barcelona;\n    reuni\u00f3n en la que el ministro expondr\u00e1 los objetivos de la presidencia\n    espa\u00f1ola, la importancia de la celebraci\u00f3n en Barcelona de la cumbre\n    europea y la necesidad de que la sociedad se implique de manera positiva\n    en el desarrollo y buen fin de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, es evidente que como cualquier\n    Gobierno de cualquier pa\u00eds del mundo tratar\u00e1 de garantizar el normal\n    desarrollo de los actos programados poniendo en marcha medidas\n    preventivas de seguridad y dise\u00f1ando dispositivos id\u00f3neos en funci\u00f3n de\n    las circunstancias, desde el sentido com\u00fan, la prudencia y la sensatez,\n    porque es verdad que la presidencia belga dialog\u00f3 con los distintos\n    grupos que convocaron actos y manifestaciones, pero no me negar\u00e1 usted\n    que tambi\u00e9n la presidencia belga establec\u00eda un dispositivo de seguridad,\n    porque ser\u00eda una insensatez que no se hiciera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2, 3, 4, 5], "interior": [7], "vasco": [6], "pa\u00eds": [8, 9], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El binomio seguridad-libertad no lo tienen equilibrado y\n    cada vez lo desequilibran m\u00e1s a favor de una seguridad que reduce la\n    libertad, reduce las garant\u00edas y naturalmente reduce la separaci\u00f3n entre\n    ese monopolio de la fuerza del Estado y mucha gente que intenta protestar\n    de manera adecuada, de manera pac\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van a ser muy importantes y van a\n    demostrar hasta qu\u00e9 punto interpreta usted pol\u00edticamente lo que tiene que\n    ser la seguridad en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora me referir\u00e9 a esto brevemente, pero\n    quiero decirle que, en principio, los antecedentes no nos gustan; los\n    antecedentes son el funcionamiento casi sistem\u00e1tico de la polic\u00eda de una\n    manera desproporcionada, absolutamente desproporcionada y demasiado\n    violenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00f3lo la iron\u00eda es pol\u00edtica\n    -aunque tambi\u00e9n lo es y muy importante-, la pol\u00edtica de Interior es\n    fundamentalmente pol\u00edtica y usted cree que no; usted cree que es la\n    mec\u00e1nica directa de la polic\u00eda compuesta de profesionales que ejercen esa\n    profesi\u00f3n y usted no quiere saber, en definitiva, si eso depende o no de\n    una opci\u00f3n, de un talante pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El movimiento, ese movimiento en que estamos\n    muchos, se representa a s\u00ed mismo, se\u00f1or Rajoy, no lo representan los\n    concejales de Barcelona, ni los diputados de tal partido, ni los Mossos\n    d'Esquadra, ni la Polic\u00eda Municipal de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen ustedes los enlaces, porque est\u00e1n\n    asistiendo a las reuniones -sabemos cu\u00e1ndo va a tomar nota el polic\u00eda de\n    turno-, tienen ustedes los contactos, los terminales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    funciona de otra manera, con mayor sensibilidad, pero el se\u00f1or Mayor\n    Oreja ten\u00eda un especial cuidado en la utilizaci\u00f3n de la fuerza p\u00fablica\n    con respecto a manifestaciones fuera del Pa\u00eds Vasco; no s\u00e9 si lo hac\u00eda\n    por t\u00e1ctica de cara al pr\u00f3ximo per\u00edodo que ustedes tienen por delante o\n    por qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00f3lo la iron\u00eda es pol\u00edtica\n    -aunque tambi\u00e9n lo es y muy importante-, la pol\u00edtica de Interior es\n    fundamentalmente pol\u00edtica y usted cree que no; usted cree que es la\n    mec\u00e1nica directa de la polic\u00eda compuesta de profesionales que ejercen esa\n    profesi\u00f3n y usted no quiere saber, en definitiva, si eso depende o no de\n    una opci\u00f3n, de un talante pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    funciona de otra manera, con mayor sensibilidad, pero el se\u00f1or Mayor\n    Oreja ten\u00eda un especial cuidado en la utilizaci\u00f3n de la fuerza p\u00fablica\n    con respecto a manifestaciones fuera del Pa\u00eds Vasco; no s\u00e9 si lo hac\u00eda\n    por t\u00e1ctica de cara al pr\u00f3ximo per\u00edodo que ustedes tienen por delante o\n    por qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van a ser muy importantes y van a\n    demostrar hasta qu\u00e9 punto interpreta usted pol\u00edticamente lo que tiene que\n    ser la seguridad en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4], "interior": [5, 6], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Dice: es que ustedes, en el binomio seguridad-libertad, han hecho una\n    apuesta muy decidida ni siquiera por la seguridad, sino en contra de las\n    libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que el Ministerio del Interior y las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado act\u00faan con equilibrio, con sensatez y con sentido\n    com\u00fan; en algunas ocasiones los responsables pol\u00edticos del Ministerio del\n    Interior podemos equivocarnos, como sin duda alguna usted tambi\u00e9n puede\n    equivocarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso  es lo que vamos a hacer y creo\n    que eso es compatible con el establecimiento del l\u00f3gico sistema de\n    seguridad preventivo, porque ser\u00eda una insensatez no hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9\n    que ustedes est\u00e1n entre los convocantes y ya s\u00e9 que ustedes no son\n    violentos, pues ay\u00fadenos tambi\u00e9n a nosotros para garantizar eso que\n    pretendemos, la conciliaci\u00f3n de tres derechos: el de los ciudadanos que\n    no quieren manifestarse, el de los ciudadanos que quieren manifestarse y\n    el derecho a la seguridad de todos ellos, en el supuesto de que alguien,\n    que en ning\u00fan caso van a ser las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, atente contra esos derechos, contra el del manifestante y contra\n    el del no manifestante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, creo que la polic\u00eda funciona bien, correctamente y bien\n    dirigida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que el Ministerio del Interior y las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado act\u00faan con equilibrio, con sensatez y con sentido\n    com\u00fan; en algunas ocasiones los responsables pol\u00edticos del Ministerio del\n    Interior podemos equivocarnos, como sin duda alguna usted tambi\u00e9n puede\n    equivocarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si se instalaran en su casa y usted se dirigiera al\n    Ministerio del Interior y le dijera: es que estas personas se han\n    instalado en el patio de mi casa, quiero que me ayuden a retirarlas de\n    aqu\u00ed, qu\u00e9 pasar\u00eda si yo le dijera: mire usted, se\u00f1or Alcaraz, no, no\n    estoy dispuesto a prestarle ayuda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  LAS\n    ACTUACIONES DE POL\u00cdTICA GENERAL QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO, Y\n    EL MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES EN PARTICULAR, PARA POSIBILITAR LA\n    PARTICIPACI\u00d3N DE LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN EL PROCESO DE TOMA DE\n    DECISIONES EN LA UNI\u00d3N EUROPEA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [9], "intereses": [10], "pa\u00eds": [11], "espa\u00f1oles": [0, 1], "competencias": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, resuenan todav\u00eda en la calle, en el entorno, las\n    aclamaciones al patriotismo constitucional que usted personaliza, esa\n    sacralizaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n, de instrumento para la convivencia de\n    todos los espa\u00f1oles y de marco jur\u00eddico para las relaciones entre los\n    distintos poderes que integran el Estado en un fin en s\u00ed mismo\n    sacralizado, divinizado, canonizado por ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy venimos a interpelarle, se\u00f1or ministro, para ver si se creen de verdad\n    o no esa Constituci\u00f3n que ustedes han elevado a los altares, o esto es\n    pura ret\u00f3rica; una Constituci\u00f3n que es como es, como en su momento la\n    votaron los espa\u00f1oles y las espa\u00f1olas y no como a veces ustedes querr\u00edan\n    que fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, que tengamos esa opci\u00f3n, por decirlo as\u00ed, a medio o largo plazo,\n    no impide que hoy lo que estemos exigiendo -no rogando, no planteando,\n    exigiendo- sea que ustedes apliquen la Constituci\u00f3n, apliquen los\n    estatutos de autonom\u00eda y apliquen lo que de ellos se deriva en el \u00e1mbito\n    europeo y en el \u00e1mbito del respeto a las competencias de cada cual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Constituci\u00f3n hizo un reparto de competencias\n    entre el Gobierno central y esta C\u00e1mara y los gobiernos auton\u00f3micos y sus\n    ejecutivos, son gobiernos en pie de igualdad, en t\u00e9rminos de legitimidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ni quien se\n    sienta en ese primer esca\u00f1o, el presidente del Gobierno, es m\u00e1s que\n    ning\u00fan presidente auton\u00f3mico ni todos ustedes juntos sentados en Consejo\n    de Ministros son m\u00e1s que un consejo ejecutivo de una comunidad aut\u00f3noma,\n    s\u00f3lo tienen competencias distintas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van ustedes a Bruselas, legislan y adoptan\n    textos con valor legislativo que se imponen a esta C\u00e1mara y a los\n    parlamentos auton\u00f3micos; son decisiones que est\u00e1n vaciando de contenido\n    las competencias auton\u00f3micas, rompiendo totalmente las reglas del juego\n    que nos dimos todos en el a\u00f1o 1978. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquellos que\n    reconocen en su interior diversidad de entes territoriales con soberan\u00eda\n    propia, por ser rigurosos en la expresi\u00f3n, y que no se acomplejan de que\n    eso sea as\u00ed y que asumen que ese es el Estado que representan y no otro,\n    se han dotado, coherentemente con su modelo constitucional, de mecanismos\n    que permiten que cuando van a Bruselas a negociar saben que no est\u00e1n\n    negociando en nombre de una administraci\u00f3n central que ya no tiene\n    competencias; hay diversos mecanismos, no hay uno s\u00f3lo: el Bundesrat en\n    el caso alem\u00e1n, con su propia designaci\u00f3n, silla directa para el Gobierno\n    escoc\u00e9s, representante directo en los casos belgas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una Constituci\u00f3n que habla de nacionalidades y\n    regiones, una Constituci\u00f3n con un T\u00edtulo VIII que reparte, incluso de\n    forma asim\u00e9trica, las competencias, que no da a todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas exactamente las mismas competencias, una Constituci\u00f3n que\n    reconoce la diversidad, por ejemplo, cultural y ling\u00fc\u00edstica, de la que se\n    derivan obligaciones jur\u00eddicas y decisiones legislativas, una\n    Constituci\u00f3n que reconoce -insisto y lo vuelvo a decir porque es la ra\u00edz\n    de todo- la existencia de gobiernos democr\u00e1ticamente elegidos y\n    parlamentos con miembros tan democr\u00e1ticamente elegidos como los de este,\n    que traen causa leg\u00edtima de la soberan\u00eda popular y del sufragio\n    universal, exactamente igual que los que estamos aqu\u00ed y cuyos derechos\n    constitucionales ustedes no pueden sustraer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es posible que\n    Castilla-La Mancha no tenga especial inter\u00e9s en participar en temas de\n    pesca, y podr\u00eda poner tantos otros ejemplos, por no poner ya los que\n    tienen competencias otorgadas o no, pero ese ejemplo entra por los ojos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquellos que\n    reconocen en su interior diversidad de entes territoriales con soberan\u00eda\n    propia, por ser rigurosos en la expresi\u00f3n, y que no se acomplejan de que\n    eso sea as\u00ed y que asumen que ese es el Estado que representan y no otro,\n    se han dotado, coherentemente con su modelo constitucional, de mecanismos\n    que permiten que cuando van a Bruselas a negociar saben que no est\u00e1n\n    negociando en nombre de una administraci\u00f3n central que ya no tiene\n    competencias; hay diversos mecanismos, no hay uno s\u00f3lo: el Bundesrat en\n    el caso alem\u00e1n, con su propia designaci\u00f3n, silla directa para el Gobierno\n    escoc\u00e9s, representante directo en los casos belgas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe\n    usted que no es as\u00ed, no pedimos 17 sillas, pedimos mecanismos que\n    reconozcan la voluntad de las comunidades aut\u00f3nomas, aqu\u00e9llas que tengan\n    intereses leg\u00edtimos, que no son todas en cada caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los pa\u00edses\n    descentralizados de verdad, los que asumen su realidad plural,\n    plurinacional en algunos casos -y hablo de un pa\u00eds donde la expresi\u00f3n\n    plurinacional se ejerce, como es el Reino Unido-, incluso suscriben la\n    expresi\u00f3n plurinacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [7, 8, 9, 10, 11], "pa\u00eds": [12, 13], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2], "competencias": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Si le he entendido bien, y por eso digo que por un\n    elemental sentido de la prudencia me la voy a leer con detalle, con\n    atenci\u00f3n y con rigor, usted habla de una Constituci\u00f3n que, desde luego,\n    no es la m\u00eda ni la que votaron los espa\u00f1oles, habla de una constituci\u00f3n\n    que no existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    de Espa\u00f1a representa a todos los espa\u00f1oles, incluidos, por supuesto, los\n    catalanes -faltar\u00eda m\u00e1s-, lo hace con plena conciencia de su\n    responsabilidad y de su deber y lo va a seguir haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de la Generalitat representa los intereses de\n    los ciudadanos catalanes desde sus competencias y desde sus\n    responsabilidades constitucionales, de la misma manera que los representa\n    el Gobierno de Espa\u00f1a porque representa al conjunto de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que todos los gobiernos, todas las instituciones democr\u00e1ticas tienen\n    la misma legitimidad, naturalmente, pero tambi\u00e9n tienen distintas\n    competencias, distintas obligaciones jur\u00eddicas y distintas\n    responsabilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, cada uno tiene competencias distintas,\n    responsabilidades distintas y obligaciones jur\u00eddicas distintas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no\n    se puede hacer, a partir de una distribuci\u00f3n de competencias, es llegar a\n    una especie de distribuci\u00f3n de soberan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de la Generalitat representa los intereses de\n    los ciudadanos catalanes desde sus competencias y desde sus\n    responsabilidades constitucionales, de la misma manera que los representa\n    el Gobierno de Espa\u00f1a porque representa al conjunto de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 muy\n    bien que en un Estado complejo, como es el Estado de las autonom\u00edas, la\n    voluntad estatal se tiene que conformar de acuerdo con los intereses\n    democr\u00e1ticos complejos leg\u00edtimamente establecidos, pero tambi\u00e9n sabe\n    usted muy bien que la Constituci\u00f3n establece la competencia exclusiva\n    sobre las relaciones internacionales concedi\u00e9ndosela al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede ser esa especie de idea\n    difusa e impl\u00edcita de que como el Gobierno de Espa\u00f1a tiene la misma\n    legitimidad que los dem\u00e1s, quien representa de verdad los intereses de\n    los catalanes, por ejemplo, es el Gobierno de la Generalitat, porque no\n    se lo acepto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de la Generalitat representa los intereses de\n    los ciudadanos catalanes desde sus competencias y desde sus\n    responsabilidades constitucionales, de la misma manera que los representa\n    el Gobierno de Espa\u00f1a porque representa al conjunto de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de\n    que jam\u00e1s cambiar\u00eda el r\u00e9gimen de autonom\u00eda de Escocia por el que\n    disfruta Catalu\u00f1a -vamos, yo no se lo recomendar\u00eda yo como catal\u00e1n desde\n    luego no lo aceptar\u00eda-, yo no recuerdo ning\u00fan caso en el que Escocia como\n    tal est\u00e9 representando al conjunto de los intereses del Reino Unido en la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted considera que puede haber mecanismos\n    jur\u00eddico-constitucionales y legales que incluso pueden pasar por la\n    reforma de la Constituci\u00f3n que permitan que la representaci\u00f3n de los\n    intereses generales en los organismos internacionales se ejerza no por el\n    Gobierno, sino por un representante de una comunidad aut\u00f3noma que, por\n    definici\u00f3n, en principio, representa a los intereses de su territorio,\n    p\u00f3ngalo usted encima de la mesa y vamos a ver si conseguimos consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame usted c\u00f3mo hay que hacerla y\n    cu\u00e1les son sus propuestas y sus ideas; me las pone encima de la mesa, el\n    Ministerio de Administraciones P\u00fablicas, que es el competente, lo\n    analizar\u00e1 -yo tambi\u00e9n, como es natural, porque soy parte interesada-, el\n    Gobierno, todos los grupos parlamentarios y todos los grupos pol\u00edticos,\n    porque somos coherentes con lo que representa el Estado de las\n    autonom\u00edas, la complejidad de nuestro pa\u00eds y su pluralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente uno de los valores m\u00e1s importantes de la democracia\n    espa\u00f1ola ha sido asumir la pluralidad de nuestro pa\u00eds como una riqueza y\n    como una fuente de oportunidades, ya nunca m\u00e1s como un problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ustedes\n    cuando acuden a Bruselas no respetan el reparto de competencias de la\n    Constituci\u00f3n y est\u00e1n infringiendo el reparto de competencias legislativas\n    entre este Parlamento y el Parlamento auton\u00f3mico que fij\u00f3 la\n    Constituci\u00f3n; lo he dicho y as\u00ed consta en el \"Diario de Sesiones\" por si\n    antes no lo hab\u00eda o\u00eddo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, rango ministerial lo tienen los consejeros de\n    comunidades aut\u00f3nomas a efectos de jerarqu\u00eda\n    en su \u00e1mbito de competencias y por eso se re\u00fanen con usted; cada uno se\n    re\u00fane con su hom\u00f3logo ministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [2], "pa\u00eds": [3], "espa\u00f1oles": [0], "intereses": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Yo, como responsable de la pol\u00edtica exterior\n    de Espa\u00f1a, voy a seguir yendo a la Uni\u00f3n Europea a defender los intereses\n    de todos, del conjunto de los espa\u00f1oles y, por tanto, sin ninguna duda,\n    tambi\u00e9n los intereses -que parece que ustedes defienden en exclusiva y no\n    es verdad- de los catalanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo, como responsable de la pol\u00edtica exterior\n    de Espa\u00f1a, voy a seguir yendo a la Uni\u00f3n Europea a defender los intereses\n    de todos, del conjunto de los espa\u00f1oles y, por tanto, sin ninguna duda,\n    tambi\u00e9n los intereses -que parece que ustedes defienden en exclusiva y no\n    es verdad- de los catalanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra vez, cuando quiera decir que la\n    representaci\u00f3n de los Estados en la Uni\u00f3n Europea ya no es pol\u00edtica\n    exterior, cuando quiera volver a decir eso, pi\u00e9nseselo dos veces, porque\n    todos estamos de acuerdo en que se est\u00e1 produciendo una reformulaci\u00f3n de\n    los conceptos tradicionales de soberan\u00eda de los Estados-naci\u00f3n, pero hoy\n    por hoy quien representa a los diferentes Estados son los jefes de\n    Gobierno, los ministros de Asuntos Exteriores, que est\u00e1n conformando\n    entre ellos y de acuerdo con la voluntad intergubernamental\n    una pol\u00edtica exterior que es com\u00fan, pero lo hacen desde su responsabilidad\n    de ser ministros de Asuntos Exteriores y responsables de la pol\u00edtica\n    exterior de su propio pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra vez, cuando quiera decir que la\n    representaci\u00f3n de los Estados en la Uni\u00f3n Europea ya no es pol\u00edtica\n    exterior, cuando quiera volver a decir eso, pi\u00e9nseselo dos veces, porque\n    todos estamos de acuerdo en que se est\u00e1 produciendo una reformulaci\u00f3n de\n    los conceptos tradicionales de soberan\u00eda de los Estados-naci\u00f3n, pero hoy\n    por hoy quien representa a los diferentes Estados son los jefes de\n    Gobierno, los ministros de Asuntos Exteriores, que est\u00e1n conformando\n    entre ellos y de acuerdo con la voluntad intergubernamental\n    una pol\u00edtica exterior que es com\u00fan, pero lo hacen desde su responsabilidad\n    de ser ministros de Asuntos Exteriores y responsables de la pol\u00edtica\n    exterior de su propio pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha\n    dicho siempre que el sistema educativo necesita reformas, y sin duda es\n    intenci\u00f3n del Gobierno debatirlas y desarrollarlas porque es muy\n    necesario cambiar y mejorar la calidad de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha\n    dicho siempre que el sistema educativo necesita reformas, y sin duda es\n    intenci\u00f3n del Gobierno debatirlas y desarrollarlas porque es muy\n    necesario cambiar y mejorar la calidad de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ayer, como usted sabe, hemos llamado al Gobierno para pedirle que abra un\n    di\u00e1logo sobre el futuro de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    seg\u00fan lo que hemos o\u00eddo hasta ahora, ustedes plantean el futuro de la\n    educaci\u00f3n y la mejora necesaria de la educaci\u00f3n como una carrera de\n    obst\u00e1culos para obtener medallas y eso supone que millones de j\u00f3venes\n    est\u00e9n condenados simplemente a aplaudir viendo a aquellos que obtienen\n    las medallas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted entiende la educaci\u00f3n como un proceso de selecci\u00f3n y\n    segregaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Socialista entiende la educaci\u00f3n como la m\u00e1quina\n    m\u00e1s poderosa para la igualdad de oportunidades y la solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3], "calidad": [0, 1], "pa\u00eds": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Me gustar\u00eda o\u00edr alguna vez a su Gobierno que\n    tiene la posibilidad, la capacidad y la voluntad de que la inmensa\n    mayor\u00eda de los j\u00f3venes, sobre todo los que m\u00e1s necesidades tienen, puedan\n    tener ese destino de calidad y de futuro y no s\u00f3lo unos pocos,\n    segregando, marginando y batiendo el r\u00e9cord que va a batir su Gobierno:\n    ser el pa\u00eds de Europa que menos inversi\u00f3n dedica a la educaci\u00f3n y que m\u00e1s\n    ex\u00e1menes va a poner a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este no es un pa\u00eds de\n    futuro, ni de calidad, y menos la educaci\u00f3n que usted tiene en la cabeza,\n    se\u00f1or Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Me gustar\u00eda o\u00edr alguna vez a su Gobierno que\n    tiene la posibilidad, la capacidad y la voluntad de que la inmensa\n    mayor\u00eda de los j\u00f3venes, sobre todo los que m\u00e1s necesidades tienen, puedan\n    tener ese destino de calidad y de futuro y no s\u00f3lo unos pocos,\n    segregando, marginando y batiendo el r\u00e9cord que va a batir su Gobierno:\n    ser el pa\u00eds de Europa que menos inversi\u00f3n dedica a la educaci\u00f3n y que m\u00e1s\n    ex\u00e1menes va a poner a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este no es un pa\u00eds de\n    futuro, ni de calidad, y menos la educaci\u00f3n que usted tiene en la cabeza,\n    se\u00f1or Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Me gustar\u00eda o\u00edr alguna vez a su Gobierno que\n    tiene la posibilidad, la capacidad y la voluntad de que la inmensa\n    mayor\u00eda de los j\u00f3venes, sobre todo los que m\u00e1s necesidades tienen, puedan\n    tener ese destino de calidad y de futuro y no s\u00f3lo unos pocos,\n    segregando, marginando y batiendo el r\u00e9cord que va a batir su Gobierno:\n    ser el pa\u00eds de Europa que menos inversi\u00f3n dedica a la educaci\u00f3n y que m\u00e1s\n    ex\u00e1menes va a poner a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este no es un pa\u00eds de\n    futuro, ni de calidad, y menos la educaci\u00f3n que usted tiene en la cabeza,\n    se\u00f1or Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, yo comprendo que\n    quien con motivo del pacto local pide la retirada de la ley de calidad de\n    la educaci\u00f3n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, yo comprendo que\n    quien con motivo del pacto local pide la retirada de la ley de calidad de\n    la educaci\u00f3n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3, 4], "sistema educativo": [5], "educaci\u00f3n": [2], "calidad": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Quien pide la retirada de\n    la ley de calidad de la educaci\u00f3n, que ni siquiera ha sido presentada,\n    evidentemente, no tiene mucho rigor en sus exposiciones, y sabe muy bien\n    de lo que hablo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece que es de sentido\n    com\u00fan decir a los alumnos que hay que esforzarse, que hay que estudiar\n    para poder progresar, para poder pasar de curso y para poder acceder a\n    nuevas metas; y me parece que ayudar a las familias, a los profesores que\n    est\u00e1n demandando estas necesidades, y por supuesto tambi\u00e9n a los alumnos\n    e incrementar la calidad es exactamente lo que est\u00e1n haciendo en todos\n    los pa\u00edses europeos y es exactamente lo que se est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n\n    aqu\u00ed, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Quien pide la retirada de\n    la ley de calidad de la educaci\u00f3n, que ni siquiera ha sido presentada,\n    evidentemente, no tiene mucho rigor en sus exposiciones, y sabe muy bien\n    de lo que hablo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puede decir lo que se quiera, se puede hablar\n    del pasado, se puede hablar de sistemas predemocr\u00e1ticos, se puede hablar\n    de desigualdad, pero, se\u00f1or\u00edas, hay cosas que son de sentido com\u00fan, y me\n    parece que es de sentido com\u00fan decir que los alumnos, para pasar de\n    curso, necesitan acreditar los conocimientos que tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece que es de sentido\n    com\u00fan decir a los alumnos que hay que esforzarse, que hay que estudiar\n    para poder progresar, para poder pasar de curso y para poder acceder a\n    nuevas metas; y me parece que ayudar a las familias, a los profesores que\n    est\u00e1n demandando estas necesidades, y por supuesto tambi\u00e9n a los alumnos\n    e incrementar la calidad es exactamente lo que est\u00e1n haciendo en todos\n    los pa\u00edses europeos y es exactamente lo que se est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n\n    aqu\u00ed, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que existen problemas evidentes en nuestro sistema educativo, algunos\n    tienen que ver con nuevas realidades y otros tienen que ver con un\n    sistema, en mi opini\u00f3n, que en algunos elementos concretos carece de\n    bastante sentido com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Pues, por ejemplo,\n    se\u00f1or\u00eda, para empezar, evitar las que no tienen sentido com\u00fan, que es,\n    como he dicho, estar 12 \u00f3 15 a\u00f1os en el sistema educativo sin tener que\n    pasar ni una sola prueba externa y objetiva para acreditar conocimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [5, 6], "sistema educativo": [7], "calidad": [0, 1], "ense\u00f1anza": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que est\u00e1n haciendo exactamente es preocuparse por el nivel\n    de calidad de la ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, cuando hable\n    h\u00e1galo con conocimiento de causa, que la mejora podr\u00e1 contribuir a que la\n    calidad de la ense\u00f1anza mejore nuestro pa\u00eds, y no haga la f\u00e1cil demagogia\n    que acaba de hacer aqu\u00ed esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que est\u00e1n haciendo exactamente es preocuparse por el nivel\n    de calidad de la ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no estamos\n    hablando s\u00f3lo de un problema de recursos, que tambi\u00e9n, porque el \u00e9xito de\n    la ense\u00f1anza no es s\u00f3lo eso, es tambi\u00e9n un problema de aprendizaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, cuando hable\n    h\u00e1galo con conocimiento de causa, que la mejora podr\u00e1 contribuir a que la\n    calidad de la ense\u00f1anza mejore nuestro pa\u00eds, y no haga la f\u00e1cil demagogia\n    que acaba de hacer aqu\u00ed esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se me habla de pruebas objetivas de evaluaci\u00f3n de los alumnos, es\n    exactamente lo que se est\u00e1 haciendo en el Reino Unido, lo que se est\u00e1\n    haciendo en Alemania, lo que se est\u00e1 haciendo en Italia y lo que se est\u00e1\n    haciendo en Francia tambi\u00e9n, en donde no solamente hay una prueba, sino\n    que adem\u00e1s se quiere establecer otra, y no creo que todos esos gobiernos\n    -algunos a lo mejor-, sean gobiernos peligrosos desde el punto de vista\n    de ser unos imposibles derechistas reaccionarios que miran al pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los profesores nos dicen todos los d\u00edas que\n    el sistema est\u00e1 fracasando y que no son capaces de potenciar las\n    posibilidades que los alumnos y los centros tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, hay una realidad\n    que es evidente: es necesario mejorar nuestro sistema educativo, ya que\n    hay m\u00e1s del 30 por ciento de fracaso escolar en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, hay una realidad\n    que es evidente: es necesario mejorar nuestro sistema educativo, ya que\n    hay m\u00e1s del 30 por ciento de fracaso escolar en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, cuando hable\n    h\u00e1galo con conocimiento de causa, que la mejora podr\u00e1 contribuir a que la\n    calidad de la ense\u00f1anza mejore nuestro pa\u00eds, y no haga la f\u00e1cil demagogia\n    que acaba de hacer aqu\u00ed esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4, 5, 6], "pa\u00eds": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, los datos que la econom\u00eda espa\u00f1ola viene\n    presentando en los \u00faltimos meses ponen de manifiesto la existencia de un\n    proceso de ralentizaci\u00f3n del crecimiento de nuestra econom\u00eda y del\n    crecimiento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se nos dec\u00eda que hab\u00eda que\n    resignarse, que los problemas que ten\u00eda Espa\u00f1a eran de car\u00e1cter\n    estructural; en definitiva, que poco se pod\u00eda hacer y hab\u00eda que dejar a\n    su suerte a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or\u00edas, ya no se discute en los t\u00e9rminos\n    que se hac\u00eda en a\u00f1os anteriores sobre las posibilidades de nuestra\n    econom\u00eda de salir adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy se discute de cu\u00e1nto tiempo va a tardar\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola en salir del proceso de ralentizaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, los datos que la econom\u00eda espa\u00f1ola viene\n    presentando en los \u00faltimos meses ponen de manifiesto la existencia de un\n    proceso de ralentizaci\u00f3n del crecimiento de nuestra econom\u00eda y del\n    crecimiento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se nos dec\u00eda que hab\u00eda que\n    resignarse, que los problemas que ten\u00eda Espa\u00f1a eran de car\u00e1cter\n    estructural; en definitiva, que poco se pod\u00eda hacer y hab\u00eda que dejar a\n    su suerte a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy se discute de cu\u00e1nto tiempo va a tardar\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola en salir del proceso de ralentizaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de esta actitud\n    pol\u00edtica, nuestro pa\u00eds fue incrementando sus diferencias en t\u00e9rminos de\n    empleo y de renta respecto a los pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Lo verdaderamente relevante para\n    todos los espa\u00f1oles, se\u00f1or\u00edas, es saber si la econom\u00eda espa\u00f1ola va a\n    poder seguir generando empleo, si la econom\u00eda espa\u00f1ola va a crecer m\u00e1s\n    que la de los pa\u00edses de su entorno para eliminar las desigualdades que\n    existen actualmente y si la econom\u00eda espa\u00f1ola es todo lo saludable y todo\n    lo estable que necesita ser para poder aprovechar cuanto antes la m\u00e1s que\n    previsible recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Lo verdaderamente relevante para\n    todos los espa\u00f1oles, se\u00f1or\u00edas, es saber si la econom\u00eda espa\u00f1ola va a\n    poder seguir generando empleo, si la econom\u00eda espa\u00f1ola va a crecer m\u00e1s\n    que la de los pa\u00edses de su entorno para eliminar las desigualdades que\n    existen actualmente y si la econom\u00eda espa\u00f1ola es todo lo saludable y todo\n    lo estable que necesita ser para poder aprovechar cuanto antes la m\u00e1s que\n    previsible recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4], "pa\u00eds": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... saben, el 2001\n    no ha sido un bueno a\u00f1o para la econom\u00eda mundial, sino m\u00e1s bien un mal\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2001 la econom\u00eda espa\u00f1ola creo que ha demostrado un\n    comportamiento econ\u00f3mico notablemente satisfactorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, el Gobierno desea seguir con ese proceso de reformas de\n    liberalizaci\u00f3n que dan lugar a que esta situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    permita -ya que ahora todo lo apunta- una recuperaci\u00f3n s\u00f3lida de las\n    econom\u00edas mundiales para aprovecharlas en mejores circunstancias que\n    otros pa\u00edses y para seguir aprovechando ese proceso de convergencia real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2001 la econom\u00eda espa\u00f1ola creo que ha demostrado un\n    comportamiento econ\u00f3mico notablemente satisfactorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, el Gobierno desea seguir con ese proceso de reformas de\n    liberalizaci\u00f3n que dan lugar a que esta situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    permita -ya que ahora todo lo apunta- una recuperaci\u00f3n s\u00f3lida de las\n    econom\u00edas mundiales para aprovecharlas en mejores circunstancias que\n    otros pa\u00edses y para seguir aprovechando ese proceso de convergencia real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si acentuamos esas pol\u00edticas reformistas lo conseguiremos y si\n    estructuralmente mejoramos cuestiones fundamentales en nuestro pa\u00eds como\n    el sistema educativo y la formaci\u00f3n profesional completaremos el a\u00f1o 2002\n    con un buen a\u00f1o econ\u00f3mico para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si acentuamos esas pol\u00edticas reformistas lo conseguiremos y si\n    estructuralmente mejoramos cuestiones fundamentales en nuestro pa\u00eds como\n    el sistema educativo y la formaci\u00f3n profesional completaremos el a\u00f1o 2002\n    con un buen a\u00f1o econ\u00f3mico para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES\n    HAN SIDO LAS ACTUACIONES LLEVADAS A CABO POR EL MINISTERIO DE LA\n    PRESIDENCIA PARA DAR A CONOCER LA II ASAMBLEA MUNDIAL SOBRE EL\n    ENVEJECIMIENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1, 2], "calidad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto supone una nueva realidad para los\n    pa\u00edses desarrollados donde el n\u00famero de personas mayores supera al de los\n    ni\u00f1os, pero cada vez en mayor medida se da en los pa\u00edses en v\u00edas de\n    desarrollo debiendo replantearse las pol\u00edticas destinadas a las personas\n    mayores para mejorar su calidad de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto supone una nueva realidad para los\n    pa\u00edses desarrollados donde el n\u00famero de personas mayores supera al de los\n    ni\u00f1os, pero cada vez en mayor medida se da en los pa\u00edses en v\u00edas de\n    desarrollo debiendo replantearse las pol\u00edticas destinadas a las personas\n    mayores para mejorar su calidad de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de mayores en los\n    pa\u00edses en desarrollo se duplicar\u00e1 en el pr\u00f3ximo cuarto de siglo llegando\n    a 850 millones en el a\u00f1o 2025. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto tiene una importancia extrema para la pol\u00edtica, para\n    la econom\u00eda y para la sociedad donde nos encontramos con unas sociedades\n    desarrolladas, con una pir\u00e1mide poblacional invertida, con unas carencias\n    importantes de natalidad y con unas edades -insisto, por fortuna- cada\n    vez m\u00e1s mayores que obligan a todos los gobiernos, y mucho m\u00e1s a los\n    gobiernos de los pa\u00edses desarrollados, a tomar parte activa en un nuevo\n    dise\u00f1o de los estudios de gerontolog\u00eda, del dise\u00f1o de las residencias, de\n    la pol\u00edtica de empleo y de la pol\u00edtica de servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naciones Unidas, sensibles a esta filosof\u00eda que en algunos casos y en\n    algunas provincias de Espa\u00f1a los mayores de 65 a\u00f1os superan al 20 por\n    ciento de la poblaci\u00f3n, han convocado para el mes de abril la II Asamblea\n    Mundial sobre el Envejecimiento con un triple objetivo: realizar una\n    revisi\u00f3n de los resultados de la primera que fue en Viena; aprobar un\n    plan de acci\u00f3n sobre el envejecimiento; y promover, que es lo m\u00e1s\n    importante, el desarrollo de una sociedad multigeneracional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, en\n    primer lugar quiero informarle que del cumplimiento de esa ley no tiene\n    responsabilidades el ministro de Econom\u00eda, sino el ministro de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La realidad es\n    que para millones de usuarios de este pa\u00eds no existe informaci\u00f3n sobre\n    las gasolineras y sobre los precios de las gasolinas, que se\n    comprometieron a bajar los impuestos y en lo que va de a\u00f1o han subido 19\n    entre ellos la creaci\u00f3n de un nuevo impuesto sobre carburantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En sesi\u00f3n de expertos en materia de turismo celebrada\n    recientemente en FITUR, se ha afirmado que esta nueva tasa para atender a\n    la seguridad de los aeropuertos, que deber\u00eda correr a cargo de los\n    Presupuestos Generales del Estado y que sin embargo pagan los usuarios,\n    va a repercutir en un incremento, que oscilar\u00e1 entre el 15 y el 20 por\n    ciento, en el precio de los paquetes tur\u00edsticos, con el consiguiente\n    debilitamiento de un sector b\u00e1sico de nuestra econom\u00eda como es el\n    turismo, y con el consiguiente debilitamiento en la generaci\u00f3n de empleo\n    en ese sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    GOBIERNO QUE LA CALIDAD DEL SERVICIO POSTAL UNIVERSAL PRESTADO POR LA\n    SOCIEDAD ESTATAL CORREOS Y TEL\u00c9GRAFOS JUSTIFICA LA ESCANDALOSA SUBIDA DE\n    PRECIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ministro, seguimos helados, como dec\u00eda mi compa\u00f1era, por las cosas\n    que nos recuerda la prensa sobre la subida de tarifas en el correo:\n    Correos dobla las tarifas para el reparto de prensa a domicilio, Correos\n    encarece el cien por cien del reparto en prensa, los consumidores exigen\n    una revisi\u00f3n de las tarifas postales por considerarlas abusivas, las\n    organizaciones de consumidores dicen que el correo ha subido el 51,9 por\n    ciento... Y usted en un peri\u00f3dico que tengo aqu\u00ed, lo justifica diciendo\n    que como la calidad del correo es tan buena, lo que hay que hacer es\n    subir las tarifas mucho para que se pueda mantener la calidad y adem\u00e1s\n    mejorarla en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    me dice en una respuesta que me da: la calidad del correo en la l\u00ednea\n    b\u00e1sica es del 73,51 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero preguntar si est\u00e1 seguro de que las cuentas\n    que da son las correctas y si considera el Gobierno que la calidad del\n    servicio postal universal prestado por la Sociedad Estatal Correos y\n    Tel\u00e9grafos justifica la escandalosa subida de los precio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... A eso es lo que llamo\n    escandalosa subida y, adem\u00e1s, le digo que no me creo los datos de\n    calidad, de lo que usted parece ser que no quiere hablar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo quiere\n    hablar de la calidad cuando es lo que dice que justifica la escandalosa\n    subida de precios y resulta que, a 31 de agosto del a\u00f1o pasado, las\n    quejas acumuladas han aumentado en 18.227 y las reclamaciones en 122.859,\n    en contestaci\u00f3n de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En el caso de los precios que hemos actualizado, de las proporciones que\n    dice S.S., tengo que decirle que la calidad de los certificados a partir\n    de ahora ser\u00e1 mucho mayor, porque los que certifiquen una carta van a\n    poder tener datos del seguimiento personalizado de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se llama\n    calidad y la calidad tambi\u00e9n hay que pagarla a trav\u00e9s de los precios\n    p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CONSECUENCIAS SE\n    DERIVAN DEL NUEVO PROCESO DE EVALUACI\u00d3N AMBIENTAL DEL TRAMO DE AUTOV\u00cdA\n    MOLLEDO-PESQUERA, EN CANTABRIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Dec\u00eda que el Partido Popular tuvo que\n    empezar de cero, salvo alg\u00fan borrador de estudios e incluso en el tramo\n    Aguilar de Campoo-Palencia ni siquiera se hab\u00eda movido el primer papel de\n    la compleja siempre tramitaci\u00f3n administrativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, ante la necesidad de un nuevo estudio de impacto ambiental para\n    el tramo Molledo-Pesquera, apenas cinco kil\u00f3metros, me permito\n    preguntarle, se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9 consecuencias se derivan del nuevo\n    proceso de evaluaci\u00f3n ambiental del tramo de la autov\u00eda Molledo-Pesquera,\n    en Cantabria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "tramo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esta es la decisi\u00f3n que ha adoptado la\n    Direcci\u00f3n General de Carreteras por su propia iniciativa al conocer los\n    datos geot\u00e9cnicos y remiti\u00f3 el correspondiente escrito el 27 de junio a\n    la Direcci\u00f3n General de Calidad Ambiental que, como es natural, al\n    tratarse de un nuevo trazado oblig\u00f3 a rehacer las consultas\n    medioambientales, que son las que se han hecho a lo largo de estos meses\n    y que ha dado pie a que todo el mundo tuviera la oportunidad de opinar\n    sobre el cambio de trazado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no surgen nuevos problemas, mantengo el compromiso de que tambi\u00e9n este\n    tramo est\u00e9 concluido antes de que concluya el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or diputado,\n    por supuesto adem\u00e1s de mantener las previsiones para el tramo al que hizo\n    referencia en la pregunta anterior, quiero confirmarle que el primer\n    tramo Torrelavega-Los Corrales de Buelna est\u00e1 en obras desde el a\u00f1o 2000\n    y con horizonte de puesta en servicio en mayo del 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo\n    Corrales de Buelna-Molledo se iniciar\u00e1n las obras pr\u00f3ximamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del tramo Molledo-Pesquera ya hemos hablado\n    hace un momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo Pesquera-Reinosa est\u00e1 en estos momentos en la\n    \u00faltima fase de supervisi\u00f3n del proyecto para su licitaci\u00f3n a lo largo del\n    ejercicio 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo Reinosa-Mataporquera ya tiene las obras\n    iniciadas desde hace casi un a\u00f1o, tiene un plazo de ejecuci\u00f3n de 28 meses\n    y su puesta en servicio ser\u00e1 diciembre del 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en el tramo\n    l\u00edmite de provincia de Palencia-Aguilar de Campoo tambi\u00e9n van a iniciarse\n    pr\u00f3ximamente las obras, con un plazo de 24 meses y su puesta en servicio\n    en marzo del 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "energ\u00eda": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Los casos que usted ha mencionado no responden a otros motivos que la\n    calidad t\u00e9cnica de los procesos presentados y a que ha habido una gran\n    cantidad de solicitudes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si est\u00e1 tan bien informado, no debe de haber asistido a los\n    grupos de energ\u00eda solar, constituidos por representantes de todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, que toman parte de forma integral en el proceso de\n    evaluaci\u00f3n de solicitudes junto con el personal del IDAE y el panel de\n    expertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... DE QU\u00c9 MODO PRETENDE LA\n    PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA IMPULSAR LA APERTURA DE LOS PROGRAMAS NACIONALES DE\n    I+D+I AL ESPACIO EUROPEO DE LA INVESTIGACI\u00d3N Y DE LA INNOVACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [9, 10], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "innovaci\u00f3n": [7, 8], "econom\u00eda": [0], "presidencia": [6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el objetivo estrat\u00e9gico fijado en el Consejo Europeo de\n    Lisboa, que se celebr\u00f3 en marzo de 2000, como todos ustedes saben, y\n    ratificado posteriormente en Estocolmo y en Gotemburgo, era convertir a\n    la Uni\u00f3n Europea, a lo largo de la pr\u00f3xima d\u00e9cada, en la econom\u00eda, basada\n    en el conocimiento, m\u00e1s competitiva y din\u00e1mica del planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto implica, sin lugar a dudas, avanzar en una serie de acciones que\n    permitan que la investigaci\u00f3n y el conocimiento en general se conviertan\n    en el nuevo modelo de desarrollo econ\u00f3mico en el seno de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas acciones se refieren a varios \u00e1mbitos, entre los que\n    podemos citar la creaci\u00f3n de un Espacio Europeo de la Investigaci\u00f3n y de\n    la Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo de este espacio, que se agregar\u00e1 a la\n    excelencia cient\u00edfica y t\u00e9cnica de Europa y que estrechar\u00e1 la\n    colaboraci\u00f3n entre los Estados miembros, ser\u00e1 el motor principal del VI\n    Programa marco de investigaci\u00f3n, desarrollo tecnol\u00f3gico y demostraci\u00f3n\n    2002-2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos ya del esfuerzo en investigaci\u00f3n que ha realizado el Gobierno de\n    Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os, duplicando los recursos econ\u00f3micos y\n    aumentando los recursos humanos, que est\u00e1 llevando a Espa\u00f1a a desempe\u00f1ar\n    un papel m\u00e1s decisivo y de mayor protagonismo en investigaci\u00f3n dentro de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esto deseo formular a la ministra de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda la siguiente pregunta: \u00bfDe qu\u00e9 modo pretende la presidencia\n    espa\u00f1ola impulsar la apertura de los programas nacionales de I+D+I al\n    Espacio Europeo de la Investigaci\u00f3n y de la Innovaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esto deseo formular a la ministra de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda la siguiente pregunta: \u00bfDe qu\u00e9 modo pretende la presidencia\n    espa\u00f1ola impulsar la apertura de los programas nacionales de I+D+I al\n    Espacio Europeo de la Investigaci\u00f3n y de la Innovaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas acciones se refieren a varios \u00e1mbitos, entre los que\n    podemos citar la creaci\u00f3n de un Espacio Europeo de la Investigaci\u00f3n y de\n    la Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esto deseo formular a la ministra de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda la siguiente pregunta: \u00bfDe qu\u00e9 modo pretende la presidencia\n    espa\u00f1ola impulsar la apertura de los programas nacionales de I+D+I al\n    Espacio Europeo de la Investigaci\u00f3n y de la Innovaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto implica, sin lugar a dudas, avanzar en una serie de acciones que\n    permitan que la investigaci\u00f3n y el conocimiento en general se conviertan\n    en el nuevo modelo de desarrollo econ\u00f3mico en el seno de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo de este espacio, que se agregar\u00e1 a la\n    excelencia cient\u00edfica y t\u00e9cnica de Europa y que estrechar\u00e1 la\n    colaboraci\u00f3n entre los Estados miembros, ser\u00e1 el motor principal del VI\n    Programa marco de investigaci\u00f3n, desarrollo tecnol\u00f3gico y demostraci\u00f3n\n    2002-2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [13, 14], "educaci\u00f3n": [6], "innovaci\u00f3n": [10, 11, 12], "empresas": [7, 8], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "presidencia": [9]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, uno de los objetivos de Espa\u00f1a y de la Uni\u00f3n Europea durante\n    nuestra presidencia es imprimir un impulso para que Europa sea espacio de\n    investigaci\u00f3n y tambi\u00e9n de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que esto\n    sea posible, es necesario que los planes nacionales de investigaci\u00f3n se\n    vayan abriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este fue el objeto de la discusi\u00f3n del seminario informal\n    de ministros de Industria e Investigaci\u00f3n que se celebr\u00f3 en Girona el 1\n    de febrero, donde en la parte correspondiente a investigaci\u00f3n examinamos\n    los retos, dificultades y oportunidades que plantea la apertura de estos\n    programas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la base de un conjunto de principios, es decir, un\n    m\u00e9todo abierto de coordinaci\u00f3n, con principios de voluntariedad,\n    reciprocidad y sin transferencia de fondos, se tom\u00f3 el acuerdo en el\n    seminario de avanzar en la apertura de los programas nacionales y en\n    particular estimular el intercambio de informaci\u00f3n para mejorar el\n    conocimiento mutuo; crear una red de gestores de programas de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n; potenciar las investigaciones\n    conjuntas, tanto entre cient\u00edficos como entre \u00e9stos y empresas, y empezar\n    a contemplar algo que tambi\u00e9n es muy importante y que Espa\u00f1a ya ha hecho\n    como es la introducci\u00f3n de expertos internacionales en los procesos de\n    evaluaci\u00f3n nacional, que tan buen resultado han dado en el programa Ram\u00f3n\n    y Cajal y en los dem\u00e1s programas de evaluaci\u00f3n cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para canalizar\n    este proceso el CREST, que es el Comit\u00e9 para la Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica\n    y Tecnol\u00f3gica de la UE, ha acordado constituir el foro m\u00e1s id\u00f3neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que vamos a dar un impulso importante a la investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n, que es tanto como dar impulso a la competitividad europea y\n    al bienestar de nuestros ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos, al igual que se est\u00e1\n    haciendo en Espa\u00f1a, que haya mayor colaboraci\u00f3n entre el mundo cient\u00edfico\n    y el mundo de las empresas, y eso requiere aspectos tan importantes como\n    son la movilidad de los cient\u00edficos entre la ciencia y las empresas, la\n    movilidad entre pa\u00edses; por tanto, acuerdos de capacitaci\u00f3n, acuerdos\n    sobre t\u00edtulos, acuerdos de educaci\u00f3n; tambi\u00e9n movilidad en el \u00e1mbito\n    laboral, como estamos defendiendo en el Consejo de Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos, al igual que se est\u00e1\n    haciendo en Espa\u00f1a, que haya mayor colaboraci\u00f3n entre el mundo cient\u00edfico\n    y el mundo de las empresas, y eso requiere aspectos tan importantes como\n    son la movilidad de los cient\u00edficos entre la ciencia y las empresas, la\n    movilidad entre pa\u00edses; por tanto, acuerdos de capacitaci\u00f3n, acuerdos\n    sobre t\u00edtulos, acuerdos de educaci\u00f3n; tambi\u00e9n movilidad en el \u00e1mbito\n    laboral, como estamos defendiendo en el Consejo de Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la base de un conjunto de principios, es decir, un\n    m\u00e9todo abierto de coordinaci\u00f3n, con principios de voluntariedad,\n    reciprocidad y sin transferencia de fondos, se tom\u00f3 el acuerdo en el\n    seminario de avanzar en la apertura de los programas nacionales y en\n    particular estimular el intercambio de informaci\u00f3n para mejorar el\n    conocimiento mutuo; crear una red de gestores de programas de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n; potenciar las investigaciones\n    conjuntas, tanto entre cient\u00edficos como entre \u00e9stos y empresas, y empezar\n    a contemplar algo que tambi\u00e9n es muy importante y que Espa\u00f1a ya ha hecho\n    como es la introducci\u00f3n de expertos internacionales en los procesos de\n    evaluaci\u00f3n nacional, que tan buen resultado han dado en el programa Ram\u00f3n\n    y Cajal y en los dem\u00e1s programas de evaluaci\u00f3n cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, uno de los objetivos de Espa\u00f1a y de la Uni\u00f3n Europea durante\n    nuestra presidencia es imprimir un impulso para que Europa sea espacio de\n    investigaci\u00f3n y tambi\u00e9n de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, uno de los objetivos de Espa\u00f1a y de la Uni\u00f3n Europea durante\n    nuestra presidencia es imprimir un impulso para que Europa sea espacio de\n    investigaci\u00f3n y tambi\u00e9n de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la base de un conjunto de principios, es decir, un\n    m\u00e9todo abierto de coordinaci\u00f3n, con principios de voluntariedad,\n    reciprocidad y sin transferencia de fondos, se tom\u00f3 el acuerdo en el\n    seminario de avanzar en la apertura de los programas nacionales y en\n    particular estimular el intercambio de informaci\u00f3n para mejorar el\n    conocimiento mutuo; crear una red de gestores de programas de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n; potenciar las investigaciones\n    conjuntas, tanto entre cient\u00edficos como entre \u00e9stos y empresas, y empezar\n    a contemplar algo que tambi\u00e9n es muy importante y que Espa\u00f1a ya ha hecho\n    como es la introducci\u00f3n de expertos internacionales en los procesos de\n    evaluaci\u00f3n nacional, que tan buen resultado han dado en el programa Ram\u00f3n\n    y Cajal y en los dem\u00e1s programas de evaluaci\u00f3n cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que vamos a dar un impulso importante a la investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n, que es tanto como dar impulso a la competitividad europea y\n    al bienestar de nuestros ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la base de un conjunto de principios, es decir, un\n    m\u00e9todo abierto de coordinaci\u00f3n, con principios de voluntariedad,\n    reciprocidad y sin transferencia de fondos, se tom\u00f3 el acuerdo en el\n    seminario de avanzar en la apertura de los programas nacionales y en\n    particular estimular el intercambio de informaci\u00f3n para mejorar el\n    conocimiento mutuo; crear una red de gestores de programas de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n; potenciar las investigaciones\n    conjuntas, tanto entre cient\u00edficos como entre \u00e9stos y empresas, y empezar\n    a contemplar algo que tambi\u00e9n es muy importante y que Espa\u00f1a ya ha hecho\n    como es la introducci\u00f3n de expertos internacionales en los procesos de\n    evaluaci\u00f3n nacional, que tan buen resultado han dado en el programa Ram\u00f3n\n    y Cajal y en los dem\u00e1s programas de evaluaci\u00f3n cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que vamos a dar un impulso importante a la investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n, que es tanto como dar impulso a la competitividad europea y\n    al bienestar de nuestros ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS\n    OBJETIVOS DEL MINISTERIO DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA EN RELACI\u00d3N CON LA\n    CONFERENCIA SOBRE NUEVAS TECNOLOG\u00cdAS Y DISCAPACIDAD, CELEBRADA\n    RECIENTEMENTE EN EL MARCO DE LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por ello, se\u00f1ora ministra,\n    quer\u00eda preguntarle: \u00bfCu\u00e1les son los objetivos del Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda en relaci\u00f3n con la Conferencia sobre nuevas tecnolog\u00edas y\n    discapacidad, celebrada recientemente en el marco de la presidencia\n    espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el concepto de autonom\u00eda conlleva la asunci\u00f3n y el\n    ejercicio de competencias, y ciertamente el momento presente es el de\n    mayor desarrollo en la transferencia de competencias a las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 ESTADIO SE ENCUENTRA LA ORGANIZACI\u00d3N DEL FORO CIVIL\n    EUROMEDITERR\u00c1NEO, EUROMED, QUE DEBE CELEBRARSE EN VALENCIA DURANTE LA\n    PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0], "presidencia": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, durante la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea\n    corresponde la celebraci\u00f3n del llamado Foro Civil Euromediterr\u00e1neo,\n    Euromed, una iniciativa que desde su origen en el a\u00f1o 1995, en Barcelona,\n    corre en paralelo a la reuni\u00f3n peri\u00f3dica de los ministros de Asuntos\n    Exteriores e incluso de jefes de Estado y de Gobierno de los pa\u00edses del\n    \u00e1rea mediterr\u00e1nea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, durante la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea\n    corresponde la celebraci\u00f3n del llamado Foro Civil Euromediterr\u00e1neo,\n    Euromed, una iniciativa que desde su origen en el a\u00f1o 1995, en Barcelona,\n    corre en paralelo a la reuni\u00f3n peri\u00f3dica de los ministros de Asuntos\n    Exteriores e incluso de jefes de Estado y de Gobierno de los pa\u00edses del\n    \u00e1rea mediterr\u00e1nea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto cu\u00e1l es el\n    estado actual de preparaci\u00f3n del Foro Civil Euromediterr\u00e1neo que debe\n    celebrarse en Valencia durante la presidencia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por tanto, aunque esto viene de la sociedad civil y es una organizaci\u00f3n\n    civil, no estatal, la que tiene la responsabilidad de hacerlo, lo va a\n    hacer con su dinero, con el dinero del Ministerio de Asuntos Exteriores y\n    en parte con dinero de la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, aunque esto viene de la sociedad civil y es una organizaci\u00f3n\n    civil, no estatal, la que tiene la responsabilidad de hacerlo, lo va a\n    hacer con su dinero, con el dinero del Ministerio de Asuntos Exteriores y\n    en parte con dinero de la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la creaci\u00f3n del Fondo para la concesi\u00f3n de microcr\u00e9ditos\n    en proyectos de desarrollo social b\u00e1sico en el exterior supone un cambio\n    cualitativo dentro de la ayuda oficial a pa\u00edses en desarrollo con el fin\n    de mejorar las condiciones de vida de las personas y tratar de erradicar\n    la pobreza y, sobre todo, muy importante, la desigualdad de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [5, 6, 7, 8], "cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2], "cooperaci\u00f3n internacional": [4], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el apoyo a las microfinanzas, lo que hace la cooperaci\u00f3n\n    internacional para el desarrollo, se debe, entre otras razones, a que\n    tiene un impacto muy positivo sobre la condici\u00f3n de la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo estableci\u00f3 ese\n    instrumento, que es gestionado, como ya he dicho, por la agencia a trav\u00e9s\n    del llamado Fondo de concesi\u00f3n de los microcr\u00e9ditos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como s\u00edntesis, el Gobierno considera que el fondo es un veh\u00edculo\n    especialmente efectivo para el cumplimiento de las prioridades de la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo y un magn\u00edfico instrumento de lucha contra la\n    pobreza a trav\u00e9s del desarrollo del sistema productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una\n    evidencia que adem\u00e1s viene avalada por la experiencia que hemos ido\n    acumulando en los \u00faltimos a\u00f1os, y ello es as\u00ed porque la mujer, en muchos\n    casos, desempe\u00f1a un papel fundamental en la econom\u00eda familiar en los\n    pa\u00edses en desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo estableci\u00f3 ese\n    instrumento, que es gestionado, como ya he dicho, por la agencia a trav\u00e9s\n    del llamado Fondo de concesi\u00f3n de los microcr\u00e9ditos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el apoyo a las microfinanzas, lo que hace la cooperaci\u00f3n\n    internacional para el desarrollo, se debe, entre otras razones, a que\n    tiene un impacto muy positivo sobre la condici\u00f3n de la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una\n    evidencia que adem\u00e1s viene avalada por la experiencia que hemos ido\n    acumulando en los \u00faltimos a\u00f1os, y ello es as\u00ed porque la mujer, en muchos\n    casos, desempe\u00f1a un papel fundamental en la econom\u00eda familiar en los\n    pa\u00edses en desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo estableci\u00f3 ese\n    instrumento, que es gestionado, como ya he dicho, por la agencia a trav\u00e9s\n    del llamado Fondo de concesi\u00f3n de los microcr\u00e9ditos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como s\u00edntesis, el Gobierno considera que el fondo es un veh\u00edculo\n    especialmente efectivo para el cumplimiento de las prioridades de la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo y un magn\u00edfico instrumento de lucha contra la\n    pobreza a trav\u00e9s del desarrollo del sistema productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS EJES\n    CENTRALES DE LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA UNI\u00d3N EUROPEA RESPECTO A LA\n    POL\u00cdTICA DE COOPERACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [10, 11, 12, 13], "cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "cooperaci\u00f3n internacional": [4, 5, 6], "pa\u00eds": [8, 9], "presidencia": [7]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El pasado viernes el\n    Consejo de Ministros aprobaba el Plan de la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola para el\n    a\u00f1o 2002, que prev\u00e9 unas dotaciones extraordinariamente importantes de\n    ayuda oficial al desarrollo, m\u00e1s de 240.000 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    escuchaba con atenci\u00f3n la semana pasada el debate que el ministro\n    manten\u00eda con la ilustre diputada sobre la cuant\u00eda de nuestra cooperaci\u00f3n\n    al desarrollo; no vamos a reeditar debates, pero la realidad es que\n    Espa\u00f1a es un pa\u00eds que ocupa una posici\u00f3n de liderazgo incuestionable en\n    la Uni\u00f3n Europea en materia de cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En muy pocos\n    a\u00f1os, en apenas 6 \u00f3 7 a\u00f1os, desde 1996, Espa\u00f1a tiene una Ley de\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo, mantiene una posici\u00f3n de\n    liderazgo mundial en los programas de microcr\u00e9ditos, ha duplicado su\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo y hoy somos un pa\u00eds de\n    referencia en el entorno comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es importante que, de cara\n    a la presidencia espa\u00f1ola que\n    se est\u00e1 celebrando, de cara tambi\u00e9n al debate que vamos a tener los\n    parlamentarios el martes en la Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional, en\n    la que se debatir\u00e1n sendas proposiciones no de ley sobre las prioridades\n    de Espa\u00f1a en materia de cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo, es\n    importante, se\u00f1or ministro, que sepamos cu\u00e1les son los ejes centrales de\n    la presidencia espa\u00f1ola en la Uni\u00f3n Europea en materia de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    escuchaba con atenci\u00f3n la semana pasada el debate que el ministro\n    manten\u00eda con la ilustre diputada sobre la cuant\u00eda de nuestra cooperaci\u00f3n\n    al desarrollo; no vamos a reeditar debates, pero la realidad es que\n    Espa\u00f1a es un pa\u00eds que ocupa una posici\u00f3n de liderazgo incuestionable en\n    la Uni\u00f3n Europea en materia de cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En muy pocos\n    a\u00f1os, en apenas 6 \u00f3 7 a\u00f1os, desde 1996, Espa\u00f1a tiene una Ley de\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo, mantiene una posici\u00f3n de\n    liderazgo mundial en los programas de microcr\u00e9ditos, ha duplicado su\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo y hoy somos un pa\u00eds de\n    referencia en el entorno comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es importante que, de cara\n    a la presidencia espa\u00f1ola que\n    se est\u00e1 celebrando, de cara tambi\u00e9n al debate que vamos a tener los\n    parlamentarios el martes en la Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional, en\n    la que se debatir\u00e1n sendas proposiciones no de ley sobre las prioridades\n    de Espa\u00f1a en materia de cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo, es\n    importante, se\u00f1or ministro, que sepamos cu\u00e1les son los ejes centrales de\n    la presidencia espa\u00f1ola en la Uni\u00f3n Europea en materia de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es importante que, de cara\n    a la presidencia espa\u00f1ola que\n    se est\u00e1 celebrando, de cara tambi\u00e9n al debate que vamos a tener los\n    parlamentarios el martes en la Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional, en\n    la que se debatir\u00e1n sendas proposiciones no de ley sobre las prioridades\n    de Espa\u00f1a en materia de cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo, es\n    importante, se\u00f1or ministro, que sepamos cu\u00e1les son los ejes centrales de\n    la presidencia espa\u00f1ola en la Uni\u00f3n Europea en materia de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    escuchaba con atenci\u00f3n la semana pasada el debate que el ministro\n    manten\u00eda con la ilustre diputada sobre la cuant\u00eda de nuestra cooperaci\u00f3n\n    al desarrollo; no vamos a reeditar debates, pero la realidad es que\n    Espa\u00f1a es un pa\u00eds que ocupa una posici\u00f3n de liderazgo incuestionable en\n    la Uni\u00f3n Europea en materia de cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En muy pocos\n    a\u00f1os, en apenas 6 \u00f3 7 a\u00f1os, desde 1996, Espa\u00f1a tiene una Ley de\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo, mantiene una posici\u00f3n de\n    liderazgo mundial en los programas de microcr\u00e9ditos, ha duplicado su\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo y hoy somos un pa\u00eds de\n    referencia en el entorno comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado viernes el\n    Consejo de Ministros aprobaba el Plan de la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola para el\n    a\u00f1o 2002, que prev\u00e9 unas dotaciones extraordinariamente importantes de\n    ayuda oficial al desarrollo, m\u00e1s de 240.000 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    escuchaba con atenci\u00f3n la semana pasada el debate que el ministro\n    manten\u00eda con la ilustre diputada sobre la cuant\u00eda de nuestra cooperaci\u00f3n\n    al desarrollo; no vamos a reeditar debates, pero la realidad es que\n    Espa\u00f1a es un pa\u00eds que ocupa una posici\u00f3n de liderazgo incuestionable en\n    la Uni\u00f3n Europea en materia de cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En muy pocos\n    a\u00f1os, en apenas 6 \u00f3 7 a\u00f1os, desde 1996, Espa\u00f1a tiene una Ley de\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo, mantiene una posici\u00f3n de\n    liderazgo mundial en los programas de microcr\u00e9ditos, ha duplicado su\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo y hoy somos un pa\u00eds de\n    referencia en el entorno comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es importante que, de cara\n    a la presidencia espa\u00f1ola que\n    se est\u00e1 celebrando, de cara tambi\u00e9n al debate que vamos a tener los\n    parlamentarios el martes en la Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional, en\n    la que se debatir\u00e1n sendas proposiciones no de ley sobre las prioridades\n    de Espa\u00f1a en materia de cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo, es\n    importante, se\u00f1or ministro, que sepamos cu\u00e1les son los ejes centrales de\n    la presidencia espa\u00f1ola en la Uni\u00f3n Europea en materia de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [6, 7, 8, 9, 10], "educaci\u00f3n": [4, 5], "cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Suscita usted un tema de extraordinaria relevancia, y es la pol\u00edtica de\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, que est\u00e1 teniendo un incremento en su\n    intensidad realmente importante en el marco de un esfuerzo que debemos\n    proseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que la inestabilidad pol\u00edtica, la debilidad y la\n    inadecuaci\u00f3n del marco institucional, jur\u00eddico y pol\u00edtico, y la\n    corrupci\u00f3n en muchos casos, alejan lo que deben ser las reglas del buen\n    gobierno, impiden la eficacia de la cooperaci\u00f3n y que las reformas\n    beneficien al conjunto de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es muy importante seguir con el debate sobre las orientaciones\n    regionales de la cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay ah\u00ed dos niveles, uno en la relaci\u00f3n\n    entre la pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n y los or\u00edgenes de la inmigraci\u00f3n y otro\n    debate respecto a si los esfuerzos de cooperaci\u00f3n se deben concentrar o\n    no en los pa\u00edses globalmente m\u00e1s pobres o hay que concentrarse en las\n    bolsas de pobreza que pueda haber en los diferentes pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, no podemos ser\n    neutrales ante reg\u00edmenes de gobierno que no respeten los principios\n    democr\u00e1ticos.Segundo criterio: la ligaz\u00f3n entre el desarrollo y la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, tenemos que cumplir con los resultados de la\n    Cumbre de Copenhague sobre desarrollo social, el Foro de educaci\u00f3n para\n    todos, que se celebr\u00f3 en Dakar, y la llamada Declaraci\u00f3n del milenio, que\n    establece unos objetivos muy precisos de cara al a\u00f1o 2005 y que desde\n    luego nos hemos propuesto cumplir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suscita usted un tema de extraordinaria relevancia, y es la pol\u00edtica de\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, que est\u00e1 teniendo un incremento en su\n    intensidad realmente importante en el marco de un esfuerzo que debemos\n    proseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, le damos una extraordinaria relevancia a la\n    relaci\u00f3n entre democracia y desarrollo, son conceptos absolutamente\n    vinculados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, no podemos ser\n    neutrales ante reg\u00edmenes de gobierno que no respeten los principios\n    democr\u00e1ticos.Segundo criterio: la ligaz\u00f3n entre el desarrollo y la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, tenemos que cumplir con los resultados de la\n    Cumbre de Copenhague sobre desarrollo social, el Foro de educaci\u00f3n para\n    todos, que se celebr\u00f3 en Dakar, y la llamada Declaraci\u00f3n del milenio, que\n    establece unos objetivos muy precisos de cara al a\u00f1o 2005 y que desde\n    luego nos hemos propuesto cumplir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un \u00faltimo comentario sobre la importancia que le damos a la Conferencia de\n    Naciones Unidas sobre financiaci\u00f3n del desarrollo, a celebrar dentro de\n    muy poco en Monterrey, la pr\u00f3xima semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES HA\n    LLEVADO A CABO EL MINISTERIO DE ASUNTOS EXTERIORES EN RELACI\u00d3N A LA\n    CRISIS ARGENTINA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 ACTUACIONES HA\n    LLEVADO A CABO EL MINISTERIO DE ASUNTOS EXTERIORES EN RELACI\u00d3N A LA\n    CRISIS ARGENTINA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Y el Gobierno, con la sensibilidad y la responsabilidad\n    que le caracterizan, se ha hecho eco de todos estos sentimientos, pero\n    tambi\u00e9n ha sabido equilibrarlos con acierto, respetando la soberan\u00eda de\n    ese gran pa\u00eds hermano, como record\u00f3 aqu\u00ed mismo en el pasado Pleno el\n    presidente Aznar, y me consta tambi\u00e9n que con la misma sensibilidad viaj\u00f3\n    usted el pasado mes de diciembre a Argentina para hacer un amplio\n    ofrecimiento de apoyo y colaboraci\u00f3n a sus autoridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no actuar bajo este esquema y\n    aplicar el de la imposici\u00f3n de ayudas y apoyos, tal y como algunos,\n    incluso desde aquellos bancos, reclaman -quiero\n    suponer que lo hacen no desde la mala fe, sino desde una ignorancia que yo\n    me permitir\u00eda calificar de beat\u00edfica-, podr\u00eda interpretarse en un momento\n    tan sensible como este para aquel pa\u00eds como una presi\u00f3n, como una\n    injerencia intolerable que da\u00f1ar\u00eda nuestro prestigio y sobre todo\n    empa\u00f1ar\u00eda nuestra aut\u00e9ntica voluntad de dar una soluci\u00f3n definitiva y\n    duradera a esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [3], "asuntos exteriores": [2], "exteriores": [1], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [4, 5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Efectivamente, este es un tema que nos ocupa y nos preocupa a todos, est\u00e1\n    siendo objeto de atenci\u00f3n, como no puede ser de otra forma, por parte del\n    Parlamento espa\u00f1ol desde hace varias sesiones y por el conjunto del\n    Gobierno -el Ministerio de Asuntos Exteriores y el Ministerio de\n    Econom\u00eda, cuyo titular, el se\u00f1or vicepresidente segundo, est\u00e1 aqu\u00ed-, que\n    permanentemente est\u00e1 comprometido con la b\u00fasqueda de soluciones y de\n    posibilidades de ayuda a ese pueblo hermano que es Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, este es un tema que nos ocupa y nos preocupa a todos, est\u00e1\n    siendo objeto de atenci\u00f3n, como no puede ser de otra forma, por parte del\n    Parlamento espa\u00f1ol desde hace varias sesiones y por el conjunto del\n    Gobierno -el Ministerio de Asuntos Exteriores y el Ministerio de\n    Econom\u00eda, cuyo titular, el se\u00f1or vicepresidente segundo, est\u00e1 aqu\u00ed-, que\n    permanentemente est\u00e1 comprometido con la b\u00fasqueda de soluciones y de\n    posibilidades de ayuda a ese pueblo hermano que es Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, este es un tema que nos ocupa y nos preocupa a todos, est\u00e1\n    siendo objeto de atenci\u00f3n, como no puede ser de otra forma, por parte del\n    Parlamento espa\u00f1ol desde hace varias sesiones y por el conjunto del\n    Gobierno -el Ministerio de Asuntos Exteriores y el Ministerio de\n    Econom\u00eda, cuyo titular, el se\u00f1or vicepresidente segundo, est\u00e1 aqu\u00ed-, que\n    permanentemente est\u00e1 comprometido con la b\u00fasqueda de soluciones y de\n    posibilidades de ayuda a ese pueblo hermano que es Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente quiero recordar la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en\n    el llamado plan de blindaje, con un importe de 1.000 millones de d\u00f3lares,\n    la participaci\u00f3n muy notable de la banca espa\u00f1ola en la operaci\u00f3n\n    denominada de megacanje o las aportaciones a cuenta de impuestos futuros\n    que han hecho empresas espa\u00f1olas que tienen una presencia significativa\n    en la prestaci\u00f3n de servicios en aquel pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente quiero recordar la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en\n    el llamado plan de blindaje, con un importe de 1.000 millones de d\u00f3lares,\n    la participaci\u00f3n muy notable de la banca espa\u00f1ola en la operaci\u00f3n\n    denominada de megacanje o las aportaciones a cuenta de impuestos futuros\n    que han hecho empresas espa\u00f1olas que tienen una presencia significativa\n    en la prestaci\u00f3n de servicios en aquel pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y vamos a seguir en esa\n    direcci\u00f3n, influyendo sobre el Fondo Monetario Internacional y sobre\n    otros gobiernos amigos para que al final podamos disponer de un esquema\n    razonable de apoyo a la Argentina que permita a ese pa\u00eds salir de la\n    crisis en la que est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, habida cuenta que en el ejercicio del a\u00f1o 2001, que\n    probablemente se puede considerar el m\u00e1s dif\u00edcil de la econom\u00eda mundial\n    de los \u00faltimos 30 a\u00f1os, la econom\u00eda espa\u00f1ola ha crecido el doble que la\n    media europea y ha creado m\u00e1s empleo que la media europea por quinto a\u00f1o\n    consecutivo, el Gobierno considera que sus medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    han producido unos razonables buenos resultados.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, habida cuenta que en el ejercicio del a\u00f1o 2001, que\n    probablemente se puede considerar el m\u00e1s dif\u00edcil de la econom\u00eda mundial\n    de los \u00faltimos 30 a\u00f1os, la econom\u00eda espa\u00f1ola ha crecido el doble que la\n    media europea y ha creado m\u00e1s empleo que la media europea por quinto a\u00f1o\n    consecutivo, el Gobierno considera que sus medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    han producido unos razonables buenos resultados.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este era el a\u00f1o de haber\n    rebajado el IRPF y el IAE, como propusimos los socialistas, en lugar de\n    aplazarlo por razones electorales; este era el a\u00f1o en que los\n    presupuestos del Estado deber\u00edan haber contribuido a reactivar la\n    econom\u00eda, sin obsesionarse porque el d\u00e9ficit se hubiera situado en 0,5\n    d\u00e9cimas del PIB, como propusimos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... tiene que ser consciente de que en nuestro pa\u00eds,\n    que lleva cinco a\u00f1os creando empleo, en este momento est\u00e1 creciendo el\n    empleo a un ritmo del dos por ciento, mientras que en la media de la\n    Uni\u00f3n Europea crece a un ritmo del 1,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda,\n    transcurrido ya casi mes y medio desde el primero de enero, el euro se ha\n    asentado firmemente como la moneda de uso cotidiano en la vida de m\u00e1s de\n    300 millones de europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Los comercios han desempe\u00f1ado tambi\u00e9n un papel important\u00edsimo\n    en este proceso con una doble indicaci\u00f3n de precios muy alta en nuestro\n    pa\u00eds, el 84 por ciento de los establecimientos espa\u00f1oles mantienen el\n    doble etiquetado en este momento, lo cual es uno de los mejores elementos\n    para que el consumidor pueda tener las mayores garant\u00edas de la evoluci\u00f3n\n    de los precios y tambi\u00e9n desde el punto de vista de que a finales de\n    enero el 93 por ciento de los comercios devolv\u00eda ya el cambio en euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 97 por ciento de los cajeros autom\u00e1ticos de nuestro\n    pa\u00eds entregaban ya euros el 4 de enero, el volumen de pagos en euros\n    superaba el 90 por ciento en las dos primeras semanas de enero y la\n    adaptaci\u00f3n de las m\u00e1quinas expendedoras, que en otros pa\u00edses europeos\n    tuvieron dificultades, estaba en el 90 por ciento al finalizar la tercera\n    semana de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS L\u00cdNEAS\n    PRINCIPALES DEL PROYECTO DE NUEVA EMPRESA QUE EST\u00c1 ELABORANDO EL\n    GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5, 6, 7], "empresas": [1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, el denominado proyecto de la nueva empresa que est\u00e1\n    desarrollando el Ministerio de Econom\u00eda parece que va en esa direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, una de las caracter\u00edsticas principales de la\n    estructura empresarial espa\u00f1ola es la importancia de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, que est\u00e1n siendo protagonistas de la creaci\u00f3n de\n    empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido parece interesante llevar a cabo\n    alg\u00fan tipo de iniciativa que facilite la creaci\u00f3n de nuevas empresas,\n    tanto desde el punto de vista legislativo como de la tramitaci\u00f3n\n    burocr\u00e1tica de la documentaci\u00f3n que es necesaria para el inicio de la\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ser\u00eda necesario que desde la Administraci\u00f3n se\n    arbitren instrumentos que ayuden a las pymes a su consolidaci\u00f3n, puesto\n    que son las peque\u00f1as empresas las que m\u00e1s dificultades tienen para\n    afianzarse en el mercado y muchas de ellas terminan por desaparecer en el\n    corto plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, tenemos que considerar que tanto la Uni\u00f3n\n    Europea como la OCDE han se\u00f1alado reiteradamente la necesidad de mejorar\n    y simplificar las condiciones para la creaci\u00f3n de estas peque\u00f1as y\n    medianas empresas, como queda recogido en la Carta Europea de la Peque\u00f1a\n    Empresa y en la Carta de Bolonia sobre pol\u00edticas de la PYME. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, tenemos que considerar que tanto la Uni\u00f3n\n    Europea como la OCDE han se\u00f1alado reiteradamente la necesidad de mejorar\n    y simplificar las condiciones para la creaci\u00f3n de estas peque\u00f1as y\n    medianas empresas, como queda recogido en la Carta Europea de la Peque\u00f1a\n    Empresa y en la Carta de Bolonia sobre pol\u00edticas de la PYME. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, el denominado proyecto de la nueva empresa que est\u00e1\n    desarrollando el Ministerio de Econom\u00eda parece que va en esa direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, en nombre del Grupo Parlamentario Popular le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les son las l\u00edneas principales del proyecto de\n    nueva empresa que est\u00e1 elaborando el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, una de las caracter\u00edsticas principales de la\n    estructura empresarial espa\u00f1ola es la importancia de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, que est\u00e1n siendo protagonistas de la creaci\u00f3n de\n    empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5, 6], "empresas": [1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este\n    proyecto de nueva empresa supone una importante coordinaci\u00f3n entre\n    ministerios, como Justicia, Trabajo, Hacienda, Administraciones P\u00fablicas\n    y Econom\u00eda, y tambi\u00e9n entre administraciones p\u00fablicas y sectores\n    profesionales, como los colegios de notarios y los colegios nacionales de\n    registradores mercantiles y de la propiedad, adem\u00e1s de asociaciones\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto la Uni\u00f3n Europea como la OCDE llevan tiempo insistiendo a los\n    gobiernos europeos para que simplifiquen los procedimientos burocr\u00e1ticos\n    de creaci\u00f3n de empresas, que en Europa son extraordinariamente costosos\n    desde el punto de vista de los tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos y desde el punto de\n    vista del tiempo que deben dedicar los ciudadanos, especialmente los\n    emprendedores, a esas labores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos de\n    tener en cuenta que el 99 por ciento de las empresas espa\u00f1olas son\n    peque\u00f1as y, sin embargo, el proceso de dificultad de crear nuevas\n    empresas es en Espa\u00f1a similar o incluso superior al de otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1 un \u00fanico documento electr\u00f3nico que\n    permitir\u00e1 que los formularios que deben cumplimentarse pasen de quince a\n    uno y el n\u00famero de visitas que ahora realiza un emprendedor pasen de ocho\n    a dos, adem\u00e1s de contemplar un modelo simplificado de contabilidad,\n    acorde con las caracter\u00edsticas de este tipo de empresas -que tendr\u00e1n que\n    ser empresas que no tengan participaci\u00f3n de otras sociedades en su\n    capital-, basado en la llevanza de un solo libro diario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto se\n    completa con la apuesta por el asesoramiento integral al emprendedor\n    desde el primer momento y durante los primeros dos a\u00f1os a trav\u00e9s de un\n    centro de informaci\u00f3n y red de creaci\u00f3n de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, este proyecto de nueva\n    empresa, que formaba parte del discurso del presidente del Gobierno y de\n    nuestro programa electoral, va a ser pionero en Europa y ser\u00e1 debatido en\n    las C\u00e1maras con una ley que remitiremos en las pr\u00f3ximas semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    proyecto de nueva empresa supone una importante coordinaci\u00f3n entre\n    ministerios, como Justicia, Trabajo, Hacienda, Administraciones P\u00fablicas\n    y Econom\u00eda, y tambi\u00e9n entre administraciones p\u00fablicas y sectores\n    profesionales, como los colegios de notarios y los colegios nacionales de\n    registradores mercantiles y de la propiedad, adem\u00e1s de asociaciones\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICA DE GARANT\u00cdA DEL\n    SUMINISTRO EL\u00c9CTRICO DE CALIDAD.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [13, 14], "calidad": [0, 1, 2, 3], "empresas": [10], "pa\u00eds": [11, 12], "energ\u00eda": [4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ustedes no han cumplido\n    aquello a lo que les obligaba la Ley de 1997 -suya, por cierto- de que\n    todos los consumidores tienen derecho al suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica\n    en condiciones de calidad y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles hemos descubierto\n    que tenemos una red de distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica anticuada, que\n    no proporciona las garant\u00edas de calidad suficientes en t\u00e9rminos de\n    regularidad y tensi\u00f3n; hemos descubierto que no se han hecho inversiones\n    suficientes en los \u00faltimos a\u00f1os para evitar esta situaci\u00f3n, ni tan\n    siquiera se ha invertido en cosas tan sencillas como los condensadores\n    para compensar la energ\u00eda reactiva de, por ejemplo, los aparatos de\n    refrigeraci\u00f3n, que pueden volver a llevar a ca\u00eddas de tensi\u00f3n en las\n    zonas de veraneo; hemos descubierto que el Gobierno ha estado mirando\n    para otro lado durante estos a\u00f1os ante esta situaci\u00f3n; hemos descubierto\n    tambi\u00e9n que hay disputas t\u00e9cnicas sobre si, adem\u00e1s de los problemas en\n    las redes de distribuci\u00f3n, hay o no otro problema m\u00e1s grave: una oferta\n    insuficiente de energ\u00eda el\u00e9ctrica para hacer frente a los momentos punta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, a fecha de hoy nos encontramos una regulaci\u00f3n del sector\n    el\u00e9ctrico que han cambiado cuatro veces en seis a\u00f1os para llegar al\n    siguiente resultado: Que ustedes incumplen este a\u00f1o su promesa de bajar\n    las tarifas a las familias mientras est\u00e1n subiendo para los industriales;\n    que no se favorece la generaci\u00f3n y producci\u00f3n de energ\u00eda; que no se\n    incrementa la competencia; que no se estimula la inversi\u00f3n en redes de\n    distribuci\u00f3n que aseguren calidad y continuidad en el consumo final. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    ma\u00f1ana el Grupo Popular se ha quedado solo votando en contra de una\n    proposici\u00f3n no de ley del Grupo Socialista a favor, precisamente, de que\n    se cumpliera la ley en todos los aspectos relativos a la garant\u00eda de un\n    suministro de calidad a los espa\u00f1oles; ustedes han votado en contra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no han cumplido\n    aquello a lo que les obligaba la Ley de 1997 -suya, por cierto- de que\n    todos los consumidores tienen derecho al suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica\n    en condiciones de calidad y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles hemos descubierto\n    que tenemos una red de distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica anticuada, que\n    no proporciona las garant\u00edas de calidad suficientes en t\u00e9rminos de\n    regularidad y tensi\u00f3n; hemos descubierto que no se han hecho inversiones\n    suficientes en los \u00faltimos a\u00f1os para evitar esta situaci\u00f3n, ni tan\n    siquiera se ha invertido en cosas tan sencillas como los condensadores\n    para compensar la energ\u00eda reactiva de, por ejemplo, los aparatos de\n    refrigeraci\u00f3n, que pueden volver a llevar a ca\u00eddas de tensi\u00f3n en las\n    zonas de veraneo; hemos descubierto que el Gobierno ha estado mirando\n    para otro lado durante estos a\u00f1os ante esta situaci\u00f3n; hemos descubierto\n    tambi\u00e9n que hay disputas t\u00e9cnicas sobre si, adem\u00e1s de los problemas en\n    las redes de distribuci\u00f3n, hay o no otro problema m\u00e1s grave: una oferta\n    insuficiente de energ\u00eda el\u00e9ctrica para hacer frente a los momentos punta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda se\u00f1ala en su\n    \u00faltimo informe, de diciembre, que habr\u00eda potencia suficiente para cubrir\n    la demanda punta si -y s\u00f3lo si- ocurr\u00eda un conjunto de cosas improbables;\n    es decir, un equilibrio inestable y pendiente de un hilo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, a fecha de hoy nos encontramos una regulaci\u00f3n del sector\n    el\u00e9ctrico que han cambiado cuatro veces en seis a\u00f1os para llegar al\n    siguiente resultado: Que ustedes incumplen este a\u00f1o su promesa de bajar\n    las tarifas a las familias mientras est\u00e1n subiendo para los industriales;\n    que no se favorece la generaci\u00f3n y producci\u00f3n de energ\u00eda; que no se\n    incrementa la competencia; que no se estimula la inversi\u00f3n en redes de\n    distribuci\u00f3n que aseguren calidad y continuidad en el consumo final. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su gesti\u00f3n de la estructura de la tarifa ha sido chapucera, por resumir\n    los an\u00e1lisis m\u00e1s sesudos que al respecto figuran en los informes de la\n    Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un a\u00f1o finalizaba mi intervenci\u00f3n pidi\u00e9ndole un amplio debate\n    parlamentario y una profunda modificaci\u00f3n normativa que incluyera un\n    reforzamiento de los poderes de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n es obvia: Ustedes han\n    liberalizado mal, sin establecer competencia y sin un marco regulador que\n    env\u00ede las se\u00f1ales adecuadas a las empresas para evitar situaciones como\n    las de los apagones generalizados, que de no hacer nada se van a repetir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras seis\n    a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular aparec\u00eda la realidad de un pa\u00eds que\n    no era capaz de proporcionar a sus ciudadanos la garant\u00eda de un servicio\n    esencial como el suministro el\u00e9ctrico en condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Grupo Socialista viene se\u00f1alando desde hace tiempo la ca\u00f3tica\n    pol\u00edtica el\u00e9ctrica del Gobierno del Partido Popular, m\u00e1s pendiente\n    -tambi\u00e9n en esto- del ciclo pol\u00edtico que de las necesidades del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas de las\n    cosas que ten\u00edan que ocurrir no est\u00e1n pasando, debido, por ejemplo, a los\n    retrasos que ustedes llevan en todos los planes de desarrollo del gas y,\n    con \u00e9l, de las centrales de ciclo combinado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a ello\n    retrasan el desarrollo del mercado del gas, no se deciden a autorizar\n    nuevas centrales de ciclo combinado y no ejercen sus responsabilidades\n    como supervisores de las garant\u00edas que la ley otorga como derechos a los\n    consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "empresas": [1], "pa\u00eds": [3, 4, 5, 6], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En cuanto a las zonas tur\u00edsticas de nuestro pa\u00eds, es verdad que el\n    problema es de distribuci\u00f3n como consecuencia\n    no de la falta de generaci\u00f3n, sino de que las l\u00edneas tienen dificultades\n    de aguantar esos tirones de energ\u00eda el\u00e9ctrica ante un crecimiento de la\n    demanda que en estos momentos en algunas zonas tur\u00edsticas supera el 10\n    por ciento \u00bfCu\u00e1les son las razones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo informe de la\n    Comisi\u00f3n Europea, que sin duda puede ser de inter\u00e9s para la C\u00e1mara o para\n    aquellos que quieran seguir un debate racional, nos encontramos con que\n    en estos momentos, seg\u00fan los datos de Eurostat, Espa\u00f1a no s\u00f3lo es de los\n    pa\u00edses que m\u00e1s ha reducido las tarifas el\u00e9ctricas en los \u00faltimos cinco\n    a\u00f1os sino que adem\u00e1s, desde 1999, y no antes, se encuentra entre los\n    pa\u00edses donde el precio medio de la electricidad est\u00e1 por debajo de los\n    precios medios europeos; y lo est\u00e1 tanto desde el punto de vista de las\n    familias, un 14 por ciento por debajo, como desde el punto de vista de\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, un 14 por ciento por debajo tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tema de la generaci\u00f3n a nosotros tambi\u00e9n nos ha afectado la\n    desaparici\u00f3n de la empresa ENRON en\n    Espa\u00f1a, y probablemente S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las zonas tur\u00edsticas de nuestro pa\u00eds, es verdad que el\n    problema es de distribuci\u00f3n como consecuencia\n    no de la falta de generaci\u00f3n, sino de que las l\u00edneas tienen dificultades\n    de aguantar esos tirones de energ\u00eda el\u00e9ctrica ante un crecimiento de la\n    demanda que en estos momentos en algunas zonas tur\u00edsticas supera el 10\n    por ciento \u00bfCu\u00e1les son las razones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente no se le\n    encendi\u00f3 la bombilla porque el 17 de diciembre nuestros suministradores\n    extranjeros, en el caso de Francia, cortaron el suministro por problemas\n    de bajadas de temperaturas en su pa\u00eds y nosotros tuvimos una repercusi\u00f3n\n    en el conjunto de dos comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas maneras, hemos de ser conscientes que la demanda el\u00e9ctrica en\n    nuestro pa\u00eds est\u00e1 creciendo a ritmo del 6 por ciento anual, que dobla el\n    PIB real en los \u00faltimos a\u00f1os, y que en las puntas de demanda est\u00e1n\n    creciendo al 8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia Red El\u00e9ctrica, en\n    declaraciones de su presidente que tengo aqu\u00ed y que le leer\u00e9 si quiere,\n    reconoce que el escenario pesimista no es probable que se produzca en\n    circunstancias normales porque se encuentra fuera de las medias anuales\n    de indisponibilidad t\u00e9rmica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [5], "calidad": [1, 2], "econom\u00eda": [0], "energ\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Todo el mundo lo est\u00e1 diciendo,\n    todos los peri\u00f3dicos lo est\u00e1n anunciando, las propias compa\u00f1\u00edas\n    el\u00e9ctricas lo est\u00e1n diciendo, el propio secretario de Estado de Econom\u00eda\n    lo ha anunciado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quien fija los \u00edndices de calidad\n    en el suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica es el Gobierno de la naci\u00f3n, usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quien por ley tiene la obligaci\u00f3n de garantizar\n    a los espa\u00f1oles un servicio esencial como el suministro de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica en condiciones de calidad, es el Gobierno de la naci\u00f3n, es\n    decir, usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quien fija los \u00edndices de calidad\n    en el suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica es el Gobierno de la naci\u00f3n, usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quien por ley tiene la obligaci\u00f3n de garantizar\n    a los espa\u00f1oles un servicio esencial como el suministro de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica en condiciones de calidad, es el Gobierno de la naci\u00f3n, es\n    decir, usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La proposici\u00f3n que nosotros hemos presentado esta\n    ma\u00f1ana y que ustedes han rechazado no era para frenar centrales de ciclo\n    combinado, sino hasta tanto ustedes se aclaren de una vez respecto a la\n    planificaci\u00f3n nacional con las centrales de ciclo combinado, porque su\n    indefinici\u00f3n es la que est\u00e1 paralizando el desarrollo del sector, su\n    ineficacia a la hora de cerrar de una vez cu\u00e1l es el plano a nivel\n    espa\u00f1ol de este tipo de centrales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ser\u00eda tal\n    el coste de las inversiones que no estar\u00edan en funcionamiento, que\n    ninguna econom\u00eda lo podr\u00eda resistir, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ning\u00fan\n    sistema el\u00e9ctrico en el mundo que tenga tal exceso de generaci\u00f3n que,\n    pase lo que pase con lo que llueva, pase lo que pase con el viento, pase\n    lo que pase con el tiempo, u ocurran los accidentes que ocurran, nunca\n    tenga una interrupci\u00f3n; eso no sucede en ning\u00fan pa\u00eds del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "asuntos exteriores": [14, 15, 16, 17], "exteriores": [10, 11, 12, 13], "cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "empresas": [21], "cooperaci\u00f3n internacional": [18, 19, 20], "presidencia": [22]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En concreto, la Ley de Cooperaci\u00f3n Internacional para el\n    Desarrollo, aprobada en la pasada legislatura con un consenso pol\u00edtico y\n    social muy amplio, prev\u00e9 en su art\u00edculo 38 la existencia de los\n    denominados cooperantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son cooperantes quienes a una\n    adecuada formaci\u00f3n o titulaci\u00f3n acad\u00e9mica oficial unen una probada\n    experiencia profesional y tienen encomendada la ejecuci\u00f3n de un\n    determinado proyecto o programa en el marco de la cooperaci\u00f3n para el\n    desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compromiso que todos sabemos, y lo\n    sabe el se\u00f1or Izquierdo que fue buen ponente de la Ley de Cooperaci\u00f3n\n    Internacional al Desarrollo, que el sector de las ONG de cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo, de ayuda humanitaria, entend\u00eda que era importante que se\n    llevase adelante, que se hablase en la ley de los cooperantes y que el\n    Gobierno regulase esta figura\n    Nos parec\u00eda entonces, y nos parece ahora, y estoy seguro que en esto\n    existe coincidencia entre el Gobierno y el conjunto de los grupos\n    pol\u00edticos, que era evidente que el dotarnos de una cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo, de una ayuda humanitaria eficaz y potente pasaba tambi\u00e9n por\n    resolver el estatus jur\u00eddico de protecci\u00f3n social y de fiscalidad de\n    estos profesionales de la cooperaci\u00f3n y ayuda al desarrollo, un marco de\n    estabilidad, un marco de seguridad, un marco de no discriminaci\u00f3n, un\n    marco suficientemente flexible para responder a las necesidades de estos\n    profesionales, un marco que respondiese a una realidad existente, adem\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00edas, dentro del conjunto de los instrumentos que el Estado espa\u00f1ol\n    tiene para potenciar su cooperaci\u00f3n al desarrollo desde la perspectiva de\n    las organizaciones no gubernamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa misma l\u00ednea de cu\u00e1l es la realidad, tanto en el r\u00e9gimen laboral\n    como en el r\u00e9gimen de la Funci\u00f3n p\u00fablica, no tenemos un marco que\n    facilite la marcha de estas personas desde sus puestos de trabajo en\n    Espa\u00f1a a participar en operaciones de ayuda humanitaria o de cooperaci\u00f3n\n    al desarrollo en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exige el conjunto de una pol\u00edtica global del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, del Gobierno en apoyo de este tercer\n    sector especializado en la cooperaci\u00f3n internacional al desarrollo en la\n    ayuda humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese dise\u00f1o equivocado del Consejo de\n    Cooperaci\u00f3n no nos ha ayudado a normalizar, incluso a mantener el\n    esp\u00edritu de di\u00e1logo que le hab\u00eda caracterizado al Gobierno en la anterior\n    legislatura en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel momento pudimos elaborar una ley de\n    cooperaci\u00f3n internacional al desarrollo desde un consenso muy importante\n    que le da a esa ley una legitimidad decisiva y al Gobierno del Partido\n    Popular una autoridad moral muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los portavoces del Grupo\n    Parlamentario Popular, al ministro de Asuntos Exteriores, al secretario\n    de Estado para la Cooperaci\u00f3n les permit\u00eda poder exhibir al resto de los\n    grupos esa contundencia: Por fin se ha aprobado una ley de cooperaci\u00f3n\n    desde un consenso pol\u00edtico y social muy amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, pendiente a\u00fan de desarrollar ese elemento consustancial de la\n    ley, de lo m\u00e1s interesante y de lo m\u00e1s positivo, precisamente hoy el\n    Gobierno ha perdido capacidad de interlocuci\u00f3n con los sectores sociales\n    implicados en la cooperaci\u00f3n al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda oportuno e inteligente,\n    y ah\u00ed encontrar\u00eda el apoyo de Convergencia i Uni\u00f3, que la elaboraci\u00f3n de\n    este estatuto del cooperante marcase un antes y un despu\u00e9s en esa\n    relaci\u00f3n, que se aprovechase desde el Gobierno la elaboraci\u00f3n del\n    estatuto, buscando el m\u00e1ximo di\u00e1logo social con todas las organizaciones\n    implicadas; con los miembros del Consejo de Cooperaci\u00f3n, faltar\u00eda m\u00e1s,\n    pero tambi\u00e9n con la propia coordinadora de organizaciones para el\n    desarrollo, o con organizaciones como M\u00e9dicos sin Fronteras, que por su\n    propia constituci\u00f3n protagonizan hoy buena parte de esa realidad\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) quiere plantear esta\n    tarde al ministro de Asuntos Exteriores una interpelaci\u00f3n relacionada con\n    un compromiso legislativo, aprobado en la pasada legislatura, que no es\n    otro que la elaboraci\u00f3n por parte del Gobierno de un estatuto del\n    cooperante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, es bueno recordar que en diversas\n    ocasiones, tanto el anterior ministro de Asuntos Exteriores, como el\n    propio se\u00f1or Piqu\u00e9, en su intervenci\u00f3n en junio de 2000, manifestaba la\n    necesidad de concretar ese compromiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exige el conjunto de una pol\u00edtica global del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, del Gobierno en apoyo de este tercer\n    sector especializado en la cooperaci\u00f3n internacional al desarrollo en la\n    ayuda humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los portavoces del Grupo\n    Parlamentario Popular, al ministro de Asuntos Exteriores, al secretario\n    de Estado para la Cooperaci\u00f3n les permit\u00eda poder exhibir al resto de los\n    grupos esa contundencia: Por fin se ha aprobado una ley de cooperaci\u00f3n\n    desde un consenso pol\u00edtico y social muy amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) quiere plantear esta\n    tarde al ministro de Asuntos Exteriores una interpelaci\u00f3n relacionada con\n    un compromiso legislativo, aprobado en la pasada legislatura, que no es\n    otro que la elaboraci\u00f3n por parte del Gobierno de un estatuto del\n    cooperante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, es bueno recordar que en diversas\n    ocasiones, tanto el anterior ministro de Asuntos Exteriores, como el\n    propio se\u00f1or Piqu\u00e9, en su intervenci\u00f3n en junio de 2000, manifestaba la\n    necesidad de concretar ese compromiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exige el conjunto de una pol\u00edtica global del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, del Gobierno en apoyo de este tercer\n    sector especializado en la cooperaci\u00f3n internacional al desarrollo en la\n    ayuda humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los portavoces del Grupo\n    Parlamentario Popular, al ministro de Asuntos Exteriores, al secretario\n    de Estado para la Cooperaci\u00f3n les permit\u00eda poder exhibir al resto de los\n    grupos esa contundencia: Por fin se ha aprobado una ley de cooperaci\u00f3n\n    desde un consenso pol\u00edtico y social muy amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, la Ley de Cooperaci\u00f3n Internacional para el\n    Desarrollo, aprobada en la pasada legislatura con un consenso pol\u00edtico y\n    social muy amplio, prev\u00e9 en su art\u00edculo 38 la existencia de los\n    denominados cooperantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exige el conjunto de una pol\u00edtica global del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, del Gobierno en apoyo de este tercer\n    sector especializado en la cooperaci\u00f3n internacional al desarrollo en la\n    ayuda humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel momento pudimos elaborar una ley de\n    cooperaci\u00f3n internacional al desarrollo desde un consenso muy importante\n    que le da a esa ley una legitimidad decisiva y al Gobierno del Partido\n    Popular una autoridad moral muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A diferencia quiz\u00e1 tambi\u00e9n de otras pol\u00edticas p\u00fablicas orientadas, eso\n    s\u00ed, a la creaci\u00f3n de ocupaci\u00f3n estable que han permitido de alguna manera\n    ser capaces de resolver las dificultades de las empresas para crear\n    puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or vicepresidente, Camps Ortiz, ocupa la\n    presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, la Ley de Cooperaci\u00f3n Internacional para el\n    Desarrollo, aprobada en la pasada legislatura con un consenso pol\u00edtico y\n    social muy amplio, prev\u00e9 en su art\u00edculo 38 la existencia de los\n    denominados cooperantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son cooperantes quienes a una\n    adecuada formaci\u00f3n o titulaci\u00f3n acad\u00e9mica oficial unen una probada\n    experiencia profesional y tienen encomendada la ejecuci\u00f3n de un\n    determinado proyecto o programa en el marco de la cooperaci\u00f3n para el\n    desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compromiso que todos sabemos, y lo\n    sabe el se\u00f1or Izquierdo que fue buen ponente de la Ley de Cooperaci\u00f3n\n    Internacional al Desarrollo, que el sector de las ONG de cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo, de ayuda humanitaria, entend\u00eda que era importante que se\n    llevase adelante, que se hablase en la ley de los cooperantes y que el\n    Gobierno regulase esta figura\n    Nos parec\u00eda entonces, y nos parece ahora, y estoy seguro que en esto\n    existe coincidencia entre el Gobierno y el conjunto de los grupos\n    pol\u00edticos, que era evidente que el dotarnos de una cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo, de una ayuda humanitaria eficaz y potente pasaba tambi\u00e9n por\n    resolver el estatus jur\u00eddico de protecci\u00f3n social y de fiscalidad de\n    estos profesionales de la cooperaci\u00f3n y ayuda al desarrollo, un marco de\n    estabilidad, un marco de seguridad, un marco de no discriminaci\u00f3n, un\n    marco suficientemente flexible para responder a las necesidades de estos\n    profesionales, un marco que respondiese a una realidad existente, adem\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00edas, dentro del conjunto de los instrumentos que el Estado espa\u00f1ol\n    tiene para potenciar su cooperaci\u00f3n al desarrollo desde la perspectiva de\n    las organizaciones no gubernamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los problemas de este colectivo relativamente peque\u00f1o, de\n    entre 500 y 814 personas, por los datos que nos llegan tanto de la\n    Coordinadora Gesto para el Desarrollo como de M\u00e9dicos sin Fronteras, de\n    la propia Cruz Roja, a quienes saludamos hoy tambi\u00e9n en esta sesi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa misma l\u00ednea de cu\u00e1l es la realidad, tanto en el r\u00e9gimen laboral\n    como en el r\u00e9gimen de la Funci\u00f3n p\u00fablica, no tenemos un marco que\n    facilite la marcha de estas personas desde sus puestos de trabajo en\n    Espa\u00f1a a participar en operaciones de ayuda humanitaria o de cooperaci\u00f3n\n    al desarrollo en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exige el conjunto de una pol\u00edtica global del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, del Gobierno en apoyo de este tercer\n    sector especializado en la cooperaci\u00f3n internacional al desarrollo en la\n    ayuda humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel momento pudimos elaborar una ley de\n    cooperaci\u00f3n internacional al desarrollo desde un consenso muy importante\n    que le da a esa ley una legitimidad decisiva y al Gobierno del Partido\n    Popular una autoridad moral muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, pendiente a\u00fan de desarrollar ese elemento consustancial de la\n    ley, de lo m\u00e1s interesante y de lo m\u00e1s positivo, precisamente hoy el\n    Gobierno ha perdido capacidad de interlocuci\u00f3n con los sectores sociales\n    implicados en la cooperaci\u00f3n al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda oportuno e inteligente,\n    y ah\u00ed encontrar\u00eda el apoyo de Convergencia i Uni\u00f3, que la elaboraci\u00f3n de\n    este estatuto del cooperante marcase un antes y un despu\u00e9s en esa\n    relaci\u00f3n, que se aprovechase desde el Gobierno la elaboraci\u00f3n del\n    estatuto, buscando el m\u00e1ximo di\u00e1logo social con todas las organizaciones\n    implicadas; con los miembros del Consejo de Cooperaci\u00f3n, faltar\u00eda m\u00e1s,\n    pero tambi\u00e9n con la propia coordinadora de organizaciones para el\n    desarrollo, o con organizaciones como M\u00e9dicos sin Fronteras, que por su\n    propia constituci\u00f3n protagonizan hoy buena parte de esa realidad\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos recuperar el consenso, debemos recuperar la capacidad\n    de di\u00e1logo con el sector de las ONG para el desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "asuntos exteriores": [15], "exteriores": [14], "econom\u00eda": [13], "pa\u00eds": [17, 18], "cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "cooperaci\u00f3n internacional": [16]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Muchas gracias, se\u00f1or\u00eda, por su interpelaci\u00f3n, que plantea un tema de\n    extraordinaria importancia porque se inscribe en lo que tiene que ser un\n    planteamiento global y complejo de la cooperaci\u00f3n al desarrollo, que es\n    una cuesti\u00f3n de la m\u00e1xima importancia y que tiene que ir a m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos\n    debemos ser cada d\u00eda m\u00e1s sensibles respecto a la necesidad de configurar\n    la cooperaci\u00f3n al desarrollo como uno de los elementos clave de la\n    proyecci\u00f3n internacional de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay unos mandatos de desarrollo de la Ley 23/1998 de cooperaci\u00f3n\n    internacional para el desarrollo que tenemos que poner en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a por primera vez cuenta con un\n    plan director de la cooperaci\u00f3n que cubre el periodo 2001-2004 con una\n    serie de asignaciones presupuestarias que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    margen de  este esfuerzo econ\u00f3mico, puesto que estamos hablando de cifras\n    que corresponden a la cooperaci\u00f3n centralizada pero tambi\u00e9n de cifras que\n    corresponden a la cooperaci\u00f3n descentralizada y a todo el enorme esfuerzo\n    de solidaridad que desarrolla la sociedad espa\u00f1ola al margen o en\n    paralelo con las propias administraciones, se han hecho otras cosas de\n    car\u00e1cter cualitativo que quisiera destacar muy brevemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aprobaci\u00f3n\n    de los planes anuales de cooperaci\u00f3n dentro del marco del Plan director\n    de la cooperaci\u00f3n ya se ha hecho para el a\u00f1o 2001 y lo acabamos de hacer\n    para el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia reforma de la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n\n    Internacional y la aprobaci\u00f3n de su nuevo estatuto, que forma parte del\n    desarrollo de la ley, se hizo en Consejo de Ministros de finales del a\u00f1o\n    2000, as\u00ed como la constituci\u00f3n y puesta en marcha del Consejo de\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, de la Comisi\u00f3n interterritorial de cooperaci\u00f3n\n    y de la Comisi\u00f3n interministerial de cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    punto debo decirle que no comparto exactamente sus palabras porque la\n    reforma del Consejo de cooperaci\u00f3n al desarrollo se ha hecho en la buena\n    direcci\u00f3n para que sea m\u00e1s operativo, m\u00e1s representativo y m\u00e1s realista\n    desde el punto de vista de su enfoque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado se puso tambi\u00e9n en\n    marcha el nuevo sistema de financiaci\u00f3n de las actuaciones  de las\n    organizaciones no gubernamentales de cooperaci\u00f3n: estrategias, programas,\n    proyectos y un nuevo modelo de ayudas que permite actuaciones en\n    proyectos a medio y a largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por lo que\n    estoy diciendo, porque esta medida se inclu\u00eda en el contexto del\n    desarrollo de la ley, debemos ver el estatuto del cooperante no como una\n    actuaci\u00f3n aislada sino que debemos contribuir a que ese estatuto marque\n    sobre s\u00f3lidas bases lo que tiene que ser la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola de este\n    nuevo siglo que ahora empezamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia Ley de cooperaci\u00f3n al desarrollo nos dec\u00eda\n    que hab\u00eda que someter ese estatuto al informe preceptivo del Consejo de\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, que si bien es verdad que es de consulta, nos\n    parece que la obtenci\u00f3n de un consenso en ese terreno es absolutamente\n    fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    existe una delegaci\u00f3n del Gobierno para la Inmigraci\u00f3n y la Extranjer\u00eda;\n    hay representantes de la CRUE, de los consejos de residentes en el\n    exterior, de Paz y Solidaridad, de organizaciones no gubernamentales que,\n    como usted conoce, est\u00e1n vinculadas a los sindicatos mayoritarios; hay un\n    representante de la CEOE, de Cruz Roja, de Ayuda en Acci\u00f3n, de C\u00e1ritas,\n    de expertos en consejos de cooperaci\u00f3n y estamos pendientes de que nos\n    ofrezcan sus conclusiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como seg\u00fan la informaci\u00f3n de la que dispongo los trabajos van bien, yo\n    espero que ese tema se resuelva lo antes posible en beneficio de nuestra\n    pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n, que es la de todos, y en beneficio tambi\u00e9n de\n    los cooperantes, que, como he dicho anteriormente, est\u00e1n desarrollando\n    una actuaci\u00f3n enormemente eficaz y que hay que agradecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte del\n    secretario general de la Agencia, hay representantes de los diferentes\n    ministerios implicados, ya que su opini\u00f3n es fundamental, como el de\n    Econom\u00eda, el Ministerio de Hacienda, el Ministerio de Trabajo, pues hay\n    temas laborales, temas de previsi\u00f3n social, temas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley fue publicada el 7 de julio de 1998 y en mayo de 1999\n    -estamos hablando de menos de un a\u00f1o y de la legislatura anterior- el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores elabor\u00f3 un anteproyecto de real decreto\n    sobre el estatuto del cooperante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley fue publicada el 7 de julio de 1998 y en mayo de 1999\n    -estamos hablando de menos de un a\u00f1o y de la legislatura anterior- el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores elabor\u00f3 un anteproyecto de real decreto\n    sobre el estatuto del cooperante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia reforma de la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n\n    Internacional y la aprobaci\u00f3n de su nuevo estatuto, que forma parte del\n    desarrollo de la ley, se hizo en Consejo de Ministros de finales del a\u00f1o\n    2000, as\u00ed como la constituci\u00f3n y puesta en marcha del Consejo de\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, de la Comisi\u00f3n interterritorial de cooperaci\u00f3n\n    y de la Comisi\u00f3n interministerial de cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos\n    debemos ser cada d\u00eda m\u00e1s sensibles respecto a la necesidad de configurar\n    la cooperaci\u00f3n al desarrollo como uno de los elementos clave de la\n    proyecci\u00f3n internacional de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que, al igual que ha hecho usted, yo rinda homenaje\n    a los cooperantes espa\u00f1oles, que est\u00e1n haciendo por centenares una labor\n    enormemente encomiable que merece el aplauso y el agradecimiento de todos\n    al llevar la solidaridad de nuestra sociedad y de nuestro pa\u00eds muchas\n    veces a confines y lugares enormemente complejos y en los que son de\n    extraordinaria utilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas gracias, se\u00f1or\u00eda, por su interpelaci\u00f3n, que plantea un tema de\n    extraordinaria importancia porque se inscribe en lo que tiene que ser un\n    planteamiento global y complejo de la cooperaci\u00f3n al desarrollo, que es\n    una cuesti\u00f3n de la m\u00e1xima importancia y que tiene que ir a m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos\n    debemos ser cada d\u00eda m\u00e1s sensibles respecto a la necesidad de configurar\n    la cooperaci\u00f3n al desarrollo como uno de los elementos clave de la\n    proyecci\u00f3n internacional de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay unos mandatos de desarrollo de la Ley 23/1998 de cooperaci\u00f3n\n    internacional para el desarrollo que tenemos que poner en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia reforma de la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n\n    Internacional y la aprobaci\u00f3n de su nuevo estatuto, que forma parte del\n    desarrollo de la ley, se hizo en Consejo de Ministros de finales del a\u00f1o\n    2000, as\u00ed como la constituci\u00f3n y puesta en marcha del Consejo de\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, de la Comisi\u00f3n interterritorial de cooperaci\u00f3n\n    y de la Comisi\u00f3n interministerial de cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    punto debo decirle que no comparto exactamente sus palabras porque la\n    reforma del Consejo de cooperaci\u00f3n al desarrollo se ha hecho en la buena\n    direcci\u00f3n para que sea m\u00e1s operativo, m\u00e1s representativo y m\u00e1s realista\n    desde el punto de vista de su enfoque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por lo que\n    estoy diciendo, porque esta medida se inclu\u00eda en el contexto del\n    desarrollo de la ley, debemos ver el estatuto del cooperante no como una\n    actuaci\u00f3n aislada sino que debemos contribuir a que ese estatuto marque\n    sobre s\u00f3lidas bases lo que tiene que ser la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola de este\n    nuevo siglo que ahora empezamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia Ley de cooperaci\u00f3n al desarrollo nos dec\u00eda\n    que hab\u00eda que someter ese estatuto al informe preceptivo del Consejo de\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, que si bien es verdad que es de consulta, nos\n    parece que la obtenci\u00f3n de un consenso en ese terreno es absolutamente\n    fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [9, 10, 11], "empresa": [7], "asuntos exteriores": [5, 6], "exteriores": [3, 4], "econom\u00eda": [2], "pa\u00eds": [8], "cooperaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El conjunto de la C\u00e1mara comparte el\n    homenaje a los ciudadanos del Estado espa\u00f1ol que comprometen parte de su\n    vida en esta cooperaci\u00f3n al desarrollo, en esa ayuda humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cambio, en lo que\n    seguramente discrepar\u00edamos es en que en ese borrador, que apareci\u00f3 sobre\n    la realidad concreta de aquellas cuestiones que afectan de verdad a las\n    personas cooperantes (en protecci\u00f3n social, en fiscalidad y en facilitar\n    la entrada y salida del mundo de la cooperaci\u00f3n al mundo profesional\n    propio de aquellas personas), no se avanzaba suficientemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido era un estatuto muy conservador, muy parco, muy prudente, ya que\n    permit\u00eda elaborar lo que estaba en manos de Asuntos Exteriores, pero no\n    avanzaba en lo complejo, siendo esto lo que tiene que ver con Trabajo,\n    con Econom\u00eda y con Funci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido era un estatuto muy conservador, muy parco, muy prudente, ya que\n    permit\u00eda elaborar lo que estaba en manos de Asuntos Exteriores, pero no\n    avanzaba en lo complejo, siendo esto lo que tiene que ver con Trabajo,\n    con Econom\u00eda y con Funci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed\n    es donde deber\u00edamos avanzar y el ministro de Asuntos Exteriores deber\u00eda\n    tener la capacidad pol\u00edtica de convencer al conjunto de los ministerios\n    implicados en esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido era un estatuto muy conservador, muy parco, muy prudente, ya que\n    permit\u00eda elaborar lo que estaba en manos de Asuntos Exteriores, pero no\n    avanzaba en lo complejo, siendo esto lo que tiene que ver con Trabajo,\n    con Econom\u00eda y con Funci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed\n    es donde deber\u00edamos avanzar y el ministro de Asuntos Exteriores deber\u00eda\n    tener la capacidad pol\u00edtica de convencer al conjunto de los ministerios\n    implicados en esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ese informe que sus servicios conocen, que su grupo\n    conoce y que quiz\u00e1s el propio ministro conozca se deduce que algunos\n    Estados de la Uni\u00f3n, como Austria, B\u00e9lgica o Dinamarca, han configurado\n    propuestas en ese \u00e1mbito, especialmente en el de la protecci\u00f3n social, en\n    algunos casos asumiendo el Estado el pago de esas cotizaciones y en\n    otros, como en el \u00e1mbito de la prestaci\u00f3n por desocupaci\u00f3n, no vinculando\n    la duraci\u00f3n de dicha prestaci\u00f3n a la del propio contrato; Estados, en\n    definitiva, que han reconocido que la situaci\u00f3n profesional de estas\n    personas no es la misma que la de aquellas que trabajan en una empresa\n    instalada en un pa\u00eds asi\u00e1tico, africano o americano y dedicada a la\n    exportaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ese informe que sus servicios conocen, que su grupo\n    conoce y que quiz\u00e1s el propio ministro conozca se deduce que algunos\n    Estados de la Uni\u00f3n, como Austria, B\u00e9lgica o Dinamarca, han configurado\n    propuestas en ese \u00e1mbito, especialmente en el de la protecci\u00f3n social, en\n    algunos casos asumiendo el Estado el pago de esas cotizaciones y en\n    otros, como en el \u00e1mbito de la prestaci\u00f3n por desocupaci\u00f3n, no vinculando\n    la duraci\u00f3n de dicha prestaci\u00f3n a la del propio contrato; Estados, en\n    definitiva, que han reconocido que la situaci\u00f3n profesional de estas\n    personas no es la misma que la de aquellas que trabajan en una empresa\n    instalada en un pa\u00eds asi\u00e1tico, africano o americano y dedicada a la\n    exportaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El conjunto de la C\u00e1mara comparte el\n    homenaje a los ciudadanos del Estado espa\u00f1ol que comprometen parte de su\n    vida en esta cooperaci\u00f3n al desarrollo, en esa ayuda humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido es bueno recordar la \u00faltima\n    informaci\u00f3n que al menos le consta a este grupo parlamentario, a este\n    diputado, que es el informe que elabor\u00f3 la Comisi\u00f3n Europea sobre la\n    recomendaci\u00f3n del Consejo relativa a la protecci\u00f3n social de los\n    voluntarios para el desarrollo, de junio de 1998, en donde se hace un\n    repaso de los avances que el conjunto de los Estados de la Uni\u00f3n han\n    logrado en ese \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros nos gustar\u00eda que el debate de esta tarde como el del martes que\n    viene sirviese para reforzar la\n    actuaci\u00f3n del Gobierno en esa l\u00ednea de abordar esa complejidad, partiendo\n    adem\u00e1s de las experiencias de otros Estados de la Uni\u00f3n, que lo han\n    resuelto, no siempre al gusto de todas las ONG que se dedican al\n    desarrollo -todos sabemos que las cosas son m\u00e1s complejas de lo que\n    parecen-, pero s\u00ed han encontrado soluciones flexibles e inteligentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Insisto en que nos parece correcto e\n    inteligente que el Consejo de cooperaci\u00f3n, organismo que la propia ley\n    establece, pueda avanzar en esa l\u00ednea, pero tambi\u00e9n debemos ser capaces\n    de encontrar el consenso de aquellos grupos sociales importantes y\n    representativos que fuera del Consejo trabajan en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [5, 6], "desarrollo": [10, 11, 12], "cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2], "exteriores": [3, 4], "pa\u00eds": [7, 8, 9]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... He\n    sido testigo directo y personal de muchas de las realizaciones de nuestra\n    cooperaci\u00f3n en pa\u00edses donde la prestamos, porque ya sabe que hay unas\n    prioridades geogr\u00e1ficas y sectoriales en las que b\u00e1sicamente todos\n    estamos de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre que tengo ocasi\u00f3n procuro visitar alguna\n    realizaci\u00f3n de la cooperaci\u00f3n -como lo hace tambi\u00e9n muy a menudo la\n    familia real que tiene una especial sensibilidad sobre estos puntos, lo\n    que es de enorme utilidad-, para darla a conocer al conjunto de la\n    sociedad espa\u00f1ola y para mandar un mensaje de aprecio y de valoraci\u00f3n por\n    parte de todos a la labor de los cooperantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He escuchado atentamente lo\n    que usted ha manifestado y ha reconocido acerca de la complejidad de\n    estas cuestiones, porque estamos hablando de temas que afectan a muchos\n    \u00e1mbitos, por lo que no se pueden resolver de manera simplista, ya que hay\n    que procurar evitar precedentes que puedan ser ins\u00f3litos; hay que\n    procurar tomar medidas que recojan el m\u00e1ximo consenso, porque al margen\n    de intentar buscar acuerdos fuera de las instituciones de consenso que\n    recoge la propia ley, aunque esto siempre es bueno, hay que tener en\n    cuenta la necesidad de reforzar estas instituciones que nosotros mismos\n    hemos creado en virtud de una Ley de cooperaci\u00f3n al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo aclararle que la posici\u00f3n\n    del Ministerio de Asuntos Exteriores sobre este punto es muy abierta, muy\n    flexible, muy positiva, muy constructiva y queremos llevar adelante el\n    estatuto del cooperante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy muy consciente que para ello no basta con la\n    voluntad pol\u00edtica del Ministerio de Asuntos Exteriores sino que hace\n    falta que otros ministerios -el de Hacienda, el de Trabajo, etc\u00e9tera-\n    realicen sus aportaciones y consideren este asunto con el m\u00e1ximo inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo aclararle que la posici\u00f3n\n    del Ministerio de Asuntos Exteriores sobre este punto es muy abierta, muy\n    flexible, muy positiva, muy constructiva y queremos llevar adelante el\n    estatuto del cooperante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy muy consciente que para ello no basta con la\n    voluntad pol\u00edtica del Ministerio de Asuntos Exteriores sino que hace\n    falta que otros ministerios -el de Hacienda, el de Trabajo, etc\u00e9tera-\n    realicen sus aportaciones y consideren este asunto con el m\u00e1ximo inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una cuesti\u00f3n -como ya he dicho-\n    extremadamente importante y sensible a la que debemos prestar la m\u00e1xima\n    atenci\u00f3n, porque en un pa\u00eds como el nuestro es especialmente importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en el r\u00e9gimen general de Naciones Unidas\n    nuestro pa\u00eds se sit\u00faa en el octavo lugar, en cifras de ayuda oficial al\n    desarrollo estamos entre los doce primeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El salto que se ha dado es\n    espectacular y coherente con lo que ha sido la propia transformaci\u00f3n de\n    la sociedad espa\u00f1ola en estas \u00faltimas d\u00e9cadas, en virtud del esfuerzo de\n    todos los ciudadanos espa\u00f1oles, de la recuperaci\u00f3n de la democracia y de\n    la salida del subdesarrollo, que ha servido para poder ser un pa\u00eds\n    plenamente desarrollado y capaz de ser solidario con todos los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce perfectamente y es\n    que hace apenas 20 a\u00f1os, en el a\u00f1o 1981, Espa\u00f1a ten\u00eda una clasificaci\u00f3n\n    por la que era receptora de ayuda oficial al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en el r\u00e9gimen general de Naciones Unidas\n    nuestro pa\u00eds se sit\u00faa en el octavo lugar, en cifras de ayuda oficial al\n    desarrollo estamos entre los doce primeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He escuchado atentamente lo\n    que usted ha manifestado y ha reconocido acerca de la complejidad de\n    estas cuestiones, porque estamos hablando de temas que afectan a muchos\n    \u00e1mbitos, por lo que no se pueden resolver de manera simplista, ya que hay\n    que procurar evitar precedentes que puedan ser ins\u00f3litos; hay que\n    procurar tomar medidas que recojan el m\u00e1ximo consenso, porque al margen\n    de intentar buscar acuerdos fuera de las instituciones de consenso que\n    recoge la propia ley, aunque esto siempre es bueno, hay que tener en\n    cuenta la necesidad de reforzar estas instituciones que nosotros mismos\n    hemos creado en virtud de una Ley de cooperaci\u00f3n al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3], "cooperaci\u00f3n": [0], "pa\u00eds": [2], "presidencia": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes\n    se sacan de la mano -o se la van a sacar- una ley de cooperaci\u00f3n, que ya\n    veremos en qu\u00e9 queda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora\n    vicepresidenta, Becerril Bustamante, ocupa la presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la\n    provincia tampoco es homog\u00e9nea en nuestro pa\u00eds, que las comunidades que\n    son uniprovinciales no tienen diputaciones, que no las tienen las islas,\n    que algunos son territorios hist\u00f3ricos como el Pa\u00eds Vasco, es decir, que\n    no es una f\u00f3rmula tampoco homog\u00e9nea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, supongo que estaremos de acuerdo en que vivimos unos\n    momentos pol\u00edticos en los que\n    casi todos los d\u00edas hablamos del cambio de modelo de Estado, del\n    desarrollo del modelo de Estado, de la culminaci\u00f3n del modelo de Estado y\n    de continuar trabajando, en definitiva, para culminar ese proceso de\n    construcci\u00f3n del Estado auton\u00f3mico que abri\u00f3 la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3, 4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entonces, aqu\u00ed\n    el Gobierno -y quiero dejar muy claro este tema- impulsa un pacto local,\n    no interviene en ese pacto, porque lo que se est\u00e1 promoviendo es que\n    determinadas materias y competencias que hacen referencia a una serie de\n    aspectos de la vida y que parece l\u00f3gico est\u00e9n cercanas a los ciudadanos\n    como pueden ser juventud, consumo, deporte, educaci\u00f3n, empleo, medio\n    ambiente, mujer, ordenaci\u00f3n del territorio y urbanismo, patrimonio\n    hist\u00f3rico-art\u00edstico, protecci\u00f3n civil, sanidad, servicios sociales,\n    transporte, turismo y vivienda, competencias que ahora mismo tienen las\n    comunidades aut\u00f3nomas las puedan recibir las corporaciones locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cambio lo que se ha cedido, como puede ser\n    la educaci\u00f3n o la sanidad, puede ejecutarse mejor desde las comunidades\n    aut\u00f3nomas que desde la Administraci\u00f3n central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Administraci\u00f3n central\n    no es menos fuerte porque ya no tenga la educaci\u00f3n; no puedo admitir que\n    se me diga que se est\u00e1 intentando derribar la fuerza de las comunidades\n    aut\u00f3nomas a base de que transfieran competencias a los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no hablamos de cambio de modelo de Estado, eso\n    est\u00e1 claro; nosotros queremos un desarrollo adecuado del actual Estado de\n    las autonom\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, nosotros no hemos dicho eso de que\n    culminado el desarrollo auton\u00f3mico, llega el momento de que ahora se pase\n    de las comunidades aut\u00f3nomas a las corporaciones locales; ese culminado\n    lo dice usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2], "asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... pues muy bien que le va, pero esa la tienen\n    parada,\n    Me habla a m\u00ed de que no quieren rescatar competencias a las comunidades\n    aut\u00f3nomas y se niegan a la representaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas en\n    Europa; ustedes ceden competencias constitucionales a las comunidades\n    aut\u00f3nomas y ahora resulta que hay pol\u00edticas europeas de esas competencias\n    constitucionales, ustedes se ponen en medio y dicen que ustedes son los\n    ministros de Asuntos Exteriores, y que s\u00f3lo es posible con ustedes, por\n    tanto rescatan competencias que est\u00e1n en las comunidades aut\u00f3nomas, y\n    ustedes impiden que las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e9n presentes y much\u00edsimo\n    menos, que esto ya parece una locura, que vayan directamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... pues muy bien que le va, pero esa la tienen\n    parada,\n    Me habla a m\u00ed de que no quieren rescatar competencias a las comunidades\n    aut\u00f3nomas y se niegan a la representaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas en\n    Europa; ustedes ceden competencias constitucionales a las comunidades\n    aut\u00f3nomas y ahora resulta que hay pol\u00edticas europeas de esas competencias\n    constitucionales, ustedes se ponen en medio y dicen que ustedes son los\n    ministros de Asuntos Exteriores, y que s\u00f3lo es posible con ustedes, por\n    tanto rescatan competencias que est\u00e1n en las comunidades aut\u00f3nomas, y\n    ustedes impiden que las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e9n presentes y much\u00edsimo\n    menos, que esto ya parece una locura, que vayan directamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed usted no me ha contestado\n    a las dos cositas que yo le he dicho, que es a su tarea: \u00bfVa a haber\n    cambio de la Ley de bases de R\u00e9gimen Local para permitir el desarrollo de\n    las competencias de las comunidades aut\u00f3nomas?, primera pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 SE DEBE\n    EL CRECIENTE DETERIORO DE LA SEGURIDAD CIUDADANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A QU\u00c9 SE DEBE\n    EL CRECIENTE DETERIORO DE LA SEGURIDAD CIUDADANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, \u00bfa qu\u00e9 se debe el deterioro creciente de la seguridad\n    ciudadana en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, \u00bfa qu\u00e9 se debe el deterioro creciente de la seguridad\n    ciudadana en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [9], "seguridad": [0, 1, 2, 3], "seguridad ciudadana": [7, 8], "pa\u00eds": [4, 5], "juicios r\u00e1pidos": [10], "polic\u00eda": [6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Aznar, estamos en el momento de la\n    historia de Espa\u00f1a en que hay m\u00e1s criminalidad y menos polic\u00edas\n    nacionales; estamos en el momento de la historia bajo su Gobierno en que\n    ha aumentado la criminalidad en un 20 por ciento y hay 6.000 polic\u00edas\n    nacionales menos en la calle; estamos en el momento de la historia donde\n    la seguridad privada y sus miembros duplican los efectivos de la Polic\u00eda\n    Nacional de nuestro pa\u00eds; estamos con un Gobierno que ha recomendado,\n    ante graves problemas de seguridad ciudadana, la seguridad privada y,\n    mire, se\u00f1or Aznar, la seguridad en un Estado democr\u00e1tico es para todos,\n    no s\u00f3lo para aquellos que se la puedan pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, al Partido Socialista le preocupa mucho su incompetencia en\n    esta materia para dar seguridad a los espa\u00f1oles (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), pero le\n    preocupa m\u00e1s que los espa\u00f1oles tengan seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, ha fracasado en esta pol\u00edtica de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Aznar, estamos en el momento de la\n    historia de Espa\u00f1a en que hay m\u00e1s criminalidad y menos polic\u00edas\n    nacionales; estamos en el momento de la historia bajo su Gobierno en que\n    ha aumentado la criminalidad en un 20 por ciento y hay 6.000 polic\u00edas\n    nacionales menos en la calle; estamos en el momento de la historia donde\n    la seguridad privada y sus miembros duplican los efectivos de la Polic\u00eda\n    Nacional de nuestro pa\u00eds; estamos con un Gobierno que ha recomendado,\n    ante graves problemas de seguridad ciudadana, la seguridad privada y,\n    mire, se\u00f1or Aznar, la seguridad en un Estado democr\u00e1tico es para todos,\n    no s\u00f3lo para aquellos que se la puedan pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hoy hemos\n    presentado un conjunto articulado y bien pensado de propuestas con los\n    siguientes objetivos: primero, hay que frenar la impunidad en este pa\u00eds;\n    hay que frenar esas situaciones de delincuentes que delinquen veces y\n    veces y siguen en la calle; hay que hacer juicios r\u00e1pidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Aznar, estamos en el momento de la\n    historia de Espa\u00f1a en que hay m\u00e1s criminalidad y menos polic\u00edas\n    nacionales; estamos en el momento de la historia bajo su Gobierno en que\n    ha aumentado la criminalidad en un 20 por ciento y hay 6.000 polic\u00edas\n    nacionales menos en la calle; estamos en el momento de la historia donde\n    la seguridad privada y sus miembros duplican los efectivos de la Polic\u00eda\n    Nacional de nuestro pa\u00eds; estamos con un Gobierno que ha recomendado,\n    ante graves problemas de seguridad ciudadana, la seguridad privada y,\n    mire, se\u00f1or Aznar, la seguridad en un Estado democr\u00e1tico es para todos,\n    no s\u00f3lo para aquellos que se la puedan pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Aznar, estamos en el momento de la\n    historia de Espa\u00f1a en que hay m\u00e1s criminalidad y menos polic\u00edas\n    nacionales; estamos en el momento de la historia bajo su Gobierno en que\n    ha aumentado la criminalidad en un 20 por ciento y hay 6.000 polic\u00edas\n    nacionales menos en la calle; estamos en el momento de la historia donde\n    la seguridad privada y sus miembros duplican los efectivos de la Polic\u00eda\n    Nacional de nuestro pa\u00eds; estamos con un Gobierno que ha recomendado,\n    ante graves problemas de seguridad ciudadana, la seguridad privada y,\n    mire, se\u00f1or Aznar, la seguridad en un Estado democr\u00e1tico es para todos,\n    no s\u00f3lo para aquellos que se la puedan pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, ha fracasado en esta pol\u00edtica de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Aznar, estamos en el momento de la\n    historia de Espa\u00f1a en que hay m\u00e1s criminalidad y menos polic\u00edas\n    nacionales; estamos en el momento de la historia bajo su Gobierno en que\n    ha aumentado la criminalidad en un 20 por ciento y hay 6.000 polic\u00edas\n    nacionales menos en la calle; estamos en el momento de la historia donde\n    la seguridad privada y sus miembros duplican los efectivos de la Polic\u00eda\n    Nacional de nuestro pa\u00eds; estamos con un Gobierno que ha recomendado,\n    ante graves problemas de seguridad ciudadana, la seguridad privada y,\n    mire, se\u00f1or Aznar, la seguridad en un Estado democr\u00e1tico es para todos,\n    no s\u00f3lo para aquellos que se la puedan pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hoy hemos\n    presentado un conjunto articulado y bien pensado de propuestas con los\n    siguientes objetivos: primero, hay que frenar la impunidad en este pa\u00eds;\n    hay que frenar esas situaciones de delincuentes que delinquen veces y\n    veces y siguen en la calle; hay que hacer juicios r\u00e1pidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, decir que la seguridad ciudadana en este momento en Espa\u00f1a es la\n    peor de nuestra historia es sencillamente exagerar, no es decir la\n    verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creo ni mucho menos\n    que una mayor\u00eda de espa\u00f1oles piensen que la seguridad ciudadana es un\n    grave problema ni siquiera\n    en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00eda, ni siquiera eso (Un se\u00f1or diputado: \u00bfNo ves los\n    telediarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, decir que la seguridad ciudadana en este momento en Espa\u00f1a es la\n    peor de nuestra historia es sencillamente exagerar, no es decir la\n    verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creo ni mucho menos\n    que una mayor\u00eda de espa\u00f1oles piensen que la seguridad ciudadana es un\n    grave problema ni siquiera\n    en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00eda, ni siquiera eso (Un se\u00f1or diputado: \u00bfNo ves los\n    telediarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "juicios r\u00e1pidos": [3], "seguridad ciudadana": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... que durante el pr\u00f3ximo mes de marzo\n    presentaremos las propuestas para los juicios r\u00e1pidos justamente\n    relativos a delitos y faltas menores, especialmente con la propiedad, que\n    son los que afectan a este concepto de la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, quiero decirle que la plantilla de la Polic\u00eda y de la\n    Guardia Civil (Un se\u00f1or diputado: Ha bajado.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que durante el pr\u00f3ximo mes de marzo\n    presentaremos las propuestas para los juicios r\u00e1pidos justamente\n    relativos a delitos y faltas menores, especialmente con la propiedad, que\n    son los que afectan a este concepto de la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que durante el pr\u00f3ximo mes de marzo\n    presentaremos las propuestas para los juicios r\u00e1pidos justamente\n    relativos a delitos y faltas menores, especialmente con la propiedad, que\n    son los que afectan a este concepto de la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Creo que hay que\n    distinguir dos problemas, uno es el consumo de alcohol por los j\u00f3venes,\n    que necesita cierto tipo de medidas, y otro es, se\u00f1or\u00eda, el\n    consumo masivo en las v\u00edas p\u00fablicas, en las calles, que, adem\u00e1s de una\n    soluci\u00f3n de car\u00e1cter preventivo, necesita otro tipo de medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    tenemos preocupaci\u00f3n por el consumo de alcohol en los j\u00f3venes entre otras\n    por dos razones, se\u00f1or\u00eda, porque cada vez se consume m\u00e1s y cada vez se\n    consume antes, y eso deb\u00eda preocupar a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda cuesti\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, es la presencia masiva en las calles, en las\n    plazas y el consumo masivo de alcohol, que evidentemente afecta a\n    derechos ciudadanos, afecta a derechos de ciudadanos y de vecinos que\n    tienen leg\u00edtimo derecho a tener su descanso y adem\u00e1s produce un deterioro\n    en los espacios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naturalmente que hay que presentar\n    normas legales y normas legales son aumentar la edad permitida para el\n    consumo de alcohol, aumentar las sanciones a aquellos establecimientos\n    que venden alcohol a los j\u00f3venes, etc\u00e9tera, y garantizar que se respetan\n    las normas esenciales y de convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Creemos que el Estado de\n    las autonom\u00edas pactado en su momento por todos es el que mejor se ajusta\n    a la realidad plural y a las singularidades de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos acordado con las todas las comunidades aut\u00f3nomas un sistema de\n    financiaci\u00f3n con m\u00e1s corresponsabilidad fiscal que nunca y las\n    comunidades aut\u00f3nomas han pasado a representar m\u00e1s del 37 por ciento del\n    gasto p\u00fablico total en nuestro pa\u00eds y adem\u00e1s han pasado a tener m\u00e1s del\n    doble del personal que la Administraci\u00f3n general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de\n    ese momento quiero decirle que desde el a\u00f1o 1996 en seis a\u00f1os hemos\n    llevado a cabo 330 traspasos, entre ellos algunos probablemente tan poco\n    relevantes para algunas personas como la educaci\u00f3n y la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 NO ADOPTA USTED LAS MEDIDAS NECESARIAS\n    PARA FRENAR EL INCREMENTO DE LA DELINCUENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Eso quiere decir que el se\u00f1or Mayor Oreja y usted no han sido\n    buenos ministros del Interior en lo que se refiere a seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que el se\u00f1or Mayor Oreja y usted no han sido\n    buenos ministros del Interior en lo que se refiere a seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que el se\u00f1or Mayor Oreja y usted no han sido\n    buenos ministros del Interior en lo que se refiere a seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por eso, le pregunto que por qu\u00e9 no han\n    tomado las medidas necesarias para atajar la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Caldera, gr\u00e1fico por gr\u00e1fico (El se\u00f1or vicepresidente primero del\n    Gobierno y ministro del Interior muestra otros gr\u00e1ficos a la C\u00e1mara),\n    estos son los \u00edndices de detenciones que se han producido en los \u00faltimos\n    a\u00f1os, que, como ve, est\u00e1n subiendo, lo cual demuestra que hay buenos\n    resultados en la actuaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Caldera, gr\u00e1fico por gr\u00e1fico (El se\u00f1or vicepresidente primero del\n    Gobierno y ministro del Interior muestra otros gr\u00e1ficos a la C\u00e1mara),\n    estos son los \u00edndices de detenciones que se han producido en los \u00faltimos\n    a\u00f1os, que, como ve, est\u00e1n subiendo, lo cual demuestra que hay buenos\n    resultados en la actuaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juicios r\u00e1pidos": [4], "seguridad ciudadana": [1], "delincuencia": [3], "polic\u00edas": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, hemos tomado otras medidas en las leyes de acompa\u00f1amiento\n    para ampliaci\u00f3n voluntaria del pase a segunda actividad, aumentado la\n    inversi\u00f3n en seguridad ciudadana y otros planes de personal para que los\n    polic\u00edas dejen las tareas burocr\u00e1ticas y hagan labores operativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos tomado otras medidas en las leyes de acompa\u00f1amiento\n    para ampliaci\u00f3n voluntaria del pase a segunda actividad, aumentado la\n    inversi\u00f3n en seguridad ciudadana y otros planes de personal para que los\n    polic\u00edas dejen las tareas burocr\u00e1ticas y hagan labores operativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos tomado otras medidas en las leyes de acompa\u00f1amiento\n    para ampliaci\u00f3n voluntaria del pase a segunda actividad, aumentado la\n    inversi\u00f3n en seguridad ciudadana y otros planes de personal para que los\n    polic\u00edas dejen las tareas burocr\u00e1ticas y hagan labores operativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en el \u00e1mbito de la inmigraci\u00f3n, nos\n    hemos dirigido al fiscal general del Estado para que aquellas personas\n    extranjeras que cometan delitos en Espa\u00f1a sean expulsadas, como muy bien\n    dice ahora el se\u00f1or Zapatero y yo hab\u00eda dicho hace meses en esta C\u00e1mara,\n    tema muy importante porque entre el a\u00f1o 2000 y el a\u00f1o 2001 la\n    delincuencia y las detenciones de extranjeros crecieron en un 40 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Adem\u00e1s, estamos tomando medidas importantes, en primer\n    lugar, reformas legales, como ha anunciado el presidente del Gobierno,\n    con los juicios r\u00e1pidos y una nueva regulaci\u00f3n de la reincidencia, porque\n    es verdad, como ha dicho el se\u00f1or Zapatero y yo hace seis meses en esta\n    C\u00e1mara, que no es de recibo que personas cien veces detenidas no ingresen\n    nunca en prisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [7], "juicios r\u00e1pidos": [8], "delincuencia": [5, 6], "polic\u00edas": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La seguridad, se\u00f1or Rajoy,\n    es un derecho de todos y cuando a un ciudadano le queman su veh\u00edculo yo\n    no s\u00e9 qui\u00e9n habr\u00e1 sido, pero s\u00ed s\u00e9 qui\u00e9n es el responsable: usted, por no\n    proteger su derecho a que no le quemen su veh\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que tiene a las Fuerzas de Seguridad desmotivadas, que no hay\n    nadie que hable bien del Ministerio del Interior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por favor, acepten las\n    propuestas del Partido Socialista porque as\u00ed mejorar\u00e1 la seguridad en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En seis a\u00f1os no han hecho casi nada y\n    ahora dice usted que convocan 6.000 plazas para el pr\u00f3ximo a\u00f1o -por\n    cierto, estos polic\u00edas no entrar\u00e1n hasta 2004-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque este a\u00f1o 2002 se\n    jubilar\u00e1n 5.000 polic\u00edas y guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algo que s\u00ed han hecho bien:\n    impedir que salgan en televisi\u00f3n los datos de delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No culpe usted a la\n    inmigraci\u00f3n de tener relaci\u00f3n con el incremento de delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que tiene a las Fuerzas de Seguridad desmotivadas, que no hay\n    nadie que hable bien del Ministerio del Interior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or Rajoy, no me diga que han incrementado o van a incrementar\n    ahora los juicios r\u00e1pidos, porque est\u00e1n en la legislaci\u00f3n y en los\n    \u00faltimos a\u00f1os han ca\u00eddo en un 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Mire usted, entre los a\u00f1os 1990 y 1995\n    ustedes han sacado 6.800 plazas de polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "juicios r\u00e1pidos": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  En seis a\u00f1os han sacado 6.800 plazas de polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Y luego se quejan ustedes de que no hay plazas de\n    polic\u00eda! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCon qu\u00e9 autoridad me habla de un plan\n    del se\u00f1or Zapatero cuando todos sabemos que en el pacto de Estado por la\n    justicia se est\u00e1 tratando el tema de los juicios r\u00e1pidos y el tema de la\n    reincidencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3], "seguridad ciudadana": [4], "delincuencia": [5, 6], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ustedes utilizaron la seguridad ciudadana\n    como bandera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro comercios de la ciudad de Valencia acumulan 107\n    robos en s\u00f3lo dos a\u00f1os, por no hablar de un comercio que est\u00e1 a 100\n    metros de la Jefatura Superior de Polic\u00eda, que ha sido asaltado hasta en\n    50 ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Cotino -que, por cierto, no s\u00e9 como todav\u00eda hoy es\n    director general de la Polic\u00eda- presume mucho de propaganda y de imagen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que el plan Polic\u00eda 2000, que fue copiado de lo que fue el\n    plan de polic\u00eda de barrio en Valencia, es un aut\u00e9ntico fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes utilizaron la seguridad ciudadana\n    como bandera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El juez decano de Valencia les pone en evidencia: la\n    dificultad de conseguir los permisos de trabajo y residencia previstos en\n    la Ley de extranjer\u00eda aboca a los extranjeros a la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son\n    los inmigrantes los que producen delincuencia sino la marginalidad en la\n    que se ven inmersos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3], "delincuencia": [5, 6], "polic\u00edas": [4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Antes he apuntado las\n    causas, que son sustancialmente similares a las del resto de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, pero tambi\u00e9n me gustar\u00eda que no obvi\u00e1ramos cu\u00e1les\n    han sido los resultados desde el punto de vista policial, porque entre\n    2000 y 2001 se ha producido un 18 por ciento de detenciones m\u00e1s que\n    demuestra entre otras cosas que las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado act\u00faan de manera eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, delitos perseguidos de oficio por las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado han aumentado en 2.524 casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que tenemos que hacer un esfuerzo, es verdad\n    que se han producido acontecimientos nuevos que han generado un aumento\n    de la delincuencia, no es verdad que la Polic\u00eda y la Guardia Civil no\n    hayan sido m\u00e1s eficaces y es verdad que tenemos que tomar medidas,\n    algunas legislativas, muy importantes, y otras de aumento de las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado, como hemos hecho y como recuerdo no se\n    hizo, y as\u00ed sufrimos tambi\u00e9n las consecuencias, porque me dicen que esta\n    oferta ser\u00e1 para 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que tenemos que hacer un esfuerzo, es verdad\n    que se han producido acontecimientos nuevos que han generado un aumento\n    de la delincuencia, no es verdad que la Polic\u00eda y la Guardia Civil no\n    hayan sido m\u00e1s eficaces y es verdad que tenemos que tomar medidas,\n    algunas legislativas, muy importantes, y otras de aumento de las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado, como hemos hecho y como recuerdo no se\n    hizo, y as\u00ed sufrimos tambi\u00e9n las consecuencias, porque me dicen que esta\n    oferta ser\u00e1 para 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes he se\u00f1alado las medidas, que son\n    generales para el conjunto de Espa\u00f1a, que est\u00e1n en marcha o que se\n    pondr\u00e1n en marcha pronto, pero le recuerdo que en la Comunidad Valenciana\n    hemos aprobado un concurso que ha sido publicado en el mes de enero para\n    crear 561 nuevas plazas de polic\u00edas; que recientemente han ido 163\n    polic\u00edas en pr\u00e1cticas y que la unidad adscrita a la Comunidad Valenciana\n    ha visto incrementado el n\u00famero de sus miembros en el doble a lo largo de\n    esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad -lo he dicho- que se ha incrementado el nivel de delincuencia en\n    la Comunidad Valenciana en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que tenemos que hacer un esfuerzo, es verdad\n    que se han producido acontecimientos nuevos que han generado un aumento\n    de la delincuencia, no es verdad que la Polic\u00eda y la Guardia Civil no\n    hayan sido m\u00e1s eficaces y es verdad que tenemos que tomar medidas,\n    algunas legislativas, muy importantes, y otras de aumento de las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado, como hemos hecho y como recuerdo no se\n    hizo, y as\u00ed sufrimos tambi\u00e9n las consecuencias, porque me dicen que esta\n    oferta ser\u00e1 para 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DEL INTERIOR SATISFACTORIOS\n    LOS RESULTADOS OBTENIDOS POR EL PLAN POLIC\u00cdA 2000 EN T\u00c9RMINOS DE\n    REDUCCI\u00d3N DE LA DELINCUENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL MINISTRO DEL INTERIOR SATISFACTORIOS\n    LOS RESULTADOS OBTENIDOS POR EL PLAN POLIC\u00cdA 2000 EN T\u00c9RMINOS DE\n    REDUCCI\u00d3N DE LA DELINCUENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "delincuencia": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera satisfactorios los\n    resultados obtenidos por el plan Polic\u00eda 2000 en t\u00e9rminos de reducci\u00f3n de\n    la delincuencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera satisfactorios los\n    resultados obtenidos por el plan Polic\u00eda 2000 en t\u00e9rminos de reducci\u00f3n de\n    la delincuencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Los considero satisfactorios en t\u00e9rminos de esclarecimiento\n    de infracciones penales y de detenciones practicadas por la Polic\u00eda\n    Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "delincuencia": [5, 6], "polic\u00edas": [2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Los objetivos del programa Polic\u00eda 2000 eran tres: reducci\u00f3n de la\n    delincuencia, mejorar la calidad del servicio y satisfacer a los\n    ciudadanos y a la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan usted, el programa Polic\u00eda 2000 era el\n    desaf\u00edo estrat\u00e9gico de estos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La delincuencia, seg\u00fan sus propios datos, ha subido un 10 por\n    ciento y hay 6.000 polic\u00edas menos, y, se\u00f1or Rajoy, no vuelva a mentir\n    (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, desde el a\u00f1o 1996, es ahora cuando convoca 6.000\n    plazas, y no vamos a ver a los primeros 500 polic\u00edas hasta finales del\n    a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos cada d\u00eda se sienten m\u00e1s inseguros y los polic\u00edas m\u00e1s\n    desmotivados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos del programa Polic\u00eda 2000 eran tres: reducci\u00f3n de la\n    delincuencia, mejorar la calidad del servicio y satisfacer a los\n    ciudadanos y a la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La delincuencia, seg\u00fan sus propios datos, ha subido un 10 por\n    ciento y hay 6.000 polic\u00edas menos, y, se\u00f1or Rajoy, no vuelva a mentir\n    (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  A mayor abundamiento, piden que haya m\u00e1s polic\u00edas, que es\n    justo lo que estoy haciendo yo y lo contrario de lo que hicieron ustedes\n    (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ante la protesta pac\u00edfica de los peque\u00f1os\n    agricultores andaluces, lo \u00fanico que se le ocurre a usted y al delegado\n    de su Gobierno en Andaluc\u00eda es acudir a las fuerzas de seguridad para que\n    solucionen el problema al Gobierno y al ministro de Agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [2], "pa\u00eds": [1], "polic\u00edas": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  ...lo que est\u00e1 pasando en este pa\u00eds en el\n    terreno de la seguridad ciudadana no es ni de recibo ni de un Estado de\n    derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ...lo que est\u00e1 pasando en este pa\u00eds en el\n    terreno de la seguridad ciudadana no es ni de recibo ni de un Estado de\n    derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ...lo que est\u00e1 pasando en este pa\u00eds en el\n    terreno de la seguridad ciudadana no es ni de recibo ni de un Estado de\n    derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reducen el n\u00famero de polic\u00edas y los pocos que les quedan los\n    destinan a agredir a manifestantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s, el d\u00eda por el que usted se interesa,\n    funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda se ven obligados a retirar\n    neum\u00e1ticos amontonados que grupos de alborotadores pretend\u00edan hacer arder\n    junto a las v\u00edas del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3, 4], "interior": [5, 6], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Despu\u00e9s, con la intenci\u00f3n de ocupar la estaci\u00f3n y las v\u00edas\n    del AVE, la polic\u00eda estableci\u00f3 un cord\u00f3n policial de seguridad que 300\n    personas lograron eludir, con lo cual retrasaron la llegada del AVE 17\n    minutos y, l\u00f3gicamente, el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda tuvo que intervenir\n    de forma equilibrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Despu\u00e9s, con la intenci\u00f3n de ocupar la estaci\u00f3n y las v\u00edas\n    del AVE, la polic\u00eda estableci\u00f3 un cord\u00f3n policial de seguridad que 300\n    personas lograron eludir, con lo cual retrasaron la llegada del AVE 17\n    minutos y, l\u00f3gicamente, el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda tuvo que intervenir\n    de forma equilibrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido siete heridos entre los\n    protagonistas pac\u00edficos de la protesta y 10 entre los agentes del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes lo que quieren es que la polic\u00eda no act\u00fae\n    en defensa de los derechos de los ciudadanos\n    a transitar por las carreteras, a coger un avi\u00f3n o el AVE, d\u00edganlo; si no,\n    no hagan demagogia, tal y como hace el consejero de la Junta de\n    Andaluc\u00eda, se\u00f1or Plata (Aplausos.-Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el\n    Ministerio del Interior est\u00e1 obligado a garantizar el derecho a la libre\n    circulaci\u00f3n de las personas y ustedes deb\u00edan apoyarme, porque \u00bfqu\u00e9 pasa\n    si ustedes est\u00e1n en el avi\u00f3n y \u00e9ste se retrasa porque la polic\u00eda no\n    interviene? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el\n    Ministerio del Interior est\u00e1 obligado a garantizar el derecho a la libre\n    circulaci\u00f3n de las personas y ustedes deb\u00edan apoyarme, porque \u00bfqu\u00e9 pasa\n    si ustedes est\u00e1n en el avi\u00f3n y \u00e9ste se retrasa porque la polic\u00eda no\n    interviene? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me interpelar\u00e1n y me dir\u00e1n: Se\u00f1or ministro del Interior, es\n    intolerable que usted no haya intervenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a impulsar la\n    constituci\u00f3n de equipos conjuntos de investigaci\u00f3n mediante la decisi\u00f3n\n    marco propuesta por B\u00e9lgica, Francia, Gran Breta\u00f1a y Espa\u00f1a, cuya\n    aprobaci\u00f3n todav\u00eda est\u00e1 pendiente de alguna reserva parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de\n    Europol, queremos seguir avanzando en la reflexi\u00f3n del papel de esta\n    instituci\u00f3n en la Uni\u00f3n Europea y, de hecho, en la reuni\u00f3n informal de\n    Santiago de Compostela todos los pa\u00edses miembros se mostraron partidarios\n    de reformar el\n    art\u00edculo 3 del Convenio para que Europol pueda participar en equipos\n    conjuntos de investigaci\u00f3n con otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y para\n    que puedan solicitar de uno o varios Estados miembros la creaci\u00f3n de esos\n    equipos conjuntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, hay que hacer cambios en\n    la educaci\u00f3n, pero hay que hacerlos bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello abran un debate,\n    presenten un diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n de nuestro sistema educativo,\n    presenten alternativas, elaboren una propuesta, dial\u00f3guenla con la\n    comunidad educativa, con profesores, con padres y madres, con\n    estudiantes, con comunidades aut\u00f3nomas y con grupos pol\u00edticos, y busquen\n    ustedes el consenso, que es siempre b\u00e1sico para leyes importantes y para\n    reformas transcendentales pero que en educaci\u00f3n es adem\u00e1s la garant\u00eda\n    para su \u00e9xito, porque sobre todo es una tarea compartida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le proponen una\n    nueva asignatura denominada educaci\u00f3n contra la drogadicci\u00f3n y en la\n    misma semana da usted marcha atr\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta ma\u00f1ana, en la reuni\u00f3n que hemos tenido en el Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte, les he explicado el inter\u00e9s que tiene el ministerio,\n    yo tambi\u00e9n como ministra y el Gobierno, en desarrollar un debate en\n    profundidad y serio, un debate que huya del eslogan, un debate que huya\n    de la frase altisonante, un debate que no pretenda en cada reuni\u00f3n ver si\n    hay una cosita que luego al salir se diga: Va a haber esto, y a partir de\n    ah\u00ed uno puede movilizar o ponerse a la cabeza de una manifestaci\u00f3n,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que hacer un debate serio sobre la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Dice que la\n    educaci\u00f3n en Espa\u00f1a es p\u00e9sima, pero no tiene ning\u00fan libro blanco, ning\u00fan\n    informe previo que le permita hacer tama\u00f1a afirmaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, por el bien de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a, por el\n    bien del futuro de muchas generaciones, hagan el favor de quitarse la\n    venda de los ojos y de o\u00edr lo que est\u00e1 ocurriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por ello le pregunto por qu\u00e9 quiere la ministra de Educaci\u00f3n menos\n    universitarios.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, lo que hay que ver es lo que pasa en la\n    escuela, lo que pasa en los colegios, lo que dicen los profesores y\n    cu\u00e1les son los resultados de los m\u00faltiples an\u00e1lisis que hay sobre la\n    situaci\u00f3n de nuestra educaci\u00f3n y qu\u00e9 aspectos hay que mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni el\n    Gobierno ni el Ministerio de Educaci\u00f3n ni yo misma, porque ser\u00eda absurdo,\n    quiere m\u00e1s o menos estudiantes; lo que quiere siempre son estudiantes\n    mejor preparados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en el a\u00f1o 1996 el se\u00f1or Aznar dijo que est\u00e1bamos ante la\n    generaci\u00f3n mejor preparada de este pa\u00eds; en el a\u00f1o 2002 dijo los j\u00f3venes\n    son un desastre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, desde luego y como m\u00ednimo la educaci\u00f3n no\n    deb\u00eda de ser una cuesti\u00f3n de bandos, porque introducir el concepto de\n    bandos en relaci\u00f3n a la educaci\u00f3n es una aproximaci\u00f3n que siempre nos\n    llevar\u00e1 a mal puerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, esta pregunta me hubiera gustado que la respondiera aqu\u00e9l\n    a quien iba dirigida, el ministro de Econom\u00eda, pero puesto que no la\n    quiere contestar le pido que me la conteste usted en los t\u00e9rminos en que\n    figura en el orden del d\u00eda.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [2], "mujeres": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Realmente las l\u00edneas econ\u00f3micas que han operado sobre\n    el sistema espa\u00f1ol de pensiones han sido las correctas, pero no solamente\n    las que han atendido y entendido al propio Sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    tambi\u00e9n son pol\u00edticas econ\u00f3micas que han favorecido a nuestro sistema de\n    pensiones todas las que han permitido liberar el potencial de creaci\u00f3n de\n    empleo que ten\u00eda la sociedad espa\u00f1ola; las que han permitido, antes que\n    nada, 3.400.000 nuevas afiliaciones desde marzo del a\u00f1o 1996, y, lo que\n    para m\u00ed es tambi\u00e9n m\u00e1s importante, que m\u00e1s de la mitad de esas nuevas\n    afiliaciones hayan sido a favor de mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente las l\u00edneas econ\u00f3micas que han operado sobre\n    el sistema espa\u00f1ol de pensiones han sido las correctas, pero no solamente\n    las que han atendido y entendido al propio Sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No le veo yo muy afortunado con respecto a las preferencias de las\n    mujeres, pero vamos a dejarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me refiero s\u00f3lo a las declaraciones del se\u00f1or Troconiz respecto a\n    rebajarnos las pensiones a las mujeres, que ya son de por s\u00ed\n    preocupantes, sino que tambi\u00e9n hemos padecido las de la directora general\n    de Seguros y Planes de Pensiones poni\u00e9ndonos en alerta de que las\n    pensiones pueden tener problemas en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y le voy a decir que,\n    afortunadamente, por encima de cualquier declaraci\u00f3n incidental o\n    personal y mejor que cualquier discurso est\u00e1 el hecho de que hoy tenemos\n    una Seguridad Social en super\u00e1vit, que supongo que infunde m\u00e1s confianza\n    en el futuro que tenerlo con un d\u00e9ficit de m\u00e1s de medio punto del PIB;\n    supongo que tambi\u00e9n da una m\u00e1s razonable tranquilidad a los pensionistas\n    actuales y futuros saber que hay m\u00e1s de 3.400.000 personas contribuyendo\n    a sostener este sistema y, como recientemente han dicho muchas personas,\n    todas las pensiones espa\u00f1olas han ganado en poder de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le voy a decir que,\n    afortunadamente, por encima de cualquier declaraci\u00f3n incidental o\n    personal y mejor que cualquier discurso est\u00e1 el hecho de que hoy tenemos\n    una Seguridad Social en super\u00e1vit, que supongo que infunde m\u00e1s confianza\n    en el futuro que tenerlo con un d\u00e9ficit de m\u00e1s de medio punto del PIB;\n    supongo que tambi\u00e9n da una m\u00e1s razonable tranquilidad a los pensionistas\n    actuales y futuros saber que hay m\u00e1s de 3.400.000 personas contribuyendo\n    a sostener este sistema y, como recientemente han dicho muchas personas,\n    todas las pensiones espa\u00f1olas han ganado en poder de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS ASUNTOS\n    A TRATAR EN LA CONFERENCIA DE MINISTROS-AS DE LA UNI\u00d3N EUROPEA SOBRE\n    VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES, A CELEBRAR EN SANTIAGO DE COMPOSTELA LOS\n    D\u00cdAS 18 Y 19 DE FEBRERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "mujeres": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... De ello son buen ejemplo los dos planes aprobados que contienen\n    una serie de medidas espec\u00edficas para luchar contra esta lacra social, a\n    las que hay que unir todas las pol\u00edticas en el terreno de la educaci\u00f3n y\n    de la promoci\u00f3n de la igualdad de oportunidades que el Gobierno viene\n    realizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, la m\u00e1s grave manifestaci\u00f3n de la desigualdad\n    hist\u00f3rica entre hombres y mujeres es el grav\u00edsimo problema social de la\n    violencia, en todas sus manifestaciones, contra las mujeres, porque\n    atenta, sin duda, contra los derechos humanos y atenta tambi\u00e9n contra las\n    libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestro grupo le parece digno destacar que el Gobierno de Espa\u00f1a,\n    aprovechando la presidencia de la Uni\u00f3n Europea, haya impulsado nuevas\n    iniciativas en el \u00e1mbito europeo y de manera conjunta traten de buscar\n    las soluciones que puedan ser m\u00e1s eficaces, porque recordemos que una de\n    cada cinco mujeres en la Uni\u00f3n Europea sufre agresiones por sus\n    compa\u00f1eros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello, esta actitud, esta intenci\u00f3n y estas\n    conferencias revelan y evidencian la voluntad del Gobierno de seguir\n    luchando para erradicar la violencia de g\u00e9nero y exigir, adem\u00e1s, esa\n    tolerancia cero tan importante para conseguir que la sociedad en la que\n    vivimos sea una sociedad equilibrada y una sociedad justa en la que\n    podamos vivir mejor los hombres y las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente desde ese convencimiento le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfCu\u00e1les\n    son los asuntos tratados en la\n    conferencia de ministros de la Uni\u00f3n Europea sobre violencia contra las\n    mujeres, celebrada en mi ciudad, en Santiago de Compostela, los d\u00edas 18 y\n    19 de febrero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "mujeres": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En segundo lugar,\n    reforzar el papel educativo, el papel de las escuelas, la educaci\u00f3n en\n    valores y la educaci\u00f3n en paridad de una manera clara para conseguir que\n    no se creen unas condiciones proclives a la violencia, porque sabemos que\n    es un duro factor de inercia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ciertamente no es admisible ning\u00fan g\u00e9nero de violencia, ni la\n    violencia terrorista que ayer desgraciadamente afect\u00f3 a una persona\n    joven, una persona con convicciones, ni la violencia de g\u00e9nero, porque\n    creo que es la violencia que se ejerce contra las mujeres por el simple\n    hecho de serlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    que llegar a una tolerancia cero o a una permisividad cero en lo que se\n    refiere a la violencia ejercida contra mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [3, 4, 5], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Contemplamos,\n    ya para este a\u00f1o, una partida de 360.000 euros para financiar obras de\n    reforma en uno de los centros de atenci\u00f3n e informaci\u00f3n de la Seguridad\n    Social, los llamados CAIS, de los que dispone el Instituto Nacional de\n    Seguridad Social en el Campo de Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del proyecto de reordenaci\u00f3n, infraestructuras e\n    instalaciones de la Seguridad Social que se viene desarrollando,\n    consideramos esencial la dotaci\u00f3n de una oficina que integre en un solo\n    inmueble todos los servicios que se prestan por el citado CAIS, una\n    administraci\u00f3n de la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social y la Casa\n    del Mar del Instituto Social de la Marina para la poblaci\u00f3n del Campo de\n    Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resto de\n    actuaciones, adjudicaci\u00f3n de la obra por concurso, ejecuci\u00f3n de la misma\n    y dotaci\u00f3n de su oficina para su apertura al p\u00fablico, como S. S. conoce,\n    son tr\u00e1mites de duraci\u00f3n mayor, pero estoy convencido de que dada la\n    buena voluntad de las partes y el decidido impulso pol\u00edtico de las mismas\n    podr\u00e1n realizarse en un plazo lo m\u00e1s breve posible, con lo cual habremos\n    conseguido el objetivo tambi\u00e9n de que las actuaciones ordinarias del\n    \u00e1mbito de la Seguridad Social se desarrollen con mayor calidad y mayor\n    proximidad a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contemplamos,\n    ya para este a\u00f1o, una partida de 360.000 euros para financiar obras de\n    reforma en uno de los centros de atenci\u00f3n e informaci\u00f3n de la Seguridad\n    Social, los llamados CAIS, de los que dispone el Instituto Nacional de\n    Seguridad Social en el Campo de Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del proyecto de reordenaci\u00f3n, infraestructuras e\n    instalaciones de la Seguridad Social que se viene desarrollando,\n    consideramos esencial la dotaci\u00f3n de una oficina que integre en un solo\n    inmueble todos los servicios que se prestan por el citado CAIS, una\n    administraci\u00f3n de la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social y la Casa\n    del Mar del Instituto Social de la Marina para la poblaci\u00f3n del Campo de\n    Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resto de\n    actuaciones, adjudicaci\u00f3n de la obra por concurso, ejecuci\u00f3n de la misma\n    y dotaci\u00f3n de su oficina para su apertura al p\u00fablico, como S. S. conoce,\n    son tr\u00e1mites de duraci\u00f3n mayor, pero estoy convencido de que dada la\n    buena voluntad de las partes y el decidido impulso pol\u00edtico de las mismas\n    podr\u00e1n realizarse en un plazo lo m\u00e1s breve posible, con lo cual habremos\n    conseguido el objetivo tambi\u00e9n de que las actuaciones ordinarias del\n    \u00e1mbito de la Seguridad Social se desarrollen con mayor calidad y mayor\n    proximidad a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En esos\n    momentos el principal objetivo del Gobierno fue garantizar la salud de los\n    ciudadanos, evitando que un animal enfermo pasara a la cadena\n    alimentaria, poniendo a disposici\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    responsables en materia de sanidad animal, todos los medios necesarios\n    para garantizar por una parte la seguridad alimentaria y, por otra,\n    lograr la r\u00e1pida recuperaci\u00f3n del mercado del sector de carne de vacuno y\n    ayudas a los ganaderos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esos\n    momentos el principal objetivo del Gobierno fue garantizar la salud de los\n    ciudadanos, evitando que un animal enfermo pasara a la cadena\n    alimentaria, poniendo a disposici\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    responsables en materia de sanidad animal, todos los medios necesarios\n    para garantizar por una parte la seguridad alimentaria y, por otra,\n    lograr la r\u00e1pida recuperaci\u00f3n del mercado del sector de carne de vacuno y\n    ayudas a los ganaderos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, desear\u00edamos\n    conocer qu\u00e9 importancia tienen esas ayudas para nuestro pa\u00eds y c\u00f3mo\n    valora el Gobierno el nuevo r\u00e9gimen establecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En definitiva, el Gobierno valora muy positivamente esta reforma que\n    estabilizar\u00e1 las producciones de ovino y caprino en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mantiene adem\u00e1s este sistema una discriminaci\u00f3n\n    positiva para las zonas desfavorecidas y con mayores dificultades\n    naturales, compensando con una prima adicional de siete euros los costos\n    de producci\u00f3n, prima que tambi\u00e9n se conceder\u00e1 a los productores que\n    practican la trashumancia, siempre que el 90 por ciento de los animales\n    para los que solicite la prima pasten durante 90 d\u00edas consecutivos, lo\n    que contribuir\u00e1 sin duda a fijar la poblaci\u00f3n en estas zonas rurales en\n    las que se concentra la mayor\u00eda del censo del ganado y explotaci\u00f3n, en\n    donde la producci\u00f3n de ovino y caprino constituye la actividad\n    tradicional y la base de la econom\u00eda de muchas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL OBJETIVO DEL\n    ACUERDO QUE SE FIRMAR\u00c1 ENTRE EL INSTITUTO NACIONAL DE METEOROLOG\u00cdA DEL\n    MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE Y LA ORGANIZACI\u00d3N EUROPEA PARA LA\n    EXPLOTACI\u00d3N DE SAT\u00c9LITES METEOROL\u00d3GICOS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1], "medio ambiente": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por ello, nuestro pa\u00eds forma parte, desde su fundaci\u00f3n,\n    de la Sociedad Europea de Explotaci\u00f3n de Sat\u00e9lites Meteorol\u00f3gicos,\n    consorcio formado por los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, m\u00e1s Suiza, Noruega\n    y Turqu\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de la d\u00e9cada de los noventa, este consorcio, con\n    la finalidad de mejorar las predicciones meteorol\u00f3gicas y de hacer frente\n    a los nuevos retos, inici\u00f3 dos nuevos programas, el Meteosat, segunda\n    generaci\u00f3n, y el sistema polar europeo, que supondr\u00e1n la puesta en \u00f3rbita\n    de cinco nuevos sat\u00e9lites, en palabras del presidente de este consorcio,\n    cuatro veces m\u00e1s eficaces que los actuales.El primero de estos sat\u00e9lites\n    de esta segunda generaci\u00f3n est\u00e1 previsto que sea lanzado pr\u00f3ximamente;\n    sin embargo, este diputado que le dirige la palabra desconoce qu\u00e9 papel\n    va a jugar nuestro pa\u00eds dentro de la organizaci\u00f3n europea en el\n    desarrollo de estos nuevos programas y cu\u00e1les son los objetivos que se\n    pretenden alcanzar con nuestra participaci\u00f3n en los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, creo que nadie discute la creciente\n    importancia que tiene la informaci\u00f3n suministrada por los sat\u00e9lites para\n    la meteorolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ello constituye el objeto del convenio que va a ser suscrito entre\n    el Ministerio de Medio Ambiente y la organizaci\u00f3n de Eumetsat, comunicado\n    al Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Su\n    mismo ministerio, el Ministerio de Medio Ambiente, firm\u00f3 el pasado verano\n    el llamado Pacto ambiental de la pizarra, por importe de 60 millones de\n    euros, sobre el que ya he tenido oportunidad de preguntarle en esta\n    C\u00e1mara y que tan importante es para la comarca en la que tengo el honor\n    de residir, Valdeorras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la pregunta que figura en el\n    orden del d\u00eda y que dice textualmente: \u00bfCu\u00e1l es el alcance del Protocolo\n    suscrito el pasado 9 de julio entre el Ministerio de Medio Ambiente y la\n    Diputaci\u00f3n de Orense para actuaciones de restauraci\u00f3n h\u00eddricoforestal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Protocolo general de colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de Medio\n    Ambiente, la Diputaci\u00f3n provincial de Orense y la Confederaci\u00f3n\n    Hidrogr\u00e1fica del Norte tiene por objetivo la recuperaci\u00f3n de cauces y\n    zonas de singular valor ecol\u00f3gico relacionadas con el medio ambiente\n    fluvial y la protecci\u00f3n y regeneraci\u00f3n de enclaves naturales en varios\n    municipios de esta provincia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones de este Protocolo general de colaboraci\u00f3n ser\u00e1n\n    financiadas en un 70 por ciento por el Ministerio de Medio Ambiente,\n    incluidos todos los terrenos precisos para las obras, que se har\u00e1n\n    efectivos en los presupuestos de la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Norte,\n    aportando el 30 por ciento restante de las inversiones previstas la\n    Diputaci\u00f3n Provincial de Orense. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dentro de esta\n    pol\u00edtica general, considerada prioritaria por el Gobierno para dar\n    flexibilidad y mayor capacidad de crecimiento a la econom\u00eda espa\u00f1ola, el\n    mercado de la telefon\u00eda fija es de extraordinaria importancia dado que\n    una buena parte de los servicios telef\u00f3nicos se siguen produciendo en\n    esta modalidad y que adem\u00e1s a trav\u00e9s de esta telefon\u00eda se est\u00e1 accediendo\n    mayoritariamente a los servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n, que\n    tiene como base la conexi\u00f3n a Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de esta\n    pol\u00edtica general, considerada prioritaria por el Gobierno para dar\n    flexibilidad y mayor capacidad de crecimiento a la econom\u00eda espa\u00f1ola, el\n    mercado de la telefon\u00eda fija es de extraordinaria importancia dado que\n    una buena parte de los servicios telef\u00f3nicos se siguen produciendo en\n    esta modalidad y que adem\u00e1s a trav\u00e9s de esta telefon\u00eda se est\u00e1 accediendo\n    mayoritariamente a los servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n, que\n    tiene como base la conexi\u00f3n a Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como usted sabe, ya el Consejo de Lisboa resalt\u00f3 la necesidad de reforzar\n    las pol\u00edticas de I+D+I, favoreciendo el acceso a la informaci\u00f3n y\n    fomentando las nuevas tecnolog\u00edas como ejes fundamentales para convertir\n    a la Uni\u00f3n Europea en la pr\u00f3xima d\u00e9cada en la econom\u00eda, basada en el\n    conocimiento, m\u00e1s competitiva y din\u00e1mica del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, con motivo de la presidencia de la Uni\u00f3n Europea ha\n    tenido lugar en Gerona, los d\u00edas 1 y 2 de febrero, el primer seminario\n    informal de ministros de Industria e Investigaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea,\n    coordinado por su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, la\n    presidencia espa\u00f1ola quiere consolidar el objetivo estrat\u00e9gico fijado en\n    Lisboa y desarrollar plenamente el espacio europeo de investigaci\u00f3n e\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este espacio europeo de la investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n\n    fomentar\u00e1 la excelencia cient\u00edfica y t\u00e9cnica de Europa y su potencial\n    innovador, estrechando la colaboraci\u00f3n entre los Estados miembros y\n    avanzando en un mercado europeo de la tecnolog\u00eda que estimule el I+D+I. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le hago la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 balance\n    hace el Gobierno del seminario informal de ministros de Industria e\n    Investigaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, que tuvo lugar los d\u00edas 1 y 2 de\n    febrero en Gerona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [5], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el balance es positivo y adem\u00e1s esperanzador por la posici\u00f3n y\n    determinaci\u00f3n de los Estados miembros y de la propia Comisi\u00f3n en avanzar\n    no s\u00f3lo en el espacio europeo de investigaci\u00f3n sino tambi\u00e9n de\n    la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos avanzando en esta direcci\u00f3n, no s\u00f3lo en\n    fortalecer la investigaci\u00f3n y el desarrollo tecnol\u00f3gico sino en hacer que\n    se traduzca en mejores productos, mejores servicios para nuestros\n    ciudadanos y por tanto en una sociedad, en una industria y en unas\n    empresas m\u00e1s innovadoras para generar mayor riqueza y mejor calidad de\n    vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que se ha avanzado de manera significativa en lo que hemos\n    venido en denominar el pr\u00f3ximo reto, que es el del espacio europeo de\n    investigaci\u00f3n y de la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya tiene nombre en siglas inglesas, el\n    ERIA, y en este sentido los ministros han acordado la conveniencia de que\n    en el a\u00f1o 2010 la Uni\u00f3n Europea consiga destinar al menos el 3 por ciento\n    de su producto interior bruto a la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n, creando marcos favorables para que a ello contribuya la\n    inversi\u00f3n privada, como hemos hecho en Espa\u00f1a, tanto desde el punto de\n    vista del marco fiscal, como desde el punto de vista de incentivos\n    horizontales, que permitan aspectos claves, como es la movilidad de los\n    cient\u00edficos no s\u00f3lo entre los centros cient\u00edficos y las universidades,\n    sino tambi\u00e9n entre las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo ello, junto con\n    los avances que han acordado los ministros de Industria y de\n    Investigaci\u00f3n, que por primera vez en la historia de la Uni\u00f3n Europea se\n    han sentado en este seminario para profundizar en temas como la patente\n    comunitaria, la propiedad intelectual y la propiedad industrial,\n    avanzaremos en una Europa m\u00e1s innovadora, como estamos haciendo en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya tiene nombre en siglas inglesas, el\n    ERIA, y en este sentido los ministros han acordado la conveniencia de que\n    en el a\u00f1o 2010 la Uni\u00f3n Europea consiga destinar al menos el 3 por ciento\n    de su producto interior bruto a la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n, creando marcos favorables para que a ello contribuya la\n    inversi\u00f3n privada, como hemos hecho en Espa\u00f1a, tanto desde el punto de\n    vista del marco fiscal, como desde el punto de vista de incentivos\n    horizontales, que permitan aspectos claves, como es la movilidad de los\n    cient\u00edficos no s\u00f3lo entre los centros cient\u00edficos y las universidades,\n    sino tambi\u00e9n entre las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Debo decirle que ya han concluidos sus\n    pruebas 21 especialidades, con un 77 por ciento de aspirantes declarados\n    aptos, que el resto de las pruebas est\u00e1 finalizando y que como usted sabe\n    la ley que regula el proceso de consolidaci\u00f3n del Sistema Nacional de\n    Salud estipula en su disposici\u00f3n transitoria primera la garant\u00eda a estos\n    m\u00e9dicos de que puedan presentarse a estas oposiciones, adquirir la plaza\n    y esperar a que su prueba haya finalizado para tomar posesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo decirle que ya han concluidos sus\n    pruebas 21 especialidades, con un 77 por ciento de aspirantes declarados\n    aptos, que el resto de las pruebas est\u00e1 finalizando y que como usted sabe\n    la ley que regula el proceso de consolidaci\u00f3n del Sistema Nacional de\n    Salud estipula en su disposici\u00f3n transitoria primera la garant\u00eda a estos\n    m\u00e9dicos de que puedan presentarse a estas oposiciones, adquirir la plaza\n    y esperar a que su prueba haya finalizado para tomar posesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "sistema nacional": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Dicha norma pretend\u00eda reconocer y resolver\n    las circunstancias de miles de profesionales facultativos que llevan a\u00f1os\n    ejerciendo como interinos en plazas de especialistas del Sistema Nacional\n    de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas circunstancias, sin duda,\n    permitieron a las diferentes administraciones sanitarias completar las\n    plantillas de especialistas en hospitales, inclusive en el caso de\n    pediatr\u00eda en los centros de salud, y dar una respuesta m\u00e1s adecuada a las\n    demandas asistenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicha norma pretend\u00eda reconocer y resolver\n    las circunstancias de miles de profesionales facultativos que llevan a\u00f1os\n    ejerciendo como interinos en plazas de especialistas del Sistema Nacional\n    de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2], "sistema nacional": [3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Comparto su exposici\u00f3n acerca de la situaci\u00f3n de los llamados mestos, pero\n    hay que tener en cuenta que hasta el a\u00f1o 1999 no se inicia un proceso\n    para resolver un problema muy antiguo -la Ley de consolidaci\u00f3n del empleo\n    en el Sistema Nacional de Salud- que trata de acabar con la interinidad\n    de m\u00e1s de 20 a\u00f1os, proceso que se inicia en el 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la Ley de consolidaci\u00f3n\n    del empleo en el Sistema Nacional de Salud garantiza a estos\n    trabajadores, m\u00e9dicos y personal sanitario, que puedan presentarse al\n    proceso y que tomar\u00e1n posesi\u00f3n de su plaza cuando presenten su t\u00edtulo,\n    pero esto no quiere decir ni que est\u00e9n excluidos ni que su situaci\u00f3n sea\n    diferente a la de los m\u00e9dicos o a la del personal sanitario que en estos\n    momentos ya tiene su especialidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, hemos sido muy cuidadosos a\n    la hora de garantizar a todos sus derechos y por primera vez vamos a\n    resolver un problema que afecta al conjunto del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto su exposici\u00f3n acerca de la situaci\u00f3n de los llamados mestos, pero\n    hay que tener en cuenta que hasta el a\u00f1o 1999 no se inicia un proceso\n    para resolver un problema muy antiguo -la Ley de consolidaci\u00f3n del empleo\n    en el Sistema Nacional de Salud- que trata de acabar con la interinidad\n    de m\u00e1s de 20 a\u00f1os, proceso que se inicia en el 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la Ley de consolidaci\u00f3n\n    del empleo en el Sistema Nacional de Salud garantiza a estos\n    trabajadores, m\u00e9dicos y personal sanitario, que puedan presentarse al\n    proceso y que tomar\u00e1n posesi\u00f3n de su plaza cuando presenten su t\u00edtulo,\n    pero esto no quiere decir ni que est\u00e9n excluidos ni que su situaci\u00f3n sea\n    diferente a la de los m\u00e9dicos o a la del personal sanitario que en estos\n    momentos ya tiene su especialidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, hemos sido muy cuidadosos a\n    la hora de garantizar a todos sus derechos y por primera vez vamos a\n    resolver un problema que afecta al conjunto del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el 21 de junio del a\u00f1o pasado la Comisi\u00f3n de Sanidad y\n    Consumo del Congreso de los Diputados aprob\u00f3 por unanimidad una\n    proposici\u00f3n no de ley del Grupo Popular, por la que se instaba al\n    Gobierno a incluir los medicamentos considerados exclusivamente\n    antipsori\u00e1sicos en el cat\u00e1logo de medicamentos de aportaci\u00f3n reducida del\n    Ministerio de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Bien es cierto que al producirse este hecho, desde mi\n    punto de vista debemos ser m\u00e1s prudentes y, aunque este real decreto ya\n    est\u00e1 terminado, entiendo que se debe hacer un debate con el Consejo\n    interterritorial del Sistema Nacional de Salud para que se empiece a\n    trabajar en la l\u00ednea en la que debemos trabajar en el consejo, es decir,\n    en la coordinaci\u00f3n y en la cooperaci\u00f3n entre las comunidades aut\u00f3nomas y\n    el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien es cierto que al producirse este hecho, desde mi\n    punto de vista debemos ser m\u00e1s prudentes y, aunque este real decreto ya\n    est\u00e1 terminado, entiendo que se debe hacer un debate con el Consejo\n    interterritorial del Sistema Nacional de Salud para que se empiece a\n    trabajar en la l\u00ednea en la que debemos trabajar en el consejo, es decir,\n    en la coordinaci\u00f3n y en la cooperaci\u00f3n entre las comunidades aut\u00f3nomas y\n    el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En el mes de septiembre del a\u00f1o 2000 se\n    aprob\u00f3, tambi\u00e9n por unanimidad, una proposici\u00f3n no de ley por la que\n    inst\u00e1bamos al Consejo interterritorial de Salud aque redactara un\n    protocolo sobre la incidencia de la fibromialgia y de la que no tengo\n    constancia de su cumplimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mes de noviembre del a\u00f1o 2000 se\n    instaba -y se aprob\u00f3 tambi\u00e9n por unanimidad- a que la Agencia de\n    Evaluaci\u00f3n de Nuevas Tecnolog\u00edas del Instituto de Salud Carlos III\n    ofreciera los recursos que hab\u00eda en el conjunto del sistema para luchar\n    contra el tabaco, que ya sabe que es un tema que a m\u00ed me obsesiona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [2], "econom\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, la pasada semana el Consejo de\n    Ministros de Econom\u00eda y Finanzas de la Uni\u00f3n Europea acord\u00f3 reprochar al\n    Gobierno espa\u00f1ol que la reforma de pensiones del a\u00f1o pasado no hubiera\n    sido coherente con los objetivos de estabilidad presupuestaria y que no\n    hubiera entregado el Gobierno espa\u00f1ol, como se le hab\u00eda pedido, unas\n    proyecciones sobre los ingresos y gastos de la Seguridad Social m\u00e1s all\u00e1\n    del a\u00f1o 2015.Ante estas cr\u00edticas que le formula la Uni\u00f3n Europea,\n    teniendo en cuenta adem\u00e1s que usted presid\u00eda ese Ecofin, \u00bfcu\u00e1l es la\n    posici\u00f3n del Gobierno, se\u00f1or Rato? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rato, la pasada semana el Consejo de\n    Ministros de Econom\u00eda y Finanzas de la Uni\u00f3n Europea acord\u00f3 reprochar al\n    Gobierno espa\u00f1ol que la reforma de pensiones del a\u00f1o pasado no hubiera\n    sido coherente con los objetivos de estabilidad presupuestaria y que no\n    hubiera entregado el Gobierno espa\u00f1ol, como se le hab\u00eda pedido, unas\n    proyecciones sobre los ingresos y gastos de la Seguridad Social m\u00e1s all\u00e1\n    del a\u00f1o 2015.Ante estas cr\u00edticas que le formula la Uni\u00f3n Europea,\n    teniendo en cuenta adem\u00e1s que usted presid\u00eda ese Ecofin, \u00bfcu\u00e1l es la\n    posici\u00f3n del Gobierno, se\u00f1or Rato? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rato, la pasada semana el Consejo de\n    Ministros de Econom\u00eda y Finanzas de la Uni\u00f3n Europea acord\u00f3 reprochar al\n    Gobierno espa\u00f1ol que la reforma de pensiones del a\u00f1o pasado no hubiera\n    sido coherente con los objetivos de estabilidad presupuestaria y que no\n    hubiera entregado el Gobierno espa\u00f1ol, como se le hab\u00eda pedido, unas\n    proyecciones sobre los ingresos y gastos de la Seguridad Social m\u00e1s all\u00e1\n    del a\u00f1o 2015.Ante estas cr\u00edticas que le formula la Uni\u00f3n Europea,\n    teniendo en cuenta adem\u00e1s que usted presid\u00eda ese Ecofin, \u00bfcu\u00e1l es la\n    posici\u00f3n del Gobierno, se\u00f1or Rato? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n es sorprendente, se\u00f1or Rato, que el Gobierno espa\u00f1ol no haya\n    presentado cu\u00e1l es esa proyecci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 del a\u00f1o 2015 cuando en su\n    propio departamento, este mismo mes, una directora general suya ha dicho\n    que si mantenemos el actual nivel de las pensiones p\u00fablicas estaremos\n    comprometiendo las pensiones de nuestros hijos y la competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es sorprendente, se\u00f1or Rato, que el Gobierno espa\u00f1ol no haya\n    presentado cu\u00e1l es esa proyecci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 del a\u00f1o 2015 cuando en su\n    propio departamento, este mismo mes, una directora general suya ha dicho\n    que si mantenemos el actual nivel de las pensiones p\u00fablicas estaremos\n    comprometiendo las pensiones de nuestros hijos y la competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "seguridad social": [3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero recordar que nos dej\u00f3 un d\u00e9ficit de\n    la Seguridad Social equivalente al 0,3 por ciento del producto interior\n    bruto, como m\u00ednimo, con el anuncio de que no podr\u00edamos pagar las\n    pensiones p\u00fablicas y una tasa del 23 por ciento de paro, que llegaba al\n    40 por ciento en el caso de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, desde el punto de\n    vista de la Seguridad Social p\u00fablica, le puedo asegurar a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar que nos dej\u00f3 un d\u00e9ficit de\n    la Seguridad Social equivalente al 0,3 por ciento del producto interior\n    bruto, como m\u00ednimo, con el anuncio de que no podr\u00edamos pagar las\n    pensiones p\u00fablicas y una tasa del 23 por ciento de paro, que llegaba al\n    40 por ciento en el caso de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar que nos dej\u00f3 un d\u00e9ficit de\n    la Seguridad Social equivalente al 0,3 por ciento del producto interior\n    bruto, como m\u00ednimo, con el anuncio de que no podr\u00edamos pagar las\n    pensiones p\u00fablicas y una tasa del 23 por ciento de paro, que llegaba al\n    40 por ciento en el caso de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, desde el punto de\n    vista de la Seguridad Social p\u00fablica, le puedo asegurar a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Quiero reiterar una vez m\u00e1s que esto se\n    produce con un aumento del consumo el\u00e9ctrico en torno del 6 por ciento en\n    los \u00faltimos a\u00f1os y unas cifras de inversi\u00f3n mantenidas por las empresas\n    entre los 900 y los 1.200 millones de euros en cuanto a actividad de\n    distribuci\u00f3n y unos 180 millones de euros en actividad de transporte,\n    adem\u00e1s del objetivo muy ambicioso de renovar pr\u00e1cticamente en dos tercios\n    la totalidad del parque de generaci\u00f3n en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sencillamente, quer\u00eda agradecer al se\u00f1or Gil L\u00e1zaro -y hasta que no ha\n    finalizado el turno de preguntas no he podido hacerlo- su sincera\n    condolencia por el brutal atentado ocurrido ayer en el Pa\u00eds Vasco contra\n    Eduardo Madina y expresar, supongo que en nombre de toda la C\u00e1mara,\n    nuestro m\u00e1s firme y contundente rechazo a tan execrable intento de\n    crimen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente, quer\u00eda agradecer al se\u00f1or Gil L\u00e1zaro -y hasta que no ha\n    finalizado el turno de preguntas no he podido hacerlo- su sincera\n    condolencia por el brutal atentado ocurrido ayer en el Pa\u00eds Vasco contra\n    Eduardo Madina y expresar, supongo que en nombre de toda la C\u00e1mara,\n    nuestro m\u00e1s firme y contundente rechazo a tan execrable intento de\n    crimen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente, quer\u00eda agradecer al se\u00f1or Gil L\u00e1zaro -y hasta que no ha\n    finalizado el turno de preguntas no he podido hacerlo- su sincera\n    condolencia por el brutal atentado ocurrido ayer en el Pa\u00eds Vasco contra\n    Eduardo Madina y expresar, supongo que en nombre de toda la C\u00e1mara,\n    nuestro m\u00e1s firme y contundente rechazo a tan execrable intento de\n    crimen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto tendr\u00e1 otro efecto preocupante e\n    implicar\u00e1 problemas adicionales para la gran mayor\u00eda de familias\n    espa\u00f1olas que, como le intentaba decir antes, ya llevan sufriendo ciertos\n    y reiterados golpes en los \u00faltimos a\u00f1os con el descontrol de la\n    inflaci\u00f3n, con la no deflactaci\u00f3n del IRPF, p\u00e9rdidas de poder\n    adquisitivo.Entender\u00e1, se\u00f1or Rato, aunque su diagn\u00f3stico de situaci\u00f3n\n    quiz\u00e1 no sea exactamente como el m\u00edo, que \u00e9ste sea el motivo por el cual\n    le planteamos nuestra interpelaci\u00f3n, que es para saber si ustedes han\n    tomado la decisi\u00f3n o han hecho la reflexi\u00f3n de tomar medidas para hacer\n    frente a ese crecimiento de la inflaci\u00f3n preocupante que lleva ya tres\n    a\u00f1os ininterrumpidos de forma desabrida y si han pensado en tomar algunas\n    medidas para que las familias espa\u00f1olas no resulten perjudicadas ya\n    durante tanto tiempo por esta mala evoluci\u00f3n de la econom\u00eda en este\n    aspecto, en gran parte atribuible a su pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, en primer lugar, d\u00e9jeme hacer una breve menci\u00f3n a un dato que\n    hemos conocido hoy, el aumento del producto interior bruto del 2,8 por\n    ciento en el a\u00f1o 2001, y perm\u00edtame darle un peque\u00f1o consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es preocupante, se\u00f1or Rato, que no consigamos reducir\n    nuestro d\u00e9ficit\n    comercial en un momento en el que se est\u00e1 desacelerando el crecimiento del\n    producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [7], "consumo": [8], "pa\u00eds": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [9, 10, 11], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... llevar\u00e1 a este pa\u00eds a una crisis que ser\u00e1 todav\u00eda superior a la que\n    nos llevaron ustedes en el a\u00f1o 1993, con la cual perdimos un mill\u00f3n de\n    empleos, o nos llevar\u00e1 a que el aumento de la renta disponible sea nulo\n    porque haremos una igualaci\u00f3n de que el menor contribuyente marcar\u00e1 al\n    conjunto de los contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, con respecto a su primera afirmaci\u00f3n de que los datos que\n    hoy se han conocido en cuanto a la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en\n    el a\u00f1o 2001, con un crecimiento del 2,8, puedan suponerle al Gobierno una\n    gran preocupaci\u00f3n, tengo que decirle que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos el hecho\n    de que nuestra econom\u00eda haya crecido m\u00e1s de un punto por encima de la\n    media europea en el peor a\u00f1o de la econom\u00eda mundial de los \u00faltimos\n    treinta, el hecho de que sea la primera vez en nuestra historia econ\u00f3mica\n    en que una crisis internacional nos sit\u00faa por encima de la media de los\n    pa\u00edses de la OCDE y el hecho de que una crisis internacional se salde con\n    que en el trimestre de crecimiento m\u00e1s bajo estamos creciendo a un ritmo\n    del 2,4, comprendo que le preocupe a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo ha crecido tres d\u00e9cimas m\u00e1s de lo\n    previsto, lo cual quiere decir que en un a\u00f1o en el que nuestra econom\u00eda\n    ha crecido menos de lo previsto hemos sido capaces de crear m\u00e1s empleo\n    del previsto en la sociedad espa\u00f1ola y llegar al equilibrio\n    presupuestario por primera vez en nuestra historia, aumentando las\n    previsiones del sostenimiento de las pensiones p\u00fablicas, que supongo que\n    es un hecho que a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es indudable que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola no mantiene tasas de precios similares a la media de la Uni\u00f3n\n    Europea y, probablemente, en un proceso de convergencia real, lo\n    aconsejable es exactamente eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no ha querido mencionar pero yo s\u00ed lo voy a hacer, en el a\u00f1o 2001 la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola ha creado m\u00e1s de 360.000 empleos, cosa que en estos\n    momentos nos permite pensar que el objetivo de crear un mill\u00f3n y medio de\n    empleos durante esta legislatura es posible y es un paso m\u00e1s en la\n    direcci\u00f3n del pleno empleo, que por suerte la sociedad espa\u00f1ola est\u00e1\n    encaminando con la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el diferencial que la econom\u00eda espa\u00f1ola puede compaginar si\n    tiene un proceso de convergencia real? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a su t\u00eda le va a ir\n    mejor con nosotros, porque una de dos: o quiebra el Estado y su t\u00eda no\n    podr\u00e1 cobrar la pensi\u00f3n ni ir a la sanidad p\u00fablica y sus nietos no podr\u00e1n\n    recibir educaci\u00f3n o la reducci\u00f3n ser\u00e1 tan\n    nimia que ni su t\u00eda, ni la m\u00eda, ni la t\u00eda de nadie se van a enterar de la\n    reducci\u00f3n del impuesto sobre la renta (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    quiero repetir a la C\u00e1mara que nuestra competitividad no se mide\n    exclusivamente por el \u00edndice de precios al consumo, una vez que estamos\n    en una uni\u00f3n monetaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, con respecto a su primera afirmaci\u00f3n de que los datos que\n    hoy se han conocido en cuanto a la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en\n    el a\u00f1o 2001, con un crecimiento del 2,8, puedan suponerle al Gobierno una\n    gran preocupaci\u00f3n, tengo que decirle que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no ha querido mencionar pero yo s\u00ed lo voy a hacer, en el a\u00f1o 2001 la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola ha creado m\u00e1s de 360.000 empleos, cosa que en estos\n    momentos nos permite pensar que el objetivo de crear un mill\u00f3n y medio de\n    empleos durante esta legislatura es posible y es un paso m\u00e1s en la\n    direcci\u00f3n del pleno empleo, que por suerte la sociedad espa\u00f1ola est\u00e1\n    encaminando con la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el diferencial que la econom\u00eda espa\u00f1ola puede compaginar si\n    tiene un proceso de convergencia real? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted ha tenido que anular\n    la subasta del suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica al Ministerio de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [4], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... De nada sirve que el ministro de Administraciones P\u00fablicas\n    entone alabanzas al consenso en materia de cooperaci\u00f3n auton\u00f3mica -y me\n    consta que las entona crey\u00e9ndoselo de verdad- si en la Comisi\u00f3n General\n    de Comunidades Aut\u00f3nomas del Senado, aunque se muestre como un cordero\n    pol\u00edtico, siempre dispuesto a aparcar su ley de cooperaci\u00f3n, al mismo\n    tiempo el resto del Gobierno del PP se dedica a machacar\n    de forma constante a las comunidades aut\u00f3nomas en materias tales como el\n    bloqueo del Concierto Econ\u00f3mico vasco, la participaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en la Uni\u00f3n Europea, la reforma del Senado, las\n    leyes de estabilidad presupuestaria, la expulsi\u00f3n de buena parte de la\n    pluralidad pol\u00edtica espa\u00f1ola del Consejo General del Poder Judicial o del\n    Tribunal Constitucional o la patrimonializaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n y la\n    idea de Espa\u00f1a, que de forma constante practican los compa\u00f1eros de\n    gabinete del se\u00f1or Posada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes plantean la culminaci\u00f3n de un proceso auton\u00f3mico en\n    un momento en el que las comunidades aut\u00f3nomas, como muy bien dec\u00eda el\n    otro d\u00eda uno de los padres constitucionales en el peri\u00f3dico EL PA\u00cdS, son\n    una especie de macroprovincia incolora, inodora y le faltaba decir\n    ins\u00edpida; una especie de macroprovincias que no pueden ir m\u00e1s all\u00e1 de su\n    propio espacio ni participar en la gobernabilidad general del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, cuando est\u00e1n hablando de una segunda descentralizaci\u00f3n, incluso\n    en las intervenciones de los distintos portavoces en temas auton\u00f3micos\n    -as\u00ed lo han explicado y \u00faltimamente, despu\u00e9s de su proceso congresual, le\n    han puesto m\u00e1s altavoz- dicen que este es el pa\u00eds m\u00e1s descentralizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda es el pa\u00eds m\u00e1s descentralizado, pero no estamos hablando de\n    autonom\u00eda, incluso entrar\u00edamos en una discusi\u00f3n terminol\u00f3gica sobre la\n    mala utilizaci\u00f3n que se ha hecho del concepto autogobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esto es algo que quiz\u00e1 no el ministro de\n    Administraciones P\u00fablicas, pero desde luego el PP en su conjunto, con el\n    presidente Aznar a la cabeza, no quiere, no busca o no comprende, pero la\n    mayor\u00eda absoluta no le permite recentralizar Espa\u00f1a ni desconocer su\n    intr\u00ednseca pluralidad y riqueza interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No estaban all\u00ed -lo\n    digo exactamente igual- ni los consejeros de la Generalitat de Catalunya\n    ni del Gobierno Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, s\u00ed estaban la senadora de Eusko\n    Alkartasuna, representante del Grupo Parlamentario Vasco, y el senador\n    representante del Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) y vi\n    una voluntad de poder trabajar en la direcci\u00f3n de explorar en qu\u00e9\n    materias podemos llegar a acuerdos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3, 4, 5], "medio ambiente": [6], "seguridad": [1], "salud": [2], "vasco": [0], "interior": [7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ustedes no est\u00e1n entrando como un\n    elefante en una cacharrer\u00eda, indistintamente de algunas cuestiones, como\n    el tema que luego se ver\u00e1, de la negociaci\u00f3n del convenio vasco, en las\n    que s\u00ed lo est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La calidad y seguridad en los alimentos, la de los\n    productos farmac\u00e9uticos y sanitarios, la protecci\u00f3n frente a enfermedades\n    globales, la salubridad del medio ambiente est\u00e1n condicionados por\n    factores que no conocen fronteras y requieren capacidad de respuesta del\n    conjunto del Estado mediante la integraci\u00f3n de las redes de vigilancia y\n    desarrollo de capacidades de respuesta inmediata basada en la autoridad\n    sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablan de cooperaci\u00f3n en su documento, en la p\u00e1gina 16 dicen: Salud\n    ante los nuevos retos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En educaci\u00f3n: asegurar\n    igualmente el pluralismo de la oferta que garantice el derecho de los\n    padres a elegir la educaci\u00f3n que prefieren para su hijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el campo de la educaci\u00f3n superior el Estado\n    debe promover, mediante la movilidad de profesores y alumnos, la\n    evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ninguno de estos nuevos elementos de la realidad anula el\n    compromiso firme del Estado con los contenidos de la pol\u00edtica cultural de\n    la modernidad, la educaci\u00f3n a todos los niveles, la conservaci\u00f3n y\n    difusi\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico-art\u00edstico de la naci\u00f3n a trav\u00e9s del\n    conjunto de infraestructuras necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La calidad y seguridad en los alimentos, la de los\n    productos farmac\u00e9uticos y sanitarios, la protecci\u00f3n frente a enfermedades\n    globales, la salubridad del medio ambiente est\u00e1n condicionados por\n    factores que no conocen fronteras y requieren capacidad de respuesta del\n    conjunto del Estado mediante la integraci\u00f3n de las redes de vigilancia y\n    desarrollo de capacidades de respuesta inmediata basada en la autoridad\n    sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, por mor del rigor en el documento del Estado del\n    siglo XXI, es curioso, ustedes, ante la complejidad de la nueva situaci\u00f3n\n    -y vuelvo a insistir, en cuanto a lo que hicieron otros en otros tiempos\n    a lo mejor a m\u00ed tambi\u00e9n me hubiera gustado que de la mayor\u00eda absoluta se\n    hubieran producido otras cosas, pero es agua pasada que no mueve molino-,\n    lo han planteado de una forma inteligente -lo digo aqu\u00ed y lo suelo decir\n    en el interior de mi fuerza pol\u00edtica, en las reuniones y donde sea\n    menester-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LA VOLUNTAD REAL DEL GOBIERNO PARA\n    LLEGAR A UN ACUERDO EN LA RENOVACI\u00d3N DEL CONCIERTO ECON\u00d3MICO, RESPETANDO\n    SU ESENCIA DE PACTO O ACUERDO SOBRE LAS RELACIONES DE ORDEN TRIBUTARIO\n    ENTRE EL ESTADO Y EL PA\u00cdS VASCO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [4, 5], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Primero,\n    es un derecho hist\u00f3rico que aparece en estos momentos de la historia,\n    actualizado, positivizado, como quieran ustedes llamarlo, a trav\u00e9s del\n    art\u00edculo 41 del Estatuto de Autonom\u00eda de Gernika, que establece una\n    regulaci\u00f3n, a trav\u00e9s del concierto, de las relaciones tributarias entre\n    la Administraci\u00f3n del Estado y la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el mes de septiembre en que se\n    inicia la primera reuni\u00f3n como tal, la representaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco,\n    Gobierno y diputaciones, ha presentado distintos textos, todos ellos\n    consensuados y acordados por quienes la componen, pues hay distintos\n    partidos pol\u00edticos, no ha sido uno u otro, y ha habido varios textos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero,\n    es un derecho hist\u00f3rico que aparece en estos momentos de la historia,\n    actualizado, positivizado, como quieran ustedes llamarlo, a trav\u00e9s del\n    art\u00edculo 41 del Estatuto de Autonom\u00eda de Gernika, que establece una\n    regulaci\u00f3n, a trav\u00e9s del concierto, de las relaciones tributarias entre\n    la Administraci\u00f3n del Estado y la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el mes de septiembre en que se\n    inicia la primera reuni\u00f3n como tal, la representaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco,\n    Gobierno y diputaciones, ha presentado distintos textos, todos ellos\n    consensuados y acordados por quienes la componen, pues hay distintos\n    partidos pol\u00edticos, no ha sido uno u otro, y ha habido varios textos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero,\n    es un derecho hist\u00f3rico que aparece en estos momentos de la historia,\n    actualizado, positivizado, como quieran ustedes llamarlo, a trav\u00e9s del\n    art\u00edculo 41 del Estatuto de Autonom\u00eda de Gernika, que establece una\n    regulaci\u00f3n, a trav\u00e9s del concierto, de las relaciones tributarias entre\n    la Administraci\u00f3n del Estado y la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el mes de septiembre en que se\n    inicia la primera reuni\u00f3n como tal, la representaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco,\n    Gobierno y diputaciones, ha presentado distintos textos, todos ellos\n    consensuados y acordados por quienes la componen, pues hay distintos\n    partidos pol\u00edticos, no ha sido uno u otro, y ha habido varios textos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [28], "pa\u00eds vasco": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "pa\u00eds": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "seguridad": [12, 13]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nosotros tenemos la misma preocupaci\u00f3n que pueda tener el Gobierno vasco\n    por que se firme el concierto; un concierto que nace de la Constituci\u00f3n y\n    est\u00e1 en el estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, que queremos cumplir la Constituci\u00f3n,\n    queremos hacer un concierto, firmarlo y normalizar y mejorar -ahora\n    explicar\u00e9 c\u00f3mo, porque ha mejorado mucho- la situaci\u00f3n y la relaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una pr\u00f3rroga, naturalmente que hay una pr\u00f3rroga,\n    porque el Gobierno tiene la responsabilidad -y lo trajo al Parlamento- de\n    dar una seguridad jur\u00eddica a las transacciones y a las actuaciones\n    econ\u00f3micas que se producen en el Pa\u00eds Vasco y en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se aumentaba la autonom\u00eda fiscal, hab\u00eda mejoras para el\n    contribuyente, tanto personas f\u00edsicas como empresas, se potenciaban los\n    mecanismos de cooperaci\u00f3n y hab\u00eda un aumento de la capacidad financiera\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una a la que usted no se ha referido pero que es el punto\n    clave: la presencia en el Ecof\u00edn del Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo lo dem\u00e1s se ha aceptado, en todo lo\n    dem\u00e1s se ha cedido; se ha llegado a acuerdos muy buenos para el Gobierno\n    vasco, se ha mejorado, pero en eso no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que\n    tienen ustedes la presi\u00f3n de mucha gente con cabeza en el Pa\u00eds Vasco;\n    unos les votar\u00e1n a ustedes, otros al Partido Socialista y otros a\n    Izquierda Unida, pero tienen cabeza y se dan cuenta de que est\u00e1n poniendo\n    en peligro un concierto que ha sido muy beneficioso para la Comunidad\n    Aut\u00f3noma vasca y para toda Espa\u00f1a; un concierto que por una labor\n    pedag\u00f3gica que han llevado a cabo el Partido Popular y tambi\u00e9n el Partido\n    Socialista se ha visto en el resto de Espa\u00f1a como algo hist\u00f3rico unido a\n    la Constituci\u00f3n y no como un privilegio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que est\u00e1 poniendo nervioso en el Pa\u00eds Vasco a muchas personas,\n    a muchos intereses econ\u00f3micos, no que la pr\u00f3rroga no se pueda hacer\n    porque tiene que ser pactada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, la pr\u00f3rroga ha tranquilizado a las\n    personas normales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le contesto: D\u00edgamelo usted, porque si la vicepresidenta del\n    Gobierno vasco y los representantes vienen dispuestos a cambiar esa\n    cl\u00e1usula les digo: Si se obstinan en esa cl\u00e1usula, no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Hacienda fue al Senado el 12 de febrero; en cambio, no\n    estuvieron la vicepresidenta y el consejero de Econom\u00eda del Gobierno\n    vasco \u00bfPor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n en una deriva en\n    la que est\u00e1n poniendo unos t\u00e9rminos que crean problemas a Espa\u00f1a, al\n    Gobierno, a la naci\u00f3n y a la estabilidad del Pa\u00eds Vasco y del Gobierno\n    vasco \u00bfPor qu\u00e9 lo hacen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una pr\u00f3rroga, naturalmente que hay una pr\u00f3rroga,\n    porque el Gobierno tiene la responsabilidad -y lo trajo al Parlamento- de\n    dar una seguridad jur\u00eddica a las transacciones y a las actuaciones\n    econ\u00f3micas que se producen en el Pa\u00eds Vasco y en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que dar\n    esa seguridad, aunque a usted le parezca que no haya que darla, porque\n    estamos preocupados por el concierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, que queremos cumplir la Constituci\u00f3n,\n    queremos hacer un concierto, firmarlo y normalizar y mejorar -ahora\n    explicar\u00e9 c\u00f3mo, porque ha mejorado mucho- la situaci\u00f3n y la relaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una pr\u00f3rroga, naturalmente que hay una pr\u00f3rroga,\n    porque el Gobierno tiene la responsabilidad -y lo trajo al Parlamento- de\n    dar una seguridad jur\u00eddica a las transacciones y a las actuaciones\n    econ\u00f3micas que se producen en el Pa\u00eds Vasco y en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se aumentaba la autonom\u00eda fiscal, hab\u00eda mejoras para el\n    contribuyente, tanto personas f\u00edsicas como empresas, se potenciaban los\n    mecanismos de cooperaci\u00f3n y hab\u00eda un aumento de la capacidad financiera\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que\n    tienen ustedes la presi\u00f3n de mucha gente con cabeza en el Pa\u00eds Vasco;\n    unos les votar\u00e1n a ustedes, otros al Partido Socialista y otros a\n    Izquierda Unida, pero tienen cabeza y se dan cuenta de que est\u00e1n poniendo\n    en peligro un concierto que ha sido muy beneficioso para la Comunidad\n    Aut\u00f3noma vasca y para toda Espa\u00f1a; un concierto que por una labor\n    pedag\u00f3gica que han llevado a cabo el Partido Popular y tambi\u00e9n el Partido\n    Socialista se ha visto en el resto de Espa\u00f1a como algo hist\u00f3rico unido a\n    la Constituci\u00f3n y no como un privilegio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que est\u00e1 poniendo nervioso en el Pa\u00eds Vasco a muchas personas,\n    a muchos intereses econ\u00f3micos, no que la pr\u00f3rroga no se pueda hacer\n    porque tiene que ser pactada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, la pr\u00f3rroga ha tranquilizado a las\n    personas normales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n en una deriva en\n    la que est\u00e1n poniendo unos t\u00e9rminos que crean problemas a Espa\u00f1a, al\n    Gobierno, a la naci\u00f3n y a la estabilidad del Pa\u00eds Vasco y del Gobierno\n    vasco \u00bfPor qu\u00e9 lo hacen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, que queremos cumplir la Constituci\u00f3n,\n    queremos hacer un concierto, firmarlo y normalizar y mejorar -ahora\n    explicar\u00e9 c\u00f3mo, porque ha mejorado mucho- la situaci\u00f3n y la relaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una pr\u00f3rroga, naturalmente que hay una pr\u00f3rroga,\n    porque el Gobierno tiene la responsabilidad -y lo trajo al Parlamento- de\n    dar una seguridad jur\u00eddica a las transacciones y a las actuaciones\n    econ\u00f3micas que se producen en el Pa\u00eds Vasco y en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se aumentaba la autonom\u00eda fiscal, hab\u00eda mejoras para el\n    contribuyente, tanto personas f\u00edsicas como empresas, se potenciaban los\n    mecanismos de cooperaci\u00f3n y hab\u00eda un aumento de la capacidad financiera\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que\n    tienen ustedes la presi\u00f3n de mucha gente con cabeza en el Pa\u00eds Vasco;\n    unos les votar\u00e1n a ustedes, otros al Partido Socialista y otros a\n    Izquierda Unida, pero tienen cabeza y se dan cuenta de que est\u00e1n poniendo\n    en peligro un concierto que ha sido muy beneficioso para la Comunidad\n    Aut\u00f3noma vasca y para toda Espa\u00f1a; un concierto que por una labor\n    pedag\u00f3gica que han llevado a cabo el Partido Popular y tambi\u00e9n el Partido\n    Socialista se ha visto en el resto de Espa\u00f1a como algo hist\u00f3rico unido a\n    la Constituci\u00f3n y no como un privilegio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que est\u00e1 poniendo nervioso en el Pa\u00eds Vasco a muchas personas,\n    a muchos intereses econ\u00f3micos, no que la pr\u00f3rroga no se pueda hacer\n    porque tiene que ser pactada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, la pr\u00f3rroga ha tranquilizado a las\n    personas normales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n en una deriva en\n    la que est\u00e1n poniendo unos t\u00e9rminos que crean problemas a Espa\u00f1a, al\n    Gobierno, a la naci\u00f3n y a la estabilidad del Pa\u00eds Vasco y del Gobierno\n    vasco \u00bfPor qu\u00e9 lo hacen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Hacienda fue al Senado el 12 de febrero; en cambio, no\n    estuvieron la vicepresidenta y el consejero de Econom\u00eda del Gobierno\n    vasco \u00bfPor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [5, 6], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [3, 4], "seguridad": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nosotros, que s\u00ed lo tenemos, lo que decimos es que tanto Navarra\n    como la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, con un sistema propio podremos\n    exigir, entre comillas -otra cosa es que se llegue a acuerdo o no-, el\n    que podamos estar presentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quieren los\n    sacamos de esta negociaci\u00f3n y los llevamos a la comisi\u00f3n bilateral que\n    existe en materia de asuntos europeos entre el Gobierno central y la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, no hab\u00eda problema de seguridad jur\u00eddica, y ustedes lo saben\n    perfectamente; y no lo hab\u00eda porque -lo dijimos en su momento- no hay\n    vac\u00edo legal: el art\u00edculo 41 del Estatuto de Autonom\u00eda sigue manteni\u00e9ndose\n    vigente; las normas forales tributarias vigentes son v\u00e1lidas hasta que\n    otras posteriores las deroguen y son eficaces durante el 2002, por lo que\n    perfectamente se pod\u00eda haber mantenido el cupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, que s\u00ed lo tenemos, lo que decimos es que tanto Navarra\n    como la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, con un sistema propio podremos\n    exigir, entre comillas -otra cosa es que se llegue a acuerdo o no-, el\n    que podamos estar presentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quieren los\n    sacamos de esta negociaci\u00f3n y los llevamos a la comisi\u00f3n bilateral que\n    existe en materia de asuntos europeos entre el Gobierno central y la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, que s\u00ed lo tenemos, lo que decimos es que tanto Navarra\n    como la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, con un sistema propio podremos\n    exigir, entre comillas -otra cosa es que se llegue a acuerdo o no-, el\n    que podamos estar presentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quieren los\n    sacamos de esta negociaci\u00f3n y los llevamos a la comisi\u00f3n bilateral que\n    existe en materia de asuntos europeos entre el Gobierno central y la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [13, 14, 15], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "pa\u00eds": [10, 11, 12]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pues si no hace falta, no le har\u00e1 falta a los que se sientan\n    englobados, pero \u00bfy en las relaciones del Pa\u00eds Vasco con el resto de\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed\n    me parece muy bien que el Gobierno vasco tenga la leg\u00edtima reivindicaci\u00f3n\n    que le parezca; me parece muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tema es que durante todos estos\n    a\u00f1os -y llevamos en la Uni\u00f3n Europea desde el a\u00f1o 1986- no se ha\n    producido este problema en el concierto vasco y ha dado unos resultados\n    excelentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, el Gobierno espa\u00f1ol ha defendido la posici\u00f3n del\n    Gobierno vasco cuando ha habido conflictos con la Uni\u00f3n Europea, y el\n    Gobierno espa\u00f1ol -eso es un principio irrenunciable- representa a todos\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego el Gobierno espa\u00f1ol est\u00e1 perfectamente facultado para\n    hablar en nombre del Pa\u00eds Vasco, de Andaluc\u00eda, de Castilla y Le\u00f3n o de\n    cualquier otra comunidad aut\u00f3noma; est\u00e1 en nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 usted\n    segura de que est\u00e1 esa oferta de la comisi\u00f3n bilateral, Gobierno\n    central-Gobierno vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estudiamos lo que usted quiera, pero la posibilidad de que el\n    Gobierno vasco vaya al Ecofin a representar sus intereses sin el Gobierno\n    de Espa\u00f1a es inviable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido un concierto vasco desde el a\u00f1o 1986, en\n    que estamos en la Uni\u00f3n Europea, que ha tenido magn\u00edficos resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que se preguntan esas personas del Pa\u00eds Vasco que ser\u00e1n de un partido o\n    de otro el d\u00eda de las elecciones, la gente normal que trabaja y que\n    produce, es que si durante estos 16 a\u00f1os hemos funcionado as\u00ed y se ha\n    funcionado bien y ha habido un respeto mutuo, ha habido una lealtad y se\n    han cumplido las cosas, \u00bfpor qu\u00e9 ahora se introduce esto poniendo en\n    peligro el concierto y a punto de volarlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que los consejeros y los dirigentes de su\n    partido y del otro partido que mantiene al Gobierno vasco, en las comidas\n    y en los paseos, ese tema se lo est\u00e1n planteando todos los d\u00edas, porque\n    es dif\u00edcil de comprender por qu\u00e9 esa obstinaci\u00f3n en un tema pol\u00edtico,\n    puramente pol\u00edtico, que no afecta a la esencia del concierto, que no\n    afecta a las 68 mejoras, que no afecta a su futuro, y se est\u00e1 poniendo en\n    peligro una negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues si no hace falta, no le har\u00e1 falta a los que se sientan\n    englobados, pero \u00bfy en las relaciones del Pa\u00eds Vasco con el resto de\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego el Gobierno espa\u00f1ol est\u00e1 perfectamente facultado para\n    hablar en nombre del Pa\u00eds Vasco, de Andaluc\u00eda, de Castilla y Le\u00f3n o de\n    cualquier otra comunidad aut\u00f3noma; est\u00e1 en nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que se preguntan esas personas del Pa\u00eds Vasco que ser\u00e1n de un partido o\n    de otro el d\u00eda de las elecciones, la gente normal que trabaja y que\n    produce, es que si durante estos 16 a\u00f1os hemos funcionado as\u00ed y se ha\n    funcionado bien y ha habido un respeto mutuo, ha habido una lealtad y se\n    han cumplido las cosas, \u00bfpor qu\u00e9 ahora se introduce esto poniendo en\n    peligro el concierto y a punto de volarlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues si no hace falta, no le har\u00e1 falta a los que se sientan\n    englobados, pero \u00bfy en las relaciones del Pa\u00eds Vasco con el resto de\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego el Gobierno espa\u00f1ol est\u00e1 perfectamente facultado para\n    hablar en nombre del Pa\u00eds Vasco, de Andaluc\u00eda, de Castilla y Le\u00f3n o de\n    cualquier otra comunidad aut\u00f3noma; est\u00e1 en nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que se preguntan esas personas del Pa\u00eds Vasco que ser\u00e1n de un partido o\n    de otro el d\u00eda de las elecciones, la gente normal que trabaja y que\n    produce, es que si durante estos 16 a\u00f1os hemos funcionado as\u00ed y se ha\n    funcionado bien y ha habido un respeto mutuo, ha habido una lealtad y se\n    han cumplido las cosas, \u00bfpor qu\u00e9 ahora se introduce esto poniendo en\n    peligro el concierto y a punto de volarlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 6, 7, 11, 12, 13, 14, 17, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 30, 31, 35, 37, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 57, 60, 62, 64, 66, 68, 70, 73, 75, 76, 79, 80, 81, 82, 85, 86, 87, 89, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 110, 111, 112, 113, 114, 115, 116, 117, 118, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 128, 130, 132, 135, 137, 142, 143, 144, 145, 149, 150, 152, 153, 154, 155, 158, 160, 163, 164, 165, 167, 169, 171, 173, 175, 177, 178, 179, 180, 181, 182, 183, 184, 185, 186, 188, 190, 191, 192, 193, 195, 197, 201, 202, 205, 208, 212, 214], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 4, 5, 8, 27, 28, 29, 32, 38, 54, 55, 56, 58, 59, 61, 63, 65, 77, 78, 83, 84, 88, 90, 91, 92, 93, 94, 119, 126, 127, 129, 139, 140, 141, 146, 147, 148, 151, 156, 157, 159, 161, 162, 166, 168, 170, 172, 174, 176, 199, 200, 203, 204, 206], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [9, 10], "party": "I\u00d1AKI MIRENA ANASAGASTI OLABEAGA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [15, 16, 18, 194], "party": "MAR\u00cdA DEL MAR JULIOS REYES", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [33, 34, 36, 136, 138, 210, 211, 213], "party": "BEGO\u00d1A LASAGABASTER OLAZ\u00c1BAL", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [39, 71, 72, 74, 107, 108, 109, 131, 133, 134, 187, 189, 196, 198], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [67, 69, 207, 209], "party": "Luis Felipe Alcaraz Masats", "name": "Izquierda Unida"}]}