{"blocks": [{"words": {"lucha": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Duran, tengo que decirle que el Gobierno est\u00e1 dispuesto y est\u00e1\n    valorando llevar adelante distintas iniciativas de alcance normativo para\n    mejorar la lucha en el \u00e1mbito de la delincuencia organizada y tambi\u00e9n en\n    los supuestos responsables de delitos contra la dignidad y delitos\n    sexuales, como ha apuntado usted. ...\"", "\"... Esa es la \u00fanica raz\u00f3n por la que no se ha\n    producido en este momento, pero el Gobierno est\u00e1 abierto y comprometido a\n    incorporar reformas que fortalezcan la lucha contra la delincuencia\n    organizada. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tenga por seguro, se\u00f1or Cerd\u00e0, que soy plenamente consciente\n    de la cuesti\u00f3n, porque adem\u00e1s comparto la sensibilidad que tiene su\n    grupo, la que tienen las instituciones catalanas, todas las fuerzas\n    catalanas por El Prat, por su futuro y por lo que representa para la\n    econom\u00eda y para los ciudadanos de Catalu\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De usted, como ministro de Econom\u00eda. ...\"", "\"... El\n    desemple\u00f3 lo dej\u00f3 usted como ministro de Econom\u00eda en el 24,5 por ciento;\n    la temporalidad en el empleo, en la cifra r\u00e9cord del 35,2 por ciento; el\n    d\u00e9ficit p\u00fablico no baj\u00f3 del 6 por ciento del PIB, dej\u00e1ndolo exactamente\n    en el 6,6 por ciento -ese Gobierno que, seg\u00fan usted, le dej\u00f3 la despensa\n    vac\u00eda, tuvo que pedir cr\u00e9ditos a los bancos para poder pagar las\n    pensiones- (Un se\u00f1or diputado: Ah\u00ed, ah\u00ed. ...\"", "\"... ), y en sus tres a\u00f1os de ministro\n    de Econom\u00eda la deuda p\u00fablica no solo creci\u00f3 20 puntos sino que alcanz\u00f3 un\n    m\u00e1ximo hist\u00f3rico llegando al 68,2 por ciento del PIB. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, siempre he dicho que en econom\u00eda todos somos herederos de\n    nuestros predecesores. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, su\n    doble moral en este sentido es intolerable y millones de cubanos y de\n    espa\u00f1oles se preguntan: \u00bfsi las damas de blanco fuesen vestidas con\n    t\u00fanicas de color azafr\u00e1n y en lugar de ser mujeres de presos pol\u00edticos\n    fuesen monjes budistas, ustedes ser\u00edan m\u00e1s sensibles al dolor de esas\n    mujeres? ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es decir, el Foro por la Paz en Madrid se celebrar\u00e1 justo\n    despu\u00e9s de que podamos ver con gran satisfacci\u00f3n que se avanza, que se\n    acerca ese sue\u00f1o, esa idea de dos Estados viviendo en paz y seguridad. ...\""]}, {"words": {"militar": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Estar en primera fila para defender la\n    seguridad, la paz y los derechos humanos ha llevado a la diplomacia\n    espa\u00f1ola en esta legislatura a todo el mundo, y Asia no es una excepci\u00f3n. ...\"", "\"... Es un pa\u00eds lejano y\n    desconocido, un pa\u00eds que lleva d\u00e9cadas sometido por una herm\u00e9tica y\n    brutal dictadura militar, un r\u00e9gimen que desde hace semanas reprime y\n    encarcela sin contemplaciones las movilizaciones ciudadanas pac\u00edficas que\n    demandan democracia y respeto para los derechos humanos. ...\"", "\"... Ayer mismo,\n    martes, el enviado especial de Naciones Unidas, Ibrahim Gambari, se\n    reuni\u00f3 en un b\u00fanker en Naypyitaw, la siniestra nueva capital que han\n    dise\u00f1ado unos ingenieros norcoreanos, con el general Than Shwe, jefe de\n    la junta militar, y tambi\u00e9n lo hizo afortunadamente con la l\u00edder del\n    movimiento democr\u00e1tico birmano y premio Nobel de la Paz San Suu Kyi, que\n    lleva, todos lo sabemos, m\u00e1s de veinte a\u00f1os en arresto domiciliario o\n    tambi\u00e9n en prisi\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [4], "militar": [1, 2, 3], "misi\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por\n    parte bilateral, Espa\u00f1a est\u00e1 a la espera de que se le conceda a la\n    embajadora en misi\u00f3n especial, Silvia Escobar, la posibilidad de visado\n    para acceder a Myanmar. ...\"", "\"... La actitud de desprecio del r\u00e9gimen militar\n    birmano hacia los derechos humanos y la voluntad popular han condenado al\n    pa\u00eds al atraso y al aislamiento. ...\"", "\"... El Gobierno condena claramente la represi\u00f3n,\n    la privaci\u00f3n injustificada de libertad a dirigentes pol\u00edticos y la falta\n    de transparencia sobre la situaci\u00f3n impuesta por la junta militar\n    birmana. ...\"", "\"... Exigimos al Gobierno militar birmano su inmediata liberaci\u00f3n. ...\"", "\"... En este sentido, no\n    puede por menos que hacer suya la declaraci\u00f3n de esta C\u00e1mara apoyada por\n    todas las fuerzas pol\u00edticas. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA\n    ACLARAR EL MINISTRO DE JUSTICIA SU POSICI\u00d3N SOBRE QU\u00c9 LEYES SE DEBEN\n    CUMPLIR Y EN CUALES SE PUEDE EXIMIR A LOS CIUDADANOS DE SU CUMPLIMIENTO,\n    EN VIRTUD DE SUS REITERADAS DECLARACIONES EN SEDE PARLAMENTARIA ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal\u00eda": [4, 5], "tribunal supremo": [8], "justicia": [6, 7], "fiscal\u00eda general": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ese relativismo legal en virtud del cual unas leyes se\n    aplican y otras no, en funci\u00f3n de la conveniencia, del contexto o de la\n    oportunidad -sobre todo de la conveniencia para el Gobierno-, ha llevado\n    a que en una interpretaci\u00f3n aplicativa de la Ley de Partidos, usted\n    obligara, a trav\u00e9s de dos instituciones directamente vinculadas con su\n    ministerio -la Fiscal\u00eda General del Estado y la Abogac\u00eda del Estado-, a\n    que el Tribunal Supremo se viera abocado a dictar una sentencia, en\n    virtud de la cual existe un partido en que la mitad es legal y la mitad\n    es ilegal; esa es la plasmaci\u00f3n m\u00e1s clara de su relativismo legal como\n    ministro de Justicia. ...\"", "\"... Poco despu\u00e9s tambi\u00e9n en sede\n    parlamentaria, en esta ocasi\u00f3n en el Senado, el 27 de marzo, usted\n    llamaba a mi partido y a los jueces que reprochaban al ministerio fiscal\n    no haber presentado cargos contra los etarras c\u00e1nceres corrosivos. ...\"", "\"... Hoy,\n    sabemos que la propia Fiscal\u00eda del Estado en su memoria del a\u00f1o 2006 dice\n    que durante ese mismo a\u00f1o, pasado, ETA mantuvo una din\u00e1mica criminal\n    absolutamente incompatible con el irrenunciable principio democr\u00e1tico de\n    rechazo a la violencia. ...\"", "\"... Ese relativismo legal en virtud del cual unas leyes se\n    aplican y otras no, en funci\u00f3n de la conveniencia, del contexto o de la\n    oportunidad -sobre todo de la conveniencia para el Gobierno-, ha llevado\n    a que en una interpretaci\u00f3n aplicativa de la Ley de Partidos, usted\n    obligara, a trav\u00e9s de dos instituciones directamente vinculadas con su\n    ministerio -la Fiscal\u00eda General del Estado y la Abogac\u00eda del Estado-, a\n    que el Tribunal Supremo se viera abocado a dictar una sentencia, en\n    virtud de la cual existe un partido en que la mitad es legal y la mitad\n    es ilegal; esa es la plasmaci\u00f3n m\u00e1s clara de su relativismo legal como\n    ministro de Justicia. ...\"", "\"... Ese relativismo legal en virtud del cual unas leyes se\n    aplican y otras no, en funci\u00f3n de la conveniencia, del contexto o de la\n    oportunidad -sobre todo de la conveniencia para el Gobierno-, ha llevado\n    a que en una interpretaci\u00f3n aplicativa de la Ley de Partidos, usted\n    obligara, a trav\u00e9s de dos instituciones directamente vinculadas con su\n    ministerio -la Fiscal\u00eda General del Estado y la Abogac\u00eda del Estado-, a\n    que el Tribunal Supremo se viera abocado a dictar una sentencia, en\n    virtud de la cual existe un partido en que la mitad es legal y la mitad\n    es ilegal; esa es la plasmaci\u00f3n m\u00e1s clara de su relativismo legal como\n    ministro de Justicia. ...\"", "\"... Hoy,\n    sabemos que la propia Fiscal\u00eda del Estado en su memoria del a\u00f1o 2006 dice\n    que durante ese mismo a\u00f1o, pasado, ETA mantuvo una din\u00e1mica criminal\n    absolutamente incompatible con el irrenunciable principio democr\u00e1tico de\n    rechazo a la violencia. ...\"", "\"... Si cabe, de entre todos los ministros me permito opinar que es el\n    ministro de Justicia el m\u00e1s especialmente obligado a cumplir y a ser\n    coherente con esa promesa. ...\"", "\"... Ese relativismo legal en virtud del cual unas leyes se\n    aplican y otras no, en funci\u00f3n de la conveniencia, del contexto o de la\n    oportunidad -sobre todo de la conveniencia para el Gobierno-, ha llevado\n    a que en una interpretaci\u00f3n aplicativa de la Ley de Partidos, usted\n    obligara, a trav\u00e9s de dos instituciones directamente vinculadas con su\n    ministerio -la Fiscal\u00eda General del Estado y la Abogac\u00eda del Estado-, a\n    que el Tribunal Supremo se viera abocado a dictar una sentencia, en\n    virtud de la cual existe un partido en que la mitad es legal y la mitad\n    es ilegal; esa es la plasmaci\u00f3n m\u00e1s clara de su relativismo legal como\n    ministro de Justicia. ...\"", "\"... Ese relativismo legal en virtud del cual unas leyes se\n    aplican y otras no, en funci\u00f3n de la conveniencia, del contexto o de la\n    oportunidad -sobre todo de la conveniencia para el Gobierno-, ha llevado\n    a que en una interpretaci\u00f3n aplicativa de la Ley de Partidos, usted\n    obligara, a trav\u00e9s de dos instituciones directamente vinculadas con su\n    ministerio -la Fiscal\u00eda General del Estado y la Abogac\u00eda del Estado-, a\n    que el Tribunal Supremo se viera abocado a dictar una sentencia, en\n    virtud de la cual existe un partido en que la mitad es legal y la mitad\n    es ilegal; esa es la plasmaci\u00f3n m\u00e1s clara de su relativismo legal como\n    ministro de Justicia. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Intentando acercarme a algo de lo que usted ha dicho,\n    la posici\u00f3n del ministro de Justicia en todo lo que se refiere al\n    cumplimiento de la ley no puede ser otra que\n    la de la necesidad de cumplir el ordenamiento jur\u00eddico en todo su\n    conjunto, de acuerdo con principios elementales que, como usted sabe muy\n    bien, hablan, primero, de jerarqu\u00eda normativa -la Constituci\u00f3n- y, luego,\n    de competencia -la divisi\u00f3n horizontal en materia de competencias en\n    nuestro ordenamiento auton\u00f3mico-, y a partir de ah\u00ed las reglas de\n    interpretaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE LA REGULACI\u00d3N DEL USO DE LA\n    BANDERA EST\u00c1 VINCULADA AL CENTRALISMO NACIONALISTA ESPA\u00d1OL ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [1], "organismos p\u00fablicos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se trata, en\n    definitiva, de un paso en la direcci\u00f3n correcta para conseguir una\n    gesti\u00f3n registral, tecnol\u00f3gicamente avanzada, que d\u00e9 respuestas a las\n    necesidades de ciudadanos, empresas y tambi\u00e9n de organismos p\u00fablicos. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el intenso proceso de desarrollo e implantaci\u00f3n de la\n    llamada sociedad de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n que viene\n    experimentando Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os lleva aparejada la necesidad de\n    que las administraciones impulsen servicios p\u00fablicos m\u00e1s accesibles y\n    eficientes, y la Administraci\u00f3n de Justicia no es ajena a esa demanda\n    creciente de los ciudadanos. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1], "conexi\u00f3n": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como usted sabe, estamos intentando recuperar tiempo perdido en Arag\u00f3n,\n    entre otras cosas, con actuaciones como la del embalse de La Loteta, que\n    estaba en ejecuci\u00f3n al inicio de esta legislatura pero en el que no se\n    hab\u00eda previsto en absoluto la necesidad de eliminar una l\u00ednea de alta\n    tensi\u00f3n y un gaseoducto que est\u00e1n en el vaso de ese embalse para que\n    pueda ser utilizado. ...\"", "\"... Ahora que la presa est\u00e1 pr\u00e1cticamente finalizada,\n    as\u00ed como el resto de obras complementarias, faltan esas obras de\n    derivaci\u00f3n de la l\u00ednea de alta tensi\u00f3n y del gaseoducto, cuya tramitaci\u00f3n\n    est\u00e1 muy avanzada. ...\"", "\"... Incluso ahora mismo, tal como\n    tenemos construida la conexi\u00f3n entre el embalse de Yesa y la ciudad de\n    Zaragoza, si en el embalse de Yesa hubiera m\u00e1s agua de los niveles que\n    est\u00e1n establecidos, con esa conexi\u00f3n Zaragoza podr\u00eda tomar agua en el\n    caso de que los niveles se superaran. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [1], "ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N Y CIENCIA EL INCREMENTO\n    PREVISTO REFERENTE A LA INVESTIGACI\u00d3N, DESARROLLO E INNOVACI\u00d3N (I+D+I)\n    PARA EL CRECIMIENTO Y LA COMPETITIVIDAD DE ESPA\u00d1A EN LOS PRESUPUESTOS\n    PARA EL 2008 ...\"", "\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N Y CIENCIA EL INCREMENTO\n    PREVISTO REFERENTE A LA INVESTIGACI\u00d3N, DESARROLLO E INNOVACI\u00d3N (I+D+I)\n    PARA EL CRECIMIENTO Y LA COMPETITIVIDAD DE ESPA\u00d1A EN LOS PRESUPUESTOS\n    PARA EL 2008 ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [10], "innovaci\u00f3n": [9], "ciencia": [1, 2, 3], "recursos humanos": [5], "investigaci\u00f3n cient\u00edfica": [4], "sistema espa\u00f1ol": [14], "tecnolog\u00eda": [6, 7], "recursos": [11, 12, 13], "investigaci\u00f3n": [0], "plan nacional": [8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde hace pocas semanas, se\u00f1or\u00edas, disponemos\n    de un Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica para el periodo 2008-2011, fechas que en su inicio y en su\n    final van a coincidir con la celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de\n    Reforma Universitaria que ha permitido que nuestras universidades aporten\n    a d\u00eda de hoy m\u00e1s del 60 por ciento de la producci\u00f3n cient\u00edfica y con la\n    celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de la Ciencia, piedra angular del\n    ordenamiento jur\u00eddico en I+D. ...\"", "\"... Si recuerdan SS.SS., fue un Gobierno socialista el que dio el gran\n    impulso al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda con la Ley de la\n    Ciencia en 1986. ...\"", "\"... Desde hace pocas semanas, se\u00f1or\u00edas, disponemos\n    de un Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica para el periodo 2008-2011, fechas que en su inicio y en su\n    final van a coincidir con la celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de\n    Reforma Universitaria que ha permitido que nuestras universidades aporten\n    a d\u00eda de hoy m\u00e1s del 60 por ciento de la producci\u00f3n cient\u00edfica y con la\n    celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de la Ciencia, piedra angular del\n    ordenamiento jur\u00eddico en I+D. ...\"", "\"... Por primera vez, la plena\n    convergencia europea en materia de ciencia y tecnolog\u00eda es una meta\n    alcanzable. ...\"", "\"... Desde hace pocas semanas, se\u00f1or\u00edas, disponemos\n    de un Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica para el periodo 2008-2011, fechas que en su inicio y en su\n    final van a coincidir con la celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de\n    Reforma Universitaria que ha permitido que nuestras universidades aporten\n    a d\u00eda de hoy m\u00e1s del 60 por ciento de la producci\u00f3n cient\u00edfica y con la\n    celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de la Ciencia, piedra angular del\n    ordenamiento jur\u00eddico en I+D. ...\"", "\"... Nos demanda capacidad para obtener m\u00e1xima\n    eficiencia, mejor gesti\u00f3n, mejores equipamientos, recursos humanos,\n    etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Si recuerdan SS.SS., fue un Gobierno socialista el que dio el gran\n    impulso al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda con la Ley de la\n    Ciencia en 1986. ...\"", "\"... Por primera vez, la plena\n    convergencia europea en materia de ciencia y tecnolog\u00eda es una meta\n    alcanzable. ...\"", "\"... Desde hace pocas semanas, se\u00f1or\u00edas, disponemos\n    de un Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica para el periodo 2008-2011, fechas que en su inicio y en su\n    final van a coincidir con la celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de\n    Reforma Universitaria que ha permitido que nuestras universidades aporten\n    a d\u00eda de hoy m\u00e1s del 60 por ciento de la producci\u00f3n cient\u00edfica y con la\n    celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de la Ciencia, piedra angular del\n    ordenamiento jur\u00eddico en I+D. ...\"", "\"... Desde hace pocas semanas, se\u00f1or\u00edas, disponemos\n    de un Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica para el periodo 2008-2011, fechas que en su inicio y en su\n    final van a coincidir con la celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de\n    Reforma Universitaria que ha permitido que nuestras universidades aporten\n    a d\u00eda de hoy m\u00e1s del 60 por ciento de la producci\u00f3n cient\u00edfica y con la\n    celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de la Ciencia, piedra angular del\n    ordenamiento jur\u00eddico en I+D. ...\"", "\"... Desde hace pocas semanas, se\u00f1or\u00edas, disponemos\n    de un Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica para el periodo 2008-2011, fechas que en su inicio y en su\n    final van a coincidir con la celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de\n    Reforma Universitaria que ha permitido que nuestras universidades aporten\n    a d\u00eda de hoy m\u00e1s del 60 por ciento de la producci\u00f3n cient\u00edfica y con la\n    celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de la Ciencia, piedra angular del\n    ordenamiento jur\u00eddico en I+D. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, en 2004 los socialistas nos comprometimos a duplicar los\n    recursos destinados a I+D+i al final de la legislatura, y lo hemos\n    cumplido. ...\"", "\"... Lo hemos cumplido conscientes de que ahora el pr\u00f3ximo objetivo\n    es alcanzar el 2 por ciento del PIB en 2010 para situarnos en la media\n    europea y cumplir con los objetivos de Lisboa, as\u00ed como afrontar las\n    reformas estructurales necesarias para utilizar bien estos recursos. ...\"", "\"... Nos demanda capacidad para obtener m\u00e1xima\n    eficiencia, mejor gesti\u00f3n, mejores equipamientos, recursos humanos,\n    etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Si recuerdan SS.SS., fue un Gobierno socialista el que dio el gran\n    impulso al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda con la Ley de la\n    Ciencia en 1986. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [6], "proyectos": [8], "ciencia": [2, 3], "recursos humanos": [4], "sistema espa\u00f1ol": [10], "tecnolog\u00eda": [5], "recursos": [9], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "plan nacional": [7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estas cifras\n    muestran el fuerte respaldo presupuestario que la investigaci\u00f3n ha\n    recibido por parte de este Gobierno, que entiende que la investigaci\u00f3n es\n    el instrumento para mantener y aumentar el crecimiento, la productividad\n    y el bienestar de nuestra sociedad. ...\"", "\"... El Fondo\n    Nacional de I+D+i, que financia la mayor parte de las ayudas p\u00fablicas a\n    proyectos de investigaci\u00f3n, dotaciones de infraestructuras y nuevos\n    equipamientos, y que supera por primera vez los mil millones de euros,\n    incluyendo adem\u00e1s los programas de recursos humanos (programas Ram\u00f3n y\n    Cajal, Torres Quevedo y Juan de la Cierva), un fondo que se ha\n    incrementado en un 197 por ciento desde 2004. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, los presupuestos del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia han pasado\n    de 3.007 millones de euros, en 2004, a 6.518 millones de euros previstos\n    para el a\u00f1o 2008, lo que significa, m\u00e1s que duplicar los presupuestos, un\n    crecimiento de un 117 por ciento en cuatro a\u00f1os. ...\"", "\"... Este continuo incremento coincide con\n    la puesta en marcha del nuevo Plan nacional de I+D+i 2008-2011, que es la\n    herramienta de planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica de la intervenci\u00f3n p\u00fablica en el\n    sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, porque incorpora todas las\n    pol\u00edticas de I+D+i del Estado en un \u00fanico marco coherente. ...\"", "\"... El Fondo\n    Nacional de I+D+i, que financia la mayor parte de las ayudas p\u00fablicas a\n    proyectos de investigaci\u00f3n, dotaciones de infraestructuras y nuevos\n    equipamientos, y que supera por primera vez los mil millones de euros,\n    incluyendo adem\u00e1s los programas de recursos humanos (programas Ram\u00f3n y\n    Cajal, Torres Quevedo y Juan de la Cierva), un fondo que se ha\n    incrementado en un 197 por ciento desde 2004. ...\"", "\"... Este continuo incremento coincide con\n    la puesta en marcha del nuevo Plan nacional de I+D+i 2008-2011, que es la\n    herramienta de planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica de la intervenci\u00f3n p\u00fablica en el\n    sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, porque incorpora todas las\n    pol\u00edticas de I+D+i del Estado en un \u00fanico marco coherente. ...\"", "\"... El programa Consolider, que persigue\n    aumentar la masa cr\u00edtica y la excelencia\n    investigadora, ofreciendo financiaci\u00f3n durante cinco a\u00f1os a grandes\n    equipos y que beneficia a 4.500 investigadores ahora mismo. ...\"", "\"... Este continuo incremento coincide con\n    la puesta en marcha del nuevo Plan nacional de I+D+i 2008-2011, que es la\n    herramienta de planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica de la intervenci\u00f3n p\u00fablica en el\n    sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, porque incorpora todas las\n    pol\u00edticas de I+D+i del Estado en un \u00fanico marco coherente. ...\"", "\"... El Fondo\n    Nacional de I+D+i, que financia la mayor parte de las ayudas p\u00fablicas a\n    proyectos de investigaci\u00f3n, dotaciones de infraestructuras y nuevos\n    equipamientos, y que supera por primera vez los mil millones de euros,\n    incluyendo adem\u00e1s los programas de recursos humanos (programas Ram\u00f3n y\n    Cajal, Torres Quevedo y Juan de la Cierva), un fondo que se ha\n    incrementado en un 197 por ciento desde 2004. ...\"", "\"... El Fondo\n    Nacional de I+D+i, que financia la mayor parte de las ayudas p\u00fablicas a\n    proyectos de investigaci\u00f3n, dotaciones de infraestructuras y nuevos\n    equipamientos, y que supera por primera vez los mil millones de euros,\n    incluyendo adem\u00e1s los programas de recursos humanos (programas Ram\u00f3n y\n    Cajal, Torres Quevedo y Juan de la Cierva), un fondo que se ha\n    incrementado en un 197 por ciento desde 2004. ...\"", "\"... Este continuo incremento coincide con\n    la puesta en marcha del nuevo Plan nacional de I+D+i 2008-2011, que es la\n    herramienta de planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica de la intervenci\u00f3n p\u00fablica en el\n    sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, porque incorpora todas las\n    pol\u00edticas de I+D+i del Estado en un \u00fanico marco coherente. ...\""]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL INCREMENTO PRESUPUESTARIO DE LA\n    PARTIDA DE BECAS Y AYUDAS AL ESTUDIO A LO LARGO DE ESTA LEGISLATURA EN\n    LOS PRESUPUESTOS GENERALES DEL ESTADO PARA 2008 ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [8], "educaci\u00f3n": [0, 1], "becas": [2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La misma Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n define un apartado\n    espec\u00edfico dirigido a la compensaci\u00f3n de desigualdades. ...\"", "\"... A\n    esa eliminaci\u00f3n de obst\u00e1culos hay que a\u00f1adir el aumento de los\n    indicadores, en primer lugar, de los presupuestos -los \u00faltimos informes,\n    incluso la internacional de educaci\u00f3n as\u00ed nos lo indican-, que en el\n    gobierno del Partido Popular disminuyeron. ...\"", "\"... Un instrumento\n    espec\u00edfico de integraci\u00f3n son precisamente las becas. ...\"", "\"... Para una pol\u00edtica\n    eficaz de becas hay que empezar eliminando obst\u00e1culos, muchos de ellos\n    olvidados por la gesti\u00f3n anterior del Partido Popular o, incluso, puestos\n    espec\u00edficamente. ...\"", "\"... Qu\u00e9 decir de los umbrales que se neg\u00f3 a bajar el Partido\n    Popular para que hubiera m\u00e1s ciudadanos que pudieran solicitar las becas,\n    de las condiciones artificiales de simultaneidad que impuso para obtener\n    una beca compensatoria o de lo que el Gobierno socialista ha conseguido,\n    anticipando el pago en tiempo y en forma a los becarios. ...\"", "\"... Hay que aumentar la cuant\u00eda de\n    las becas. ...\"", "\"... En algunos casos el Gobierno socialista las ha multiplicado\n    creo que por doce, usted nos lo dir\u00e1 ahora, incluso poniendo en pr\u00e1ctica\n    modalidades nuevas de becas. ...\"", "\"... Por eso le preguntamos qu\u00e9 opini\u00f3n tiene el Gobierno sobre la\n    pol\u00edtica de becas en el aumento presupuestario que ha tenido a lo largo\n    de esta legislatura. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, es conocido el compromiso del Gobierno con el progreso\n    social, empezando por la formaci\u00f3n de capital humano y para ello la\n    promoci\u00f3n personal, que es caracter\u00edstica de los socialistas, se tiene\n    que conseguir. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "becas": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "formaci\u00f3n": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, la pol\u00edtica de becas y ayudas es una de las\n    prioridades de este Gobierno porque tiene todo que ver con la equidad en\n    el sistema educativo y tambi\u00e9n con la mejora en la formaci\u00f3n de capital\n    humano. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, la pol\u00edtica de becas y ayudas es una de las\n    prioridades de este Gobierno porque tiene todo que ver con la equidad en\n    el sistema educativo y tambi\u00e9n con la mejora en la formaci\u00f3n de capital\n    humano. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, estamos cumpliendo el compromiso adquirido al inicio de la\n    legislatura de adelantar el pago de las becas, de forma que en este curso\n    el objetivo es acercarnos al 80 por ciento de estudiantes que puedan\n    recibir su beca durante el primer trimestre del curso, cifra que en\n    2003-2004 se situaba en torno al 30 por ciento. ...\"", "\"... El ministerio est\u00e1\n    apostando por reforzar las becas que mayor rendimiento suponen para los\n    estudiantes en su preparaci\u00f3n en un contexto cada vez m\u00e1s global y m\u00e1s\n    competitivo, desarrollando nuevas modalidades que se adapten al contexto\n    actual. ...\"", "\"... Es el caso de las becas Erasmus, por ejemplo, que han aumentado\n    un 1.192 por ciento en relaci\u00f3n con el ejercicio de 2004. ...\"", "\"... La partida\n    de becas este a\u00f1o asciende a 1.245 millones de euros, a los que habr\u00eda que\n    a\u00f1adir 85 m\u00e1s para el aprendizaje del ingl\u00e9s mediante estancias en el\n    extranjero o ese cap\u00edtulo de pr\u00e9stamos renta, esta nueva modalidad de\n    pr\u00e9stamos a inter\u00e9s cero, cuya devoluci\u00f3n se liga a renta futura, del que\n    van a poder beneficiarse -esperamos- alrededor de seis mil estudiantes en\n    2007. ...\"", "\"... En\n    definitiva, un aumento, un esfuerzo importante en becas que se traduce no\n    solo en mayor presupuesto sino tambi\u00e9n en nuevas modalidades y mejor\n    gesti\u00f3n de esas becas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, la pol\u00edtica de becas y ayudas es una de las\n    prioridades de este Gobierno porque tiene todo que ver con la equidad en\n    el sistema educativo y tambi\u00e9n con la mejora en la formaci\u00f3n de capital\n    humano. ...\""]}, {"words": {"plan nacional": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 NOVEDADES CONTEMPLA PARA EL\n    SECTOR AGROALIMENTARIO EL PLAN NACIONAL DE I+D+I 2008-2011 APROBADO POR\n    EL GOBIERNO ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [7, 8], "ciencia": [0], "innovaci\u00f3n": [4], "comunidad cient\u00edfica": [5, 6], "recursos": [9], "plan nacional": [2, 3], "tecnolog\u00eda": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el Consejo de Ministros ha aprobado el VI Plan Nacional\n    de I+D+i, principal instrumento del Gobierno de Espa\u00f1a en ciencia y\n    tecnolog\u00eda, para el per\u00edodo 2008-2011 y que prev\u00e9 duplicar la\n    financiaci\u00f3n respecto al plan anterior. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Consejo de Ministros ha aprobado el VI Plan Nacional\n    de I+D+i, principal instrumento del Gobierno de Espa\u00f1a en ciencia y\n    tecnolog\u00eda, para el per\u00edodo 2008-2011 y que prev\u00e9 duplicar la\n    financiaci\u00f3n respecto al plan anterior. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Consejo de Ministros ha aprobado el VI Plan Nacional\n    de I+D+i, principal instrumento del Gobierno de Espa\u00f1a en ciencia y\n    tecnolog\u00eda, para el per\u00edodo 2008-2011 y que prev\u00e9 duplicar la\n    financiaci\u00f3n respecto al plan anterior. ...\"", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 novedades contempla para\n    el sector agroalimentario el Plan Nacional de I+D+i 2008-2011? ...\"", "\"... El sector agroalimentario est\u00e1\n    incluido en el \u00e1rea de desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica sectorial y\n    pienso que deber\u00eda atender a aspectos relacionados con la mejora y/o\n    renovaci\u00f3n de procesos y la generaci\u00f3n de una oferta m\u00e1s diversificada y\n    competitiva de materias primas y a elementos con caracter\u00edsticas\n    diferenciadas que permitan atender a las demandas del mercado y a la\n    preocupaci\u00f3n por el mantenimiento del medio ambiente, la seguridad y la\n    calidad alimentaria a lo largo de toda la cadena de producci\u00f3n. ...\"", "\"... Este plan se ha dise\u00f1ado a lo\n    largo de este a\u00f1o, en un proceso que ha contado con destacados\n    representantes de la comunidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En efecto, al fuerte incremento presupuestario hay que sumar los cambios\n    estructurales basados en la recomendaci\u00f3n de organismos internacionales\n    como la OCDE y de la comunidad cient\u00edfica y empresarial espa\u00f1ola a trav\u00e9s\n    de las aportaciones de la Confederaci\u00f3n de sociedades cient\u00edficas de\n    Espa\u00f1a, la Fundaci\u00f3n Cotec y la Fundaci\u00f3n Conocimiento y Desarrollo,\n    entre otras. ...\"", "\"... En efecto, al fuerte incremento presupuestario hay que sumar los cambios\n    estructurales basados en la recomendaci\u00f3n de organismos internacionales\n    como la OCDE y de la comunidad cient\u00edfica y empresarial espa\u00f1ola a trav\u00e9s\n    de las aportaciones de la Confederaci\u00f3n de sociedades cient\u00edficas de\n    Espa\u00f1a, la Fundaci\u00f3n Cotec y la Fundaci\u00f3n Conocimiento y Desarrollo,\n    entre otras. ...\"", "\"... El sector agroalimentario est\u00e1\n    incluido en el \u00e1rea de desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica sectorial y\n    pienso que deber\u00eda atender a aspectos relacionados con la mejora y/o\n    renovaci\u00f3n de procesos y la generaci\u00f3n de una oferta m\u00e1s diversificada y\n    competitiva de materias primas y a elementos con caracter\u00edsticas\n    diferenciadas que permitan atender a las demandas del mercado y a la\n    preocupaci\u00f3n por el mantenimiento del medio ambiente, la seguridad y la\n    calidad alimentaria a lo largo de toda la cadena de producci\u00f3n. ...\"", "\"... Y en\n    temas estrictamente agr\u00edcolas deber\u00eda atender a los aspectos relacionados\n    con la sostenibilidad del sector primario y alimentario, la\n    diversificaci\u00f3n de los recursos, las tecnolog\u00edas de transformaci\u00f3n, el\n    mantenimiento de las zonas rurales y la biotecnolog\u00eda. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [10, 11, 12], "proyectos": [13, 14], "innovaci\u00f3n": [6, 7, 8, 9], "recursos humanos": [5], "investigaci\u00f3n cient\u00edfica": [4], "recursos": [15], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, el desarrollo y la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica constituyen cada vez m\u00e1s factores claves para el crecimiento\n    econ\u00f3mico y, consecuentemente, contribuyen a aumentar el grado de\n    bienestar de la ciudadan\u00eda. ...\"", "\"... Para el logro de estos objetivos el Ministerio de Agricultura est\u00e1\n    impulsando diversos subprogramas de innovaci\u00f3n, desarrollo e\n    investigaci\u00f3n, principalmente en los siguientes campos. ...\"", "\"... En materia de\n    recursos humanos vamos a establecer ayudas para la incorporaci\u00f3n de\n    especialistas a las organizaciones empresariales agroalimentarias con el\n    fin de movilizar a las empresas a su participaci\u00f3n en proyectos de\n    investigaci\u00f3n, creando departamentos estables de car\u00e1cter cient\u00edfico en\n    las mismas. ...\"", "\"... En los proyectos de investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n se\n    potenciar\u00e1n programas de investigaci\u00f3n aplicada en la producci\u00f3n primaria\n    y en la industria agroalimentaria con el objetivo de adquirir\n    conocimientos\n    en la aplicaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas, en la gesti\u00f3n y valorizaci\u00f3n de\n    subproductos, as\u00ed como la generaci\u00f3n de nuevos procesos y la optimizaci\u00f3n\n    de los existentes. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, el desarrollo y la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica constituyen cada vez m\u00e1s factores claves para el crecimiento\n    econ\u00f3mico y, consecuentemente, contribuyen a aumentar el grado de\n    bienestar de la ciudadan\u00eda. ...\"", "\"... En materia de\n    recursos humanos vamos a establecer ayudas para la incorporaci\u00f3n de\n    especialistas a las organizaciones empresariales agroalimentarias con el\n    fin de movilizar a las empresas a su participaci\u00f3n en proyectos de\n    investigaci\u00f3n, creando departamentos estables de car\u00e1cter cient\u00edfico en\n    las mismas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, el desarrollo y la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica constituyen cada vez m\u00e1s factores claves para el crecimiento\n    econ\u00f3mico y, consecuentemente, contribuyen a aumentar el grado de\n    bienestar de la ciudadan\u00eda. ...\"", "\"... Pero adem\u00e1s de lo expuesto por usted, me\n    gustar\u00eda se\u00f1alar que la encuesta sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en las\n    empresas sit\u00faa al sector de la alimentaci\u00f3n y bebidas entre los que m\u00e1s\n    invierten en innovaci\u00f3n, ocupando el cuarto lugar en nivel de gasto. ...\"", "\"... Para el logro de estos objetivos el Ministerio de Agricultura est\u00e1\n    impulsando diversos subprogramas de innovaci\u00f3n, desarrollo e\n    investigaci\u00f3n, principalmente en los siguientes campos. ...\"", "\"... En los proyectos de investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n se\n    potenciar\u00e1n programas de investigaci\u00f3n aplicada en la producci\u00f3n primaria\n    y en la industria agroalimentaria con el objetivo de adquirir\n    conocimientos\n    en la aplicaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas, en la gesti\u00f3n y valorizaci\u00f3n de\n    subproductos, as\u00ed como la generaci\u00f3n de nuevos procesos y la optimizaci\u00f3n\n    de los existentes. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, el desarrollo y la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica constituyen cada vez m\u00e1s factores claves para el crecimiento\n    econ\u00f3mico y, consecuentemente, contribuyen a aumentar el grado de\n    bienestar de la ciudadan\u00eda. ...\"", "\"... Para el logro de estos objetivos el Ministerio de Agricultura est\u00e1\n    impulsando diversos subprogramas de innovaci\u00f3n, desarrollo e\n    investigaci\u00f3n, principalmente en los siguientes campos. ...\"", "\"... En los proyectos de investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n se\n    potenciar\u00e1n programas de investigaci\u00f3n aplicada en la producci\u00f3n primaria\n    y en la industria agroalimentaria con el objetivo de adquirir\n    conocimientos\n    en la aplicaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas, en la gesti\u00f3n y valorizaci\u00f3n de\n    subproductos, as\u00ed como la generaci\u00f3n de nuevos procesos y la optimizaci\u00f3n\n    de los existentes. ...\"", "\"... En materia de\n    recursos humanos vamos a establecer ayudas para la incorporaci\u00f3n de\n    especialistas a las organizaciones empresariales agroalimentarias con el\n    fin de movilizar a las empresas a su participaci\u00f3n en proyectos de\n    investigaci\u00f3n, creando departamentos estables de car\u00e1cter cient\u00edfico en\n    las mismas. ...\"", "\"... En los proyectos de investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n se\n    potenciar\u00e1n programas de investigaci\u00f3n aplicada en la producci\u00f3n primaria\n    y en la industria agroalimentaria con el objetivo de adquirir\n    conocimientos\n    en la aplicaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas, en la gesti\u00f3n y valorizaci\u00f3n de\n    subproductos, as\u00ed como la generaci\u00f3n de nuevos procesos y la optimizaci\u00f3n\n    de los existentes. ...\"", "\"... En materia de\n    recursos humanos vamos a establecer ayudas para la incorporaci\u00f3n de\n    especialistas a las organizaciones empresariales agroalimentarias con el\n    fin de movilizar a las empresas a su participaci\u00f3n en proyectos de\n    investigaci\u00f3n, creando departamentos estables de car\u00e1cter cient\u00edfico en\n    las mismas. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2, 3, 4, 5], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "actividad econ\u00f3mica": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las condiciones de nuestras costas y la\n    calidad de sus aguas, la existencia de t\u00e9cnicos cualificados, de empresas\n    innovadoras y de centros investigaci\u00f3n punteros nos dan ventaja\n    competitiva y el conocimiento de una actividad estrat\u00e9gica, adem\u00e1s de\n    aportar 35.000 puestos de trabajo directos. ...\"", "\"... La acuicultura ofrece a la econom\u00eda nuevas oportunidades y\n    crea empleo, utiliza los recursos naturales de forma eficaz y fomenta a\n    su vez el comercio local e internacional. ...\"", "\"... La acuicultura tiene una historia de 4.000 a\u00f1os\n    pero desde hace 50 a\u00f1os se ha convertido en una actividad econ\u00f3mica\n    relevante y se prev\u00e9 que en el a\u00f1o 2025 sea el 50 por ciento del aporte\n    de pescado. ...\"", "\"... As\u00ed pues, la acuicultura es de gran importancia, sobre todo para\n    comunidades aut\u00f3nomas como la de Galicia, que del a\u00f1o 2004 al 2008 ha\n    recibido aproximadamente 3,5 millones de euros de aportaciones del Estado\n    para el desarrollo del Plan nacional de cultivos marinos, de forma que es\n    la comunidad que m\u00e1s dinero ha percibido del Estado para esta actividad. ...\"", "\"... En Espa\u00f1a, los desembarques de la flota pesquera no cubren las\n    necesidades de consumo de nuestra poblaci\u00f3n, por ello nos parece que la\n    acuicultura es una soluci\u00f3n; es una actividad reciente en Espa\u00f1a pero\n    bien consolidada, que produce aproximadamente 350.000 toneladas de\n    moluscos crust\u00e1ceos con un valor en primera venta de unos 400 millones. ...\"", "\"... Las condiciones de nuestras costas y la\n    calidad de sus aguas, la existencia de t\u00e9cnicos cualificados, de empresas\n    innovadoras y de centros investigaci\u00f3n punteros nos dan ventaja\n    competitiva y el conocimiento de una actividad estrat\u00e9gica, adem\u00e1s de\n    aportar 35.000 puestos de trabajo directos. ...\"", "\"... La acuicultura tiene una historia de 4.000 a\u00f1os\n    pero desde hace 50 a\u00f1os se ha convertido en una actividad econ\u00f3mica\n    relevante y se prev\u00e9 que en el a\u00f1o 2025 sea el 50 por ciento del aporte\n    de pescado. ...\""]}, {"words": {"familias": [1, 2, 3, 4], "gasto social": [0], "vida familiar": [6], "social": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Resultado en 2007: Espa\u00f1a es el pa\u00eds que\n    menos gasto social dedica a la familia, un 0,5 por ciento, medio punto\n    del PIB, frente al 2,2 por ciento de media europea, es decir, cuatro\n    veces menos que nuestros vecinos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si obtenemos la confianza de la mayor\u00eda de las familias, mi\n    Gobierno incrementar\u00e1 los recursos de protecci\u00f3n a las familias hasta\n    llegar a la media europea. ...\"", "\"... Gobiernos del PP: Aumento del 25 por ciento por cada hijo a cargo,\n    multiplicaci\u00f3n por 3,5 de las ayudas a la familia, Ley de conciliaci\u00f3n de\n    la vida familiar y laboral, Ley de protecci\u00f3n a las familias numerosas,\n    Plan 2001-2004 integral de apoyo a la familia, ayudas fiscales, ayudas de\n    cien euros, entre otras. ...\"", "\"... Resultado en 2007:\n    congelaci\u00f3n durante cuatro a\u00f1os de las prestaciones por hijo a cargo,\n    olvido de las 300.000 plazas prometidas para educaci\u00f3n infantil,\n    inalcanzables precios de la vivienda para las familias espa\u00f1olas, ataque\n    frontal a la instituci\u00f3n familiar, incluso voto en contra del plan de\n    apoyo a la familia que present\u00f3 mi grupo parlamentario, con el apoyo de\n    otros grupos, en esta C\u00e1mara en el mes de mayor. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, no\n    le d\u00e9 verg\u00fcenza, ap\u00fantese a las pol\u00edticas de familia, ap\u00fantese al\n    progreso y a la modernidad, ap\u00fantese al futuro, incluso a su futuro; haga\n    algo, por favor, por las familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Resultado en 2007: Espa\u00f1a es el pa\u00eds que\n    menos gasto social dedica a la familia, un 0,5 por ciento, medio punto\n    del PIB, frente al 2,2 por ciento de media europea, es decir, cuatro\n    veces menos que nuestros vecinos. ...\"", "\"... Gobiernos del PP: Aumento del 25 por ciento por cada hijo a cargo,\n    multiplicaci\u00f3n por 3,5 de las ayudas a la familia, Ley de conciliaci\u00f3n de\n    la vida familiar y laboral, Ley de protecci\u00f3n a las familias numerosas,\n    Plan 2001-2004 integral de apoyo a la familia, ayudas fiscales, ayudas de\n    cien euros, entre otras. ...\""]}, {"words": {"familias": [2], "igualdad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfNo le parece a usted suficiente pol\u00edtica de familia la Ley\n    de Igualdad, incrementando las posibilidades de conciliaci\u00f3n de la vida\n    personal y familiar, incrementando los derechos de las madres cuando\n    quedan embarazadas, estableciendo un permiso de paternidad, haciendo\n    imposible el despido de una mujer embarazada, favoreciendo su promoci\u00f3n\n    profesional? ...\"", "\"... Son cosas que ustedes no hicieron porque no votaron a favor\n    de la Ley de Igualdad, porque no est\u00e1n a favor de la igualdad entre\n    hombre y mujer en esta sociedad. ...\"", "\"... Supondr\u00e1 el 1 por ciento del PIB en gasto para las familias. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Este a\u00f1o llevamos m\u00e1s de 60 mujeres asesinadas;\n    en el mes de junio 11 mujeres, la cifra m\u00e1s elevada de la historia. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Gobierno no puede estar satisfecho mientras haya una sola mujer que\n    sufra violencia de g\u00e9nero y, si bien est\u00e1 efectivamente produci\u00e9ndose un\n    aumento de las denuncias, este incremento muestra dos cosas: primero, que\n    todos debemos seguir trabajando duro en la erradicaci\u00f3n de este fen\u00f3meno\n    y, segundo, que gracias a la Ley integral y a las m\u00faltiples medidas\n    tomadas para su desarrollo se est\u00e1 rompiendo eso que usted conoce muy\n    bien y que se llama la barrera del silencio, que rodeaba hasta ahora a\n    las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Porque ustedes son los responsables de generar falsas\n    expectativas a las v\u00edctimas y de no apostar por medidas eficaces contra\n    esta violencia, y la situaci\u00f3n tras estos tres a\u00f1os de Gobierno\n    socialista, es la siguiente: se incrementa el n\u00famero de mujeres\n    asesinadas, aumentan los delitos -como representa y dice la memoria del\n    ministerio fiscal-, hay una gran preocupaci\u00f3n por la retirada de las\n    denuncias y adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, y es una verg\u00fcenza que usted como ministro\n    no se entere, ha habido una desaceleraci\u00f3n de las denuncias, que crecen a\n    un ritmo muy inferior al de los \u00faltimos a\u00f1os de gobierno del Partido\n    Popular. ...\"", "\"... Evidentemente esto tiene un porqu\u00e9, y es porque las mujeres no se f\u00edan\n    del Gobierno, porque la propaganda y los anuncios del Gobierno no son\n    capaces de salvar la vida a las mujeres, son in\u00fatiles para las v\u00edctimas. ...\"", "\"... Ustedes\n    siguen instalados en la autocomplacencia y perdiendo el tiempo con juegos\n    florales mientras la violencia sigue aumentando y las mujeres siguen\n    muriendo. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como sabe muy bien S.S., aunque da igual, el n\u00famero de mujeres fallecidas\n    este a\u00f1o est\u00e1 en la media de los a\u00f1os anteriores y sobre el total de\n    poblaci\u00f3n se est\u00e1 produciendo un descenso del ejercicio de la violencia\n    hacia la mujer: un descenso. ...\"", "\"... Pues si la\n    medida de la eficacia de la norma es el aumento de las denuncias, seg\u00fan\n    invoca usted de acuerdo con lo que ocurr\u00eda cuando gobernaba el Partido\n    Popular, \u00bfpor qu\u00e9 critica ahora que se produzca un incremento del 17,5\n    por ciento en los procedimientos derivados de las denuncias presentadas\n    por las mujeres objeto de violencia de g\u00e9nero? ...\"", "\"... Pero esto, se\u00f1or\u00eda, le importa a usted poco,\n    no lucha a favor de las mujeres, solo le interesa atacar al Gobierno. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En lo que\n    llevamos de legislatura se han creado 2.800.000 empleos y cuando se\n    conocieron los datos de agosto desde los bancos de la derecha se\n    apresuraron a decir que hab\u00edamos entrado en crisis econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA EVOLUCI\u00d3N DE LA\n    AFILIACI\u00d3N A LA SEGURIDAD SOCIAL ...\""]}, {"words": {"crecimiento econ\u00f3mico": [3], "seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace solo un mes el Partido Popular, siguiendo una\n    estrategia basada en el principio de cuanto peor mejor, hac\u00eda un t\u00f3tum\n    revol\u00fatum y, seg\u00fan ellos, la econom\u00eda iba mal, la Seguridad Social y el\n    empleo peor y hab\u00eda llegado la incertidumbre econ\u00f3mica y la cat\u00e1strofe\n    para miles de familias. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, tambi\u00e9n acabar\u00edamos con el Fondo\n    de Reserva de la Seguridad Social. ...\"", "\"... En este sentido, se\u00f1or\n    ministro, \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de la evoluci\u00f3n de la\n    afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social? ...\"", "\"... Estamos ante una nueva\n    estrategia ofensiva del Grupo Popular que nos acompa\u00f1ar\u00e1, me temo, hasta\n    el final de la legislatura y que de alguna forma justifica las amenazas\n    de cataclismo en materia de crecimiento econ\u00f3mico, de empleo y Seguridad\n    Social que el PP anunciaba si el Partido Socialista ganaba las\n    elecciones. ...\""]}, {"words": {"datos": [4], "seguridad social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... que en el mes de\n    septiembre hemos tenido el mejor resultado en t\u00e9rminos hist\u00f3ricos de\n    afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, tomando en consideraci\u00f3n los datos del\n    \u00faltimo d\u00eda. ...\"", "\"... Por tanto,\n    debemos alegrarnos todos, todos los que de buena fe consideramos que lo\n    m\u00e1s importante, se\u00f1or\u00eda, es que las familias espa\u00f1olas tengan un empleo y\n    lo tienen de acuerdo con la Seguridad Social. ...\"", "\"... El\n    n\u00famero de afiliados en el \u00faltimo a\u00f1o ha crecido en 525.000 personas y\n    este aumento sigue representando un crecimiento anual muy estimable,\n    especialmente en el r\u00e9gimen general y en el r\u00e9gimen de aut\u00f3nomos, que son\n    la columna vertebral del sistema de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"", "\"... Desde que llegamos al Gobierno, se\u00f1or\u00eda, hay casi dos millones y medio de\n    nuevos afiliados a la Seguridad Social, esto nos permite garantizar que\n    en esta legislatura se crear\u00e1n m\u00e1s de tres millones de empleos. ...\"", "\"... que en el mes de\n    septiembre hemos tenido el mejor resultado en t\u00e9rminos hist\u00f3ricos de\n    afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, tomando en consideraci\u00f3n los datos del\n    \u00faltimo d\u00eda. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A d\u00eda de hoy no ha recibido a la nueva consejera de\n    Bienestar Social del Gobierno de Canarias, que se lo ha pedido\n    reiteradamente desde el d\u00eda 8 de agosto. ...\"", "\"... Pero no solo o\u00edmos palabras de\n    compromiso del ministro de Trabajo, tambi\u00e9n el presidente, don Jos\u00e9 Lu\u00eds\n    Rodr\u00edguez Zapatero, a otra pregunta de Paulino Rivero el 22 de noviembre,\n    reafirmaba su disposici\u00f3n a resolver el problema: el Gobierno -dec\u00eda el\n    presidente Zapatero- est\u00e1 actuando decididamente y va a seguir\n    desarrollando el programa para que los menores inmigrantes no acompa\u00f1ados\n    tengan la m\u00e1xima garant\u00eda de atenci\u00f3n en sus nuevos lugares de destino y\n    se cumplan los compromisos con Canarias en el menor tiempo posible. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Nos\n    comprometemos, se\u00f1or\u00eda, a financiar la construcci\u00f3n de un centro de\n    atenci\u00f3n para menores y reforzar la capacidad de acogida de los servicios\n    auton\u00f3micos. ...\""]}, {"words": {"familias": [1, 2], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... O\u00edmos el testimonio de las madres que han perdido a sus hijos en\n    el encuentro que la vicepresidenta Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega organiz\u00f3\n    con mujeres africanas y espa\u00f1olas, tambi\u00e9n el de la presidenta de la\n    asociaci\u00f3n de madres que estuvo en Canarias invitadas por el Gobierno de\n    Canarias. ...\"", "\"... Todos los ni\u00f1os llaman a sus\n    familias. ...\"", "\"... Las familias est\u00e1n localizadas y hay que conseguir la\n    repatriaci\u00f3n con garant\u00edas, la reunificaci\u00f3n familiar, adaptando el\n    estatuto del menor inmigrante en la Ley del Menor cuanto antes para\n    facilitar los argumentos legales, porque los humanitarios no dudamos de\n    que el Gobierno del Estado y el Gobierno de Canarias siempre los van a\n    respetar. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "atenci\u00f3n": [2], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pero tenemos una Convenci\u00f3n de\n    Derechos del Ni\u00f1o de Naciones Unidas de 1989 que apela a la igualdad en\n    el trato de los menores. ...\"", "\"... Cruz\n    Roja est\u00e1 trabajando con nosotros haciendo programas de repatriaci\u00f3n\n    asistida de las personas que humanitariamente, con todos sus derechos,\n    devolvemos a los pa\u00edses de origen para favorecer su integraci\u00f3n\n    social, su educaci\u00f3n y su formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Esa sensibilidad me golpea cada d\u00eda y me lleva a poner lo\n    mejor que tengamos mi Gobierno y yo en la atenci\u00f3n de estos menores. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... \n    VIVIENDA.  ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "viviendas": [15, 16, 17, 18, 19], "vivienda protegida": [14], "alquiler": [22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31], "familias": [35, 36], "acceso": [37], "ayudas": [42, 43, 44, 45, 46], "viviendas protegidas": [20, 21], "sociedad p\u00fablica": [32, 33, 34], "j\u00f3venes": [38, 39, 40, 41]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en su comparecencia del mi\u00e9rcoles pasado ante la Comisi\u00f3n\n    de Fomento y Vivienda, consumi\u00f3 una gran parte de su extensa intervenci\u00f3n\n    intentando demostrar ante los miembros de la Comisi\u00f3n lo mal que lo hab\u00eda\n    hecho el Partido Popular en materia de vivienda, y lo magn\u00edficamente que\n    lo hab\u00eda hecho en estos tres a\u00f1os y medio el Gobierno socialista. ...\"", "\"... En el\n    repaso que hizo de todos los programas que conforman el Plan de Vivienda\n    no hubo la m\u00e1s m\u00ednima autocr\u00edtica, no hubo la m\u00e1s m\u00ednima referencia a\n    algo que no hubieran hecho del todo bien, a algo que no les hubiera\n    salido como lo hab\u00edan planeado. ...\"", "\"... Todo ese esfuerzo en demostrar lo indemostrable se frustr\u00f3 cuando usted no\n    pudo, no supo o no quiso explicar por qu\u00e9 si todo hab\u00eda sido un \u00e9xito,\n    los espa\u00f1oles no opinaban lo mismo; por qu\u00e9 en marzo de 2004 eran 19 de\n    cada cien los que consideraban que la vivienda era uno de los tres\n    principales problemas que ten\u00eda este pa\u00eds y hoy, tras tres a\u00f1os de\n    Gobierno socialista, de \u00e9xito del ministerio, son ya 36 de cada cien, 50\n    de cada cien en la franja de menores de 35 a\u00f1os; cuando usted no pudo, no\n    supo o no quiso explicar por qu\u00e9 si lo hab\u00edan hecho tan bien, los\n    espa\u00f1oles llevaban tres a\u00f1os, mes a mes, considerando al Ministerio de\n    Vivienda como el peor de todo el Gobierno; y cuando usted no pudo, no\n    supo o no quiso explicar por qu\u00e9 si lo hab\u00edan hecho tan bien, hab\u00edan\n    destituido a la ministra de Vivienda y al presidente de la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, a la ministra anterior y al presidente de la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler los destituyeron precisamente por eso, porque las\n    cosas no iban bien; porque no era normal que a los tres a\u00f1os de creaci\u00f3n\n    del Ministerio de Vivienda la propuesta estrella del se\u00f1or Zapatero fuera\n    el ministerio peor valorado del Gobierno. ...\"", "\"... El Ministerio de Vivienda fue\n    creado para solucionar el acceso de la vivienda a los ciudadanos, no para\n    hacer de la vivienda un problema mayor y, como ha pasado, para\n    incrementar notablemente la preocupaci\u00f3n de los ciudadanos. ...\"", "\"... El problema\n    de la vivienda es mayor que hace tres a\u00f1os porque los precios han seguido\n    subiendo -un 41,1 por ciento desde marzo de 2004-; porque los tipos de\n    inter\u00e9s casi se han duplicado y, por tanto, hoy son muchos menos que hace\n    tres a\u00f1os los ciudadanos que pueden permitirse el lujo de comprar una\n    vivienda, y los que la compraron hace tres a\u00f1os hoy tienen muchas m\u00e1s\n    dificultades para afrontar la letra del piso y para llegar a fin de mes;\n    porque el ministerio, el Gobierno de Espa\u00f1a, no han sabido dar respuesta\n    a esta situaci\u00f3n; tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, porque no hay nada que cree\n    m\u00e1s frustraci\u00f3n que la incapacidad del Gobierno, que las promesas vac\u00edas,\n    los compromisos incumplidos y las propuestas irresponsables. ...\"", "\"... Y eso es lo\n    que fueron -se lo dije la semana pasada- la conversi\u00f3n de las 180.000\n    viviendas en 180.000 soluciones habitacionales, los minipisos y las Keli\n    Finder; y eso es lo que tambi\u00e9n ha sido el apoyo de la ministra a la ley\n    andaluza, que regula una ayuda a la compra o al alquiler de una vivienda\n    para todos aquellos ciudadanos que ganen menos de 3.000 euros mensuales,\n    y tambi\u00e9n lo ha sido vender como nueva la ayuda de 210 euros para el\n    alquiler, que ya estaba vigente en el actual Plan de Vivienda. ...\"", "\"... Le recuerdo esto porque usted siempre compara\n    Madrid con Catalu\u00f1a en las ayudas al alquiler del Plan Trujillo, pero\n    siempre calla el \u00e9xito de Madrid en vivienda protegida, donde se\n    construyen la cuarta parte de las viviendas protegidas de toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... A este magn\u00edfico trabajo de las comunidades aut\u00f3nomas se\n    contrapone la p\u00e9sima gesti\u00f3n del Ministerio de Vivienda. ...\"", "\"... Ministerio de\n    Justicia, el 54 por ciento; Ministerio del Interior, el 50 por ciento;\n    Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales, 56 por ciento; Ministerio de\n    Cultura, 48 por ciento; Ministerio de Sanidad, 45 por ciento, y el\n    \u00faltimo, el farolillo rojo del Gobierno es el Ministerio de Vivienda con\n    el 14,4 por ciento. ...\"", "\"... Las ayudas de 6.000 euros a los\n    propietarios para ceder su vivienda en arrendamiento no llegaron a 2.000. ...\"", "\"... En la\n    Comisi\u00f3n de Vivienda del 16 de mayo de 2006 y en el Pleno del 18 de\n    septiembre de 2006, se aprobaron iniciativas del Grupo Parlamentario\n    Popular -con el rechazo del Grupo Parlamentario Socialista y el apoyo del\n    resto de los grupos- por las que se instaba al Gobierno a modificar el\n    Plan de Vivienda precisamente en la ayuda de 240 euros y en la\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas que pudieran incorporarse al mercado de\n    alquiler. ...\"", "\"... Ahora, el\n    Ministerio de Vivienda ha anunciado medidas para dotar de seguridad\n    jur\u00eddica al contrato de arrendamiento, para agilizar los procedimientos\n    judiciales y para crear juzgados espec\u00edficos en materia de vivienda. ...\"", "\"... \u00bfSabe usted que a iniciativa del Grupo Parlamentario Popular y de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 se han debatido en esta legislatura dos proposiciones\n    de ley de modificaci\u00f3n de la Ley de Arrendamientos Urbanos, otras dos\n    modificaciones de la Ley de Enjuiciamiento Civil en materia de desahucio,\n    y otras dos iniciativas de creaci\u00f3n de los juzgados de Vivienda y a todas\n    su grupo parlamentario -y usted como diputada- han votado en contra? ...\"", "\"... Le recuerdo esto porque usted siempre compara\n    Madrid con Catalu\u00f1a en las ayudas al alquiler del Plan Trujillo, pero\n    siempre calla el \u00e9xito de Madrid en vivienda protegida, donde se\n    construyen la cuarta parte de las viviendas protegidas de toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Y eso es lo\n    que fueron -se lo dije la semana pasada- la conversi\u00f3n de las 180.000\n    viviendas en 180.000 soluciones habitacionales, los minipisos y las Keli\n    Finder; y eso es lo que tambi\u00e9n ha sido el apoyo de la ministra a la ley\n    andaluza, que regula una ayuda a la compra o al alquiler de una vivienda\n    para todos aquellos ciudadanos que ganen menos de 3.000 euros mensuales,\n    y tambi\u00e9n lo ha sido vender como nueva la ayuda de 210 euros para el\n    alquiler, que ya estaba vigente en el actual Plan de Vivienda. ...\"", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas han hecho un excelente trabajo en\n    la ejecuci\u00f3n de las 95.000 viviendas protegidas iniciadas en 2006. ...\"", "\"... Madrid inici\u00f3 m\u00e1s de 23.000 viviendas,\n    las mismas que Andaluc\u00eda y Catalu\u00f1a juntas, que tienen una poblaci\u00f3n que\n    casi triplica la de Madrid. ...\"", "\"... Le recuerdo esto porque usted siempre compara\n    Madrid con Catalu\u00f1a en las ayudas al alquiler del Plan Trujillo, pero\n    siempre calla el \u00e9xito de Madrid en vivienda protegida, donde se\n    construyen la cuarta parte de las viviendas protegidas de toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En la\n    Comisi\u00f3n de Vivienda del 16 de mayo de 2006 y en el Pleno del 18 de\n    septiembre de 2006, se aprobaron iniciativas del Grupo Parlamentario\n    Popular -con el rechazo del Grupo Parlamentario Socialista y el apoyo del\n    resto de los grupos- por las que se instaba al Gobierno a modificar el\n    Plan de Vivienda precisamente en la ayuda de 240 euros y en la\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas que pudieran incorporarse al mercado de\n    alquiler. ...\"", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas han hecho un excelente trabajo en\n    la ejecuci\u00f3n de las 95.000 viviendas protegidas iniciadas en 2006. ...\"", "\"... Le recuerdo esto porque usted siempre compara\n    Madrid con Catalu\u00f1a en las ayudas al alquiler del Plan Trujillo, pero\n    siempre calla el \u00e9xito de Madrid en vivienda protegida, donde se\n    construyen la cuarta parte de las viviendas protegidas de toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Yo la felicit\u00e9 por su intervenci\u00f3n; el\n    esfuerzo que usted hizo en demostrar lo indemostrable, en hacernos ver la\n    magn\u00edfica gesti\u00f3n del ministerio fue, de verdad, tit\u00e1nico, tanto que al\n    referirse al escandaloso fracaso de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler -en\n    m\u00e1s de dos a\u00f1os de funcionamiento 4.487 contratos en toda Espa\u00f1a- declar\u00f3\n    solemnemente que la funci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler no era\n    sumar contratos, que su verdadera funci\u00f3n era crear confianza; lo que yo\n    denomin\u00e9 la funci\u00f3n estrictamente psicol\u00f3gica de la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler. ...\"", "\"... Todo ese esfuerzo en demostrar lo indemostrable se frustr\u00f3 cuando usted no\n    pudo, no supo o no quiso explicar por qu\u00e9 si todo hab\u00eda sido un \u00e9xito,\n    los espa\u00f1oles no opinaban lo mismo; por qu\u00e9 en marzo de 2004 eran 19 de\n    cada cien los que consideraban que la vivienda era uno de los tres\n    principales problemas que ten\u00eda este pa\u00eds y hoy, tras tres a\u00f1os de\n    Gobierno socialista, de \u00e9xito del ministerio, son ya 36 de cada cien, 50\n    de cada cien en la franja de menores de 35 a\u00f1os; cuando usted no pudo, no\n    supo o no quiso explicar por qu\u00e9 si lo hab\u00edan hecho tan bien, los\n    espa\u00f1oles llevaban tres a\u00f1os, mes a mes, considerando al Ministerio de\n    Vivienda como el peor de todo el Gobierno; y cuando usted no pudo, no\n    supo o no quiso explicar por qu\u00e9 si lo hab\u00edan hecho tan bien, hab\u00edan\n    destituido a la ministra de Vivienda y al presidente de la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, a la ministra anterior y al presidente de la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler los destituyeron precisamente por eso, porque las\n    cosas no iban bien; porque no era normal que a los tres a\u00f1os de creaci\u00f3n\n    del Ministerio de Vivienda la propuesta estrella del se\u00f1or Zapatero fuera\n    el ministerio peor valorado del Gobierno. ...\"", "\"... Y eso es lo\n    que fueron -se lo dije la semana pasada- la conversi\u00f3n de las 180.000\n    viviendas en 180.000 soluciones habitacionales, los minipisos y las Keli\n    Finder; y eso es lo que tambi\u00e9n ha sido el apoyo de la ministra a la ley\n    andaluza, que regula una ayuda a la compra o al alquiler de una vivienda\n    para todos aquellos ciudadanos que ganen menos de 3.000 euros mensuales,\n    y tambi\u00e9n lo ha sido vender como nueva la ayuda de 210 euros para el\n    alquiler, que ya estaba vigente en el actual Plan de Vivienda. ...\"", "\"... Segunda cuesti\u00f3n,\n    usted tambi\u00e9n dedic\u00f3 muchos minutos de su comparecencia a explicar que su\n    propuesta de ayuda de 210 euros para alquiler para j\u00f3venes entre 22 y 30\n    a\u00f1os, que ganen menos de 22.000 euros y por un periodo de cuatro a\u00f1os,\n    era radicalmente distinta a la ayuda de 240 euros para el alquiler para\n    j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os que ganen menos de 15.000 euros y por un\n    periodo de dos a\u00f1os. ...\"", "\"... Le recuerdo esto porque usted siempre compara\n    Madrid con Catalu\u00f1a en las ayudas al alquiler del Plan Trujillo, pero\n    siempre calla el \u00e9xito de Madrid en vivienda protegida, donde se\n    construyen la cuarta parte de las viviendas protegidas de toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Y los contratos gestionados por la Sociedad P\u00fablica de Alquiler han sido\n    4.487, seg\u00fan el dato que usted dio el otro d\u00eda. ...\"", "\"... Todos los programas\n    dirigidos al impulso del alquiler han sido un rotundo fracaso. ...\"", "\"... En la\n    Comisi\u00f3n de Vivienda del 16 de mayo de 2006 y en el Pleno del 18 de\n    septiembre de 2006, se aprobaron iniciativas del Grupo Parlamentario\n    Popular -con el rechazo del Grupo Parlamentario Socialista y el apoyo del\n    resto de los grupos- por las que se instaba al Gobierno a modificar el\n    Plan de Vivienda precisamente en la ayuda de 240 euros y en la\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas que pudieran incorporarse al mercado de\n    alquiler. ...\"", "\"... Y el 21 de noviembre de 2006, el Pleno del Senado aprob\u00f3 una\n    moci\u00f3n instando al Gobierno a la supresi\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler y a transferir sus fondos a las sociedades p\u00fablicas de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Yo la felicit\u00e9 por su intervenci\u00f3n; el\n    esfuerzo que usted hizo en demostrar lo indemostrable, en hacernos ver la\n    magn\u00edfica gesti\u00f3n del ministerio fue, de verdad, tit\u00e1nico, tanto que al\n    referirse al escandaloso fracaso de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler -en\n    m\u00e1s de dos a\u00f1os de funcionamiento 4.487 contratos en toda Espa\u00f1a- declar\u00f3\n    solemnemente que la funci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler no era\n    sumar contratos, que su verdadera funci\u00f3n era crear confianza; lo que yo\n    denomin\u00e9 la funci\u00f3n estrictamente psicol\u00f3gica de la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler. ...\"", "\"... Y los contratos gestionados por la Sociedad P\u00fablica de Alquiler han sido\n    4.487, seg\u00fan el dato que usted dio el otro d\u00eda. ...\"", "\"... Y el 21 de noviembre de 2006, el Pleno del Senado aprob\u00f3 una\n    moci\u00f3n instando al Gobierno a la supresi\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler y a transferir sus fondos a las sociedades p\u00fablicas de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Una \u00faltima cuesti\u00f3n, usted sabe que\n    hay cientos de miles de familias a las que la subida de los tipos de\n    inter\u00e9s ha colocado en una situaci\u00f3n de extrema dificultad. ...\"", "\"... El presidente Rajoy ya les ha propuesto\n    la modificaci\u00f3n urgente del impuesto sobre la renta de las personas\n    f\u00edsicas, aumentando las deducciones y rebajando los tipos y las\n    retenciones, con el \u00fanico fin de que todas estas familias puedan llegar\n    mejor a final de mes. ...\"", "\"... El Ministerio de Vivienda fue\n    creado para solucionar el acceso de la vivienda a los ciudadanos, no para\n    hacer de la vivienda un problema mayor y, como ha pasado, para\n    incrementar notablemente la preocupaci\u00f3n de los ciudadanos. ...\"", "\"... Segunda cuesti\u00f3n,\n    usted tambi\u00e9n dedic\u00f3 muchos minutos de su comparecencia a explicar que su\n    propuesta de ayuda de 210 euros para alquiler para j\u00f3venes entre 22 y 30\n    a\u00f1os, que ganen menos de 22.000 euros y por un periodo de cuatro a\u00f1os,\n    era radicalmente distinta a la ayuda de 240 euros para el alquiler para\n    j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os que ganen menos de 15.000 euros y por un\n    periodo de dos a\u00f1os. ...\"", "\"... Ya en su comparecencia manifest\u00f3 que hab\u00eda excluido\n    a los dos millones de j\u00f3venes entre 18 y 22 a\u00f1os y que s\u00ed pod\u00edan\n    solicitar la otra ayuda porque -y cito textualmente- no va a ser una\n    medida que incentive a nadie a dejar de estudiar. ...\"", "\"... Es loable su\n    preocupaci\u00f3n por los estudios pero, por favor, d\u00edganos por qu\u00e9 ha\n    excluido tambi\u00e9n a los j\u00f3venes entre 30 y 35 a\u00f1os que s\u00ed pod\u00edan solicitar\n    la otra ayuda ya vigente. ...\"", "\"... Son nada m\u00e1s y nada menos que 4.800.000 j\u00f3venes\n    a los que usted les debe una explicaci\u00f3n. ...\"", "\"... El anteproyecto andaluz establece en su art\u00edculo 5 que las\n    ayudas a todos los ciudadanos cuyos ingresos sean inferiores a los 3.000\n    euros mensuales, estar\u00e1n encuadradas en el marco de las ayudas estatales. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfva usted a recoger en las ayudas estatales la\n    financiaci\u00f3n de la ley andaluza y lo va a generalizar a toda Espa\u00f1a? ...\"", "\"... Le recuerdo esto porque usted siempre compara\n    Madrid con Catalu\u00f1a en las ayudas al alquiler del Plan Trujillo, pero\n    siempre calla el \u00e9xito de Madrid en vivienda protegida, donde se\n    construyen la cuarta parte de las viviendas protegidas de toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, las ayudas de 240 euros a los inquilinos han sido 18.000\n    en toda Espa\u00f1a, unas 340 por provincia. ...\"", "\"... Las ayudas de 6.000 euros a los\n    propietarios para ceder su vivienda en arrendamiento no llegaron a 2.000. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "familias espa\u00f1olas": [39], "viviendas": [20, 21, 22, 23, 24], "vivienda protegida": [18, 19], "protecci\u00f3n oficial": [27], "conferencia sectorial": [47, 48], "suelo": [28], "familias": [40, 41, 42, 43], "acceso": [44, 45], "precio": [31, 32, 33], "ayudas": [49], "viviendas protegidas": [25, 26], "alquiler": [34, 35, 36, 37, 38], "vivienda libre": [29, 30], "j\u00f3venes": [46]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Me ha\n    sorprendido porque estuvimos seis horas y media -el se\u00f1or Jan\u00e9 fue\n    testigo- en la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda presentando mi\n    comparecencia a solicitud del Gobierno. ...\"", "\"... Vamos a favorecer el acceso a la vivienda, nueva o\n    usada, en compra o en alquiler, con precio razonable y asegurando 180.000\n    viviendas al a\u00f1o, es decir, nos comprometimos a facilitar el acceso a la\n    vivienda a 720.000 familias en toda la legislatura. ...\"", "\"... Hasta el 31 de julio se han financiado 201.200 nuevas\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de 94.118 ayudas para la urbanizaci\u00f3n de\n    nuevas viviendas, a lo que hay que a\u00f1adir respecto de las viviendas\n    usadas, 36.106 ayudas a la compra de vivienda; 157.196 para la\n    rehabilitaci\u00f3n, m\u00e1s importante hoy si cabe que nunca, y 42.425 ayudas a\n    inquilinos y propietarios. ...\"", "\"... En definitiva, 531.045 familias que han\n    obtenido apoyo del ministerio para su vivienda. ...\"", "\"... No lo digo solo yo, se\u00f1or\n    Matos, es que tuve el honor de presidir por vez primera, hace quince\n    d\u00edas, la Conferencia Sectorial de Vivienda, donde conjuntamente llegamos\n    a la convicci\u00f3n de que est\u00e1bamos cumpliendo satisfactoriamente los\n    objetivos y que, adem\u00e1s, con los meses que a\u00fan nos quedaban de\n    legislatura, los cumplir\u00edamos holgadamente, se\u00f1or Matos, y no s\u00f3lo en\n    este caso quien presid\u00eda aquella conferencia sectorial, porque este es un\n    esfuerzo de todos; se lo dir\u00e9 una y otra vez. ...\"", "\"... Una administraci\u00f3n sola no va a poder afrontar el reto imprescindible de\n    hacer antes mejor que despu\u00e9s, que la vivienda deje de ser un problema\n    para tantos y sea un derecho. ...\"", "\"... Le dije que todo el Plan de Vivienda sigue en vigor;\n    que hemos introducido mejoras, precisamente a sugerencia de muchos de los\n    miembros de la conferencia sectorial, consejeros y consejeras de\n    gobiernos de uno u otro color pol\u00edtico, y decidimos que hab\u00eda figuras que\n    no estaban teniendo la eficacia suficiente para las sociedades, dentro de\n    los territorios en los que se gobernaban, a las que nos dirig\u00edamos y que,\n    por lo tanto, se ten\u00edan que introducir mejoras. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, hemos conseguido cosas y hemos hecho un esfuerzo\n    entre todos y todos debemos seguir colaborando conjuntamente, porque\n    tenemos un grado de ejecuci\u00f3n del 133 por ciento de los objetivos\n    convenidos dentro del Plan de Vivienda, le guste, se\u00f1or Matos, o no le\n    guste. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, quiero agradecerlo, porque el Gobierno solo no puede\n    hacerlo; lo puede hacer en\n    comandita y de la mano de todas las administraciones que hemos decidido, y\n    vamos a seguir decidiendo, que la vivienda sea una prioridad para hacerla\n    un derecho real. ...\"", "\"... Se inician cien mil viviendas\n    sociales al a\u00f1o, una cifra que duplica la del a\u00f1o 2002, cuando la\n    construcci\u00f3n de vivienda de protecci\u00f3n oficial toc\u00f3 fondo en este pa\u00eds. ...\"", "\"... De\n    todas las viviendas protegidas en \u00e9ste \u00faltimo a\u00f1o 2006, el 80 por ciento\n    del total han sido financiadas por el Ministerio de Vivienda, mientras\n    que el 20 por ciento lo han sido en programas de iniciativa auton\u00f3mica;\n    excluyendo al Pa\u00eds Vasco y Navarra por su espec\u00edfico r\u00e9gimen de\n    financiaci\u00f3n, el Ministerio de Vivienda ha financiado 87 de cada 100\n    viviendas protegidas en el a\u00f1o 2006. ...\"", "\"... Creemos adem\u00e1s que esta cifra y esta apuesta por la\n    vivienda protegida han contribuido tambi\u00e9n a un aterrizaje suave y\n    moderado de los precios de la vivienda libre. ...\"", "\"... A comienzos de la\n    legislatura, lo sabe usted bien, los precios de la vivienda libre estaban\n    subiendo a tasas cercanas al 20 por ciento y ahora lo hacen en torno al 5\n    por ciento. ...\"", "\"... Adem\u00e1s este auge creciente de vivienda protegida est\u00e1 en\n    estrecha relaci\u00f3n con el esfuerzo presupuestario realizado desde 2004. ...\"", "\"... Este Gobierno, se lo recuerdo tambi\u00e9n, ha duplicado el presupuesto para\n    vivienda respecto al Gobierno anterior: casi 8.000 millones de euros,\n    contando el primer plan de choque y el Plan Estatal de Vivienda, que,\n    insisto, se hace de la mano de muchos gobiernos que deciden\n    responsablemente que esta es su prioridad. ...\"", "\"... En materia de alquiler, se\u00f1or\u00eda, tambi\u00e9n hemos cumplido con un Plan de\n    Vivienda que, insisto, contin\u00faa en vigor. ...\"", "\"... Es una deducci\u00f3n fiscal que va a\n    abaratar el alquiler hasta un 10 por ciento desde el d\u00eda 1 de enero a\n    700.000 familias espa\u00f1olas que ustedes quitaron -ya les dar\u00e1n cuenta\n    ustedes de ellas- y que nosotros recuperamos, y a una franja de poblaci\u00f3n\n    que es probablemente la generaci\u00f3n de j\u00f3venes mejor formada de este pa\u00eds,\n    adem\u00e1s de j\u00f3venes que han accedido al mercado de trabajo y lo est\u00e1n\n    haciendo cada d\u00eda m\u00e1s en condiciones de estabilidad, y que nos dicen que\n    cuando pretenden incorporarse a sus nuevas vidas la tercera pata\n    imprescindible para la emancipaci\u00f3n, que es el acceso a la vivienda y su\n    precio, les impide hacerlo. ...\"", "\"... Si ustedes se resignaron mientras su\n    propuesta era una ley que permit\u00eda la especulaci\u00f3n del suelo, que subi\u00f3\n    el precio del suelo un 500 por ciento y el precio de la vivienda un 150\n    por ciento, y adem\u00e1s aguantamos que viniera aqu\u00ed un ministro a decir que\n    si los precios de la vivienda en Espa\u00f1a sub\u00edan era porque los espa\u00f1oles\n    pod\u00edamos pagarlos, si ustedes se cruzaban de brazos, nosotros no nos\n    resignamos. ...\"", "\"... Creemos adem\u00e1s que esta cifra y esta apuesta por la\n    vivienda protegida han contribuido tambi\u00e9n a un aterrizaje suave y\n    moderado de los precios de la vivienda libre. ...\"", "\"... Adem\u00e1s este auge creciente de vivienda protegida est\u00e1 en\n    estrecha relaci\u00f3n con el esfuerzo presupuestario realizado desde 2004. ...\"", "\"... Vamos a favorecer el acceso a la vivienda, nueva o\n    usada, en compra o en alquiler, con precio razonable y asegurando 180.000\n    viviendas al a\u00f1o, es decir, nos comprometimos a facilitar el acceso a la\n    vivienda a 720.000 familias en toda la legislatura. ...\"", "\"... Hasta el 31 de julio se han financiado 201.200 nuevas\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de 94.118 ayudas para la urbanizaci\u00f3n de\n    nuevas viviendas, a lo que hay que a\u00f1adir respecto de las viviendas\n    usadas, 36.106 ayudas a la compra de vivienda; 157.196 para la\n    rehabilitaci\u00f3n, m\u00e1s importante hoy si cabe que nunca, y 42.425 ayudas a\n    inquilinos y propietarios. ...\"", "\"... Hoy en Espa\u00f1a se construye la cifra m\u00e1s alta de viviendas\n    protegidas en los \u00faltimos veinte a\u00f1os. ...\"", "\"... Se inician cien mil viviendas\n    sociales al a\u00f1o, una cifra que duplica la del a\u00f1o 2002, cuando la\n    construcci\u00f3n de vivienda de protecci\u00f3n oficial toc\u00f3 fondo en este pa\u00eds. ...\"", "\"... De\n    todas las viviendas protegidas en \u00e9ste \u00faltimo a\u00f1o 2006, el 80 por ciento\n    del total han sido financiadas por el Ministerio de Vivienda, mientras\n    que el 20 por ciento lo han sido en programas de iniciativa auton\u00f3mica;\n    excluyendo al Pa\u00eds Vasco y Navarra por su espec\u00edfico r\u00e9gimen de\n    financiaci\u00f3n, el Ministerio de Vivienda ha financiado 87 de cada 100\n    viviendas protegidas en el a\u00f1o 2006. ...\"", "\"... Hasta el 31 de julio se han financiado 201.200 nuevas\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de 94.118 ayudas para la urbanizaci\u00f3n de\n    nuevas viviendas, a lo que hay que a\u00f1adir respecto de las viviendas\n    usadas, 36.106 ayudas a la compra de vivienda; 157.196 para la\n    rehabilitaci\u00f3n, m\u00e1s importante hoy si cabe que nunca, y 42.425 ayudas a\n    inquilinos y propietarios. ...\"", "\"... De\n    todas las viviendas protegidas en \u00e9ste \u00faltimo a\u00f1o 2006, el 80 por ciento\n    del total han sido financiadas por el Ministerio de Vivienda, mientras\n    que el 20 por ciento lo han sido en programas de iniciativa auton\u00f3mica;\n    excluyendo al Pa\u00eds Vasco y Navarra por su espec\u00edfico r\u00e9gimen de\n    financiaci\u00f3n, el Ministerio de Vivienda ha financiado 87 de cada 100\n    viviendas protegidas en el a\u00f1o 2006. ...\"", "\"... Se inician cien mil viviendas\n    sociales al a\u00f1o, una cifra que duplica la del a\u00f1o 2002, cuando la\n    construcci\u00f3n de vivienda de protecci\u00f3n oficial toc\u00f3 fondo en este pa\u00eds. ...\"", "\"... Si ustedes se resignaron mientras su\n    propuesta era una ley que permit\u00eda la especulaci\u00f3n del suelo, que subi\u00f3\n    el precio del suelo un 500 por ciento y el precio de la vivienda un 150\n    por ciento, y adem\u00e1s aguantamos que viniera aqu\u00ed un ministro a decir que\n    si los precios de la vivienda en Espa\u00f1a sub\u00edan era porque los espa\u00f1oles\n    pod\u00edamos pagarlos, si ustedes se cruzaban de brazos, nosotros no nos\n    resignamos. ...\"", "\"... Creemos adem\u00e1s que esta cifra y esta apuesta por la\n    vivienda protegida han contribuido tambi\u00e9n a un aterrizaje suave y\n    moderado de los precios de la vivienda libre. ...\"", "\"... A comienzos de la\n    legislatura, lo sabe usted bien, los precios de la vivienda libre estaban\n    subiendo a tasas cercanas al 20 por ciento y ahora lo hacen en torno al 5\n    por ciento. ...\"", "\"... Vamos a favorecer el acceso a la vivienda, nueva o\n    usada, en compra o en alquiler, con precio razonable y asegurando 180.000\n    viviendas al a\u00f1o, es decir, nos comprometimos a facilitar el acceso a la\n    vivienda a 720.000 familias en toda la legislatura. ...\"", "\"... Es una deducci\u00f3n fiscal que va a\n    abaratar el alquiler hasta un 10 por ciento desde el d\u00eda 1 de enero a\n    700.000 familias espa\u00f1olas que ustedes quitaron -ya les dar\u00e1n cuenta\n    ustedes de ellas- y que nosotros recuperamos, y a una franja de poblaci\u00f3n\n    que es probablemente la generaci\u00f3n de j\u00f3venes mejor formada de este pa\u00eds,\n    adem\u00e1s de j\u00f3venes que han accedido al mercado de trabajo y lo est\u00e1n\n    haciendo cada d\u00eda m\u00e1s en condiciones de estabilidad, y que nos dicen que\n    cuando pretenden incorporarse a sus nuevas vidas la tercera pata\n    imprescindible para la emancipaci\u00f3n, que es el acceso a la vivienda y su\n    precio, les impide hacerlo. ...\"", "\"... Si ustedes se resignaron mientras su\n    propuesta era una ley que permit\u00eda la especulaci\u00f3n del suelo, que subi\u00f3\n    el precio del suelo un 500 por ciento y el precio de la vivienda un 150\n    por ciento, y adem\u00e1s aguantamos que viniera aqu\u00ed un ministro a decir que\n    si los precios de la vivienda en Espa\u00f1a sub\u00edan era porque los espa\u00f1oles\n    pod\u00edamos pagarlos, si ustedes se cruzaban de brazos, nosotros no nos\n    resignamos. ...\"", "\"... Vamos a favorecer el acceso a la vivienda, nueva o\n    usada, en compra o en alquiler, con precio razonable y asegurando 180.000\n    viviendas al a\u00f1o, es decir, nos comprometimos a facilitar el acceso a la\n    vivienda a 720.000 familias en toda la legislatura. ...\"", "\"... Le dije que adem\u00e1s de\n    los compromisos que hab\u00edamos cumplido \u00edbamos a a\u00f1adir que desde el d\u00eda 1\n    de enero, todo joven entre 22 y 30 a\u00f1os cuyos ingresos anuales est\u00e9n por\n    debajo de 22.000 euros, puede reclamar, sumada a una nueva deducci\u00f3n por\n    alquiler -que su Gobierno, no se olvide, suprimi\u00f3 en aquel momento-, una\n    renta de emancipaci\u00f3n para alquilar. ...\"", "\"... En materia de alquiler, se\u00f1or\u00eda, tambi\u00e9n hemos cumplido con un Plan de\n    Vivienda que, insisto, contin\u00faa en vigor. ...\"", "\"... En particular tenemos un problema espec\u00edfico al que queremos a\u00f1adir\n    800 millones de euros m\u00e1s de una nueva partida presupuestaria; una\n    partida presupuestaria que significar\u00e1 una deducci\u00f3n fiscal sin l\u00edmite de\n    edad para todo aquel que en este pa\u00eds est\u00e9 en alquiler y cuya renta est\u00e9\n    por debajo de 28.000 euros brutos. ...\"", "\"... Es una deducci\u00f3n fiscal que va a\n    abaratar el alquiler hasta un 10 por ciento desde el d\u00eda 1 de enero a\n    700.000 familias espa\u00f1olas que ustedes quitaron -ya les dar\u00e1n cuenta\n    ustedes de ellas- y que nosotros recuperamos, y a una franja de poblaci\u00f3n\n    que es probablemente la generaci\u00f3n de j\u00f3venes mejor formada de este pa\u00eds,\n    adem\u00e1s de j\u00f3venes que han accedido al mercado de trabajo y lo est\u00e1n\n    haciendo cada d\u00eda m\u00e1s en condiciones de estabilidad, y que nos dicen que\n    cuando pretenden incorporarse a sus nuevas vidas la tercera pata\n    imprescindible para la emancipaci\u00f3n, que es el acceso a la vivienda y su\n    precio, les impide hacerlo. ...\"", "\"... Es una deducci\u00f3n fiscal que va a\n    abaratar el alquiler hasta un 10 por ciento desde el d\u00eda 1 de enero a\n    700.000 familias espa\u00f1olas que ustedes quitaron -ya les dar\u00e1n cuenta\n    ustedes de ellas- y que nosotros recuperamos, y a una franja de poblaci\u00f3n\n    que es probablemente la generaci\u00f3n de j\u00f3venes mejor formada de este pa\u00eds,\n    adem\u00e1s de j\u00f3venes que han accedido al mercado de trabajo y lo est\u00e1n\n    haciendo cada d\u00eda m\u00e1s en condiciones de estabilidad, y que nos dicen que\n    cuando pretenden incorporarse a sus nuevas vidas la tercera pata\n    imprescindible para la emancipaci\u00f3n, que es el acceso a la vivienda y su\n    precio, les impide hacerlo. ...\"", "\"... Vamos a favorecer el acceso a la vivienda, nueva o\n    usada, en compra o en alquiler, con precio razonable y asegurando 180.000\n    viviendas al a\u00f1o, es decir, nos comprometimos a facilitar el acceso a la\n    vivienda a 720.000 familias en toda la legislatura. ...\"", "\"... Hasta\n    la fecha, este Gobierno, se\u00f1or Matos, le guste a usted o no, pero es as\u00ed,\n    ha ayudado a 531.045 familias, lo que representa el 75 por ciento, se\n    empe\u00f1e o no, del cumplimiento del compromiso que adquirimos al comenzar\n    la legislatura. ...\"", "\"... En definitiva, 531.045 familias que han\n    obtenido apoyo del ministerio para su vivienda. ...\"", "\"... Es una deducci\u00f3n fiscal que va a\n    abaratar el alquiler hasta un 10 por ciento desde el d\u00eda 1 de enero a\n    700.000 familias espa\u00f1olas que ustedes quitaron -ya les dar\u00e1n cuenta\n    ustedes de ellas- y que nosotros recuperamos, y a una franja de poblaci\u00f3n\n    que es probablemente la generaci\u00f3n de j\u00f3venes mejor formada de este pa\u00eds,\n    adem\u00e1s de j\u00f3venes que han accedido al mercado de trabajo y lo est\u00e1n\n    haciendo cada d\u00eda m\u00e1s en condiciones de estabilidad, y que nos dicen que\n    cuando pretenden incorporarse a sus nuevas vidas la tercera pata\n    imprescindible para la emancipaci\u00f3n, que es el acceso a la vivienda y su\n    precio, les impide hacerlo. ...\"", "\"... Vamos a favorecer el acceso a la vivienda, nueva o\n    usada, en compra o en alquiler, con precio razonable y asegurando 180.000\n    viviendas al a\u00f1o, es decir, nos comprometimos a facilitar el acceso a la\n    vivienda a 720.000 familias en toda la legislatura. ...\"", "\"... Es una deducci\u00f3n fiscal que va a\n    abaratar el alquiler hasta un 10 por ciento desde el d\u00eda 1 de enero a\n    700.000 familias espa\u00f1olas que ustedes quitaron -ya les dar\u00e1n cuenta\n    ustedes de ellas- y que nosotros recuperamos, y a una franja de poblaci\u00f3n\n    que es probablemente la generaci\u00f3n de j\u00f3venes mejor formada de este pa\u00eds,\n    adem\u00e1s de j\u00f3venes que han accedido al mercado de trabajo y lo est\u00e1n\n    haciendo cada d\u00eda m\u00e1s en condiciones de estabilidad, y que nos dicen que\n    cuando pretenden incorporarse a sus nuevas vidas la tercera pata\n    imprescindible para la emancipaci\u00f3n, que es el acceso a la vivienda y su\n    precio, les impide hacerlo. ...\"", "\"... Es una deducci\u00f3n fiscal que va a\n    abaratar el alquiler hasta un 10 por ciento desde el d\u00eda 1 de enero a\n    700.000 familias espa\u00f1olas que ustedes quitaron -ya les dar\u00e1n cuenta\n    ustedes de ellas- y que nosotros recuperamos, y a una franja de poblaci\u00f3n\n    que es probablemente la generaci\u00f3n de j\u00f3venes mejor formada de este pa\u00eds,\n    adem\u00e1s de j\u00f3venes que han accedido al mercado de trabajo y lo est\u00e1n\n    haciendo cada d\u00eda m\u00e1s en condiciones de estabilidad, y que nos dicen que\n    cuando pretenden incorporarse a sus nuevas vidas la tercera pata\n    imprescindible para la emancipaci\u00f3n, que es el acceso a la vivienda y su\n    precio, les impide hacerlo. ...\"", "\"... No lo digo solo yo, se\u00f1or\n    Matos, es que tuve el honor de presidir por vez primera, hace quince\n    d\u00edas, la Conferencia Sectorial de Vivienda, donde conjuntamente llegamos\n    a la convicci\u00f3n de que est\u00e1bamos cumpliendo satisfactoriamente los\n    objetivos y que, adem\u00e1s, con los meses que a\u00fan nos quedaban de\n    legislatura, los cumplir\u00edamos holgadamente, se\u00f1or Matos, y no s\u00f3lo en\n    este caso quien presid\u00eda aquella conferencia sectorial, porque este es un\n    esfuerzo de todos; se lo dir\u00e9 una y otra vez. ...\"", "\"... Le dije que todo el Plan de Vivienda sigue en vigor;\n    que hemos introducido mejoras, precisamente a sugerencia de muchos de los\n    miembros de la conferencia sectorial, consejeros y consejeras de\n    gobiernos de uno u otro color pol\u00edtico, y decidimos que hab\u00eda figuras que\n    no estaban teniendo la eficacia suficiente para las sociedades, dentro de\n    los territorios en los que se gobernaban, a las que nos dirig\u00edamos y que,\n    por lo tanto, se ten\u00edan que introducir mejoras. ...\"", "\"... Hasta el 31 de julio se han financiado 201.200 nuevas\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de 94.118 ayudas para la urbanizaci\u00f3n de\n    nuevas viviendas, a lo que hay que a\u00f1adir respecto de las viviendas\n    usadas, 36.106 ayudas a la compra de vivienda; 157.196 para la\n    rehabilitaci\u00f3n, m\u00e1s importante hoy si cabe que nunca, y 42.425 ayudas a\n    inquilinos y propietarios. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "alquiler": [3, 4], "j\u00f3venes": [5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Y como no nos\n    resignamos, se\u00f1or Matos, vamos a sumarle al esfuerzo de la deducci\u00f3n\n    fiscal, al esfuerzo del Plan de Vivienda, que es para hogares que reciben\n    una renta anual de menos de 15.000 euros, para rentas bajas, digo que\n    vamos a sumarle, universalizando el derecho a todo joven en este pa\u00eds\n    entre 22 y 30 a\u00f1os por debajo de esos 22.000 euros, que son el 80 por\n    ciento, una renta de emancipaci\u00f3n que va a durar hasta cuatro a\u00f1os, que\n    creemos que es un periodo de tiempo suficiente en que un joven mejora sus\n    condiciones profesionales y por tanto salariales y a partir de ah\u00ed puede\n    continuar con su opci\u00f3n de vida. ...\"", "\"... Reconozca que estamos haciendo un esfuerzo que ustedes nunca\n    hicieron, duplicando los presupuestos de vivienda, d\u00e1ndoles la mano a las\n    comunidades aut\u00f3nomas para que sea una prioridad, y all\u00e1 donde tenemos el\n    mayor problema, que en este caso es el de personas que no deciden comprar\n    o alquilar y cuya \u00fanica opci\u00f3n de vida ahora mismo se llama alquiler, que\n    es mucha gente joven y mucha gente separada y divorciada que cuando pone\n    en marcha su nueva vida no tiene otra opci\u00f3n que hacerlo en alquiler, les\n    abaratamos el alquiler a trav\u00e9s de una nueva deducci\u00f3n fiscal que ustedes\n    quitaron. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda o\u00edrle decir\n    alguna vez no solo que nosotros no hacemos autocr\u00edtica -que no solo la\n    hacemos, sino que adem\u00e1s le dije que, a sugerencia de muchas comunidades\n    aut\u00f3nomas, modific\u00e1bamos para mejorar el Plan de Vivienda-, pues con\n    humildad se puede subir aqu\u00ed y decir: Se\u00f1ora ministra, funcionar\u00e1 mejor o\n    peor, pero reconozco que de momento es un esfuerzo que nosotros nunca\n    hicimos y que vale la pena, que este pa\u00eds lo merece y en particular una\n    generaci\u00f3n de j\u00f3venes que nos miran. ...\"", "\"... Pero esos cuatro a\u00f1os le ayudamos con\n    210 euros al mes, que significan en cuatro a\u00f1os m\u00e1s de 10.000 euros, y\n    con las dos cosas que los j\u00f3venes nos dicen que les impiden firmar un\n    primer contrato de alquiler, que se llaman fianza y aval. ...\"", "\"... Reconozca que estamos haciendo un esfuerzo que ustedes nunca\n    hicieron, duplicando los presupuestos de vivienda, d\u00e1ndoles la mano a las\n    comunidades aut\u00f3nomas para que sea una prioridad, y all\u00e1 donde tenemos el\n    mayor problema, que en este caso es el de personas que no deciden comprar\n    o alquilar y cuya \u00fanica opci\u00f3n de vida ahora mismo se llama alquiler, que\n    es mucha gente joven y mucha gente separada y divorciada que cuando pone\n    en marcha su nueva vida no tiene otra opci\u00f3n que hacerlo en alquiler, les\n    abaratamos el alquiler a trav\u00e9s de una nueva deducci\u00f3n fiscal que ustedes\n    quitaron. ...\"", "\"... Pero esos cuatro a\u00f1os le ayudamos con\n    210 euros al mes, que significan en cuatro a\u00f1os m\u00e1s de 10.000 euros, y\n    con las dos cosas que los j\u00f3venes nos dicen que les impiden firmar un\n    primer contrato de alquiler, que se llaman fianza y aval. ...\"", "\"... Y adem\u00e1s hacemos un esfuerzo espec\u00edfico para toda una\n    generaci\u00f3n de j\u00f3venes a la que se lo debemos. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda o\u00edrle decir\n    alguna vez no solo que nosotros no hacemos autocr\u00edtica -que no solo la\n    hacemos, sino que adem\u00e1s le dije que, a sugerencia de muchas comunidades\n    aut\u00f3nomas, modific\u00e1bamos para mejorar el Plan de Vivienda-, pues con\n    humildad se puede subir aqu\u00ed y decir: Se\u00f1ora ministra, funcionar\u00e1 mejor o\n    peor, pero reconozco que de momento es un esfuerzo que nosotros nunca\n    hicimos y que vale la pena, que este pa\u00eds lo merece y en particular una\n    generaci\u00f3n de j\u00f3venes que nos miran. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "familias": [10], "alquiler": [5, 6, 7], "sociedad p\u00fablica": [8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Y lamento volver a preguntarle que si\n    la herencia era tan mala cuando ustedes llegaron al Gobierno, \u00bfpor qu\u00e9\n    los ciudadanos que consideraban que la vivienda era uno de los tres\n    principales problemas que ten\u00eda este pa\u00eds antes eran 19 de cada cien y\n    hoy son 36 de cada cien? ...\"", "\"... Se lo pregunt\u00e9 el\n    otro d\u00eda: si lo han hecho tan bien, \u00bfpor qu\u00e9 el Ministerio de Vivienda es\n    el peor valorado de todo el Gobierno mes tras mes durante los \u00faltimos\n    tres a\u00f1os y medio? ...\"", "\"... Pero ahora, al poner la\n    medida, al quitar hasta los 35 a\u00f1os... (La se\u00f1ora ministra de Vivienda,\n    Chac\u00f3n Piqueras, hace gestos negativos.) ...\"", "\"... Porque usted no se ha referido a que el\n    Ministerio de Vivienda es el que peor gestiona el presupuesto, se lo dije\n    antes: el 14 por ciento en siete meses. ...\"", "\"... Hace unos d\u00edas dijo algo de que\n    hab\u00eda un problema de documentaci\u00f3n, pero queremos saber hoy aqu\u00ed qu\u00e9 es\n    lo que piensa corregir, porque con la que est\u00e1 cayendo en Espa\u00f1a en\n    materia de vivienda, con la que est\u00e1 cayendo, no puede ser que el\n    Ministerio de Vivienda sea el que peor ejecuta el presupuesto de todo el\n    Gobierno. ...\"", "\"... \u00bfY por qu\u00e9 si lo han\n    hecho tan bien han cesado al presidente de la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler? ...\"", "\"... Algo habr\u00e1n hecho mal para que hayan cesado a la ministra\n    Trujillo, para que hayan cesado al presidente de la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler y para que los espa\u00f1oles consideren al suyo el peor ministerio\n    de todo el Gobierno. ...\"", "\"... La ayuda al alquiler la ha vuelto a explicar, y yo le juro que la he\n    entendido, el procedimiento lo he entendido. ...\"", "\"... \u00bfY por qu\u00e9 si lo han\n    hecho tan bien han cesado al presidente de la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler? ...\"", "\"... Algo habr\u00e1n hecho mal para que hayan cesado a la ministra\n    Trujillo, para que hayan cesado al presidente de la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler y para que los espa\u00f1oles consideren al suyo el peor ministerio\n    de todo el Gobierno. ...\"", "\"... En estos momentos hay\n    muchas familias que est\u00e1n pas\u00e1ndolo mal por el incremento del Euribor y\n    de los tipos de inter\u00e9s de la hipoteca, y yo s\u00e9 que usted no es la que\n    incrementa el Euribor, lo s\u00e9 perfectamente, pero solo quiero saber, y es\n    la pregunta que le he hecho, si el Gobierno de la naci\u00f3n piensa hacer\n    algo al respecto. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "familias espa\u00f1olas": [14, 15, 16], "conferencia sectorial": [23], "suelo": [9], "familias": [17, 18, 19, 20], "precio": [10, 11, 12, 13], "acceso": [21], "j\u00f3venes": [22]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Matos, no nos hagamos trampas en el solitario: interpelaci\u00f3n urgente\n    del Gobierno para que d\u00e9 cuenta del grado de cumplimiento de sus\n    compromisos en materia de vivienda. ...\"", "\"... No me haga usted trampas en el\n    solitario, que no hace ninguna falta, porque le contest\u00e9 y le vuelvo a\n    contestar: ayuda del Plan de Vivienda, sin l\u00edmite de edad, para familias\n    que reciben menos de 15.000 euros, de 30 y 35 y sin 30 y 35 a\u00f1os. ...\"", "\"... Y la raz\u00f3n de que sea desde 22 hasta 30 a\u00f1os para quienes quieran\n    optar por esa renta de emancipaci\u00f3n en vez de por el Plan de Vivienda\n    tiene que ver con algo que se llama emancipaci\u00f3n, y la edad de la\n    emancipaci\u00f3n en todos y en cada uno de los estudios es la que es. ...\"", "\"... No\n    obstante, no solo vamos a ayudar a las personas de 22 a 30 a\u00f1os con la\n    renta de emancipaci\u00f3n y con la deducci\u00f3n fiscal, sino tambi\u00e9n al resto de\n    familias espa\u00f1olas con una deducci\u00f3n que antes no ten\u00edan, y adem\u00e1s\n    contin\u00faa en vigor un Plan de Vivienda para el resto de a\u00f1os en cualquier\n    edad bajo ese percentil de renta. ...\"", "\"... Pero adem\u00e1s ustedes dicen lo contrario de lo que hicieron, y de\n    eso, se\u00f1or Matos, no se pueden salvar, porque aprobaron en el a\u00f1o 1998\n    una ley que decidi\u00f3 que en este pa\u00eds todo era urbanizable y pusieron\n    sobre la mesa los instrumentos para hacerlo todo especulable, y a partir\n    de ah\u00ed subi\u00f3 un 500 por ciento el precio del suelo, cuyos costes\n    repercuten sobre el coste de la vivienda para los espa\u00f1oles, que nos\n    dicen que la vivienda se ha convertido en el segundo problema de este\n    pa\u00eds, y para los j\u00f3venes en el primero, y subi\u00f3 la vivienda un 150 por\n    ciento. ...\"", "\"... No s\u00e9 si le convencer\u00e9, pero lo voy\n    a intentar una y otra vez porque les necesito tambi\u00e9n a ustedes, al\n    Partido Popular y a todas las administraciones que est\u00e1n hoy poniendo una\n    prioridad en el acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Pero le recuerdo una cosa: ustedes\n    ven\u00edan aqu\u00ed a dejarnos completamente pasmados y a burlarse de nosotros\n    dici\u00e9ndonos que si el precio de la vivienda sub\u00eda era porque el bolsillo\n    de los espa\u00f1oles se lo pod\u00edan pagar (El se\u00f1or Campos Arteseros: Ah\u00ed,\n    ah\u00ed. ...\"", "\"... Nada de lo que est\u00e1\n    pasando es casual, pero mientras hab\u00eda un gobierno que se cruzaba de\n    brazos, este no se resigna, pone 8.000 millones de euros en un Plan de\n    Vivienda que sigue en vigor, 800 millones m\u00e1s en este \u00faltimo tramo de\n    legislatura para una nueva deducci\u00f3n fiscal y una nueva renta de\n    emancipaci\u00f3n. ...\"", "\"... sino que intentamos responder a uno de los problemas m\u00e1s\n    dif\u00edciles de combatir y m\u00e1s importantes a la hora de hacerlo, que antes\n    mejor que despu\u00e9s la vivienda deje de ser un problema para tantos y sea\n    un derecho real. ...\"", "\"... Pero adem\u00e1s ustedes dicen lo contrario de lo que hicieron, y de\n    eso, se\u00f1or Matos, no se pueden salvar, porque aprobaron en el a\u00f1o 1998\n    una ley que decidi\u00f3 que en este pa\u00eds todo era urbanizable y pusieron\n    sobre la mesa los instrumentos para hacerlo todo especulable, y a partir\n    de ah\u00ed subi\u00f3 un 500 por ciento el precio del suelo, cuyos costes\n    repercuten sobre el coste de la vivienda para los espa\u00f1oles, que nos\n    dicen que la vivienda se ha convertido en el segundo problema de este\n    pa\u00eds, y para los j\u00f3venes en el primero, y subi\u00f3 la vivienda un 150 por\n    ciento. ...\"", "\"... Me ha hablado de propuestas en materia de hipotecas, y le digo, se\u00f1or\n    Matos, que acabamos de deflactar la tarifa del IRPF para compensar los\n    esfuerzos a\u00f1adidos que ha supuesto para las familias espa\u00f1olas la subida\n    del precio del dinero -que agradezco que no diga que tambi\u00e9n lo subo yo-\n    y de los tipos de inter\u00e9s. ...\"", "\"... Pero no solo\n    eso, tenemos adem\u00e1s en tramitaci\u00f3n en esta C\u00e1mara una ley de reforma de\n    la Ley Hipotecaria para abaratar los costes de cancelaciones anticipadas\n    de hipotecas y de algo que las familias espa\u00f1olas est\u00e1n haciendo ahora\n    debido al aumento del precio del dinero en este pa\u00eds, que tiene que ver\n    con las reacomodaciones de cr\u00e9ditos. ...\"", "\"... Pero adem\u00e1s ustedes dicen lo contrario de lo que hicieron, y de\n    eso, se\u00f1or Matos, no se pueden salvar, porque aprobaron en el a\u00f1o 1998\n    una ley que decidi\u00f3 que en este pa\u00eds todo era urbanizable y pusieron\n    sobre la mesa los instrumentos para hacerlo todo especulable, y a partir\n    de ah\u00ed subi\u00f3 un 500 por ciento el precio del suelo, cuyos costes\n    repercuten sobre el coste de la vivienda para los espa\u00f1oles, que nos\n    dicen que la vivienda se ha convertido en el segundo problema de este\n    pa\u00eds, y para los j\u00f3venes en el primero, y subi\u00f3 la vivienda un 150 por\n    ciento. ...\"", "\"... Pero le recuerdo una cosa: ustedes\n    ven\u00edan aqu\u00ed a dejarnos completamente pasmados y a burlarse de nosotros\n    dici\u00e9ndonos que si el precio de la vivienda sub\u00eda era porque el bolsillo\n    de los espa\u00f1oles se lo pod\u00edan pagar (El se\u00f1or Campos Arteseros: Ah\u00ed,\n    ah\u00ed. ...\"", "\"... No\n    obstante, no solo vamos a ayudar a las personas de 22 a 30 a\u00f1os con la\n    renta de emancipaci\u00f3n y con la deducci\u00f3n fiscal, sino tambi\u00e9n al resto de\n    familias espa\u00f1olas con una deducci\u00f3n que antes no ten\u00edan, y adem\u00e1s\n    contin\u00faa en vigor un Plan de Vivienda para el resto de a\u00f1os en cualquier\n    edad bajo ese percentil de renta. ...\"", "\"... Me ha hablado de propuestas en materia de hipotecas, y le digo, se\u00f1or\n    Matos, que acabamos de deflactar la tarifa del IRPF para compensar los\n    esfuerzos a\u00f1adidos que ha supuesto para las familias espa\u00f1olas la subida\n    del precio del dinero -que agradezco que no diga que tambi\u00e9n lo subo yo-\n    y de los tipos de inter\u00e9s. ...\"", "\"... Pero no solo\n    eso, tenemos adem\u00e1s en tramitaci\u00f3n en esta C\u00e1mara una ley de reforma de\n    la Ley Hipotecaria para abaratar los costes de cancelaciones anticipadas\n    de hipotecas y de algo que las familias espa\u00f1olas est\u00e1n haciendo ahora\n    debido al aumento del precio del dinero en este pa\u00eds, que tiene que ver\n    con las reacomodaciones de cr\u00e9ditos. ...\"", "\"... No me haga usted trampas en el\n    solitario, que no hace ninguna falta, porque le contest\u00e9 y le vuelvo a\n    contestar: ayuda del Plan de Vivienda, sin l\u00edmite de edad, para familias\n    que reciben menos de 15.000 euros, de 30 y 35 y sin 30 y 35 a\u00f1os. ...\"", "\"... No\n    obstante, no solo vamos a ayudar a las personas de 22 a 30 a\u00f1os con la\n    renta de emancipaci\u00f3n y con la deducci\u00f3n fiscal, sino tambi\u00e9n al resto de\n    familias espa\u00f1olas con una deducci\u00f3n que antes no ten\u00edan, y adem\u00e1s\n    contin\u00faa en vigor un Plan de Vivienda para el resto de a\u00f1os en cualquier\n    edad bajo ese percentil de renta. ...\"", "\"... Me ha hablado de propuestas en materia de hipotecas, y le digo, se\u00f1or\n    Matos, que acabamos de deflactar la tarifa del IRPF para compensar los\n    esfuerzos a\u00f1adidos que ha supuesto para las familias espa\u00f1olas la subida\n    del precio del dinero -que agradezco que no diga que tambi\u00e9n lo subo yo-\n    y de los tipos de inter\u00e9s. ...\"", "\"... Pero no solo\n    eso, tenemos adem\u00e1s en tramitaci\u00f3n en esta C\u00e1mara una ley de reforma de\n    la Ley Hipotecaria para abaratar los costes de cancelaciones anticipadas\n    de hipotecas y de algo que las familias espa\u00f1olas est\u00e1n haciendo ahora\n    debido al aumento del precio del dinero en este pa\u00eds, que tiene que ver\n    con las reacomodaciones de cr\u00e9ditos. ...\"", "\"... No s\u00e9 si le convencer\u00e9, pero lo voy\n    a intentar una y otra vez porque les necesito tambi\u00e9n a ustedes, al\n    Partido Popular y a todas las administraciones que est\u00e1n hoy poniendo una\n    prioridad en el acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Pero adem\u00e1s ustedes dicen lo contrario de lo que hicieron, y de\n    eso, se\u00f1or Matos, no se pueden salvar, porque aprobaron en el a\u00f1o 1998\n    una ley que decidi\u00f3 que en este pa\u00eds todo era urbanizable y pusieron\n    sobre la mesa los instrumentos para hacerlo todo especulable, y a partir\n    de ah\u00ed subi\u00f3 un 500 por ciento el precio del suelo, cuyos costes\n    repercuten sobre el coste de la vivienda para los espa\u00f1oles, que nos\n    dicen que la vivienda se ha convertido en el segundo problema de este\n    pa\u00eds, y para los j\u00f3venes en el primero, y subi\u00f3 la vivienda un 150 por\n    ciento. ...\"", "\"... Una cosa es lo que le he\n    contado, que de los programas de 2005 y 2006 hemos cumplido un 123 por\n    ciento consensuadamente en la conferencia sectorial sobre los objetivos\n    convenidos y un 90 por ciento sobre los objetivos con reserva de\n    eficacia. ...\""]}, {"words": {"guerra": [1], "archivo": [2], "memoria": [3], "documentos": [4], "guerra civil": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS A\n    ADOPTAR POR EL GOBIERNO PARA DAR CUMPLIMIENTO A LOS COMPROMISOS\n    ADQUIRIDOS PARA EJECUTAR LA LEY 21/2005, DE 17 DE NOVIEMBRE, DE\n    RESTITUCI\u00d3N A LA GENERALIDAD DE CATALU\u00d1A DE LOS DOCUMENTOS INCAUTADOS CON\n    MOTIVO DE LA GUERRA CIVIL CUSTODIADOS EN EL ARCHIVO GENERAL DE LA GUERRA\n    CIVIL ESPA\u00d1OLA Y DE CREACI\u00d3N DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA MEMORIA\n    HIST\u00d3RICA.  ...\"", "\"...  LAS MEDIDAS A\n    ADOPTAR POR EL GOBIERNO PARA DAR CUMPLIMIENTO A LOS COMPROMISOS\n    ADQUIRIDOS PARA EJECUTAR LA LEY 21/2005, DE 17 DE NOVIEMBRE, DE\n    RESTITUCI\u00d3N A LA GENERALIDAD DE CATALU\u00d1A DE LOS DOCUMENTOS INCAUTADOS CON\n    MOTIVO DE LA GUERRA CIVIL CUSTODIADOS EN EL ARCHIVO GENERAL DE LA GUERRA\n    CIVIL ESPA\u00d1OLA Y DE CREACI\u00d3N DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA MEMORIA\n    HIST\u00d3RICA.  ...\"", "\"...  LAS MEDIDAS A\n    ADOPTAR POR EL GOBIERNO PARA DAR CUMPLIMIENTO A LOS COMPROMISOS\n    ADQUIRIDOS PARA EJECUTAR LA LEY 21/2005, DE 17 DE NOVIEMBRE, DE\n    RESTITUCI\u00d3N A LA GENERALIDAD DE CATALU\u00d1A DE LOS DOCUMENTOS INCAUTADOS CON\n    MOTIVO DE LA GUERRA CIVIL CUSTODIADOS EN EL ARCHIVO GENERAL DE LA GUERRA\n    CIVIL ESPA\u00d1OLA Y DE CREACI\u00d3N DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA MEMORIA\n    HIST\u00d3RICA.  ...\"", "\"...  LAS MEDIDAS A\n    ADOPTAR POR EL GOBIERNO PARA DAR CUMPLIMIENTO A LOS COMPROMISOS\n    ADQUIRIDOS PARA EJECUTAR LA LEY 21/2005, DE 17 DE NOVIEMBRE, DE\n    RESTITUCI\u00d3N A LA GENERALIDAD DE CATALU\u00d1A DE LOS DOCUMENTOS INCAUTADOS CON\n    MOTIVO DE LA GUERRA CIVIL CUSTODIADOS EN EL ARCHIVO GENERAL DE LA GUERRA\n    CIVIL ESPA\u00d1OLA Y DE CREACI\u00d3N DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA MEMORIA\n    HIST\u00d3RICA.  ...\"", "\"...  LAS MEDIDAS A\n    ADOPTAR POR EL GOBIERNO PARA DAR CUMPLIMIENTO A LOS COMPROMISOS\n    ADQUIRIDOS PARA EJECUTAR LA LEY 21/2005, DE 17 DE NOVIEMBRE, DE\n    RESTITUCI\u00d3N A LA GENERALIDAD DE CATALU\u00d1A DE LOS DOCUMENTOS INCAUTADOS CON\n    MOTIVO DE LA GUERRA CIVIL CUSTODIADOS EN EL ARCHIVO GENERAL DE LA GUERRA\n    CIVIL ESPA\u00d1OLA Y DE CREACI\u00d3N DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA MEMORIA\n    HIST\u00d3RICA.  ...\""]}, {"words": {"comisi\u00f3n mixta": [25, 26], "generalitat": [27, 28, 29, 30], "memoria": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "guerra civil": [0, 1, 2], "guerra": [9, 10, 11], "archivo": [12, 13, 14], "memoria hist\u00f3rica": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "documentos": [22, 23, 24]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Respecto de la\n    Ley 21/2005, de restituci\u00f3n a la Generalitat de Catalunya de los\n    documentos incautados con motivo de la guerra civil y de creaci\u00f3n del\n    centro documental de la memoria hist\u00f3rica, el Ministerio de Cultura\n    constituy\u00f3 la comisi\u00f3n mixta Gobierno-Generalitat de Catalunya y\n    cumplimos la ley, restituy\u00f3 a la Generalitat los documentos de los\n    \u00f3rganos de Gobierno, de su Administraci\u00f3n y entidades dependientes, as\u00ed\n    como los documentos pertenecientes al Parlamento de Catalu\u00f1a, mediante\n    una orden ministerial. ...\"", "\"... Primero, el nuevo Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica integra el\n    Archivo General de la Guerra Civil Espa\u00f1ola, pero son los \u00f3rganos de este\n    nuevo centro los que deben acometer lo obligado por esta C\u00e1mara, y para\n    ello debe dotarse previamente a la nueva instituci\u00f3n de los\n    correspondientes instrumentos de trabajo, constituir el patronato, \u00f3rgano\n    rector del nuevo centro, y dotarlo de director. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, como bien sabe\n    S.S., la Generalitat de Catalunya tiene una obligaci\u00f3n previa a la\n    entrega de los documentos que vayan a ser devueltos, consistente en el\n    dep\u00f3sito de una copia o duplicado de estos documentos en el Archivo\n    General de la Guerra Civil, hoy Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, cuyo coste econ\u00f3mico ser\u00e1 asumido por la Generalitat de\n    Catalunya, de acuerdo con el art\u00edculo 3 de la Ley 21/2005. ...\"", "\"... Respecto de la\n    Ley 21/2005, de restituci\u00f3n a la Generalitat de Catalunya de los\n    documentos incautados con motivo de la guerra civil y de creaci\u00f3n del\n    centro documental de la memoria hist\u00f3rica, el Ministerio de Cultura\n    constituy\u00f3 la comisi\u00f3n mixta Gobierno-Generalitat de Catalunya y\n    cumplimos la ley, restituy\u00f3 a la Generalitat los documentos de los\n    \u00f3rganos de Gobierno, de su Administraci\u00f3n y entidades dependientes, as\u00ed\n    como los documentos pertenecientes al Parlamento de Catalu\u00f1a, mediante\n    una orden ministerial. ...\"", "\"... Posteriormente, en\n    acatamiento de la disposici\u00f3n adicional segunda de esta ley, el Gobierno\n    cre\u00f3 el Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica mediante el Real\n    Decreto 697/2007. ...\"", "\"... Primero, el nuevo Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica integra el\n    Archivo General de la Guerra Civil Espa\u00f1ola, pero son los \u00f3rganos de este\n    nuevo centro los que deben acometer lo obligado por esta C\u00e1mara, y para\n    ello debe dotarse previamente a la nueva instituci\u00f3n de los\n    correspondientes instrumentos de trabajo, constituir el patronato, \u00f3rgano\n    rector del nuevo centro, y dotarlo de director. ...\"", "\"... Una vez aprobada la relaci\u00f3n\n    de puestos de trabajo podremos nombrar al director del centro, que ser\u00e1\n    por raz\u00f3n de cargo el secretario del Patronato del Centro Documental de\n    la Memoria Hist\u00f3rica. ...\"", "\"... Queremos que el nuevo Centro Documental de la\n    Memoria Hist\u00f3rica tenga un \u00f3rgano rector integrado por personas que\n    aporten diferentes sensibilidades y \u00f3pticas, siguiendo nuestra pol\u00edtica\n    de participaci\u00f3n y transparencia, por lo que creemos oportuno pedir a la\n    Conferencia Sectorial de Cultura integrada por todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas que haga una propuesta de designaci\u00f3n de dos de estos \u00faltimos\n    miembros, como muestra clara de apertura de esta nueva instituci\u00f3n a las\n    diferentes visiones y realidades que existen en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Quinto,\n    como he indicado al principio, la propuesta que apruebe esta comisi\u00f3n\n    mixta deber\u00e1 ser sometida al pleno del Patronato del\n    Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica. ...\"", "\"... Respecto de la\n    Ley 21/2005, de restituci\u00f3n a la Generalitat de Catalunya de los\n    documentos incautados con motivo de la guerra civil y de creaci\u00f3n del\n    centro documental de la memoria hist\u00f3rica, el Ministerio de Cultura\n    constituy\u00f3 la comisi\u00f3n mixta Gobierno-Generalitat de Catalunya y\n    cumplimos la ley, restituy\u00f3 a la Generalitat los documentos de los\n    \u00f3rganos de Gobierno, de su Administraci\u00f3n y entidades dependientes, as\u00ed\n    como los documentos pertenecientes al Parlamento de Catalu\u00f1a, mediante\n    una orden ministerial. ...\"", "\"... Primero, el nuevo Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica integra el\n    Archivo General de la Guerra Civil Espa\u00f1ola, pero son los \u00f3rganos de este\n    nuevo centro los que deben acometer lo obligado por esta C\u00e1mara, y para\n    ello debe dotarse previamente a la nueva instituci\u00f3n de los\n    correspondientes instrumentos de trabajo, constituir el patronato, \u00f3rgano\n    rector del nuevo centro, y dotarlo de director. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, como bien sabe\n    S.S., la Generalitat de Catalunya tiene una obligaci\u00f3n previa a la\n    entrega de los documentos que vayan a ser devueltos, consistente en el\n    dep\u00f3sito de una copia o duplicado de estos documentos en el Archivo\n    General de la Guerra Civil, hoy Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, cuyo coste econ\u00f3mico ser\u00e1 asumido por la Generalitat de\n    Catalunya, de acuerdo con el art\u00edculo 3 de la Ley 21/2005. ...\"", "\"... Primero, el nuevo Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica integra el\n    Archivo General de la Guerra Civil Espa\u00f1ola, pero son los \u00f3rganos de este\n    nuevo centro los que deben acometer lo obligado por esta C\u00e1mara, y para\n    ello debe dotarse previamente a la nueva instituci\u00f3n de los\n    correspondientes instrumentos de trabajo, constituir el patronato, \u00f3rgano\n    rector del nuevo centro, y dotarlo de director. ...\"", "\"... conoce,\n    como establece el real decreto de creaci\u00f3n, que es funci\u00f3n del pleno del\n    patronato emitir preceptivamente informe sobre cualquier propuesta de\n    salida de fondos del archivo. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, como bien sabe\n    S.S., la Generalitat de Catalunya tiene una obligaci\u00f3n previa a la\n    entrega de los documentos que vayan a ser devueltos, consistente en el\n    dep\u00f3sito de una copia o duplicado de estos documentos en el Archivo\n    General de la Guerra Civil, hoy Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, cuyo coste econ\u00f3mico ser\u00e1 asumido por la Generalitat de\n    Catalunya, de acuerdo con el art\u00edculo 3 de la Ley 21/2005. ...\"", "\"... Respecto de la\n    Ley 21/2005, de restituci\u00f3n a la Generalitat de Catalunya de los\n    documentos incautados con motivo de la guerra civil y de creaci\u00f3n del\n    centro documental de la memoria hist\u00f3rica, el Ministerio de Cultura\n    constituy\u00f3 la comisi\u00f3n mixta Gobierno-Generalitat de Catalunya y\n    cumplimos la ley, restituy\u00f3 a la Generalitat los documentos de los\n    \u00f3rganos de Gobierno, de su Administraci\u00f3n y entidades dependientes, as\u00ed\n    como los documentos pertenecientes al Parlamento de Catalu\u00f1a, mediante\n    una orden ministerial. ...\"", "\"... Posteriormente, en\n    acatamiento de la disposici\u00f3n adicional segunda de esta ley, el Gobierno\n    cre\u00f3 el Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica mediante el Real\n    Decreto 697/2007. ...\"", "\"... Primero, el nuevo Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica integra el\n    Archivo General de la Guerra Civil Espa\u00f1ola, pero son los \u00f3rganos de este\n    nuevo centro los que deben acometer lo obligado por esta C\u00e1mara, y para\n    ello debe dotarse previamente a la nueva instituci\u00f3n de los\n    correspondientes instrumentos de trabajo, constituir el patronato, \u00f3rgano\n    rector del nuevo centro, y dotarlo de director. ...\"", "\"... Una vez aprobada la relaci\u00f3n\n    de puestos de trabajo podremos nombrar al director del centro, que ser\u00e1\n    por raz\u00f3n de cargo el secretario del Patronato del Centro Documental de\n    la Memoria Hist\u00f3rica. ...\"", "\"... Queremos que el nuevo Centro Documental de la\n    Memoria Hist\u00f3rica tenga un \u00f3rgano rector integrado por personas que\n    aporten diferentes sensibilidades y \u00f3pticas, siguiendo nuestra pol\u00edtica\n    de participaci\u00f3n y transparencia, por lo que creemos oportuno pedir a la\n    Conferencia Sectorial de Cultura integrada por todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas que haga una propuesta de designaci\u00f3n de dos de estos \u00faltimos\n    miembros, como muestra clara de apertura de esta nueva instituci\u00f3n a las\n    diferentes visiones y realidades que existen en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Quinto,\n    como he indicado al principio, la propuesta que apruebe esta comisi\u00f3n\n    mixta deber\u00e1 ser sometida al pleno del Patronato del\n    Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, como bien sabe\n    S.S., la Generalitat de Catalunya tiene una obligaci\u00f3n previa a la\n    entrega de los documentos que vayan a ser devueltos, consistente en el\n    dep\u00f3sito de una copia o duplicado de estos documentos en el Archivo\n    General de la Guerra Civil, hoy Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, cuyo coste econ\u00f3mico ser\u00e1 asumido por la Generalitat de\n    Catalunya, de acuerdo con el art\u00edculo 3 de la Ley 21/2005. ...\"", "\"... Respecto de la\n    Ley 21/2005, de restituci\u00f3n a la Generalitat de Catalunya de los\n    documentos incautados con motivo de la guerra civil y de creaci\u00f3n del\n    centro documental de la memoria hist\u00f3rica, el Ministerio de Cultura\n    constituy\u00f3 la comisi\u00f3n mixta Gobierno-Generalitat de Catalunya y\n    cumplimos la ley, restituy\u00f3 a la Generalitat los documentos de los\n    \u00f3rganos de Gobierno, de su Administraci\u00f3n y entidades dependientes, as\u00ed\n    como los documentos pertenecientes al Parlamento de Catalu\u00f1a, mediante\n    una orden ministerial. ...\"", "\"... conoce, los trabajos de revisi\u00f3n de las peticiones de la Generalitat\n    de Catalunya siguen su curso a buen ritmo, pero conviene recordar que la\n    petici\u00f3n obliga a supervisar con criterios t\u00e9cnicos rigurosos un n\u00famero\n    muy elevado de documentos, de publicaciones y de unidades de otros\n    efectos (bandejas, calendarios, carteles, sellos, insignias, l\u00e1minas,\n    mapas, planos, panfletos, imprenta de sellos, tarjetas postales,\n    etc\u00e9tera) que design\u00f3 la Generalitat de Catalunya despu\u00e9s de varios a\u00f1os\n    de trabajo, intensificado los \u00faltimos seis meses, como S.S. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, como bien sabe\n    S.S., la Generalitat de Catalunya tiene una obligaci\u00f3n previa a la\n    entrega de los documentos que vayan a ser devueltos, consistente en el\n    dep\u00f3sito de una copia o duplicado de estos documentos en el Archivo\n    General de la Guerra Civil, hoy Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, cuyo coste econ\u00f3mico ser\u00e1 asumido por la Generalitat de\n    Catalunya, de acuerdo con el art\u00edculo 3 de la Ley 21/2005. ...\"", "\"... Respecto de la\n    Ley 21/2005, de restituci\u00f3n a la Generalitat de Catalunya de los\n    documentos incautados con motivo de la guerra civil y de creaci\u00f3n del\n    centro documental de la memoria hist\u00f3rica, el Ministerio de Cultura\n    constituy\u00f3 la comisi\u00f3n mixta Gobierno-Generalitat de Catalunya y\n    cumplimos la ley, restituy\u00f3 a la Generalitat los documentos de los\n    \u00f3rganos de Gobierno, de su Administraci\u00f3n y entidades dependientes, as\u00ed\n    como los documentos pertenecientes al Parlamento de Catalu\u00f1a, mediante\n    una orden ministerial. ...\"", "\"... Cuarto, una\n    vez finalizado el trabajo de supervisi\u00f3n de estas peticiones por nuestros\n    archiveros, que creo que son tan buenos como los de la Generalitat, podr\u00e1\n    convocarse el grupo de trabajo que debe presentar una propuesta de las\n    peticiones de devoluci\u00f3n que posteriormente pueda estudiar y aprobar la\n    comisi\u00f3n mixta Ministerio de Cultura-Generalitat de Catalunya. ...\"", "\"... Respecto de la\n    Ley 21/2005, de restituci\u00f3n a la Generalitat de Catalunya de los\n    documentos incautados con motivo de la guerra civil y de creaci\u00f3n del\n    centro documental de la memoria hist\u00f3rica, el Ministerio de Cultura\n    constituy\u00f3 la comisi\u00f3n mixta Gobierno-Generalitat de Catalunya y\n    cumplimos la ley, restituy\u00f3 a la Generalitat los documentos de los\n    \u00f3rganos de Gobierno, de su Administraci\u00f3n y entidades dependientes, as\u00ed\n    como los documentos pertenecientes al Parlamento de Catalu\u00f1a, mediante\n    una orden ministerial. ...\"", "\"... conoce, los trabajos de revisi\u00f3n de las peticiones de la Generalitat\n    de Catalunya siguen su curso a buen ritmo, pero conviene recordar que la\n    petici\u00f3n obliga a supervisar con criterios t\u00e9cnicos rigurosos un n\u00famero\n    muy elevado de documentos, de publicaciones y de unidades de otros\n    efectos (bandejas, calendarios, carteles, sellos, insignias, l\u00e1minas,\n    mapas, planos, panfletos, imprenta de sellos, tarjetas postales,\n    etc\u00e9tera) que design\u00f3 la Generalitat de Catalunya despu\u00e9s de varios a\u00f1os\n    de trabajo, intensificado los \u00faltimos seis meses, como S.S. ...\"", "\"... Cuarto, una\n    vez finalizado el trabajo de supervisi\u00f3n de estas peticiones por nuestros\n    archiveros, que creo que son tan buenos como los de la Generalitat, podr\u00e1\n    convocarse el grupo de trabajo que debe presentar una propuesta de las\n    peticiones de devoluci\u00f3n que posteriormente pueda estudiar y aprobar la\n    comisi\u00f3n mixta Ministerio de Cultura-Generalitat de Catalunya. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, como bien sabe\n    S.S., la Generalitat de Catalunya tiene una obligaci\u00f3n previa a la\n    entrega de los documentos que vayan a ser devueltos, consistente en el\n    dep\u00f3sito de una copia o duplicado de estos documentos en el Archivo\n    General de la Guerra Civil, hoy Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, cuyo coste econ\u00f3mico ser\u00e1 asumido por la Generalitat de\n    Catalunya, de acuerdo con el art\u00edculo 3 de la Ley 21/2005. ...\""]}, {"words": {"generalitat": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el conseller de\n    Cultura de la Generalitat, por el cual tengo mucho aprecio como compa\u00f1ero\n    periodista y profesor, como yo, me mand\u00f3 una carta, como usted dice, en\n    esa fecha. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 5, 6, 7, 10, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 25, 27, 29, 30, 31, 32, 33, 35, 37, 40, 41, 43, 45, 46], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 4, 8, 9, 11, 24, 26, 28, 38, 39, 42], "party": "Eduardo Zaplana Hern\u00e1ndez-Soro", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [34, 36], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [44], "party": "<group>", "name": "Esquerra Republicana"}]}