{"blocks": [{"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... PIENSA RECONSIDERAR EL\n    GOBIERNO LAS MEDIDAS DE RECORTE SOCIAL FRENTE A LA CRISIS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [3], "protecci\u00f3n social": [4], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, la respuesta que el Gobierno ha dado a la crisis ha\n    tenido un car\u00e1cter fundamentalmente de apoyo y de extensi\u00f3n de la\n    protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejor prueba es que el da\u00f1o m\u00e1s grave de la crisis\n    se ha producido en las personas que han perdido el empleo, y con la\n    mayor\u00eda de esta C\u00e1mara y por el impulso del Gobierno estamos en una\n    situaci\u00f3n de toda nuestra historia democr\u00e1tica de m\u00e1s protecci\u00f3n a los\n    trabajadores que han perdido su empleo, en un 80 por ciento, y el\n    conjunto de las pol\u00edticas sociales b\u00e1sicas que sustentan la protecci\u00f3n\n    social y el Estado de bienestar han sido mantenidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno y la mayor\u00eda que lo\n    sustenta, dentro de las dificultades de una grav\u00edsima crisis econ\u00f3mica,\n    est\u00e1 intentando dar con el m\u00e1ximo esfuerzo una respuesta social a la\n    crisis, desde luego nunca demag\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejor prueba es que el da\u00f1o m\u00e1s grave de la crisis\n    se ha producido en las personas que han perdido el empleo, y con la\n    mayor\u00eda de esta C\u00e1mara y por el impulso del Gobierno estamos en una\n    situaci\u00f3n de toda nuestra historia democr\u00e1tica de m\u00e1s protecci\u00f3n a los\n    trabajadores que han perdido su empleo, en un 80 por ciento, y el\n    conjunto de las pol\u00edticas sociales b\u00e1sicas que sustentan la protecci\u00f3n\n    social y el Estado de bienestar han sido mantenidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, la respuesta que el Gobierno ha dado a la crisis ha\n    tenido un car\u00e1cter fundamentalmente de apoyo y de extensi\u00f3n de la\n    protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"protecci\u00f3n social": [3], "empresas": [0], "gasto social": [4, 5], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Para elevar la protecci\u00f3n social; para\n    apoyar a las empresas en dificultades, a las industrias; para facilitar\n    el cr\u00e9dito; para mantener el gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para elevar la protecci\u00f3n social; para\n    apoyar a las empresas en dificultades, a las industrias; para facilitar\n    el cr\u00e9dito; para mantener el gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le puedo asegurar, y\n    recordar, porque usted ha formado parte de esa mayor\u00eda, que durante los\n    \u00faltimos seis a\u00f1os hemos incrementado notablemente las prestaciones del\n    Estado de bienestar; hemos incrementado un 50 por ciento el gasto social,\n    y ahora, haciendo un esfuerzo de contenci\u00f3n del gasto, que tenemos que\n    hacer necesariamente, reducimos un 0,5 por ciento del total del gasto\n    social que hemos incrementado en los \u00faltimos seis a\u00f1os un 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para elevar la protecci\u00f3n social; para\n    apoyar a las empresas en dificultades, a las industrias; para facilitar\n    el cr\u00e9dito; para mantener el gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para elevar la protecci\u00f3n social; para\n    apoyar a las empresas en dificultades, a las industrias; para facilitar\n    el cr\u00e9dito; para mantener el gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le puedo asegurar, y\n    recordar, porque usted ha formado parte de esa mayor\u00eda, que durante los\n    \u00faltimos seis a\u00f1os hemos incrementado notablemente las prestaciones del\n    Estado de bienestar; hemos incrementado un 50 por ciento el gasto social,\n    y ahora, haciendo un esfuerzo de contenci\u00f3n del gasto, que tenemos que\n    hacer necesariamente, reducimos un 0,5 por ciento del total del gasto\n    social que hemos incrementado en los \u00faltimos seis a\u00f1os un 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Erkoreka, en efecto, como usted ha recordado, en 2006 los gobiernos\n    espa\u00f1ol y vasco suscribimos un convenio para impulsar la candidatura de\n    Bilbao a la fuente europea de espalaci\u00f3n de neutrones, para la que\n    comprometimos una aportaci\u00f3n de 10 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo con el\n    Gobierno sueco supone un compromiso internacional de inversiones en el\n    Pa\u00eds Vasco de 180 millones de euros en el plazo de cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, como sabe, el Gobierno, dentro del plan de reducci\u00f3n del\n    d\u00e9ficit, de austeridad, ha llevado a cabo y est\u00e1 desarrollando un plan de\n    reestructuraci\u00f3n y racionalizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n General del\n    Estado que ha supuesto ya la reducci\u00f3n de centros directivos, la\n    refundici\u00f3n y, por tanto, reducci\u00f3n de empresas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Todos los europeos estamos haciendo ajustes en nuestros\n    sistemas para sostener nuestro modelo social de bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No han abordado los\n    problemas de fondo y cada nueva medida improvisada y contradictoria ha\n    sido en perjuicio de la autonom\u00eda municipal y en perjuicio de la econom\u00eda\n    de los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS HA TOMADO EL GOBIERNO PARA MEJORAR EL SISTEMA EDUCATIVO DURANTE\n    LOS DOS PRIMEROS A\u00d1OS DE LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por ello\n    le pregunto: \u00bfQu\u00e9 medidas significativas ha adoptado el Gobierno en estos\n    dos a\u00f1os de legislatura para mejorar la educaci\u00f3n espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n profesional": [4], "formaci\u00f3n": [3], "educaci\u00f3n": [1], "cooperaci\u00f3n": [2], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha\n    estado promoviendo, impulsando y liderando medidas y planes para la\n    mejora de la educaci\u00f3n; hemos desarrollado la LOE y la Lomlou; hemos\n    trabajado en consenso con las comunidades aut\u00f3nomas en planes de\n    cooperaci\u00f3n; hemos impulsado la formaci\u00f3n profesional; en materia de\n    universidades se ha trabajado intensamente, sin sobresaltos, en la\n    adaptaci\u00f3n del espacio europeo; hemos dado un gran impulso a la dimensi\u00f3n\n    social, y vamos a proseguir desarrollando los doce grandes objetivos para\n    la pr\u00f3xima d\u00e9cada con quienes est\u00e9n dispuestos a trabajar conjuntamente\n    por la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha\n    estado promoviendo, impulsando y liderando medidas y planes para la\n    mejora de la educaci\u00f3n; hemos desarrollado la LOE y la Lomlou; hemos\n    trabajado en consenso con las comunidades aut\u00f3nomas en planes de\n    cooperaci\u00f3n; hemos impulsado la formaci\u00f3n profesional; en materia de\n    universidades se ha trabajado intensamente, sin sobresaltos, en la\n    adaptaci\u00f3n del espacio europeo; hemos dado un gran impulso a la dimensi\u00f3n\n    social, y vamos a proseguir desarrollando los doce grandes objetivos para\n    la pr\u00f3xima d\u00e9cada con quienes est\u00e9n dispuestos a trabajar conjuntamente\n    por la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha\n    estado promoviendo, impulsando y liderando medidas y planes para la\n    mejora de la educaci\u00f3n; hemos desarrollado la LOE y la Lomlou; hemos\n    trabajado en consenso con las comunidades aut\u00f3nomas en planes de\n    cooperaci\u00f3n; hemos impulsado la formaci\u00f3n profesional; en materia de\n    universidades se ha trabajado intensamente, sin sobresaltos, en la\n    adaptaci\u00f3n del espacio europeo; hemos dado un gran impulso a la dimensi\u00f3n\n    social, y vamos a proseguir desarrollando los doce grandes objetivos para\n    la pr\u00f3xima d\u00e9cada con quienes est\u00e9n dispuestos a trabajar conjuntamente\n    por la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha\n    estado promoviendo, impulsando y liderando medidas y planes para la\n    mejora de la educaci\u00f3n; hemos desarrollado la LOE y la Lomlou; hemos\n    trabajado en consenso con las comunidades aut\u00f3nomas en planes de\n    cooperaci\u00f3n; hemos impulsado la formaci\u00f3n profesional; en materia de\n    universidades se ha trabajado intensamente, sin sobresaltos, en la\n    adaptaci\u00f3n del espacio europeo; hemos dado un gran impulso a la dimensi\u00f3n\n    social, y vamos a proseguir desarrollando los doce grandes objetivos para\n    la pr\u00f3xima d\u00e9cada con quienes est\u00e9n dispuestos a trabajar conjuntamente\n    por la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha\n    estado promoviendo, impulsando y liderando medidas y planes para la\n    mejora de la educaci\u00f3n; hemos desarrollado la LOE y la Lomlou; hemos\n    trabajado en consenso con las comunidades aut\u00f3nomas en planes de\n    cooperaci\u00f3n; hemos impulsado la formaci\u00f3n profesional; en materia de\n    universidades se ha trabajado intensamente, sin sobresaltos, en la\n    adaptaci\u00f3n del espacio europeo; hemos dado un gran impulso a la dimensi\u00f3n\n    social, y vamos a proseguir desarrollando los doce grandes objetivos para\n    la pr\u00f3xima d\u00e9cada con quienes est\u00e9n dispuestos a trabajar conjuntamente\n    por la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1, 2], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Una educaci\u00f3n buena es cara, pero una\n    educaci\u00f3n cara no garantiza que sea buena, y la nuestra no lo es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una, por omisi\u00f3n; ha sido\n    usted incapaz, haciendo dejaci\u00f3n de sus responsabilidades, de regular las\n    mismas condiciones para todos los alumnos de bachillerato en el\n    territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La otra medida estelar es la dotaci\u00f3n de\n    ordenadores port\u00e1tiles, 300.000 ordenadores a alumnos de 5.\u00ba y 6.\u00ba de\n    primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "sistema educativo": [3], "econom\u00eda": [0], "formaci\u00f3n profesional": [5], "formaci\u00f3n": [4], "cooperaci\u00f3n": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos desarrollado 68 reales\n    decretos; hemos completado la aplicaci\u00f3n de la memoria de la LOE con\n    4.000 millones de euros, a los que hay que a\u00f1adir 6.000 millones de euros\n    por parte de las comunidades aut\u00f3nomas; hemos establecido planes de\n    cooperaci\u00f3n, como el Plan contra el abandono escolar, los planes PROA;\n    hemos dado un impulso a la educaci\u00f3n infantil, en esta legislatura se ha\n    conseguido universalizar la etapa de 3 a 6 a\u00f1os, a trav\u00e9s de Educa 3 se\n    ha incrementado en 28.000 el n\u00famero de ni\u00f1os de 0 a 3 a\u00f1os incorporados a\n    este sistema educativo, ha habido un plan de modernizaci\u00f3n del sistema a\n    trav\u00e9s de Escuela 2.0; hemos implantado el master de secundaria; hay un\n    15\n    por ciento m\u00e1s de estudiantes, 50.000 m\u00e1s en formaci\u00f3n profesional; se ha\n    puesto en marcha el reconocimiento de competencias adquiridas por la\n    experiencia laboral, doce centros de referencia; se ha flexibilizado el\n    sistema en la ley de econom\u00eda sostenible; hay plataforma de ense\u00f1anza\n    Learning; en universidades hemos reorientado la Aneca; se han verificado\n    2.387 grados, 1.764 m\u00e1steres, 1.652 programas de doctorado; se ha\n    definido el marco espa\u00f1ol de cualificaciones; se ha impulsado la\n    Estrategia Universidad 2015 y el programa Campus de Excelencia\n    Internacional; ha habido un gran impulso en becas, pasando de 821\n    millones que hab\u00eda anteriormente a 1.393 millones, becas salario y ayudas\n    a personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos desarrollado 68 reales\n    decretos; hemos completado la aplicaci\u00f3n de la memoria de la LOE con\n    4.000 millones de euros, a los que hay que a\u00f1adir 6.000 millones de euros\n    por parte de las comunidades aut\u00f3nomas; hemos establecido planes de\n    cooperaci\u00f3n, como el Plan contra el abandono escolar, los planes PROA;\n    hemos dado un impulso a la educaci\u00f3n infantil, en esta legislatura se ha\n    conseguido universalizar la etapa de 3 a 6 a\u00f1os, a trav\u00e9s de Educa 3 se\n    ha incrementado en 28.000 el n\u00famero de ni\u00f1os de 0 a 3 a\u00f1os incorporados a\n    este sistema educativo, ha habido un plan de modernizaci\u00f3n del sistema a\n    trav\u00e9s de Escuela 2.0; hemos implantado el master de secundaria; hay un\n    15\n    por ciento m\u00e1s de estudiantes, 50.000 m\u00e1s en formaci\u00f3n profesional; se ha\n    puesto en marcha el reconocimiento de competencias adquiridas por la\n    experiencia laboral, doce centros de referencia; se ha flexibilizado el\n    sistema en la ley de econom\u00eda sostenible; hay plataforma de ense\u00f1anza\n    Learning; en universidades hemos reorientado la Aneca; se han verificado\n    2.387 grados, 1.764 m\u00e1steres, 1.652 programas de doctorado; se ha\n    definido el marco espa\u00f1ol de cualificaciones; se ha impulsado la\n    Estrategia Universidad 2015 y el programa Campus de Excelencia\n    Internacional; ha habido un gran impulso en becas, pasando de 821\n    millones que hab\u00eda anteriormente a 1.393 millones, becas salario y ayudas\n    a personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos desarrollado 68 reales\n    decretos; hemos completado la aplicaci\u00f3n de la memoria de la LOE con\n    4.000 millones de euros, a los que hay que a\u00f1adir 6.000 millones de euros\n    por parte de las comunidades aut\u00f3nomas; hemos establecido planes de\n    cooperaci\u00f3n, como el Plan contra el abandono escolar, los planes PROA;\n    hemos dado un impulso a la educaci\u00f3n infantil, en esta legislatura se ha\n    conseguido universalizar la etapa de 3 a 6 a\u00f1os, a trav\u00e9s de Educa 3 se\n    ha incrementado en 28.000 el n\u00famero de ni\u00f1os de 0 a 3 a\u00f1os incorporados a\n    este sistema educativo, ha habido un plan de modernizaci\u00f3n del sistema a\n    trav\u00e9s de Escuela 2.0; hemos implantado el master de secundaria; hay un\n    15\n    por ciento m\u00e1s de estudiantes, 50.000 m\u00e1s en formaci\u00f3n profesional; se ha\n    puesto en marcha el reconocimiento de competencias adquiridas por la\n    experiencia laboral, doce centros de referencia; se ha flexibilizado el\n    sistema en la ley de econom\u00eda sostenible; hay plataforma de ense\u00f1anza\n    Learning; en universidades hemos reorientado la Aneca; se han verificado\n    2.387 grados, 1.764 m\u00e1steres, 1.652 programas de doctorado; se ha\n    definido el marco espa\u00f1ol de cualificaciones; se ha impulsado la\n    Estrategia Universidad 2015 y el programa Campus de Excelencia\n    Internacional; ha habido un gran impulso en becas, pasando de 821\n    millones que hab\u00eda anteriormente a 1.393 millones, becas salario y ayudas\n    a personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos desarrollado 68 reales\n    decretos; hemos completado la aplicaci\u00f3n de la memoria de la LOE con\n    4.000 millones de euros, a los que hay que a\u00f1adir 6.000 millones de euros\n    por parte de las comunidades aut\u00f3nomas; hemos establecido planes de\n    cooperaci\u00f3n, como el Plan contra el abandono escolar, los planes PROA;\n    hemos dado un impulso a la educaci\u00f3n infantil, en esta legislatura se ha\n    conseguido universalizar la etapa de 3 a 6 a\u00f1os, a trav\u00e9s de Educa 3 se\n    ha incrementado en 28.000 el n\u00famero de ni\u00f1os de 0 a 3 a\u00f1os incorporados a\n    este sistema educativo, ha habido un plan de modernizaci\u00f3n del sistema a\n    trav\u00e9s de Escuela 2.0; hemos implantado el master de secundaria; hay un\n    15\n    por ciento m\u00e1s de estudiantes, 50.000 m\u00e1s en formaci\u00f3n profesional; se ha\n    puesto en marcha el reconocimiento de competencias adquiridas por la\n    experiencia laboral, doce centros de referencia; se ha flexibilizado el\n    sistema en la ley de econom\u00eda sostenible; hay plataforma de ense\u00f1anza\n    Learning; en universidades hemos reorientado la Aneca; se han verificado\n    2.387 grados, 1.764 m\u00e1steres, 1.652 programas de doctorado; se ha\n    definido el marco espa\u00f1ol de cualificaciones; se ha impulsado la\n    Estrategia Universidad 2015 y el programa Campus de Excelencia\n    Internacional; ha habido un gran impulso en becas, pasando de 821\n    millones que hab\u00eda anteriormente a 1.393 millones, becas salario y ayudas\n    a personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos desarrollado 68 reales\n    decretos; hemos completado la aplicaci\u00f3n de la memoria de la LOE con\n    4.000 millones de euros, a los que hay que a\u00f1adir 6.000 millones de euros\n    por parte de las comunidades aut\u00f3nomas; hemos establecido planes de\n    cooperaci\u00f3n, como el Plan contra el abandono escolar, los planes PROA;\n    hemos dado un impulso a la educaci\u00f3n infantil, en esta legislatura se ha\n    conseguido universalizar la etapa de 3 a 6 a\u00f1os, a trav\u00e9s de Educa 3 se\n    ha incrementado en 28.000 el n\u00famero de ni\u00f1os de 0 a 3 a\u00f1os incorporados a\n    este sistema educativo, ha habido un plan de modernizaci\u00f3n del sistema a\n    trav\u00e9s de Escuela 2.0; hemos implantado el master de secundaria; hay un\n    15\n    por ciento m\u00e1s de estudiantes, 50.000 m\u00e1s en formaci\u00f3n profesional; se ha\n    puesto en marcha el reconocimiento de competencias adquiridas por la\n    experiencia laboral, doce centros de referencia; se ha flexibilizado el\n    sistema en la ley de econom\u00eda sostenible; hay plataforma de ense\u00f1anza\n    Learning; en universidades hemos reorientado la Aneca; se han verificado\n    2.387 grados, 1.764 m\u00e1steres, 1.652 programas de doctorado; se ha\n    definido el marco espa\u00f1ol de cualificaciones; se ha impulsado la\n    Estrategia Universidad 2015 y el programa Campus de Excelencia\n    Internacional; ha habido un gran impulso en becas, pasando de 821\n    millones que hab\u00eda anteriormente a 1.393 millones, becas salario y ayudas\n    a personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos desarrollado 68 reales\n    decretos; hemos completado la aplicaci\u00f3n de la memoria de la LOE con\n    4.000 millones de euros, a los que hay que a\u00f1adir 6.000 millones de euros\n    por parte de las comunidades aut\u00f3nomas; hemos establecido planes de\n    cooperaci\u00f3n, como el Plan contra el abandono escolar, los planes PROA;\n    hemos dado un impulso a la educaci\u00f3n infantil, en esta legislatura se ha\n    conseguido universalizar la etapa de 3 a 6 a\u00f1os, a trav\u00e9s de Educa 3 se\n    ha incrementado en 28.000 el n\u00famero de ni\u00f1os de 0 a 3 a\u00f1os incorporados a\n    este sistema educativo, ha habido un plan de modernizaci\u00f3n del sistema a\n    trav\u00e9s de Escuela 2.0; hemos implantado el master de secundaria; hay un\n    15\n    por ciento m\u00e1s de estudiantes, 50.000 m\u00e1s en formaci\u00f3n profesional; se ha\n    puesto en marcha el reconocimiento de competencias adquiridas por la\n    experiencia laboral, doce centros de referencia; se ha flexibilizado el\n    sistema en la ley de econom\u00eda sostenible; hay plataforma de ense\u00f1anza\n    Learning; en universidades hemos reorientado la Aneca; se han verificado\n    2.387 grados, 1.764 m\u00e1steres, 1.652 programas de doctorado; se ha\n    definido el marco espa\u00f1ol de cualificaciones; se ha impulsado la\n    Estrategia Universidad 2015 y el programa Campus de Excelencia\n    Internacional; ha habido un gran impulso en becas, pasando de 821\n    millones que hab\u00eda anteriormente a 1.393 millones, becas salario y ayudas\n    a personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "trabajadores": [2], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\n    trata de un sector que es consciente de la necesidad de proceder a una\n    explotaci\u00f3n sostenible de los recursos pesqueros, sin que necesariamente\n    eso sea un obst\u00e1culo para el desarrollo de esta din\u00e1mica industria clave\n    para el sostenimiento socioecon\u00f3mico de toda el \u00e1rea de influencia de la\n    ciudad de Vigo, por lo que se valora positivamente que el Gobierno est\u00e9\n    trabajando en aras de asegurar la viabilidad econ\u00f3mica, social y\n    medioambiental de la actividad pesquera, y tambi\u00e9n la gran implicaci\u00f3n\n    del Gobierno en la reforma de la pol\u00edtica pesquera com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata de un sector que es consciente de la necesidad de proceder a una\n    explotaci\u00f3n sostenible de los recursos pesqueros, sin que necesariamente\n    eso sea un obst\u00e1culo para el desarrollo de esta din\u00e1mica industria clave\n    para el sostenimiento socioecon\u00f3mico de toda el \u00e1rea de influencia de la\n    ciudad de Vigo, por lo que se valora positivamente que el Gobierno est\u00e9\n    trabajando en aras de asegurar la viabilidad econ\u00f3mica, social y\n    medioambiental de la actividad pesquera, y tambi\u00e9n la gran implicaci\u00f3n\n    del Gobierno en la reforma de la pol\u00edtica pesquera com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pueblo vigu\u00e9s, sus trabajadores y\n    emprendedores han hecho posible que nuestra ciudad sea el primer puerto\n    comercializador de pescado para consumo del mundo; el primer puerto en\n    tr\u00e1fico de pesca fresca de Espa\u00f1a; la principal zona de almacenamiento\n    frigor\u00edfico de productos pesqueros y sede de las asociaciones\n    empresariales nacionales m\u00e1s importantes relacionadas con la pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1, 2], "am\u00e9rica latina": [3], "social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Tanto en la Estrategia Nacional\n    2009-2016 como en su Plan de acci\u00f3n 2009-2012 se reconoce la relevancia\n    de las pol\u00edticas locales a la hora de poner en marcha programas de\n    prevenci\u00f3n, a la hora de promover alternativas de ocio saludable para\n    j\u00f3venes o colectivos vulnerables y tambi\u00e9n en las pol\u00edticas de\n    integraci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, los planes municipales de drogas han experimentado en los\n    \u00faltimos a\u00f1os un crecimiento muy importante y nos han aportado\n    experiencias novedosas de colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n en el \u00e1mbito local. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta alianza, la colaboraci\u00f3n y la cooperaci\u00f3n se extienden m\u00e1s all\u00e1\n    de nuestras fronteras, facilitando la comunicaci\u00f3n y el intercambio de\n    buenas pr\u00e1cticas entre entidades y responsables locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado mes de abril se celebr\u00f3 en Lugo la cumbre de\n    alcaldes, alcaldesas y ciudades para estudiar el problema del consumo de\n    drogas en Europa, Am\u00e9rica Latina y Caribe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1, 2], "am\u00e9rica latina": [3, 4, 5], "social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es\n    una iniciativa que tiene por objetivo fomentar pol\u00edticas p\u00fablicas, planes\n    y acciones a nivel municipal, tanto en la prevenci\u00f3n del consumo de\n    drogas y de alcohol como en el tratamiento de las personas dependientes\n    para su reinserci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, Espa\u00f1a ha desarrollado siempre un papel impulsor en la relaci\u00f3n\n    entre la Uni\u00f3n Europea y Am\u00e9rica Latina y el Caribe, con la profunda\n    convicci\u00f3n de que una alianza estrat\u00e9gica entre las dos regiones tiene\n    mucho que aportar en los \u00e1mbitos econ\u00f3micos, pero tambi\u00e9n en los \u00e1mbitos\n    pol\u00edtico, cultural y de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una iniciativa importante, porque hasta el\n    momento la cooperaci\u00f3n europea se hab\u00eda centrado m\u00e1s en los programas de\n    control de la oferta, es decir, programas de cooperaci\u00f3n, b\u00e1sicamente en\n    el \u00e1mbito policial y de inteligencia en la lucha contra el narcotr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, Espa\u00f1a ha desarrollado siempre un papel impulsor en la relaci\u00f3n\n    entre la Uni\u00f3n Europea y Am\u00e9rica Latina y el Caribe, con la profunda\n    convicci\u00f3n de que una alianza estrat\u00e9gica entre las dos regiones tiene\n    mucho que aportar en los \u00e1mbitos econ\u00f3micos, pero tambi\u00e9n en los \u00e1mbitos\n    pol\u00edtico, cultural y de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    alianza de las ciudades Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina-Caribe para la\n    mejora del tratamiento de los problemas del consumo de drogas es un\n    ejemplo de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco de colaboraci\u00f3n tuvo lugar en Lugo los pasados d\u00edas 21 y 23\n    de abril la segunda cumbre de alcaldes y ciudades sobre drogas en Europa,\n    Am\u00e9rica Latina y el Caribe, donde se acord\u00f3 precisamente la creaci\u00f3n de\n    esta alianza de ciudades para la reducci\u00f3n de la demanda de drogas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CREE EL GOBIERNO QUE FLEXIBILIZAR EL DESPIDO VA A CREAR\n    EMPLEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "despido": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hoy mismo ustedes anuncian unas medidas de reforma laboral\n    que, desde nuestro punto de vista, abaratan el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hoy mismo ustedes anuncian unas medidas de reforma laboral\n    que, desde nuestro punto de vista, abaratan el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "despido": [2, 3, 4], "mercado laboral": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La respuesta, se\u00f1or\u00eda, es que el Gobierno entiende que la flexibilidad\n    interna de las empresas puede ayudar a crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno no plantea abaratar el despido,\n    el Gobierno no tiene ning\u00fan planteamiento de reducir las actuales\n    cantidades que est\u00e1n consignadas, que son 45, 33 y 8 d\u00edas; otra cosa\n    diferente, se\u00f1or\u00eda, es buscar f\u00f3rmulas para que, sin que el trabajador\n    pierda los derechos que tiene, las empresas puedan ver aligerados sus\n    costes para facilitarles su mejor funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, voy a responder a la pregunta que usted me formula por escrito,\n    que es: \u00bfCree el Gobierno que flexibilizar el despido va a crear empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, el\n    Gobierno est\u00e1 convencido de que existen aspectos concretos de la actual\n    regulaci\u00f3n jur\u00eddica del despido en nuestro pa\u00eds que merecen ser\n    revisados, con el fin de mejorar la eficiencia del mercado laboral y,\n    sobre todo, dar oportunidades a las personas desempleadas para que\n    accedan al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno no plantea abaratar el despido,\n    el Gobierno no tiene ning\u00fan planteamiento de reducir las actuales\n    cantidades que est\u00e1n consignadas, que son 45, 33 y 8 d\u00edas; otra cosa\n    diferente, se\u00f1or\u00eda, es buscar f\u00f3rmulas para que, sin que el trabajador\n    pierda los derechos que tiene, las empresas puedan ver aligerados sus\n    costes para facilitarles su mejor funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, el\n    Gobierno est\u00e1 convencido de que existen aspectos concretos de la actual\n    regulaci\u00f3n jur\u00eddica del despido en nuestro pa\u00eds que merecen ser\n    revisados, con el fin de mejorar la eficiencia del mercado laboral y,\n    sobre todo, dar oportunidades a las personas desempleadas para que\n    accedan al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1, 2], "trabajadores": [6, 7], "contrato": [5], "econom\u00eda": [0], "despido": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Este Gobierno, mientras se niega a tomar decisiones\n    dirigidas a los causantes de la crisis, como ser\u00eda una reforma del\n    sistema financiero que evite la especulaci\u00f3n a la que nos vemos sometidos\n    por el mercado, no duda, sin embargo, en bajar la cabeza y actuar al\n    dictado que le ordena el poder econ\u00f3mico, el FMI, el Ecofin, etc\u00e9tera,\n    tomando medidas que, como estas que se anuncian, o las aprobadas ya en el\n    anterior real decreto, o las que anuncia hoy la ministra de Econom\u00eda en\n    relaci\u00f3n con las pensiones, atacan directamente a las pol\u00edticas del\n    Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le diga que extender el contrato de fomento de empleo que\n    reduce la indemnizaci\u00f3n por despido de 45 a 33 d\u00edas o ampliar el despido\n    objetivo, cuestiones que ustedes est\u00e1n amenazando que van a incorporar a\n    la reforma laboral que quieren aprobar, si no por acuerdo s\u00ed a trav\u00e9s de\n    un real decreto, no son medidas que parezca que sirvan para crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n ustedes incidiendo en la misma reforma laboral que ya puso\n    en marcha el Partido Popular en el a\u00f1o 1997, la reforma laboral conocida\n    por la contrataci\u00f3n basura, que, por cierto, no sirvi\u00f3 para crear empleo,\n    pero s\u00ed para incrementar la precariedad de los trabajadores y\n    trabajadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le diga que extender el contrato de fomento de empleo que\n    reduce la indemnizaci\u00f3n por despido de 45 a 33 d\u00edas o ampliar el despido\n    objetivo, cuestiones que ustedes est\u00e1n amenazando que van a incorporar a\n    la reforma laboral que quieren aprobar, si no por acuerdo s\u00ed a trav\u00e9s de\n    un real decreto, no son medidas que parezca que sirvan para crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo van a\n    crear empleo unas medidas que lo que est\u00e1n haciendo es facilitar el\n    despido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le diga que extender el contrato de fomento de empleo que\n    reduce la indemnizaci\u00f3n por despido de 45 a 33 d\u00edas o ampliar el despido\n    objetivo, cuestiones que ustedes est\u00e1n amenazando que van a incorporar a\n    la reforma laboral que quieren aprobar, si no por acuerdo s\u00ed a trav\u00e9s de\n    un real decreto, no son medidas que parezca que sirvan para crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n ustedes incidiendo en la misma reforma laboral que ya puso\n    en marcha el Partido Popular en el a\u00f1o 1997, la reforma laboral conocida\n    por la contrataci\u00f3n basura, que, por cierto, no sirvi\u00f3 para crear empleo,\n    pero s\u00ed para incrementar la precariedad de los trabajadores y\n    trabajadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al contrario, esta\n    reforma se exige no porque vaya a incrementar el empleo, sino porque se\n    aprovecha esta crisis como una oportunidad para reducir los derechos\n    laborales conquistados por trabajadores y trabajadoras a lo largo de tan\n    duros y dif\u00edciles a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La reforma a la que usted hac\u00eda\n    referencia en ning\u00fan caso afectar\u00e1 a m\u00e1s de 14,5 millones de personas,\n    que actualmente tienen una relaci\u00f3n contractual, la que sea, bajo la\n    denominaci\u00f3n de\n    contrato estable y fijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que el Gobierno ha puesto encima de\n    la mesa es discutir un contrato existente desde el a\u00f1o 1997, acordado con\n    los agentes sociales, y ver las posibilidades de hacerlo m\u00e1s atractivo\n    pensando no en los 14,5 millones de personas que tienen contrato fijo,\n    sino en los m\u00e1s de 8 millones de personas que est\u00e1n hoy atrapadas en la\n    temporalidad, con una indemnizaci\u00f3n de 8 d\u00edas, y en el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque le dir\u00e9 a usted una cosa, si una\n    persona que hoy tiene un contrato fijo de 45 d\u00edas pierde el empleo, \u00bfsabe\n    usted cu\u00e1l es su futuro inmediato? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente un contrato temporal de\n    ocho d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... TIENE CLARO EL GOBIERNO LA REFORMA LABORAL QUE\n    ESPA\u00d1A NECESITA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bftiene claro el Gobierno de Espa\u00f1a la reforma laboral que\n    Espa\u00f1a necesita? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En todo caso vamos a\n    tener oportunidad de discutirla despu\u00e9s del d\u00eda 16 y espero que despu\u00e9s\n    de esa fecha, en este caso, ustedes se comprometan no con el Partido\n    Socialista, sino realmente con el futuro de la econom\u00eda y con el futuro\n    de los espa\u00f1oles, y apoyen esa reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso vamos a\n    tener oportunidad de discutirla despu\u00e9s del d\u00eda 16 y espero que despu\u00e9s\n    de esa fecha, en este caso, ustedes se comprometan no con el Partido\n    Socialista, sino realmente con el futuro de la econom\u00eda y con el futuro\n    de los espa\u00f1oles, y apoyen esa reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "contrato": [3], "social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted\n    concretamente dec\u00eda en el verano de 2009 que no hab\u00eda en la agenda del\n    Gobierno ninguna reforma laboral, que si la hubiera -dec\u00eda despu\u00e9s-\n    siempre ser\u00eda consensuada con los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nos encontramos en el d\u00eda de hoy, esta noche ustedes\n    piensan cerrar la mesa del di\u00e1logo social -por cierto no s\u00e9 en qu\u00e9 han\n    quedado esas veintid\u00f3s rimbombantes mesas de las que ustedes nos han\n    estado hablando- y al final vamos a llegar a una reforma laboral, como\n    suele hacer el se\u00f1or Zapatero, una reforma laboral \"como sea\", y eso es\n    justamente lo que Espa\u00f1a no necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nos encontramos en el d\u00eda de hoy, esta noche ustedes\n    piensan cerrar la mesa del di\u00e1logo social -por cierto no s\u00e9 en qu\u00e9 han\n    quedado esas veintid\u00f3s rimbombantes mesas de las que ustedes nos han\n    estado hablando- y al final vamos a llegar a una reforma laboral, como\n    suele hacer el se\u00f1or Zapatero, una reforma laboral \"como sea\", y eso es\n    justamente lo que Espa\u00f1a no necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego han hablado del\n    contrato alem\u00e1n, luego del modelo austriaco; acto seguido, le rectificaba\n    su propio secretario de Estado, el se\u00f1or Campa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2], "contrato": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ustedes\n    han dicho que ah\u00ed est\u00e1 la clave de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a verlo a\n    partir del d\u00eda 16, por tanto, si es sobre ese epicentro donde empezamos a\n    discutir la futura reforma laboral y en consecuencia me parecer\u00e1 bien que\n    el Partido Popular no cambie de opini\u00f3n y mantenga despu\u00e9s del 16 lo que\n    ha mantenido hasta la fecha, que es lo que le acabo de decir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, se\u00f1ora diputada, es evidente que hablar de la reducci\u00f3n\n    horaria ha de ser la consecuencia l\u00f3gica de haber constatado que los\n    instrumentos de suspensi\u00f3n a trav\u00e9s de los ERE han dado buen resultado y\n    si vemos en el resto de las econom\u00edas en qu\u00e9 pa\u00edses se ha aplicado ese\n    sistema, como es el caso de Alemania, de Austria y en menor medida de\n    Italia, y llegamos a la conclusi\u00f3n de en que muchas de estas econom\u00edas\n    han podido evitar desempleo gracias a ese modelo de reducci\u00f3n horaria, es\n    evidente que nosotros creemos que ese es un buen camino y va a formar\n    parte de la reforma laboral para que cuando una empresa en el futuro\n    tenga que reducir producci\u00f3n, en lugar de ir al ajuste directo de los\n    empleos, vaya al pacto de la reducci\u00f3n horaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que reconozco es que el Partido Popular sobre el tema de la reforma\n    laboral ha venido haciendo hincapi\u00e9 en que hab\u00eda un instrumento de\n    referencia, del que ustedes adem\u00e1s reivindican la paternidad y la\n    maternidad, que es el contrato de fomento pactado en el a\u00f1o 1997. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "mercado laboral": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se acaba de hablar del mercado laboral, por cierto, no del n\u00facleo de la\n    cuesti\u00f3n, que es la negociaci\u00f3n colectiva que permitir\u00eda adaptar a la\n    realidad econ\u00f3mica de las empresas las relaciones laborales e incluso\n    vincular los salarios con la productividad y no indexar, como se hace, la\n    subida del salario al IPC; del sistema financiero, de la fiscalidad, con\n    rebajas selectivas a los emprendedores, o como planteamos nosotros, del\n    mantenimiento de la deducci\u00f3n de vivienda y de la no subida del IVA que\n    van a plantear; de la unidad del mercado, eliminando trabas y tambi\u00e9n la\n    multilegislaci\u00f3n en la materia; de la administrativa, de la energ\u00e9tica,\n    de la energ\u00eda nuclear, de la educativa, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se acaba de hablar del mercado laboral, por cierto, no del n\u00facleo de la\n    cuesti\u00f3n, que es la negociaci\u00f3n colectiva que permitir\u00eda adaptar a la\n    realidad econ\u00f3mica de las empresas las relaciones laborales e incluso\n    vincular los salarios con la productividad y no indexar, como se hace, la\n    subida del salario al IPC; del sistema financiero, de la fiscalidad, con\n    rebajas selectivas a los emprendedores, o como planteamos nosotros, del\n    mantenimiento de la deducci\u00f3n de vivienda y de la no subida del IVA que\n    van a plantear; de la unidad del mercado, eliminando trabas y tambi\u00e9n la\n    multilegislaci\u00f3n en la materia; de la administrativa, de la energ\u00e9tica,\n    de la energ\u00eda nuclear, de la educativa, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Entre las correcciones\n    -y aqu\u00ed tengo los ejemplos concretos- hubo modificaciones en los\n    coeficientes para cotizaciones a la Seguridad Social; plazos -del 1 de\n    enero de un a\u00f1o a 1 de julio de ese a\u00f1o-, o lo que ya es -como dir\u00eda el\n    se\u00f1or Rajoy- un disparate colosal, correcciones de errores posteriores a\n    la convalidaci\u00f3n de alg\u00fan decreto-ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [11], "empresas": [8, 9, 10], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [12, 13, 14, 15, 16]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes se basaban en un\n    prejuicio ideol\u00f3gico, no miraban objetivamente qu\u00e9 pasaba con la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, se dedicaron a gastar, se dedicaron a no cuidar la fr\u00e1gil\n    reputaci\u00f3n de la deuda espa\u00f1ola, y por esa raz\u00f3n estamos en la situaci\u00f3n\n    en la que estamos ahora y ustedes est\u00e1n haciendo lo que est\u00e1n haciendo\n    ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, la econom\u00eda espa\u00f1ola ha hecho un enorme esfuerzo,\n    un dur\u00edsimo ajuste, un ajuste bestial en t\u00e9rminos de desempleo, pero\n    tenemos un sector privado que est\u00e1 sacando la cabeza fuera del agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde tiene el problema la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 ah\u00ed el\n    problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO est\u00e1 en un sector p\u00fablico que ha\n    hecho la peor gesti\u00f3n que se recuerda en treinta o cuarenta a\u00f1os del\n    sector p\u00fablico espa\u00f1ol, con un endeudamiento masivo, cuando no era lo que\n    le conven\u00eda a la econom\u00eda espa\u00f1ola, con un d\u00e9ficit desbocado y que cuando\n    las cosas se le han ido de las manos no se le ha ocurrido otra soluci\u00f3n\n    que pegar un bandazo en t\u00e9rminos de subidas de impuestos salvajes y de\n    tijeretazos no menos salvajes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hubi\u00e9semos tenido menos d\u00e9ficit\n    p\u00fablico, habr\u00edamos tenido m\u00e1s crecimiento y la situaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola ser\u00eda otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes con esas pol\u00edticas presupuestarias y con esos bandazos est\u00e1n\n    hundiendo el crecimiento de la econom\u00eda de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento dec\u00edrselo, se\u00f1ora vicepresidenta, pero ustedes han fracasado\n    estrepitosamente en su gesti\u00f3n y no pueden seguir un minuto m\u00e1s\n    gestionando tan mal la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las exportaciones est\u00e1n mejorando,\n    nuestra tasa de ahorro se ha duplicado, lo cual quiere decir que hay un\n    esfuerzo enorme tanto de las familias como de las empresas espa\u00f1olas por\n    desendeudarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque al final el sector p\u00fablico\n    -y menos a\u00fan con ustedes, que son los que lo est\u00e1n dirigiendo- no\n    reconoce sus errores y hace cargar sobre las familias y las empresas de\n    este pa\u00eds todos los errores que se cometen en pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO no\n    es un ejemplo adicional de lo que le estoy diciendo la subida de peajes\n    de acceso para hogares y peque\u00f1as y medianas empresas que propone el\n    Ministerio de Industria para el 1 de julio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero con una\n    reforma del sector p\u00fablico como les hemos propuesto en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n\n    -y usted ya conoce perfectamente la propuesta, ya que la conoci\u00f3 de\n    primera mano y con detalle en las conversaciones de Zurbano- tendr\u00edamos\n    claramente otra manera de reducir el agujero de nuestras cuentas\n    p\u00fablicas, con reformas estructurales de verdad en el sector p\u00fablico, con\n    aumento de la productividad y con mejora en la eficiencia de los\n    servicios p\u00fablicos, es decir con una serie de elementos dinamizadores en\n    el conjunto de la actividad productiva en Espa\u00f1a, y entonces tendr\u00edamos\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico y crecimiento, porque no es o crecimiento,\n    y pensar en t\u00e9rminos de o es lo que est\u00e1 hundiendo a este pa\u00eds, como en\n    su momento, porque ustedes pensaban igual pero en sentido contrario en la\n    pol\u00edtica que llevaron hasta diciembre, y han llevado a Espa\u00f1a a ser el\n    pa\u00eds con mayor deterioro en las cuentas p\u00fablicas de la OCDE y el que\n    ahora mismo tiene mayor situaci\u00f3n de estancamiento econ\u00f3mico, menos\n    perspectivas de futuro y con este Gobierno es imposible seguir as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, la econom\u00eda espa\u00f1ola ha hecho un enorme esfuerzo,\n    un dur\u00edsimo ajuste, un ajuste bestial en t\u00e9rminos de desempleo, pero\n    tenemos un sector privado que est\u00e1 sacando la cabeza fuera del agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde tiene el problema la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 ah\u00ed el\n    problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO est\u00e1 en un sector p\u00fablico que ha\n    hecho la peor gesti\u00f3n que se recuerda en treinta o cuarenta a\u00f1os del\n    sector p\u00fablico espa\u00f1ol, con un endeudamiento masivo, cuando no era lo que\n    le conven\u00eda a la econom\u00eda espa\u00f1ola, con un d\u00e9ficit desbocado y que cuando\n    las cosas se le han ido de las manos no se le ha ocurrido otra soluci\u00f3n\n    que pegar un bandazo en t\u00e9rminos de subidas de impuestos salvajes y de\n    tijeretazos no menos salvajes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento dec\u00edrselo, se\u00f1ora vicepresidenta, pero ustedes han fracasado\n    estrepitosamente en su gesti\u00f3n y no pueden seguir un minuto m\u00e1s\n    gestionando tan mal la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "mercado laboral": [8], "social": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la interpelaci\u00f3n era sobre la pol\u00edtica fiscal que necesita\n    nuestra econom\u00eda para recuperar su capacidad de crecimiento y creaci\u00f3n de\n    empleo, y lo que ha quedado claro es que esa pol\u00edtica fiscal que necesita\n    nuestra econom\u00eda no es la suya; eso es algo que ha quedado absolutamente\n    claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y evidentemente\n    estoy de acuerdo con usted -en lo \u00fanico en lo que estoy de acuerdo- en\n    que esas perspectivas de crecimiento se van a ver sin duda alguna\n    impulsadas por las reformas estructurales que este Gobierno est\u00e1\n    desarrollando, algunas de las cuales ya hemos aprobado, como la reforma\n    de nuestro sector servicios -al que por cierto en alg\u00fan momento ustedes\n    intentaron tambi\u00e9n poner dificultades a algunas de esas medidas-: reforma\n    del sector servicios; apertura de nuestra econom\u00eda; reforma laboral que\n    se va a plantear en los pr\u00f3ximos d\u00edas -hoy todav\u00eda hay una reuni\u00f3n con\n    los agentes sociales-; reforma de nuestro sistema de pensiones, que est\u00e1\n    siendo discutida en el Pacto de Toledo, y reforma del sistema financiero,\n    donde cre\u00eda entender que hab\u00eda un acuerdo con su grupo pol\u00edtico, aunque\n    parece que ustedes lo olvidan todos los d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, m\u00e1s all\u00e1 de eso, nosotros creemos que la pol\u00edtica que est\u00e1\n    desarrollando este Gobierno es la correcta; nos va a permitir hacer\n    frente a los desaf\u00edos inmediatos que tenemos, el m\u00e1s importante de ellos\n    sin duda alguna nuestra consolidaci\u00f3n fiscal y la reducci\u00f3n de nuestro\n    d\u00e9ficit p\u00fablico, un d\u00e9ficit p\u00fablico, por cierto, que tiene mucho que ver\n    con nuestro modelo de crecimiento; un d\u00e9ficit p\u00fablico que no es solo\n    efecto de la crisis, no es solo efecto de esa pol\u00edtica de impulso a\n    nuestra econom\u00eda, una pol\u00edtica coordinada con toda la Uni\u00f3n Europea en\n    ese plan de recuperaci\u00f3n que, auspiciado por la Comisi\u00f3n Europea,\n    llevamos a cabo todos los pa\u00edses, sino que desde luego tiene mucho que\n    ver con pol\u00edticas tradicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se lo decimos una y otra\n    vez: esas deducciones a la compra de vivienda, ampliadas cuando ustedes\n    gobernaron, son una de las causas de que en este momento nuestro d\u00e9ficit\n    p\u00fablico sea el 11,2 por ciento, porque esos ingresos que ven\u00edan de un\n    sector inmobiliario evidentemente sobredimensionado no van a volver, y\n    por tanto tenemos que recuperar esos ingresos mediante un cambio\n    estructural en nuestra econom\u00eda, fortaleciendo m\u00e1s nuestro sector para\n    que pueda exportar, modificando la estructura de nuestra econom\u00eda,\n    prestando menos atenci\u00f3n al sector de la construcci\u00f3n residencial y m\u00e1s a\n    sectores basados en el conocimiento y la tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma de las pensiones y\n    desde luego la reforma del mercado laboral, que servir\u00e1 para dar\n    confianza en nuestra econom\u00eda en el corto plazo -ese es el efecto que va\n    a tener-, necesitar\u00e1n de actuaciones consolidadas de promoci\u00f3n de los\n    sectores productivos para que pueda generarse el empleo que todos\n    deseamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y evidentemente\n    estoy de acuerdo con usted -en lo \u00fanico en lo que estoy de acuerdo- en\n    que esas perspectivas de crecimiento se van a ver sin duda alguna\n    impulsadas por las reformas estructurales que este Gobierno est\u00e1\n    desarrollando, algunas de las cuales ya hemos aprobado, como la reforma\n    de nuestro sector servicios -al que por cierto en alg\u00fan momento ustedes\n    intentaron tambi\u00e9n poner dificultades a algunas de esas medidas-: reforma\n    del sector servicios; apertura de nuestra econom\u00eda; reforma laboral que\n    se va a plantear en los pr\u00f3ximos d\u00edas -hoy todav\u00eda hay una reuni\u00f3n con\n    los agentes sociales-; reforma de nuestro sistema de pensiones, que est\u00e1\n    siendo discutida en el Pacto de Toledo, y reforma del sistema financiero,\n    donde cre\u00eda entender que hab\u00eda un acuerdo con su grupo pol\u00edtico, aunque\n    parece que ustedes lo olvidan todos los d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el medio, en el corto y en el largo plazo -he tenido\n    oportunidad de decirlo antes- cualquier reforma estructural es mucho m\u00e1s\n    efectiva si cuenta con el m\u00e1ximo consenso social y pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no\n    tenga ninguna duda de que nosotros estamos buscando ese consenso social y\n    pol\u00edtico, pero me temo que con ustedes esa b\u00fasqueda va a seguir siendo\n    tan infructuosa como hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma de las pensiones y\n    desde luego la reforma del mercado laboral, que servir\u00e1 para dar\n    confianza en nuestra econom\u00eda en el corto plazo -ese es el efecto que va\n    a tener-, necesitar\u00e1n de actuaciones consolidadas de promoci\u00f3n de los\n    sectores productivos para que pueda generarse el empleo que todos\n    deseamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [3, 4, 5], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se est\u00e1 refiriendo a la ley de econom\u00eda sostenible, supongo, a la\n    ley que iba a revolucionar el sistema productivo espa\u00f1ol, que todav\u00eda\n    sigue en tr\u00e1mite de enmiendas, y que ya veremos cu\u00e1ndo se aprueba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    luego ya nadie est\u00e1 confiando en ella, ni siquiera usted misma ha hablado\n    desde la tribuna de la ley de econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n en una situaci\u00f3n sin salida, ustedes fracasaron en su\n    esquema de entender esta crisis, en c\u00f3mo se ten\u00eda que salir de ella y qu\u00e9\n    tipo de pol\u00edtica econ\u00f3mica hab\u00eda que hacer, que b\u00e1sicamente era hacer muy\n    poquito en reformas estructurales o hacer algo cosm\u00e9tico -la ley de\n    econom\u00eda sostenible es el colmo de la cosm\u00e9tica-, y gastar y mantener el\n    gasto, aunque se estuviesen desplomando los ingresos y tuvi\u00e9semos cambios\n    estructurales en nuestro sector p\u00fablico muy relevantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir una cosa: el se\u00f1or Rajoy sale de\n    la Moncloa de hablar con el presidente del Gobierno sobre que hay que\n    hacer alg\u00fan cambio normativo -todav\u00eda estamos esperando que el Gobierno\n    diga qu\u00e9 cambio normativo pretende hacer-, se dice que se va a hacer\n    alg\u00fan tipo de cooperaci\u00f3n para facilitar la reestructuraci\u00f3n del sistema\n    financiero, y en unos cuantos d\u00edas se interviene una caja de ahorros,\n    CajaSur, y nadie del Gobierno tuvo a bien llamar al Partido Popular para\n    decirle que se iba a intervenir una caja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menudo elemento de\n    cooperaci\u00f3n y clima de entendimiento que hace el Gobierno de Espa\u00f1a\n    respecto al principal partido de la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se est\u00e1\n    planteando la necesidad de reestructurar el sistema financiero y de\n    establecer alg\u00fan tipo de cooperaci\u00f3n, en el d\u00eda de la intervenci\u00f3n -ya no\n    digo que las cosas se pudiesen ver alg\u00fan d\u00eda antes- no advierten al\n    Partido Popular, que se tiene que enterar por los peri\u00f3dicos o por los\n    medios de comunicaci\u00f3n de que se iba a intervenir nada menos que una caja\n    de ahorros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA RACIONALIDAD, AUSTERIDAD Y\n    TRANSPARENCIA EN LA GESTI\u00d3N Y REMUNERACI\u00d3N DE DIRECTIVOS DE BANCAS Y\n    EMPRESAS COTIZADAS, Y LA NECESIDAD DE GARANTIZAR EL CR\u00c9DITO A FAMILIAS Y\n    EMPRESAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "empresas": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Concretamente en aquel informe, que no ha sido atendido ni por el\n    supervisor ni por el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda del Gobierno\n    espa\u00f1ol, se conclu\u00eda que los bancos y cajas del Estado espa\u00f1ol, despu\u00e9s\n    de los italianos, son las entidades financieras m\u00e1s opacas, m\u00e1s caras, y\n    por tanto las menos transparentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1or\u00edas, volviendo al objeto central de esta\n    interpelaci\u00f3n, b\u00e1sicamente en lo relativo al acceso al cr\u00e9dito quisiera\n    subrayar una vez m\u00e1s las dificultades de familias y empresas para acceder\n    al cr\u00e9dito todav\u00eda en el d\u00eda de hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ser\u00eda injusto,\n    se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora vicepresidenta, que aquellas empresas que se han\n    endeudado dentro de unos par\u00e1metros m\u00e1s o menos razonables fueran\n    castigadas de igual forma que aquellas que han fundado su actividad en\n    una continuada irresponsabilidad por obtener unas ganancias y unos\n    beneficios exponenciales a base de la especulaci\u00f3n, a base del pelotazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    demag\u00f3gico recordar que a finales del a\u00f1o 2009 los cinco grandes bancos\n    presentaron unos beneficios de 16.000 millones de euros, o lo que es\n    igual 44 millones de euros diarios, mientras ese mismo a\u00f1o 2009 el\n    cr\u00e9dito para familias y empresas cay\u00f3 un 0,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ser\u00eda injusto,\n    se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora vicepresidenta, que aquellas empresas que se han\n    endeudado dentro de unos par\u00e1metros m\u00e1s o menos razonables fueran\n    castigadas de igual forma que aquellas que han fundado su actividad en\n    una continuada irresponsabilidad por obtener unas ganancias y unos\n    beneficios exponenciales a base de la especulaci\u00f3n, a base del pelotazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [6], "empresas": [1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El proyecto de ley de econom\u00eda sostenible introduce\n    modificaciones que pretenden incrementar la transparencia y, en relaci\u00f3n\n    con las comisiones que aplican los bancos y cajas, el sistema bancario\n    espa\u00f1ol, el sistema financiero en su conjunto, est\u00e1 enfocado\n    esencialmente al cliente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la crisis financiera tuvo, entre otros efectos, una restricci\u00f3n\n    del acceso al cr\u00e9dito para las empresas y los hogares, y tengo que decir\n    que desafortunadamente esas restricciones contin\u00faan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es una\n    de las primeras actuaciones que pusimos en marcha-; poniendo en marcha\n    tambi\u00e9n el Fondo de adquisici\u00f3n de activos financieros para apoyar la\n    oferta de cr\u00e9dito a los particulares y la actividad productiva a las\n    empresas; facilitando avales por parte del Tesoro espa\u00f1ol para garantizar\n    las emisiones de deuda bancaria a medio plazo y poniendo en marcha ese\n    Fondo de reestructuraci\u00f3n ordenada bancaria que hasta el 30 de junio\n    estar\u00e1 disponible para financiar los procesos de reestructuraci\u00f3n de\n    entidades de cr\u00e9dito y contribuir a reforzar los recursos propios de esas\n    entidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a promover tambi\u00e9n una reforma de la legislaci\u00f3n de las cajas de\n    ahorro para dotar de una mayor transparencia a la gesti\u00f3n y mayores\n    facilidades de capitalizaci\u00f3n de nuestras cajas de ahorro de manera que\n    puedan tener m\u00e1s recursos disponibles para el mejor acceso al cr\u00e9dito de\n    las empresas y de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nuestra es una banca comercial, y es en esa\n    relaci\u00f3n estrecha con el cliente en la que se determina la prestaci\u00f3n de\n    los servicios financieros y tambi\u00e9n el ajuste de los precios, lo que\n    permite esa ampl\u00edsima red comercial y que nuestro pa\u00eds carezca de\n    problemas de exclusi\u00f3n financiera; incluso las familias o las empresas\n    situadas en las localidades m\u00e1s peque\u00f1as tienen f\u00e1cil acceso a los\n    servicios financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con eso, se\u00f1or\u00eda, espero que podamos aportar mayor\n    transparencia a las actuaciones del servicio financiero, una mejor\n    defensa de los intereses de los consumidores, y con las medidas que\n    estamos poniendo en marcha sea posible facilitar la llegada del cr\u00e9dito a\n    nuestras empresas y familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es una\n    de las primeras actuaciones que pusimos en marcha-; poniendo en marcha\n    tambi\u00e9n el Fondo de adquisici\u00f3n de activos financieros para apoyar la\n    oferta de cr\u00e9dito a los particulares y la actividad productiva a las\n    empresas; facilitando avales por parte del Tesoro espa\u00f1ol para garantizar\n    las emisiones de deuda bancaria a medio plazo y poniendo en marcha ese\n    Fondo de reestructuraci\u00f3n ordenada bancaria que hasta el 30 de junio\n    estar\u00e1 disponible para financiar los procesos de reestructuraci\u00f3n de\n    entidades de cr\u00e9dito y contribuir a reforzar los recursos propios de esas\n    entidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [0], "social": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es una\n    de las claves del funcionamiento de una econom\u00eda mixta de mercado, pero\n    admitiendo tambi\u00e9n que eso no siempre es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero utilizar este segundo turno para hablar de una cuesti\u00f3n que ya he\n    enunciado al principio, que es el r\u00e9gimen retributivo de numerosos\n    consejeros miembros no solo de entidades bancarias sino de empresas\n    cotizadas en Bolsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero a la retribuci\u00f3n de algunos consejeros de empresas\n    cotizadas en el IBEX que incrementaron en 2009 un 20 por ciento su\n    retribuci\u00f3n, a pesar de que los beneficios netos globales de estas\n    empresas descendieron de media un 22\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda de los empresarios, incluso\n    cualquier familia media que hace una gesti\u00f3n inadecuada de sus recursos,\n    sabe que ello va a comportar, tarde o temprano, consecuencias para su\n    bolsillo, y ello deber\u00eda ser, mutatis mutandis, lo mismo que deber\u00eda\n    acontecer en este caso en algunas entidades o empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar que desde 2004, el Parlamento Europeo lleva instando a los\n    Estados miembros de la Uni\u00f3n a afrontar cambios en este r\u00e9gimen relativo\n    a las remuneraciones de altos directivos y tambi\u00e9n de empresas, no solo\n    de banca sino que cotizan en Bolsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar que, junto al\n    Parlamento Europeo, algunas instituciones como el Consejo de Supervisores\n    Bancarios Europeos, el Consejo Econ\u00f3mico y Social Europeo, el Banco\n    Europeo, el Consejo de Estabilidad financiera, e incluso en la reuni\u00f3n\n    del G-20 de Pittsburgh... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [7], "empresas": [5, 6], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, hay iniciativas en materia de remuneraci\u00f3n de los directivos de\n    la banca y de las empresas asociadas a nivel internacional, y esas\n    iniciativas han servido de marco para las propuestas que est\u00e1n contenidas\n    en el proyecto de ley de econom\u00eda sostenible que est\u00e1 en este momento en\n    tr\u00e1mite en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se plantea\n    incluso que las autoridades supervisoras puedan imponer una multa a las\n    entidades financieras cuyas pol\u00edticas de remuneraci\u00f3n generen riesgo para\n    la econom\u00eda o riesgo para los contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el proyecto de ley de econom\u00eda\n    sostenible establece modificaciones en la Ley del Mercado de Valores y en\n    la Ley de coeficientes de inversi\u00f3n, recursos propios y obligaciones de\n    informaci\u00f3n de los intermediarios finan\n    cieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el proyecto de ley de econom\u00eda sostenible incluye en el\n    art\u00edculo 27.2 una habilitaci\u00f3n expresa al Ministerio de Econom\u00eda y\n    Hacienda para que en el plazo de seis meses se aprueben las normas\n    necesarias para garantizar el adecuado nivel de protecci\u00f3n de los\n    usuarios de servicios financieros en sus relaciones con las entidades de\n    cr\u00e9dito, incluyendo las medidas relacionadas con la transparencia y, por\n    supuesto, medidas que hacen referencia a las retribuciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a hemos incluido propuestas concretas en nuestro\n    proyecto de ley de econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hay iniciativas en materia de remuneraci\u00f3n de los directivos de\n    la banca y de las empresas asociadas a nivel internacional, y esas\n    iniciativas han servido de marco para las propuestas que est\u00e1n contenidas\n    en el proyecto de ley de econom\u00eda sostenible que est\u00e1 en este momento en\n    tr\u00e1mite en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se desea aumentar la transparencia de las pol\u00edticas de\n    remuneraci\u00f3n de las sociedades cotizadas de las empresas de servicios de\n    inversi\u00f3n y de las entidades de cr\u00e9dito para asegurar la coherencia de\n    esas pol\u00edticas de remuneraci\u00f3n con una gesti\u00f3n del riesgo s\u00f3lida y\n    efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se establecen obligaciones adicionales sobre\n    aquellos empleados cuya actividad profesional pueda tener impacto en el\n    perfil de riesgo de la entidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"protecci\u00f3n social": [8], "econom\u00eda": [0], "social": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Finalmente, ustedes han pedido al conjunto de la sociedad sacrificios y\n    han pedido a los pensionistas con pensiones modestas que asuman esos\n    sacrificios, pero han sido incapaces de explicar al conjunto de la\n    sociedad para qu\u00e9 van a servir esos sacrificios, entre otras cosas,\n    porque ustedes han tomado esas medidas forzados por las decisiones\n    adoptadas en el marco de la Comisi\u00f3n Europea, en las reuniones de los\n    Consejos de Ministros de Econom\u00eda y Hacienda, impulsados por los mercados\n    y organismos internaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no tan\n    solo eso, sino que incumple la filosof\u00eda, el m\u00e9todo y aquello que explica\n    el \u00e9xito del Pacto de Toledo desde el a\u00f1o 1995, que es la necesidad de\n    que las reformas en el sistema de pensiones responda al consenso pol\u00edtico\n    y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    generado alarma social, han generado preocupaci\u00f3n, no sobre el futuro del\n    sistema de pensiones sino sobre el futuro m\u00e1s inmediato del sistema de\n    pensiones, porque ustedes, con esa medida, responsabilizan la explicaci\u00f3n\n    del d\u00e9ficit p\u00fablico al propio sistema de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un momento en el que el\n    Fondo de reserva de la Seguridad Social supera los 60.000 millones de\n    euros es dif\u00edcilmente entendible que el Gobierno traslade a la opini\u00f3n\n    p\u00fablica que el sistema de pensiones forma parte de los problemas\n    vinculados al d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, ustedes, con esa medida, rompen el\n    sentido y la l\u00f3gica de la separaci\u00f3n de las fuentes de financiaci\u00f3n de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sentido de la separaci\u00f3n de fuentes era precisamente\n    que a trav\u00e9s de cotizaciones garantiz\u00e1bamos el pago de pensiones y que\n    esa medida permit\u00eda salvaguardar las cotizaciones a los efectos de\n    mantener la protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si el Gobierno y el Grupo Socialista no son capaces de\n    tomar la iniciativa en el seno del Pacto de Toledo quiz\u00e1s ustedes pasen a\n    la historia como el Gobierno y el grupo que por su torpeza se cargaron lo\n    que quiz\u00e1s ha sido el mejor instrumento de reforma de la pol\u00edtica social\n    en Espa\u00f1a, un instrumento basado en\n    el consenso que ha funcionado en estos \u00faltimos quince a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, mi grupo reivindica la necesidad de las reformas porque estamos\n    convencidos de que en el medio y en el largo plazo nuestro sistema de\n    pensiones necesita de reformas para garantizar su sostenibilidad y de que\n    la manera inteligente en la que hasta ahora nos hab\u00edamos movido en los\n    \u00faltimos quince a\u00f1os era la del consenso pol\u00edtico y la del consenso\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sentido de la separaci\u00f3n de fuentes era precisamente\n    que a trav\u00e9s de cotizaciones garantiz\u00e1bamos el pago de pensiones y que\n    esa medida permit\u00eda salvaguardar las cotizaciones a los efectos de\n    mantener la protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "empresas": [0], "mercado laboral": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Este ministro les\n    dice una cosa: elijamos uno, acabemos con la cultura de las jubilaciones\n    a los 52 a\u00f1os y mucho m\u00e1s en empresas con beneficio, porque un pa\u00eds no\n    puede prescindir de toda la generaci\u00f3n de m\u00e1s de 50 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... est\u00e1n discutiendo en el Pacto\n    de Toledo, en el que identifica un conjunto de reformas necesarias, entre\n    ellas el tema de los cambios demogr\u00e1ficos, por una raz\u00f3n obvia, se\u00f1or\u00eda,\n    y yo estoy convencido de que usted la comparte: si en el a\u00f1o 2030 en este\n    pa\u00eds habr\u00e1 4.000.000 m\u00e1s de jubilados, si adem\u00e1s la edad de entrada al\n    mercado laboral de nuestros ciudadanos y ciudadanas j\u00f3venes cada vez ser\u00e1\n    m\u00e1s tard\u00eda, si se aprueba el d\u00eda 18 en Europa la estrategia 2020 y si la\n    edad de referencia para el mercado laboral para la poblaci\u00f3n ocupada\n    estar\u00e1 entre 20 y 64 a\u00f1os, parece razonable que trabajemos no con el\n    objetivo de anticipar las jubilaciones sino con el de la m\u00e1xima\n    permanencia de una manera activa de las trabajadoras y de los\n    trabajadores en el mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... est\u00e1n discutiendo en el Pacto\n    de Toledo, en el que identifica un conjunto de reformas necesarias, entre\n    ellas el tema de los cambios demogr\u00e1ficos, por una raz\u00f3n obvia, se\u00f1or\u00eda,\n    y yo estoy convencido de que usted la comparte: si en el a\u00f1o 2030 en este\n    pa\u00eds habr\u00e1 4.000.000 m\u00e1s de jubilados, si adem\u00e1s la edad de entrada al\n    mercado laboral de nuestros ciudadanos y ciudadanas j\u00f3venes cada vez ser\u00e1\n    m\u00e1s tard\u00eda, si se aprueba el d\u00eda 18 en Europa la estrategia 2020 y si la\n    edad de referencia para el mercado laboral para la poblaci\u00f3n ocupada\n    estar\u00e1 entre 20 y 64 a\u00f1os, parece razonable que trabajemos no con el\n    objetivo de anticipar las jubilaciones sino con el de la m\u00e1xima\n    permanencia de una manera activa de las trabajadoras y de los\n    trabajadores en el mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Veamos la\n    incentivaci\u00f3n para la permanencia voluntaria en el mercado laboral,\n    flexibilicemos los conceptos, incluso de la jubilaci\u00f3n, pero, se\u00f1or\u00eda, no\n    quiero adelantar el debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 no va a tener reparos en abrir\n    en el seno del Pacto de Toledo las discusiones sobre la edad de\n    jubilaci\u00f3n o el periodo de c\u00e1lculo, pero tambi\u00e9n sobre las mejoras que se\n    necesitan en nuestro sistema de pensiones, como las reformas en la\n    pensi\u00f3n de viudedad o las situaciones que afectan a los trabajadores\n    prejubilados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo dec\u00edamos este\n    lunes en Luxemburgo en el fin de la Presidencia espa\u00f1ola en lo que hace\n    referencia al mercado de trabajo, al \u00e1mbito de trabajo y Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 30, 31, 33], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 4, 5, 12, 13, 14, 17, 19, 22, 24, 26, 28, 32, 34, 36, 38], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 20, 21, 23, 25, 27, 29], "party": "Juan Jos\u00e9 Matar\u00ed S\u00e1ez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [15, 16, 18], "party": "MAR\u00cdA OLAIA FERN\u00c1NDEZ DAVILA", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [35, 37], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}