{"blocks": [{"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    primera que nadie puede, creo, dar lecciones a Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 sobre\n    nuestro comportamiento en relaci\u00f3n con la crisis econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y los\n    instrumentos para conseguir esos objetivos -los m\u00e1s importantes,\n    l\u00f3gicamente- son: la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico, las reformas\n    estructurales para lograr una mayor flexibilidad y competitividad de la\n    econom\u00eda, y la reestructuraci\u00f3n del sistema financiero. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El mi\u00e9rcoles pasado ya le dije que hab\u00eda habido una manifestaci\u00f3n en\n    Barcelona, que no era un l\u00edo ni una algarab\u00eda, que era la expresi\u00f3n de un\n    problema que tiene un trasfondo que va m\u00e1s all\u00e1 de la econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica consiste en reducir el\n    d\u00e9ficit p\u00fablico, como he dicho, porque si no lo reducimos no vamos a\n    poder financiarnos, como usted sabe muy bien; hacer reformas\n    estructurales que, como usted sabe muy bien, son necesarias para la\n    flexibilidad y la competitividad de la econom\u00eda, y reestructurar el\n    sector financiero. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, como usted sabe, el pasado 14 de febrero, a\n    instancias de mi grupo pol\u00edtico, fue aprobada por esta C\u00e1mara una\n    proposici\u00f3n no de ley, con el apoyo de su grupo entre otros, en la que se\n    instaba al Gobierno, por una parte, a que realizara una valoraci\u00f3n sobre\n    la implantaci\u00f3n, cumplimiento y desarrollo de las medidas contenidas en\n    el Plan de derechos humanos aprobado por el Consejo de Ministros en el\n    2008 y que fue desarrollado durante la pasada legislatura y, por otra\n    parte, tambi\u00e9n mandataba al Gobierno actual para que presentara una\n    estrategia con medidas concretas en pol\u00edtica exterior e interior para la\n    promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de derechos humanos, y todo esto en cumplimiento\n    del compromiso internacional adoptado por Espa\u00f1a en relaci\u00f3n con la\n    Declaraci\u00f3n final de la Conferencia de Viena del a\u00f1o 1993, y que lo\n    presentara en esta C\u00e1mara en el tiempo m\u00e1s breve posible. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, el secretario de Estado de\n    Econom\u00eda dijo esa misma ma\u00f1ana que estaban trabajando para que cuando\n    solicit\u00e1ramos la asistencia -ya sabe, en su terminolog\u00eda la asistencia es\n    rescate- fuera en las mejores condiciones. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    HA SIDO EL BALANCE DE LA LUCHA CONTRA LA DROGA DE LAS FUERZAS Y CUERPOS\n    DE SEGURIDAD DEL ESTADO DURANTE EL PASADO VERANO ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "guardia civil": [4], "cuerpo nacional": [5], "seguridad": [1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Gracias a la utilizaci\u00f3n de las redes sociales por el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, se\u00f1or ministro -de ah\u00ed espero la respuesta en\n    cuanto al balance que su se\u00f1or\u00eda pueda hacer de la actuaci\u00f3n de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado este verano-, se pudieron\n    detectar en Melilla, en mi circunscripci\u00f3n, y en M\u00e9rida focos de menudeo,\n    que no por ser menores dejan de ser importantes para el tr\u00e1fico de drogas\n    y de personas y de otras mafias ligadas a este tr\u00e1fico y a esta plaga del\n    tr\u00e1fico de drogas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n, en este tipo de\n    razones, hay que observar el cambio cualitativo que ha habido del tipo de\n    droga que se trafica, de la hero\u00edna y otras se ha pasado a la coca\u00edna,\n    por lo cual durante este verano el ministerio -y paso ya al segundo\n    bloque de razones- ha impulsado una serie de medidas a trav\u00e9s de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado que conviene poner en \u00e9nfasis\n    aqu\u00ed en esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Gracias a la utilizaci\u00f3n de las redes sociales por el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, se\u00f1or ministro -de ah\u00ed espero la respuesta en\n    cuanto al balance que su se\u00f1or\u00eda pueda hacer de la actuaci\u00f3n de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado este verano-, se pudieron\n    detectar en Melilla, en mi circunscripci\u00f3n, y en M\u00e9rida focos de menudeo,\n    que no por ser menores dejan de ser importantes para el tr\u00e1fico de drogas\n    y de personas y de otras mafias ligadas a este tr\u00e1fico y a esta plaga del\n    tr\u00e1fico de drogas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, por eso le pregunto, y espero una respuesta, cu\u00e1l ha sido,\n    a su criterio, el balance de la lucha contra la droga de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado durante este verano. ...\"", "\"... Concretamente, la Guardia Civil ha intervenido alijos importantes de\n    coca\u00edna en el aeropuerto de Barajas y en Ayamonte; se han decomisado 327\n    kilos, por un lado, y m\u00e1s de 300, por otro, de coca\u00edna. ...\"", "\"... Gracias a la utilizaci\u00f3n de las redes sociales por el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, se\u00f1or ministro -de ah\u00ed espero la respuesta en\n    cuanto al balance que su se\u00f1or\u00eda pueda hacer de la actuaci\u00f3n de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado este verano-, se pudieron\n    detectar en Melilla, en mi circunscripci\u00f3n, y en M\u00e9rida focos de menudeo,\n    que no por ser menores dejan de ser importantes para el tr\u00e1fico de drogas\n    y de personas y de otras mafias ligadas a este tr\u00e1fico y a esta plaga del\n    tr\u00e1fico de drogas. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "incremento": [9, 10, 11], "polic\u00eda judicial": [8], "cuerpo nacional": [5, 6, 7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1or Guti\u00e9rrez, puedo manifestar, sin triunfalismo, por\n    supuesto, pero con evidente satisfacci\u00f3n, que a lo largo de este verano\n    y, concretando m\u00e1s, los pasados meses de julio y agosto, por ce\u00f1irnos a\n    un periodo muy cercano y, al mismo tiempo, muy limitado, el incremento de\n    la eficacia demostrada por el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y la Guardia\n    Civil en lo que se refiere a la lucha contra el narcotr\u00e1fico ha sido\n    espectacular. ...\"", "\"... En estos dos meses del verano el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y la Guardia\n    Civil han aprehendido, solo en lo que hace referencia a coca\u00edna, 6.890\n    kilos, que significa, en relaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o anterior,\n    un incremento de 275 %. ...\"", "\"... En el mes de agosto, por ejemplo,\n    y fruto de esa cooperaci\u00f3n internacional a la que hago referencia, los\n    GEO del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda abordaron, a 50 millas de la costa\n    gaditana, un buque fletado por narcotraficantes colombianos con destino a\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Agentes de la Comisar\u00eda General de la\n    Polic\u00eda Judicial, en colaboraci\u00f3n con el FBI de Boston, incautaron en el\n    puerto de Algeciras un contenedor con 373 kilos de coca\u00edna. ...\"", "\"... Pero lo m\u00e1s\n    significativo es que esta operaci\u00f3n conjunta del FBI con la Polic\u00eda\n    judicial espa\u00f1ola signific\u00f3 un muy duro golpe contra el c\u00e1rtel de\n    Sinaloa, que sabe usted que est\u00e1 considerado como la mayor organizaci\u00f3n\n    criminal a nivel mundial... (Aplausos). ...\"", "\"... Efectivamente, se\u00f1or Guti\u00e9rrez, puedo manifestar, sin triunfalismo, por\n    supuesto, pero con evidente satisfacci\u00f3n, que a lo largo de este verano\n    y, concretando m\u00e1s, los pasados meses de julio y agosto, por ce\u00f1irnos a\n    un periodo muy cercano y, al mismo tiempo, muy limitado, el incremento de\n    la eficacia demostrada por el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y la Guardia\n    Civil en lo que se refiere a la lucha contra el narcotr\u00e1fico ha sido\n    espectacular. ...\"", "\"... En estos dos meses del verano el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y la Guardia\n    Civil han aprehendido, solo en lo que hace referencia a coca\u00edna, 6.890\n    kilos, que significa, en relaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o anterior,\n    un incremento de 275 %. ...\"", "\"... En el mes de agosto, por ejemplo,\n    y fruto de esa cooperaci\u00f3n internacional a la que hago referencia, los\n    GEO del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda abordaron, a 50 millas de la costa\n    gaditana, un buque fletado por narcotraficantes colombianos con destino a\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Agentes de la Comisar\u00eda General de la\n    Polic\u00eda Judicial, en colaboraci\u00f3n con el FBI de Boston, incautaron en el\n    puerto de Algeciras un contenedor con 373 kilos de coca\u00edna. ...\"", "\"... Efectivamente, se\u00f1or Guti\u00e9rrez, puedo manifestar, sin triunfalismo, por\n    supuesto, pero con evidente satisfacci\u00f3n, que a lo largo de este verano\n    y, concretando m\u00e1s, los pasados meses de julio y agosto, por ce\u00f1irnos a\n    un periodo muy cercano y, al mismo tiempo, muy limitado, el incremento de\n    la eficacia demostrada por el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y la Guardia\n    Civil en lo que se refiere a la lucha contra el narcotr\u00e1fico ha sido\n    espectacular. ...\"", "\"... Este resultado altamente satisfactorio se debe,\n    fundamentalmente, a dos razones: a la creciente profesionalizaci\u00f3n y\n    cualificaci\u00f3n de nuestros cuerpos policiales y, al mismo tiempo, al\n    incremento y fortalecimiento de la cooperaci\u00f3n internacional, que es\n    precisa para hacer frente a una manifestaci\u00f3n de la criminalidad de\n    evidente dimensi\u00f3n trasnacional, como es la del tr\u00e1fico de drogas. ...\"", "\"... En estos dos meses del verano el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y la Guardia\n    Civil han aprehendido, solo en lo que hace referencia a coca\u00edna, 6.890\n    kilos, que significa, en relaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o anterior,\n    un incremento de 275 %. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or De Olano, el Ministerio de Fomento lo que hizo en primer lugar fue\n    consignar 600 millones de euros en el presupuesto de 2012 para hacer\n    frente a todas las expropiaciones de miles y miles de ciudadanos en este\n    pa\u00eds que llevaban desde 2004, 2005, 2006, 2007, 2008, 2009, 2010 y 2011\n    sin cobrar un euro. ...\"", "\"... Por cierto, se\u00f1or\u00edas, esa cuant\u00eda ha hecho que se hayan podido invertir\n    600 millones menos en muchos casos en carreteras porque la primera\n    obligaci\u00f3n de un Gobierno serio, respetuoso y con nivel es pagar lo que\n    se debe y en este pa\u00eds en los \u00faltimos ocho a\u00f1os se hab\u00eda perdido esa\n    costumbre. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La prioridad\n    en este momento es luchar contra la crisis econ\u00f3mica y contra la\n    desconfianza que se genera entre nuestros j\u00f3venes y mayores como\n    consecuencia del deterioro por la crisis econ\u00f3mica. ...\"", "\"... No vamos a salir de esta crisis econ\u00f3mica\n    sin Catalu\u00f1a, porque es uno de los grandes motores de crecimiento\n    econ\u00f3mico de Espa\u00f1a y las pol\u00edticas del Gobierno de Espa\u00f1a pronto ser\u00e1n\n    eficaces para que veamos una nueva etapa de crecimiento y de creaci\u00f3n de\n    empleo en Catalu\u00f1a y en toda Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno traer\u00e1 unos Presupuestos Generales del Estado\n    a esta C\u00e1mara donde habr\u00e1 inversiones para Catalu\u00f1a, no le quepa ninguna\n    duda, inversiones insertas en el cumplimiento del objetivo de d\u00e9ficit\n    p\u00fablico, porque es lo que nos conviene para salir de la crisis econ\u00f3mica,\n    a Catalu\u00f1a y al conjunto de Espa\u00f1a: \u00bfLo tiene claro? ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RESULTADO EST\u00c1 DANDO EL PLAN DE LUCHA CONTRA EL\n    EMPLEO IRREGULAR Y EL FRAUDE A LA SEGURIDAD SOCIAL ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Empleo y Seguridad Social, con el anterior Gobierno\n    socialista se aprob\u00f3 la llamada amnist\u00eda frente al fraude a la Seguridad\n    Social. ...\"", "\"... Por estas razones, por la importancia de la cuesti\u00f3n, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 resultado est\u00e1 dando el Plan de lucha contra el\n    empleo irregular y el fraude a la Seguridad Social? ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Azpiroz, la lucha contra el fraude es una prioridad del Gobierno y,\n    por eso, el d\u00eda 27 de abril el Consejo de Ministros aprob\u00f3 un Plan de\n    lucha contra el fraude en el empleo irregular y tambi\u00e9n a la Seguridad\n    Social, porque para nosotros los tiempos de crisis son los tiempos en los\n    que tenemos que buscar m\u00e1s el compromiso y la solidaridad de todos los\n    ciudadanos con las administraciones p\u00fablicas y con el sistema de\n    Seguridad Social y de prestaciones que tenemos. ...\"", "\"... Hemos hecho tres cosas fundamentalmente, porque el fraude, como usted ha\n    dicho bien, es nocivo en tres \u00e1mbitos: primero, para el trabajador,\n    porque se merman sus derechos cuando trabaja en la econom\u00eda irregular; en\n    segundo lugar es malo tambi\u00e9n para las empresas, porque compiten en\n    desigualdad aquellas que cumplen con sus obligaciones con las\n    administraciones p\u00fablicas, con Hacienda y con la Seguridad Social, frente\n    a aquellas que no cumplen; en tercer lugar -y muy importante en estos\n    tiempos tambi\u00e9n-, se pone en riesgo el sistema de Seguridad Social porque\n    hay cotizaciones que no afloran. ...\"", "\"... En tercer lugar, este Gobierno ha dado mayores instrumentos a la\n    Inspecci\u00f3n, a trav\u00e9s de cambios legales en el C\u00f3digo Penal y tambi\u00e9n con\n    un proyecto de ley, que ya est\u00e1 en la C\u00e1mara, en el que se incrementan\n    las sanciones en la lucha contra el fraude de la econom\u00eda irregular y a\n    la Seguridad Social. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la fiambrera en los comedores\n    escolares es consecuencia de los recortes en educaci\u00f3n de m\u00e1s de 5.000\n    millones de euros que usted ha obligado a realizar a las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Estamos hablando de\n    ni\u00f1os de 6 a 12 a\u00f1os para los que la educaci\u00f3n debe ser garant\u00eda de\n    igualdad, ni\u00f1os y ni\u00f1as que se sentar\u00e1n en una misma mesa de comedor con\n    otros compa\u00f1eros a los que s\u00ed servir\u00e1n comida y a ellos no. ...\"", "\"... Escuche a la calle y, si tiene un poco de verg\u00fcenza, cambie\n    sus pol\u00edticas y no haga recortes en educaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 CONSIDERA QUE LOS COLEGIOS QUE DISCRIMINAN A LOS\n    ALUMNOS EN FUNCI\u00d3N DEL SEXO DEBEN SEGUIR SIENDO FINANCIADOS CON FONDOS\n    P\u00daBLICOS ...\""]}, {"words": {"alumnos": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfPodr\u00eda decirnos por qu\u00e9 raz\u00f3n los colegios que discriminan a los alumnos\n    por sexo, en su mayor\u00eda escuelas de elite, deben seguir financi\u00e1ndose con\n    dinero p\u00fablico mientras usted recorta de forma salvaje la educaci\u00f3n\n    p\u00fablica? ...\"", "\"... \u00bfPodr\u00eda decirnos por qu\u00e9 raz\u00f3n los colegios que discriminan a los alumnos\n    por sexo, en su mayor\u00eda escuelas de elite, deben seguir financi\u00e1ndose con\n    dinero p\u00fablico mientras usted recorta de forma salvaje la educaci\u00f3n\n    p\u00fablica? ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "centros": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, evidentemente, este Gobierno no plantea financiar a los\n    centros que discriminan y est\u00e1 planteando una cuesti\u00f3n completamente\n    distinta, porque no se tratar\u00eda ya\n    de financiar los centros que discriminan, porque si los centros\n    discriminan no solo no pueden ser financiados, sino que no pueden ser\n    parte leg\u00edtima del sistema educativo. ...\"", "\"... Por tanto, evidentemente, este Gobierno no plantea financiar a los\n    centros que discriminan y est\u00e1 planteando una cuesti\u00f3n completamente\n    distinta, porque no se tratar\u00eda ya\n    de financiar los centros que discriminan, porque si los centros\n    discriminan no solo no pueden ser financiados, sino que no pueden ser\n    parte leg\u00edtima del sistema educativo. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [5, 6], "educaci\u00f3n p\u00fablica": [3, 4], "educaci\u00f3n": [0, 1], "becas": [2], "centros": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfDe verdad cree que un ministro que ha recortado cerca de 5.000 millones a\n    la educaci\u00f3n p\u00fablica puede seguir defendiendo que se financien escuelas\n    de elite, que adem\u00e1s discriminan a los alumnos, en contra de lo que ha\n    dicho el Tribunal Supremo? ...\"", "\"... Usted ha dicho -y le cito- que la educaci\u00f3n p\u00fablica ha dejado de\n    contribuir a la sociedad. ...\"", "\"... Usted defiende que se\n    subvencione a las familias m\u00e1s acomodadas del pa\u00eds y al Opus Dei mientras\n    recorta becas, profesores y sube las tasas universitarias. ...\"", "\"... \u00bfDe verdad cree que un ministro que ha recortado cerca de 5.000 millones a\n    la educaci\u00f3n p\u00fablica puede seguir defendiendo que se financien escuelas\n    de elite, que adem\u00e1s discriminan a los alumnos, en contra de lo que ha\n    dicho el Tribunal Supremo? ...\"", "\"... Usted ha dicho -y le cito- que la educaci\u00f3n p\u00fablica ha dejado de\n    contribuir a la sociedad. ...\"", "\"... \u00bfDe verdad cree que un ministro que ha recortado cerca de 5.000 millones a\n    la educaci\u00f3n p\u00fablica puede seguir defendiendo que se financien escuelas\n    de elite, que adem\u00e1s discriminan a los alumnos, en contra de lo que ha\n    dicho el Tribunal Supremo? ...\"", "\"... Gracias a usted y a la se\u00f1ora Rigau, en\n    Catalu\u00f1a, hemos empezado el curso con veinte mil alumnos m\u00e1s, dos mil\n    profesores menos, y cobrando a las familias dos euros al d\u00eda por llevar\n    el t\u00e1per, mientras pagamos 20 millones de euros al a\u00f1o a diecis\u00e9is\n    centros de elite. ...\"", "\"... Gracias a usted y a la se\u00f1ora Rigau, en\n    Catalu\u00f1a, hemos empezado el curso con veinte mil alumnos m\u00e1s, dos mil\n    profesores menos, y cobrando a las familias dos euros al d\u00eda por llevar\n    el t\u00e1per, mientras pagamos 20 millones de euros al a\u00f1o a diecis\u00e9is\n    centros de elite. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "ense\u00f1anza": [3], "centros": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hay algunos centros que ofrecen educaci\u00f3n diferenciada que\n    no est\u00e1n concertados y que efectivamente pueden responder a ese concepto,\n    pero yo he visto que son centros que est\u00e1n en Vallecas, que est\u00e1n en\n    municipios del cintur\u00f3n de Madrid, del cintur\u00f3n de Barcelona. ...\"", "\"... La convenci\u00f3n -que puede\n    tener treinta y ocho a\u00f1os o puede tener cincuenta y siete, pero est\u00e1\n    vigente y Espa\u00f1a es signataria de ella- contra la discriminaci\u00f3n en la\n    ense\u00f1anza, en su art\u00edculo segundo, se\u00f1ala con total claridad que no\n    constituye discriminaci\u00f3n ofrecer esa educaci\u00f3n diferenciada siempre y\n    cuando se haga de una forma equilibrada para chicos y chicas, y no\n    suponga una situaci\u00f3n de ventaja o desventaja para cualquiera de esos dos\n    sexos. ...\"", "\"... A\n    m\u00ed me parece que una educaci\u00f3n\n    como la diferenciada, que supone el 1 % en este momento de todo el sistema\n    educativo no universitario y menos de medio punto del total de centros es\n    una opci\u00f3n de libertad, que sea minoritaria o mayoritaria es una cuesti\u00f3n\n    distinta. ...\"", "\"... La convenci\u00f3n -que puede\n    tener treinta y ocho a\u00f1os o puede tener cincuenta y siete, pero est\u00e1\n    vigente y Espa\u00f1a es signataria de ella- contra la discriminaci\u00f3n en la\n    ense\u00f1anza, en su art\u00edculo segundo, se\u00f1ala con total claridad que no\n    constituye discriminaci\u00f3n ofrecer esa educaci\u00f3n diferenciada siempre y\n    cuando se haga de una forma equilibrada para chicos y chicas, y no\n    suponga una situaci\u00f3n de ventaja o desventaja para cualquiera de esos dos\n    sexos. ...\"", "\"... En segundo lugar, dice usted que se trata de\n    centros de elite. ...\"", "\"... Pues mire, yo he mirado d\u00f3nde est\u00e1n los centros\n    concertados. ...\"", "\"... Hay algunos centros que ofrecen educaci\u00f3n diferenciada que\n    no est\u00e1n concertados y que efectivamente pueden responder a ese concepto,\n    pero yo he visto que son centros que est\u00e1n en Vallecas, que est\u00e1n en\n    municipios del cintur\u00f3n de Madrid, del cintur\u00f3n de Barcelona. ...\"", "\"... Por supuesto que las\n    sentencias se cumplen, pero las sentencias se cumplen en sus propios\n    t\u00e9rminos, y estas dos sentencias se refieren a dos centros en concreto. ...\"", "\"... A\n    m\u00ed me parece que una educaci\u00f3n\n    como la diferenciada, que supone el 1 % en este momento de todo el sistema\n    educativo no universitario y menos de medio punto del total de centros es\n    una opci\u00f3n de libertad, que sea minoritaria o mayoritaria es una cuesti\u00f3n\n    distinta. ...\""]}, {"words": {"industrial": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay que definir desperdicio de alimentos\n    como el conjunto de productos alimenticios descartados de la cadena\n    agroalimentaria por razones econ\u00f3micas, por razones est\u00e9ticas o por la\n    proximidad de la fecha de caducidad, pero que siguen siendo perfectamente\n    comestibles y adecuados para el consumo humano, y que a falta de posibles\n    usos alternativos terminan eliminados como residuos, lo que genera\n    externalidades negativas desde el punto de vista del medio ambiente,\n    costes econ\u00f3micos y p\u00e9rdida de beneficios para las empresas. ...\"", "\"... En todas esas medidas es necesario\n    implicar a las empresas agroalimentarias, a los mercados mayoristas, a\n    las tiendas, a las cadenas de distribuci\u00f3n, a la restauraci\u00f3n de\n    colectividades, a los restaurantes, a las administraciones p\u00fablicas, a\n    las ONG en las pr\u00e1cticas contra el despilfarro. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n medidas de\n    optimizaci\u00f3n de los envases y su uso eficiente, as\u00ed como el dise\u00f1o\n    industrial ecol\u00f3gico. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [8], "empresas": [0, 1, 2, 3], "industria": [5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "econom\u00eda": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 previsto que el ministerio\n    se incorpore a un plan de colaboraci\u00f3n entre algunas empresas de\n    diferentes eslabones de la cadena alimenticia destinado a tratar de\n    avanzar en la reducci\u00f3n del desperdicio de alimentos. ...\"", "\"... Este plan lo\n    impulsa la Asociaci\u00f3n de Fabricantes y Distribuidores, Aecoc, y se basa\n    en la definici\u00f3n de un dec\u00e1logo de compromisos que las empresas se\n    comprometen a cumplir. ...\"", "\"... Trabajaremos tambi\u00e9n en el dise\u00f1o de auditor\u00edas\n    sectoriales o de empresas destinadas a evaluar la eficiencia en la\n    gesti\u00f3n de residuos e identificar los productos de mejora. ...\"", "\"... El Fondo\n    espa\u00f1ol de garant\u00eda agraria, en colaboraci\u00f3n con expertos en nutrici\u00f3n\n    del ministerio, establece la cesta de alimentos a adquirir mediante\n    procedimiento de licitaci\u00f3n p\u00fablica, en el que participan industrias y\n    empresas agroalimentarias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Por todo ello y teniendo en cuenta la dif\u00edcil situaci\u00f3n que atraviesa la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y muchas econom\u00edas europeas, el Gobierno est\u00e1\n    trabajando en todos los foros comunitarios para defender la continuidad\n    de estos planes de ayuda a partir de 2014 en el marco de las\n    negociaciones presupuestarias de la Uni\u00f3n Europea para el periodo\n    2014-2020, con el fin de que sigan desempe\u00f1ando el papel tan importante\n    que cumplen con los m\u00e1s necesitados y con toda la sociedad. ...\"", "\"... En\n    cuanto al destino de dichos productos, un 20,5 % de los distribuidores\n    los entregan a bancos de alimentos u otras ONG, y otros los retornan a la\n    industria de origen. ...\"", "\"... En el marco de las pol\u00edticas de innovaci\u00f3n para la industria alimentaria\n    promoveremos los trabajos y proyectos destinados a favorecer el dise\u00f1o y\n    desarrollo de nuevas tecnolog\u00edas que permitan disminuir el desecho de\n    alimentos o favorezcan su aprovechamiento y valorizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por todo ello y teniendo en cuenta la dif\u00edcil situaci\u00f3n que atraviesa la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y muchas econom\u00edas europeas, el Gobierno est\u00e1\n    trabajando en todos los foros comunitarios para defender la continuidad\n    de estos planes de ayuda a partir de 2014 en el marco de las\n    negociaciones presupuestarias de la Uni\u00f3n Europea para el periodo\n    2014-2020, con el fin de que sigan desempe\u00f1ando el papel tan importante\n    que cumplen con los m\u00e1s necesitados y con toda la sociedad. ...\"", "\"... La actual crisis econ\u00f3mica que estamos padeciendo desde el a\u00f1o\n    2007 ha aumentado sensiblemente el n\u00famero de ciudadanos necesitados y de\n    familias que tienen actualmente a todos sus miembros en paro, que acuden\n    peri\u00f3dicamente a comedores sociales regidos tanto por instituciones\n    religiosas -C\u00e1ritas- como civiles -Cruz Roja- o fundaciones empresariales\n    o de particulares. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, haremos esta estad\u00edstica de mejora de la\n    eficiencia en la cadena alimentaria en el sentido de que se aproveche\n    todo, haremos ese plan para\n    cumplir los objetivos comunitarios trazados por el Parlamento Europeo y\n    por la Comisi\u00f3n Europea, y trabajaremos tambi\u00e9n en el marco de estimular\n    la responsabilidad social corporativa no solo de las grandes superficies,\n    sino tambi\u00e9n el otro eslab\u00f3n de la cadena de la industria agroalimentaria\n    -con la cual tenemos muy buenas relaciones-, a los efectos de que podamos\n    utilizar mejor los alimentos que no entran en los circuitos comerciales o\n    que salen de los circuitos comerciales pero que todav\u00eda est\u00e1n en\n    condiciones de seguridad de ser utilizados. ...\"", "\"... Hay\n    pa\u00edses que no lo quieren porque entienden que la austeridad\n    presupuestaria requiere hacer este recorte, pero probablemente en una\n    situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica como en la que estamos estos programas\n    tengan toda su dimensi\u00f3n y justificaci\u00f3n, y Espa\u00f1a va a trabajar por\n    mantenerlo. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "proyectos": [15, 16], "innovaci\u00f3n": [6, 7, 8], "tecnolog\u00eda": [3, 4, 5], "recursos": [17, 18], "investigaci\u00f3n": [0], "ciencia": [1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Asimismo, existe un compromiso de cooperaci\u00f3n internacional para promover\n    la inversi\u00f3n en ciencia, innovaci\u00f3n, tecnolog\u00eda, en definitiva, en\n    utilizar la tecnolog\u00eda y la ciencia como medio para colaborar entre\n    instituciones p\u00fablicas y privadas, sectores de investigaci\u00f3n, industria,\n    universidades, organizaciones no gubernamentales e instituciones\n    p\u00fablicas, todos trabajando en la misma direcci\u00f3n. ...\"", "\"... Por una parte, aparece la\n    preocupaci\u00f3n por el elevado desempleo juvenil, el reconocimiento del\n    importante papel de las tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaciones en el\n    desarrollo de cualquier pa\u00eds, la necesidad de un trabajo colaborativo\n    entre el sector p\u00fablico y el privado, el reconocimiento de la importante\n    contribuci\u00f3n de la ciencia y la tecnolog\u00eda en el desarrollo sostenible o\n    el reconocimiento de que la econom\u00eda verde es uno de los grandes activos\n    para la consecuci\u00f3n de un desarrollo sostenible. ...\"", "\"... Asimismo, existe un compromiso de cooperaci\u00f3n internacional para promover\n    la inversi\u00f3n en ciencia, innovaci\u00f3n, tecnolog\u00eda, en definitiva, en\n    utilizar la tecnolog\u00eda y la ciencia como medio para colaborar entre\n    instituciones p\u00fablicas y privadas, sectores de investigaci\u00f3n, industria,\n    universidades, organizaciones no gubernamentales e instituciones\n    p\u00fablicas, todos trabajando en la misma direcci\u00f3n. ...\"", "\"... Resulta innegable que cualquier tipo de crecimiento econ\u00f3mico a medio y\n    largo plazo debe estar cimentado sobre una pol\u00edtica de apoyo a la\n    innovaci\u00f3n y dedicada a la transferencia de tecnolog\u00eda al sector\n    industrial, al objeto de potenciar sectores verdes que sean competitivos\n    a medio y largo plazo, es decir, la adopci\u00f3n de un conjunto de pol\u00edticas\n    p\u00fablicas -regulaciones, incentivos, acuerdos internacionales- podr\u00e1 no\n    solo revertir el deterioro ambiental sino adem\u00e1s crear riqueza,\n    crecimiento econ\u00f3mico y conseguir una equidad social mayor que la que\n    tenemos en este momento. ...\"", "\"... Por una parte, aparece la\n    preocupaci\u00f3n por el elevado desempleo juvenil, el reconocimiento del\n    importante papel de las tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaciones en el\n    desarrollo de cualquier pa\u00eds, la necesidad de un trabajo colaborativo\n    entre el sector p\u00fablico y el privado, el reconocimiento de la importante\n    contribuci\u00f3n de la ciencia y la tecnolog\u00eda en el desarrollo sostenible o\n    el reconocimiento de que la econom\u00eda verde es uno de los grandes activos\n    para la consecuci\u00f3n de un desarrollo sostenible. ...\"", "\"... Asimismo, existe un compromiso de cooperaci\u00f3n internacional para promover\n    la inversi\u00f3n en ciencia, innovaci\u00f3n, tecnolog\u00eda, en definitiva, en\n    utilizar la tecnolog\u00eda y la ciencia como medio para colaborar entre\n    instituciones p\u00fablicas y privadas, sectores de investigaci\u00f3n, industria,\n    universidades, organizaciones no gubernamentales e instituciones\n    p\u00fablicas, todos trabajando en la misma direcci\u00f3n. ...\"", "\"... Una econom\u00eda basada en principios\n    medioambientales que incremente la participaci\u00f3n de la innovaci\u00f3n y el\n    conocimiento dentro de ella. ...\"", "\"... Resulta innegable que cualquier tipo de crecimiento econ\u00f3mico a medio y\n    largo plazo debe estar cimentado sobre una pol\u00edtica de apoyo a la\n    innovaci\u00f3n y dedicada a la transferencia de tecnolog\u00eda al sector\n    industrial, al objeto de potenciar sectores verdes que sean competitivos\n    a medio y largo plazo, es decir, la adopci\u00f3n de un conjunto de pol\u00edticas\n    p\u00fablicas -regulaciones, incentivos, acuerdos internacionales- podr\u00e1 no\n    solo revertir el deterioro ambiental sino adem\u00e1s crear riqueza,\n    crecimiento econ\u00f3mico y conseguir una equidad social mayor que la que\n    tenemos en este momento. ...\"", "\"... Asimismo, existe un compromiso de cooperaci\u00f3n internacional para promover\n    la inversi\u00f3n en ciencia, innovaci\u00f3n, tecnolog\u00eda, en definitiva, en\n    utilizar la tecnolog\u00eda y la ciencia como medio para colaborar entre\n    instituciones p\u00fablicas y privadas, sectores de investigaci\u00f3n, industria,\n    universidades, organizaciones no gubernamentales e instituciones\n    p\u00fablicas, todos trabajando en la misma direcci\u00f3n. ...\"", "\"... Para ello, apuesta por enfocar la crisis como una\n    oportunidad para salir del actual modelo y potenciar nuevos sectores, es\n    decir, crear un nuevo modelo econ\u00f3mico de desarrollo m\u00e1s sostenible. ...\"", "\"... Si adem\u00e1s realizamos un breve repaso de las\n    distintas cumbres del clima que se han celebrado desde la de Estocolmo,\n    en 1972, donde empieza a aparecer el inter\u00e9s por los temas\n    medioambientales, pasando por R\u00edo, en 1992, donde se se\u00f1ala la\n    interrelaci\u00f3n entre el desarrollo y el crecimiento econ\u00f3mico y aparece\n    por primera vez ese concepto de desarrollo sostenible, observamos que se\n    ha ido constatando la necesidad de una mayor voluntad pol\u00edtica, la\n    necesidad de una mayor voluntad que consiga un desarrollo humano\n    sostenible -desarrollo de personas y a la vez sostenible-, pero no solo\n    sostenible medioambientalmente sino socialmente, que erradique la\n    pobreza, que busque la reducci\u00f3n de emisiones contaminantes y, en\n    definitiva, que cree desarrollo. ...\"", "\"... Por una parte, aparece la\n    preocupaci\u00f3n por el elevado desempleo juvenil, el reconocimiento del\n    importante papel de las tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaciones en el\n    desarrollo de cualquier pa\u00eds, la necesidad de un trabajo colaborativo\n    entre el sector p\u00fablico y el privado, el reconocimiento de la importante\n    contribuci\u00f3n de la ciencia y la tecnolog\u00eda en el desarrollo sostenible o\n    el reconocimiento de que la econom\u00eda verde es uno de los grandes activos\n    para la consecuci\u00f3n de un desarrollo sostenible. ...\"", "\"... Como hemos dicho, resulta evidente que en la actual\n    estrechez del mercado crediticio esta estrechez supone un obst\u00e1culo para\n    la generaci\u00f3n de nuevas empresas y nuevos proyectos en esta econom\u00eda\n    verde, y esta situaci\u00f3n se agrava m\u00e1s si en los \u00e1mbitos de desarrollo\n    tecnol\u00f3gico a\u00fan incipientes existe una cierta incertidumbre. ...\"", "\"... La creaci\u00f3n de un fondo de inversi\u00f3n dirigido a\n    sectores verdes facilitar\u00eda el desarrollo de un mercado de capitales\n    mixto p\u00fablico y privado, invirtiendo como capital semilla de empresas en\n    tecnolog\u00edas incipientes o en empresas m\u00e1s desarrolladas para su\n    diversificaci\u00f3n, crecimiento internacional o simplemente crecimiento en\n    \u00e1reas en las que ya est\u00e1n trabajando. ...\"", "\"... Actuaciones como impulsar\n    el desarrollo del crecimiento avanzado en el \u00e1mbito verde; apoyar la\n    transferencia de conocimiento a las empresas como en el caso del\n    sustainable construction living lab de Lisboa, un ejemplo desde luego\n    interesante; favorecer el crecimiento empresarial y la creaci\u00f3n de nuevas\n    empresas y empleos evidentemente o impulsar la demanda local verde en\n    sectores en los que ya se est\u00e1 trabajando. ...\"", "\"... Como hemos dicho, resulta evidente que en la actual\n    estrechez del mercado crediticio esta estrechez supone un obst\u00e1culo para\n    la generaci\u00f3n de nuevas empresas y nuevos proyectos en esta econom\u00eda\n    verde, y esta situaci\u00f3n se agrava m\u00e1s si en los \u00e1mbitos de desarrollo\n    tecnol\u00f3gico a\u00fan incipientes existe una cierta incertidumbre. ...\"", "\"... Esta actuaci\u00f3n podr\u00eda ser combinada\n    con acciones de financiaci\u00f3n directa de proyectos relacionados con\n    actuaciones verdes o utilizarse simplemente como un mero prestatario de\n    fondos a un inter\u00e9s bajo y a muy largo plazo. ...\"", "\"... Si nos centramos en aspectos\n    medioambientales y econ\u00f3micos hemos de hace frente, desde luego en este\n    momento, a una escasez de recursos pero a la vez al cumplimiento de los\n    requisitos que contribuyen a una disminuci\u00f3n de los efectos de la emisi\u00f3n\n    de gases de efecto invernadero. ...\"", "\"... Es decir, se reconoce que es posible crear oportunidades de empleo de\n    calidad, nuevos empleos, mediante inversiones del sector p\u00fablico y el\n    privado, en conjunto, en innovaciones cient\u00edficas y tecnol\u00f3gicas, en\n    obras p\u00fablicas para restaurar, regenerar y conservar recursos naturales y\n    ecosistemas, pero tambi\u00e9n en servicios sociales y servicios comunitarios. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [12, 13], "desarrollo": [20, 21, 22], "proyectos": [23, 24], "ciencia": [4, 5, 6, 7], "innovaci\u00f3n": [15, 16, 17, 18, 19], "sistema espa\u00f1ol": [30], "tecnolog\u00eda": [8, 9, 10, 11], "recursos": [25, 26, 27, 28, 29], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "plan nacional": [14]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En\n    segundo lugar, como tambi\u00e9n conoce perfectamente, la creaci\u00f3n de la\n    agencia estatal de investigaci\u00f3n que va a intentar aglutinar, coordinar,\n    priorizar y maximizar los esfuerzos en materia de I+D+i. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero insistir en que la investigaci\u00f3n debe estar dirigida hacia\n    la resoluci\u00f3n innovadora de los problemas a los que se enfrenta la\n    sociedad y esto lo conseguiremos si lo que se financia en el campo de la\n    innovaci\u00f3n tiene una clara orientaci\u00f3n hacia la transferencia y un\n    impacto en el sistema productivo. ...\"", "\"... De esta forma creo que podr\u00edamos\n    asegurar y garantizar que la investigaci\u00f3n financiada con recursos\n    p\u00fablicos tendr\u00e1 rentabilidad social. ...\"", "\"... Espa\u00f1a por primera vez est\u00e1 absolutamente alineada con las estrategias de\n    la Uni\u00f3n Europea en materia de investigaci\u00f3n, ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... Aqu\u00ed tenemos una hoja\n    de ruta, si me permite, se\u00f1ora Tapia, que es la Ley de la ciencia, la\n    tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n que fue aprobada con un apoyo muy amplio, con\n    un apoyo muy extenso, con un apoyo muy importante y que en estos momentos\n    el Gobierno est\u00e1 desarrollando. ...\"", "\"... Lo que tiene que hacer es establecer las\n    directrices generales de la pol\u00edtica de ciencia en Espa\u00f1a y evitar en\n    momentos de dificultades financieras, de restricciones presupuestarias la\n    dispersi\u00f3n y la asistencia de redundancias en los planes de actuaci\u00f3n. ...\"", "\"... Tenemos que\n    incentivar todo tipo de instrumentos de transferencia desde el sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda hacia el resto de la sociedad. ...\"", "\"... Espa\u00f1a por primera vez est\u00e1 absolutamente alineada con las estrategias de\n    la Uni\u00f3n Europea en materia de investigaci\u00f3n, ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Tapia, me alegra tener esta oportunidad para hablar en esta C\u00e1mara\n    de medidas orientadas a la generaci\u00f3n de crecimiento de empleo y\n    fundamentalmente en relaci\u00f3n con todo lo que son tecnolog\u00edas verdes y la\n    transferencia de tecnolog\u00eda al sector industrial, que ha sido su primera\n    intervenci\u00f3n. ...\"", "\"... Aqu\u00ed tenemos una hoja\n    de ruta, si me permite, se\u00f1ora Tapia, que es la Ley de la ciencia, la\n    tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n que fue aprobada con un apoyo muy amplio, con\n    un apoyo muy extenso, con un apoyo muy importante y que en estos momentos\n    el Gobierno est\u00e1 desarrollando. ...\"", "\"... Tenemos que\n    incentivar todo tipo de instrumentos de transferencia desde el sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda hacia el resto de la sociedad. ...\"", "\"... Espa\u00f1a por primera vez est\u00e1 absolutamente alineada con las estrategias de\n    la Uni\u00f3n Europea en materia de investigaci\u00f3n, ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... Vivimos en un mundo interconectado, global, y si existe un segmento en el\n    cual la movilidad es especialmente importante y necesaria, incluso para\n    llegar a la excelencia, es en el \u00e1mbito de la movilidad de los\n    investigadores. ...\"", "\"... La existencia\n    de investigadores espa\u00f1oles con formaci\u00f3n fuera y de investigadores\n    extranjeros que llegan a Espa\u00f1a es un elemento b\u00e1sico para fomentar lo\n    que le comentaba anteriormente del objetivo de priorizar el talento. ...\"", "\"... En ese sentido se han tomado\n    medidas en el \u00e1mbito de servicios profesionales, unidades de mercados,\n    organismos reguladores, racionalizaci\u00f3n de estructuras administrativas y,\n    como ya fue anunciado el otro d\u00eda, el Gobierno, antes de finalizar el mes\n    de septiembre, presentar\u00e1 la actualizaci\u00f3n de su Plan nacional de\n    reformas con un calendario muy espec\u00edfico desde el punto de vista de la\n    implementaci\u00f3n. ...\"", "\"... Sin embargo, si queremos competir internacionalmente es imprescindible,\n    como resaltaba usted anteriormente, incrementar la capacidad de\n    innovaci\u00f3n de nuestro tejido empresarial. ...\"", "\"... Aqu\u00ed tenemos una hoja\n    de ruta, si me permite, se\u00f1ora Tapia, que es la Ley de la ciencia, la\n    tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n que fue aprobada con un apoyo muy amplio, con\n    un apoyo muy extenso, con un apoyo muy importante y que en estos momentos\n    el Gobierno est\u00e1 desarrollando. ...\"", "\"... En primer lugar, la creaci\u00f3n del Consejo de Pol\u00edtica\n    Cient\u00edfica, Tecnol\u00f3gica y de Innovaci\u00f3n, que ayer mismo se constituy\u00f3, en\n    el cual est\u00e1n representados tanto la Administraci\u00f3n General del Estado\n    como las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero insistir en que la investigaci\u00f3n debe estar dirigida hacia\n    la resoluci\u00f3n innovadora de los problemas a los que se enfrenta la\n    sociedad y esto lo conseguiremos si lo que se financia en el campo de la\n    innovaci\u00f3n tiene una clara orientaci\u00f3n hacia la transferencia y un\n    impacto en el sistema productivo. ...\"", "\"... El CDTI, como usted y sus se\u00f1or\u00edas conocen perfectamente, es una\n    agencia dedicada al fomento de la innovaci\u00f3n empresarial y cuenta con\n    instrumentos variados para apoyar la actividad emprendedora en diferentes\n    etapas de su desarrollo, desde la iniciativa Innotec, de apoyo a la\n    creaci\u00f3n de empresas y la promoci\u00f3n de la participaci\u00f3n en las ayudas\n    europeas para empresas, a los novedosos fondos de capital riesgo\n    Innvierte que se han creado recientemente. ...\"", "\"... El CDTI, como usted y sus se\u00f1or\u00edas conocen perfectamente, es una\n    agencia dedicada al fomento de la innovaci\u00f3n empresarial y cuenta con\n    instrumentos variados para apoyar la actividad emprendedora en diferentes\n    etapas de su desarrollo, desde la iniciativa Innotec, de apoyo a la\n    creaci\u00f3n de empresas y la promoci\u00f3n de la participaci\u00f3n en las ayudas\n    europeas para empresas, a los novedosos fondos de capital riesgo\n    Innvierte que se han creado recientemente. ...\"", "\"... Este fondo impulsa al desarrollo de proyectos\n    de reducci\u00f3n de emisi\u00f3n de gases de efecto invernadero en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En\n    definitiva, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora Tapia, el objetivo que se persigue es doble,\n    en primer lugar, ser capaces de reducir nuestras emisiones en los\n    sectores difusos y, en segundo lugar, favorecer el desarrollo de una\n    actividad econ\u00f3mica baja en carbono en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... En la misma l\u00ednea de\n    apoyos a los proyectos, en este caso dependientes del Ministerio de\n    Agricultura -lo comentaba anteriormente el ministro de Agricultura-,\n    podemos citar el recientemente creado Fondo de carbono como instrumento\n    de financiaci\u00f3n clim\u00e1tica. ...\"", "\"... Este fondo impulsa al desarrollo de proyectos\n    de reducci\u00f3n de emisi\u00f3n de gases de efecto invernadero en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... La necesidad de optimizar los escasos recursos disponibles\n    nos obliga a buscar la excelencia innovadora a nivel de investigador, de\n    laboratorio o de centro. ...\"", "\"... De esta forma creo que podr\u00edamos\n    asegurar y garantizar que la investigaci\u00f3n financiada con recursos\n    p\u00fablicos tendr\u00e1 rentabilidad social. ...\"", "\"... El Gobierno comparte plenamente la estrategia\n    2020 de la Uni\u00f3n y de ah\u00ed su compromiso con sus l\u00edneas prioritarias en\n    materia de econom\u00eda sostenible, como son la econom\u00eda baja en carbono, las\n    energ\u00edas limpias, el uso eficiente de los recursos, la sostenibilidad y\n    crecimiento responsable, una eficiente gesti\u00f3n de los recursos naturales,\n    especialmente de los h\u00eddricos, el reciclaje o la concienciaci\u00f3n ciudadana\n    en todas estas materias. ...\"", "\"... Entre ellos, perm\u00edtame\n    destacarle un transporte m\u00e1s eficiente, tanto en los medios p\u00fablicos como\n    en los privados; un uso racional, solidario y sostenible de los recursos\n    h\u00eddricos; una eficiencia y ahorro energ\u00e9tico, de los que yo creo que la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1 empezando a dar ejemplo, y un crecimiento\n    econ\u00f3mico basado en bajos niveles de emisi\u00f3n. ...\"", "\"... Todas las actuaciones aprobadas tienen en com\u00fan la incorporaci\u00f3n de\n    tecnolog\u00edas punteras de producci\u00f3n que posibiliten ahorros energ\u00e9ticos o\n    mejoras de eficiencia en el uso de recursos. ...\"", "\"... En segundo lugar, existe una falta de conexi\u00f3n entre\n    lo que es el sistema espa\u00f1ol de I+D+i y las propias actividades\n    empresariales. ...\""]}, {"words": {"recursos": [5, 6], "investigaci\u00f3n": [0], "ciencia": [1], "innovaci\u00f3n": [4], "tecnolog\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuando habla de\n    organismos de investigaci\u00f3n creo que se le ha pasado mencionar uno que\n    desde luego para Euskadi, para el Pa\u00eds Vasco, es muy importante, que son\n    los centros tecnol\u00f3gicos, unos organismos de investigaci\u00f3n muy cercanos a\n    las empresas, y cuando usted ha hablado de universidades, OPI y empresas,\n    se nos ha olvidado este aspecto y creo que desarrollan una labor muy\n    importante, son los que han impulsado que Euskadi est\u00e9 donde est\u00e9, entre\n    otros, y debemos considerarlos espec\u00edficamente. ...\"", "\"... Estoy de acuerdo en que hay que\n    desarrollar la Ley de la Ciencia de junio de 2011, porque ya ha pasado\n    m\u00e1s de un a\u00f1o, en que la tecnolog\u00eda verde ha de impregnar muchos sectores\n    y en que hay m\u00e1s de un ministerio implicado. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la mayor\u00eda de los aspectos que nos ha comentado entiendo\n    que son las pol\u00edticas del Gobierno, con las que en innovaci\u00f3n y en\n    tecnolog\u00eda puedo estar al 80 % de acuerdo en cuanto a que hay que medir\n    resultados, evidentemente; en cuanto a que existe un cierto alejamiento\n    de la I+D+i de la industria y tambi\u00e9n en cuanto a que hay que potenciar\n    la transferencia de tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... Estoy de acuerdo en que hay que\n    desarrollar la Ley de la Ciencia de junio de 2011, porque ya ha pasado\n    m\u00e1s de un a\u00f1o, en que la tecnolog\u00eda verde ha de impregnar muchos sectores\n    y en que hay m\u00e1s de un ministerio implicado. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la mayor\u00eda de los aspectos que nos ha comentado entiendo\n    que son las pol\u00edticas del Gobierno, con las que en innovaci\u00f3n y en\n    tecnolog\u00eda puedo estar al 80 % de acuerdo en cuanto a que hay que medir\n    resultados, evidentemente; en cuanto a que existe un cierto alejamiento\n    de la I+D+i de la industria y tambi\u00e9n en cuanto a que hay que potenciar\n    la transferencia de tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... Por lo que se refiere a la interpelaci\u00f3n del d\u00eda de hoy, estamos de\n    acuerdo en que debe ser algo que impregne el conjunto de las actuaciones,\n    pero consideramos que s\u00ed debe existir un fondo espec\u00edfico para\n    impulsarlas, porque las actuaciones al final suelen requerir de recursos. ...\"", "\"... Esto es lo que nos gustar\u00eda poner en marcha: actuaciones s\u00ed, pero\n    con recursos. ...\""]}, {"words": {"recursos": [1, 2, 3, 4], "investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Aprovechemos\n    tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de la agencia estatal de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... La actividad en I+D+i genera externalidades, y por lo tanto la\n    aportaci\u00f3n de ayuda y de recursos por parte del sector p\u00fablico es\n    fundamental. ...\"", "\"... Como sabe usted perfectamente, se\u00f1ora Tapia, la situaci\u00f3n actual de\n    dificultades de financiaci\u00f3n y de restricciones presupuestarias plantea\n    la necesidad de que todos analicemos cu\u00e1les son las cosas m\u00e1s importantes\n    que tenemos que hacer y qu\u00e9 es lo que podemos hacer con menos recursos de\n    una forma m\u00e1s adecuada y creo que ah\u00ed se abre una oportunidad. ...\"", "\"... Ah\u00ed tenemos que ver c\u00f3mo se est\u00e1n utilizando los\n    recursos, y la valoraci\u00f3n de nuestras pol\u00edticas vendr\u00e1 fundamentalmente\n    dada por el \u00e9xito desde el punto de vista de la presencia de productos\n    con alto valor tecnol\u00f3gico en nuestra estructura productiva. ...\"", "\"... En definitiva, son recursos que de alguna forma tienen que estar m\u00e1s\n    centrados en tecnolog\u00edas verdes, en sostenibilidad a medio y largo plazo,\n    pero vuelvo a repetir que esta filosof\u00eda de que la sostenibilidad tiene\n    que impregnar todos los recursos dedicados a la I+D+i es lo b\u00e1sico en\n    \u00faltima instancia. ...\""]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LOS\n    PROP\u00d3SITOS DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON EL ACCESO DE LOS ESTUDIANTES\n    ESPA\u00d1OLES EN SU ETAPA DE EDUCACI\u00d3N OBLIGATORIA A UNA ALIMENTACI\u00d3N EN LOS\n    CENTROS ESCOLARES QUE PERMITA EL PLENO DESARROLLO DEL DERECHO A LA\n    EDUCACI\u00d3N REGULADO EN LA CONSTITUCI\u00d3N ESPA\u00d1OLA.  ...\""]}, {"words": {"resultados": [20, 21], "formaci\u00f3n": [7], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "calidad": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "centros": [16, 17, 18, 19]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ahora es un problema estrictamente financiero el que lleva a poner en\n    suspenso lo que era un criterio pedag\u00f3gico educativo sensato, reputado y\n    adem\u00e1s s\u00f3lido, y esta es la primera reflexi\u00f3n que deber\u00edamos hacernos: de\n    qu\u00e9 manera estamos permitiendo que una crisis financiera, cuya soluci\u00f3n\n    sin duda es prioritaria, arrase con todo lo dem\u00e1s; que arrase por ejemplo\n    con criterios educativos del sistema como que es bueno y conveniente que\n    los ni\u00f1os coman juntos, que coman lo mismo, porque la calidad y la\n    cantidad en la alimentaci\u00f3n es fundamental precisamente para los\n    resultados de la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Ahora que tambi\u00e9n estamos sumidos en un\n    debate recurrente sobre c\u00f3mo mejorar la educaci\u00f3n, c\u00f3mo mejorar los\n    resultados en indicadores internacionales del informe PISA y otros, no\n    deja de resultar completamente incongruente que las comunidades aut\u00f3nomas\n    adopten medidas en este caso que van directamente a la l\u00ednea de flotaci\u00f3n\n    de la calidad de la educaci\u00f3n primaria sobre todo. ...\"", "\"... Hay que repetir\n    -tantas veces se dice y tantas veces se olvida- que la calidad de la\n    educaci\u00f3n comienza justamente en la educaci\u00f3n primaria. ...\"", "\"... A\n    esto hay que llamarlo despilfarro, pero despilfarro de recursos humanos,\n    porque va a redundar en una peor calidad de la educaci\u00f3n, en escolares\n    peor alimentados, peor formados, m\u00e1s desiguales, menos acostumbrados a la\n    convivencia y, en algunas ocasiones -sobre todo los de familias m\u00e1s\n    pobres y enseguida me extender\u00e9 un poco sobre esto-, sometidos a\n    peticiones que son humillantes o pueden serlo para los ni\u00f1os y para sus\n    familias. ...\"", "\"... Es\n    verdad, pero tambi\u00e9n es una competencia del Gobierno garantizar los\n    derechos b\u00e1sicos que la Constituci\u00f3n contempla, y desde luego el derecho\n    universal a la educaci\u00f3n est\u00e1 directamente relacionado con esto, as\u00ed como\n    tambi\u00e9n las medidas que la Constituci\u00f3n prev\u00e9 para proteger y promocionar\n    la igualdad de los ciudadanos. ...\"", "\"... Irresponsabilidad pol\u00edtica, irresponsabilidad\n    administrativa e irresponsabilidad del Gobierno, ha sido un ejemplo claro\n    de mal gobierno que estas comunidades aut\u00f3nomas traspasen a consejos\n    escolares la decisi\u00f3n sobre cuestiones que son de su competencia y que\n    adem\u00e1s redundan y tienen que ver con la calidad de la educaci\u00f3n,\n    especialmente, como dec\u00eda antes, en la etapa de primaria y secundaria -y\n    querr\u00eda subrayar lo de primaria por lo que ahora comentaremos-. ...\"", "\"... Son estos ni\u00f1os, uno de cada cuatro que vive en situaciones\n    de pobreza relativa, los que deber\u00edan adem\u00e1s empeorar sus condiciones de\n    vida al empeorar la cantidad y calidad de la comida que reciben, por lo\n    tanto, los que van a ver empeorada tambi\u00e9n la educaci\u00f3n que reciben\n    debido a la desventaja objetiva de tipo fisiol\u00f3gico que significa una\n    peor alimentaci\u00f3n para el rendimiento escolar; una situaci\u00f3n en la que\n    por lo tanto las comunidades aut\u00f3nomas se lavan las manos y sencillamente\n    aceptan como un fen\u00f3meno natural ineludible que empeore y se incremente\n    la situaci\u00f3n de pobreza de justamente el sector m\u00e1s desfavorecido ya de\n    nuestra sociedad en t\u00e9rminos relativos y absolutos. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, como es\n    sabido, hasta ahora exist\u00eda el criterio pedag\u00f3gico bastante generalizado\n    en los centros escolares de que era indeseable que los ni\u00f1os se llevaran\n    de casa la propia comida que les preparaba su familia, por varias\n    razones, por razones de tipo pedag\u00f3gico en el buen sentido de la palabra:\n    para fomentar la convivencia, para fomentar tambi\u00e9n la formaci\u00f3n de eso\n    que antes se llamaba urbanidad, por valores de igualdad, para que todos\n    comieran lo mismo con garant\u00edas de calidad y cantidad, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, como es\n    sabido, hasta ahora exist\u00eda el criterio pedag\u00f3gico bastante generalizado\n    en los centros escolares de que era indeseable que los ni\u00f1os se llevaran\n    de casa la propia comida que les preparaba su familia, por varias\n    razones, por razones de tipo pedag\u00f3gico en el buen sentido de la palabra:\n    para fomentar la convivencia, para fomentar tambi\u00e9n la formaci\u00f3n de eso\n    que antes se llamaba urbanidad, por valores de igualdad, para que todos\n    comieran lo mismo con garant\u00edas de calidad y cantidad, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Ahora es un problema estrictamente financiero el que lleva a poner en\n    suspenso lo que era un criterio pedag\u00f3gico educativo sensato, reputado y\n    adem\u00e1s s\u00f3lido, y esta es la primera reflexi\u00f3n que deber\u00edamos hacernos: de\n    qu\u00e9 manera estamos permitiendo que una crisis financiera, cuya soluci\u00f3n\n    sin duda es prioritaria, arrase con todo lo dem\u00e1s; que arrase por ejemplo\n    con criterios educativos del sistema como que es bueno y conveniente que\n    los ni\u00f1os coman juntos, que coman lo mismo, porque la calidad y la\n    cantidad en la alimentaci\u00f3n es fundamental precisamente para los\n    resultados de la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Ahora que tambi\u00e9n estamos sumidos en un\n    debate recurrente sobre c\u00f3mo mejorar la educaci\u00f3n, c\u00f3mo mejorar los\n    resultados en indicadores internacionales del informe PISA y otros, no\n    deja de resultar completamente incongruente que las comunidades aut\u00f3nomas\n    adopten medidas en este caso que van directamente a la l\u00ednea de flotaci\u00f3n\n    de la calidad de la educaci\u00f3n primaria sobre todo. ...\"", "\"... Hay que repetir\n    -tantas veces se dice y tantas veces se olvida- que la calidad de la\n    educaci\u00f3n comienza justamente en la educaci\u00f3n primaria. ...\"", "\"... A\n    esto hay que llamarlo despilfarro, pero despilfarro de recursos humanos,\n    porque va a redundar en una peor calidad de la educaci\u00f3n, en escolares\n    peor alimentados, peor formados, m\u00e1s desiguales, menos acostumbrados a la\n    convivencia y, en algunas ocasiones -sobre todo los de familias m\u00e1s\n    pobres y enseguida me extender\u00e9 un poco sobre esto-, sometidos a\n    peticiones que son humillantes o pueden serlo para los ni\u00f1os y para sus\n    familias. ...\"", "\"... Irresponsabilidad pol\u00edtica, irresponsabilidad\n    administrativa e irresponsabilidad del Gobierno, ha sido un ejemplo claro\n    de mal gobierno que estas comunidades aut\u00f3nomas traspasen a consejos\n    escolares la decisi\u00f3n sobre cuestiones que son de su competencia y que\n    adem\u00e1s redundan y tienen que ver con la calidad de la educaci\u00f3n,\n    especialmente, como dec\u00eda antes, en la etapa de primaria y secundaria -y\n    querr\u00eda subrayar lo de primaria por lo que ahora comentaremos-. ...\"", "\"... Recordemos que hay un\n    informe de C\u00e1ritas Espa\u00f1ola no refutado por nadie -y una fuente de suma\n    calidad para esto- que habla de que ya existe una tasa de un 25 % de\n    menores que viven en situaci\u00f3n de pobreza, no todos de pobreza extrema\n    pero desde luego s\u00ed de pobreza relativa muy digna de tener en cuenta. ...\"", "\"... Son estos ni\u00f1os, uno de cada cuatro que vive en situaciones\n    de pobreza relativa, los que deber\u00edan adem\u00e1s empeorar sus condiciones de\n    vida al empeorar la cantidad y calidad de la comida que reciben, por lo\n    tanto, los que van a ver empeorada tambi\u00e9n la educaci\u00f3n que reciben\n    debido a la desventaja objetiva de tipo fisiol\u00f3gico que significa una\n    peor alimentaci\u00f3n para el rendimiento escolar; una situaci\u00f3n en la que\n    por lo tanto las comunidades aut\u00f3nomas se lavan las manos y sencillamente\n    aceptan como un fen\u00f3meno natural ineludible que empeore y se incremente\n    la situaci\u00f3n de pobreza de justamente el sector m\u00e1s desfavorecido ya de\n    nuestra sociedad en t\u00e9rminos relativos y absolutos. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, como es\n    sabido, hasta ahora exist\u00eda el criterio pedag\u00f3gico bastante generalizado\n    en los centros escolares de que era indeseable que los ni\u00f1os se llevaran\n    de casa la propia comida que les preparaba su familia, por varias\n    razones, por razones de tipo pedag\u00f3gico en el buen sentido de la palabra:\n    para fomentar la convivencia, para fomentar tambi\u00e9n la formaci\u00f3n de eso\n    que antes se llamaba urbanidad, por valores de igualdad, para que todos\n    comieran lo mismo con garant\u00edas de calidad y cantidad, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... En algunas comunidades aut\u00f3nomas, concretamente en la Comunidad de Madrid\n    y en la Comunidad Valenciana, adem\u00e1s se ha delegado en los consejos\n    escolares el desarrollo de esta medida de falso ahorro, de esta medida\n    discriminatoria, con un calendario ca\u00f3tico que ha causado grandes\n    problemas tanto a los centros escolares como a las familias. ...\"", "\"... Es una norma\n    que se puso en circulaci\u00f3n o se dio a conocer hacia el 30 de agosto, con\n    lo cual no ha habido tiempo material ni para que los centros escolares\n    puedan tomar decisiones y adoptar medidas para gestionar este cambio de\n    las reglas ni para que las familias sepan a qu\u00e9 atenerse. ...\"", "\"... Est\u00e1 en sus manos desde luego combatir una\n    pol\u00edtica de ahorro que no es de ahorro, ni siquiera de recortes, que es\n    una pol\u00edtica de verdadera destrucci\u00f3n de la cohesi\u00f3n social y de la base\n    demogr\u00e1fica del pa\u00eds, y est\u00e1 en sus manos, pensamos, adoptar medidas que\n    antes se han discutido en alguna otra interpelaci\u00f3n para ver de qu\u00e9\n    manera, en un pa\u00eds donde desde luego sobran alimentos, no es ning\u00fan\n    problema, esos alimentos lleguen a los centros escolares y por tanto a\n    los ni\u00f1os que los necesitan. ...\"", "\"... Ahora es un problema estrictamente financiero el que lleva a poner en\n    suspenso lo que era un criterio pedag\u00f3gico educativo sensato, reputado y\n    adem\u00e1s s\u00f3lido, y esta es la primera reflexi\u00f3n que deber\u00edamos hacernos: de\n    qu\u00e9 manera estamos permitiendo que una crisis financiera, cuya soluci\u00f3n\n    sin duda es prioritaria, arrase con todo lo dem\u00e1s; que arrase por ejemplo\n    con criterios educativos del sistema como que es bueno y conveniente que\n    los ni\u00f1os coman juntos, que coman lo mismo, porque la calidad y la\n    cantidad en la alimentaci\u00f3n es fundamental precisamente para los\n    resultados de la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Ahora que tambi\u00e9n estamos sumidos en un\n    debate recurrente sobre c\u00f3mo mejorar la educaci\u00f3n, c\u00f3mo mejorar los\n    resultados en indicadores internacionales del informe PISA y otros, no\n    deja de resultar completamente incongruente que las comunidades aut\u00f3nomas\n    adopten medidas en este caso que van directamente a la l\u00ednea de flotaci\u00f3n\n    de la calidad de la educaci\u00f3n primaria sobre todo. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "becas": [5, 6, 7, 8, 9], "ense\u00f1anza": [12], "alumnos": [11], "calidad": [10], "centros": [13, 14]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La situaci\u00f3n actual es que la \u00fanica\n    referencia en legislaci\u00f3n del Estado a la cuesti\u00f3n de la alimentaci\u00f3n de\n    los escolares es aquella que en el art\u00edculo 88.2 de la vigente Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n reproduce en este sentido lo que prescrib\u00eda el\n    art\u00edculo 65 de la Logse, que establece que en aquellos municipios donde\n    no exista oferta educativa adecuada y que, por tanto, obligue a chicos y\n    chicas de municipios cercanos a desplazarse a un municipio distinto del\n    de su residencia, ser\u00e1 obligatorio que las autoridades educativas\n    competentes -no se precisa, evidentemente, porque en el caso de la Logse\n    no se hab\u00edan producido todas las transferencias educativas- faciliten,\n    junto al transporte, los servicios de comedor e, incluso, en su caso, los\n    de internado. ...\"", "\"... La\n    ense\u00f1anza secundaria en la pr\u00e1ctica totalidad de las comunidades ya se\n    imparte en horario continuado y, por tanto, el horario escolar tiende a\n    acabar en torno a las dos y media, lo cual desde este punto de vista es\n    muy relevante, pero no es ese el caso de los centros de educaci\u00f3n\n    infantil y primaria, aunque hay algunas comunidades que ya tienen horario\n    continuado en varios de ellos. ...\"", "\"... Variaba entre comunidades de una forma importante, pero de media ven\u00eda a\n    suponer entre el 25 % y el 30 % que, por otra parte, es un porcentaje\n    coincidente con, por ejemplo, aquel del que tenemos informaci\u00f3n m\u00e1s\n    robusta porque es un sistema centralizado, el del Reino Unido, en que las\n    comidas gratis en las escuelas, the school meals, las reciben, seg\u00fan el\n    nivel de la educaci\u00f3n, entre el 18 % y el 37 % de los alumnos. ...\"", "\"... Pero por supuesto esto no\n    quiere decir que desconozca -en modo alguno lo hago- la existencia de un\n    problema social grave y que la existencia de ese problema social grave no\n    solo ata\u00f1e a la situaci\u00f3n que tiene que ver con la alimentaci\u00f3n en cuanto\n    componente o circunstancia desfavorable de la impartici\u00f3n de la educaci\u00f3n\n    -la alimentaci\u00f3n no es una circunstancia-, tambi\u00e9n a la desestructuraci\u00f3n\n    y problemas de todo tipo. ...\"", "\"... Entiendo que eso forma parte del derecho a la\n    educaci\u00f3n de calidad y que encontrar una respuesta homog\u00e9nea que cubra\n    b\u00e1sicos, que cubra m\u00ednimos imprescindibles para solventar esta cuesti\u00f3n\n    es algo que, desde el punto de vista del Gobierno, resulta perfectamente\n    planteable -insisto una vez m\u00e1s- sin que ello quiera decir que debamos\n    alterar el marco competencial vigente porque entiendo que ser\u00eda muy\n    disruptivo, desde el punto de vista de la arquitectura del reparto de\n    competencias, que ahora el Estado avocara para s\u00ed una competencia que,\n    por otra parte, tendr\u00eda grandes dificultades, m\u00e1s all\u00e1 de las econ\u00f3mica,\n    de materializar en el ejercicio; de forma tal -y con esto concluyo, se\u00f1or\n    Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n- que si existe una forma de acomodar lo que son\n    exigencias de equidad -y coincido con usted en que son exigencias de\n    equidad en esta cuesti\u00f3n- con el respeto al marco competencial vigente y\n    naturalmente con la posibilidad de dedicar a ello los recursos econ\u00f3micos\n    necesarios, con mucho gusto estaremos en condiciones de discutirlo con\n    ustedes y de buscar la soluci\u00f3n m\u00e1s satisfactoria. ...\"", "\"... Dentro de ese marco, las comunidades aut\u00f3nomas, en programas que en los\n    \u00faltimos a\u00f1os no han tenido cofinanciaci\u00f3n, establecen un sistema de\n    ayudas, de becas de comedor, con criterios -hay que decirlo- bastante\n    diversos entre s\u00ed. ...\"", "\"... La posibilidad de dar una cobertura de\n    becas de comedor a una proporci\u00f3n mayor o menor de la poblaci\u00f3n escolar\n    concernida. ...\"", "\"... Ah\u00ed tenemos situaciones muy diversas, desde becas que cubren\n    el 10 % del coste a becas que cubren el cien por cien del coste. ...\"", "\"... Aunque la informaci\u00f3n es dispersa porque son las propias comunidades\n    aut\u00f3nomas las que la proporcionan y no todas ellas la facilitan con el\n    mismo detalle, lo cierto es que en el curso de los \u00faltimos a\u00f1os estas\n    becas de comedor que facilitaban las comunidades aut\u00f3nomas ten\u00edan como\n    beneficiaria a una proporci\u00f3n significativa de la poblaci\u00f3n escolar. ...\"", "\"... En la\n    situaci\u00f3n de exigencia de consolidaci\u00f3n fiscal que en este momento\n    atraviesan las comunidades aut\u00f3nomas, es evidente -y este es un fen\u00f3meno\n    conocido- que ha variado la capacidad de las comunidades aut\u00f3nomas de\n    proveer con la misma cuant\u00eda con que antes lo hac\u00edan este tipo de becas\n    -que evidentemente son competitivas, es decir, no son como las becas y\n    ayudas generales al estudio, que no son concurrencia competitiva, estas\n    s\u00ed lo son-, por un lado, han disminuido las cantidades que se dedican a\n    ellas y, por otro, tambi\u00e9n se ha producido un incremento de las\n    peticiones. ...\"", "\"... Entiendo que eso forma parte del derecho a la\n    educaci\u00f3n de calidad y que encontrar una respuesta homog\u00e9nea que cubra\n    b\u00e1sicos, que cubra m\u00ednimos imprescindibles para solventar esta cuesti\u00f3n\n    es algo que, desde el punto de vista del Gobierno, resulta perfectamente\n    planteable -insisto una vez m\u00e1s- sin que ello quiera decir que debamos\n    alterar el marco competencial vigente porque entiendo que ser\u00eda muy\n    disruptivo, desde el punto de vista de la arquitectura del reparto de\n    competencias, que ahora el Estado avocara para s\u00ed una competencia que,\n    por otra parte, tendr\u00eda grandes dificultades, m\u00e1s all\u00e1 de las econ\u00f3mica,\n    de materializar en el ejercicio; de forma tal -y con esto concluyo, se\u00f1or\n    Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n- que si existe una forma de acomodar lo que son\n    exigencias de equidad -y coincido con usted en que son exigencias de\n    equidad en esta cuesti\u00f3n- con el respeto al marco competencial vigente y\n    naturalmente con la posibilidad de dedicar a ello los recursos econ\u00f3micos\n    necesarios, con mucho gusto estaremos en condiciones de discutirlo con\n    ustedes y de buscar la soluci\u00f3n m\u00e1s satisfactoria. ...\"", "\"... Variaba entre comunidades de una forma importante, pero de media ven\u00eda a\n    suponer entre el 25 % y el 30 % que, por otra parte, es un porcentaje\n    coincidente con, por ejemplo, aquel del que tenemos informaci\u00f3n m\u00e1s\n    robusta porque es un sistema centralizado, el del Reino Unido, en que las\n    comidas gratis en las escuelas, the school meals, las reciben, seg\u00fan el\n    nivel de la educaci\u00f3n, entre el 18 % y el 37 % de los alumnos. ...\"", "\"... La\n    ense\u00f1anza secundaria en la pr\u00e1ctica totalidad de las comunidades ya se\n    imparte en horario continuado y, por tanto, el horario escolar tiende a\n    acabar en torno a las dos y media, lo cual desde este punto de vista es\n    muy relevante, pero no es ese el caso de los centros de educaci\u00f3n\n    infantil y primaria, aunque hay algunas comunidades que ya tienen horario\n    continuado en varios de ellos. ...\"", "\"... S\u00ed hay, en cambio, como\n    perfectamente conoce su se\u00f1or\u00eda, legislaci\u00f3n estatal en el \u00e1mbito\n    sanitario, concretamente una ley reciente, de julio del a\u00f1o 2011, que\n    establece las condiciones que tienen que reunir los comedores escolares,\n    que establece una serie de principios en este \u00e1mbito de legislaci\u00f3n\n    b\u00e1sica sobre criterios de alimentaci\u00f3n saludable que tienen que formar\n    parte de las ense\u00f1anzas que se imparten, que establece unas determinadas\n    limitaciones como la prohibici\u00f3n de expender alimentos poco convenientes\n    para la infancia en los centros escolares y que se\u00f1ala tambi\u00e9n la\n    necesidad de atender a los estudiantes con necesidades alimenticias\n    especiales, como puede ser el caso de cel\u00edacos, al\u00e9rgicos, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... La\n    ense\u00f1anza secundaria en la pr\u00e1ctica totalidad de las comunidades ya se\n    imparte en horario continuado y, por tanto, el horario escolar tiende a\n    acabar en torno a las dos y media, lo cual desde este punto de vista es\n    muy relevante, pero no es ese el caso de los centros de educaci\u00f3n\n    infantil y primaria, aunque hay algunas comunidades que ya tienen horario\n    continuado en varios de ellos. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "calidad": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es decir, si una de las\n    v\u00edas que tienen las comunidades aut\u00f3nomas para resolver sus problemas de\n    financiaci\u00f3n y de ajuste fiscal es ir directamente a pol\u00edticas o tomar\n    decisiones que empeoran la calidad de la educaci\u00f3n, que empeoran la\n    cohesi\u00f3n social, que adem\u00e1s son injustas desde todo punto de vista y\n    adem\u00e1s profundizan el problema de la pobreza infantil, estaremos todos de\n    acuerdo en que algo habr\u00e1 que hacer al respecto m\u00e1s que decir que esa es\n    su competencia. ...\"", "\"... No se trata de un problema gastron\u00f3mico,\n    aunque tambi\u00e9n le dir\u00e9 que no es ninguna cuesti\u00f3n balad\u00ed que la educaci\u00f3n\n    se dirija precisamente a la sociabilidad y que no podemos romper\n    principios de tipo educativo que parecen s\u00f3lidos, considerables y dignos\n    de tener en cuenta por cuestiones de oportunidad econ\u00f3mica que luego\n    se traducen en que si al ni\u00f1o le gusta m\u00e1s lo que le hace su madre, aunque\n    solo sean chuches de la tienda de la esquina, pues que coma eso. ...\"", "\"... Pues no,\n    la educaci\u00f3n tambi\u00e9n tiene sus objetivos y, como tambi\u00e9n usted sabe -y si\n    no, espero que pida informaci\u00f3n al respecto-, ya es un hecho, porque de\n    eso se trata cuando hablamos de pobreza, que para muchas familias la\n    \u00fanica comida caliente decente garantizada que ten\u00edan sus hijos era la del\n    comedor escolar. ...\"", "\"... Nosotros les\n    vamos a proponer en la correspondiente moci\u00f3n una manera de hacerlo, por\n    supuesto; dejemos tranquilo el marco competencial y preocup\u00e9monos de los\n    menores, de la educaci\u00f3n, de la igualdad social y de la lucha contra la\n    pobreza. ...\"", "\"... Es decir, si una de las\n    v\u00edas que tienen las comunidades aut\u00f3nomas para resolver sus problemas de\n    financiaci\u00f3n y de ajuste fiscal es ir directamente a pol\u00edticas o tomar\n    decisiones que empeoran la calidad de la educaci\u00f3n, que empeoran la\n    cohesi\u00f3n social, que adem\u00e1s son injustas desde todo punto de vista y\n    adem\u00e1s profundizan el problema de la pobreza infantil, estaremos todos de\n    acuerdo en que algo habr\u00e1 que hacer al respecto m\u00e1s que decir que esa es\n    su competencia. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [1], "sistema educativo": [0], "centros": [2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo no estoy de acuerdo con ese juicio, yo entiendo que el\n    hecho de que las comunidades aut\u00f3nomas hayan puesto en mano de los\n    consejos escolares -naturalmente proporcionando los recursos necesarios a\n    cada centro- la forma de decidir, en funci\u00f3n de las circunstancias del\n    centro, c\u00f3mo resolver el problema de los alumnos que se puedan encontrar\n    o que se encuentran de hecho en una situaci\u00f3n de desprivilegio en\n    relaci\u00f3n con algo tan b\u00e1sico como la alimentaci\u00f3n, puede ser una f\u00f3rmula\n    que tambi\u00e9n ayude a un objetivo, que creo que es un objetivo importante\n    del sistema educativo, que es otorgar autonom\u00eda a los centros, en este\n    caso a trav\u00e9s del consejo escolar, para resolver la cuesti\u00f3n. ...\"", "\"... Yo no estoy de acuerdo con ese juicio, yo entiendo que el\n    hecho de que las comunidades aut\u00f3nomas hayan puesto en mano de los\n    consejos escolares -naturalmente proporcionando los recursos necesarios a\n    cada centro- la forma de decidir, en funci\u00f3n de las circunstancias del\n    centro, c\u00f3mo resolver el problema de los alumnos que se puedan encontrar\n    o que se encuentran de hecho en una situaci\u00f3n de desprivilegio en\n    relaci\u00f3n con algo tan b\u00e1sico como la alimentaci\u00f3n, puede ser una f\u00f3rmula\n    que tambi\u00e9n ayude a un objetivo, que creo que es un objetivo importante\n    del sistema educativo, que es otorgar autonom\u00eda a los centros, en este\n    caso a trav\u00e9s del consejo escolar, para resolver la cuesti\u00f3n. ...\"", "\"... Yo no estoy de acuerdo con ese juicio, yo entiendo que el\n    hecho de que las comunidades aut\u00f3nomas hayan puesto en mano de los\n    consejos escolares -naturalmente proporcionando los recursos necesarios a\n    cada centro- la forma de decidir, en funci\u00f3n de las circunstancias del\n    centro, c\u00f3mo resolver el problema de los alumnos que se puedan encontrar\n    o que se encuentran de hecho en una situaci\u00f3n de desprivilegio en\n    relaci\u00f3n con algo tan b\u00e1sico como la alimentaci\u00f3n, puede ser una f\u00f3rmula\n    que tambi\u00e9n ayude a un objetivo, que creo que es un objetivo importante\n    del sistema educativo, que es otorgar autonom\u00eda a los centros, en este\n    caso a trav\u00e9s del consejo escolar, para resolver la cuesti\u00f3n. ...\"", "\"... Al final,\n    lo que importa es que, ya sea mediante legislaci\u00f3n estatal o sea mediante\n    una especie de homogeneizaci\u00f3n o acomodamiento del comportamiento en este\n    sentido de las comunidades aut\u00f3nomas o sea incluso por la acci\u00f3n de los\n    propios consejos escolares, es decir, a trav\u00e9s del ejercicio de la\n    autonom\u00eda de los centros, tengamos la seguridad de que no se produce una\n    desatenci\u00f3n b\u00e1sica respecto de una\n    cuesti\u00f3n tan fundamental como es la alimentaci\u00f3n de los escolares. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "Pere Macias i Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 3, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 18, 20, 22, 23, 30, 32], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 5, 15, 16, 17, 19, 25, 27], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 24, 26], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}, {"block_indices": [21], "party": "Joan Baldov\u00ed Roda", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [28, 29, 31], "party": "<group>", "name": "UPyD"}]}