{"blocks": [{"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha habido ya distintos contactos de ministros del Gobierno\n    de Espa\u00f1a con ministros del Gobierno de Marruecos; ha habido una\n    intensificaci\u00f3n de la cooperaci\u00f3n en el \u00e1mbito econ\u00f3mico, en el \u00e1mbito de\n    la seguridad, en el \u00e1mbito de la lucha contra la inmigraci\u00f3n ilegal y\n    tambi\u00e9n en el \u00e1mbito de la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Aquel principio de igualdad de los ciudadanos antes que el principio de\n    derecho de las autonom\u00edas aqu\u00ed se quiebra, aquello que tanto gusta\n    recordar a su ministro de Defensa y que asumen ustedes y el Partido\n    Popular aqu\u00ed se quiebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle una afirmaci\u00f3n de la ministra de Fomento ante esta\n    cuesti\u00f3n, que dice: el futuro deber\u00e1 tener s\u00f3lo autopistas de peaje en\n    aquellos corredores en que ya exista una v\u00eda de gran capacidad de uso\n    libre, es decir, que la v\u00eda de peaje tenga siempre una v\u00eda exenta que por\n    su trazado, dise\u00f1o y estado de conservaci\u00f3n constituya una alternativa\n    real del peaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que, al margen de que ustedes quieran resolver esto bilateralmente\n    con el Gobierno de Catalu\u00f1a, al final son los presupuestos generales, de\n    acuerdo con la filosof\u00eda de su ministra de Fomento, quien deber\u00e1\n    resolverlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), las\n    cuentas equilibradas, la Seguridad Social con super\u00e1vit... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como ya expres\u00e9 en el debate de investidura, el modelo econ\u00f3mico del\n    Gobierno es crecimiento econ\u00f3mico, estabilidad, estabilidad\n    macroecon\u00f3mica, estabilidad presupuestaria, creaci\u00f3n de empleo con\n    calidad y productividad a trav\u00e9s de la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS HA APROBADO EL GOBIERNO EN SUS PRIMEROS DOS MESES PARA MEJORAR LA\n    CALIDAD DE VIDA DE LOS ESPA\u00d1OLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfqu\u00e9 medidas ha tomado el Gobierno en estos\n    primeros dos meses para mejorar la calidad de vida de los ciudadanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, todas las\n    medidas que ha adoptado el Gobierno en estas pocas semanas han sido para\n    mejorar la calidad de vida de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La ministra de\n    Agricultura no quiere que trabajen los funcionarios para mejorar la\n    calidad de vida de los agricultores, sino para que le preparen preguntas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le voy a dar el balance de cincuenta d\u00edas: 45\n    incumplimientos; 25 propuestas fallidas; 30 rectificaciones; 5\n    paralizaciones y una condecoraci\u00f3n al ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [5], "calidad": [0, 1, 2, 3, 4], "seguridad": [6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  \u00bfUsted, se\u00f1or\n    Acebes, me habla de calidad de vida de los ciudadanos, ustedes que\n    durante ocho a\u00f1os han estado en el Gobierno sin escuchar el buen sentido\n    de los ciudadanos que han tenido que salir a la calle a pedir paz y buen\n    entendimiento, que han tenido que hacer una huelga general para que no se\n    les rebajasen las prestaciones... (Rumores.-Varios se\u00f1ores diputados: \u00a1A\n    vosotros cuatro! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted, se\u00f1or Acebes, me habla de calidad de vida\n    de los ciudadanos que no han podido acceder a una vivienda, de familias\n    endeudadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or Acebes,\n    mejorar la calidad de vida de los ciudadanos es subir el salario m\u00ednimo\n    interprofesional; mejorar la calidad de vida de los ciudadanos es\n    incrementar un 17 por ciento las becas; mejorar la calidad de vida de los\n    ciudadanos es apostar por un incremento del fondo de reserva de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es tambi\u00e9n calidad de vida de\n    los ciudadanos y eso es lo que ha hecho este Gobierno y lo ha hecho en\n    sesenta d\u00edas, se\u00f1or Acebes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que a usted eso no le importa, pero es que\n    mejorar la calidad de vida de los ciudadanos no es s\u00f3lo hablar de los\n    salarios, porque este Gobierno se ha ocupado de las becas, de la\n    educaci\u00f3n, del debate, del di\u00e1logo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que a usted eso no le importa, pero es que\n    mejorar la calidad de vida de los ciudadanos no es s\u00f3lo hablar de los\n    salarios, porque este Gobierno se ha ocupado de las becas, de la\n    educaci\u00f3n, del debate, del di\u00e1logo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or Acebes,\n    mejorar la calidad de vida de los ciudadanos es subir el salario m\u00ednimo\n    interprofesional; mejorar la calidad de vida de los ciudadanos es\n    incrementar un 17 por ciento las becas; mejorar la calidad de vida de los\n    ciudadanos es apostar por un incremento del fondo de reserva de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tratar\u00e9 de dar respuestas totales y\n    omnicomprensivas, pero preferir\u00eda que me aclarase si la pregunta es tal\n    como la ha formulado, es decir que el Gobierno espa\u00f1ol o el candidato a\n    las elecciones generales del 14 de marzo del Partido Socialista Obrero\n    Espa\u00f1ol, o como candidato luego a la Presidencia del Gobierno, decidi\u00f3\n    retirar\n    las tropas en el caso de que no hubiese resoluci\u00f3n del Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas; \u00e9se no fue el caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dijimos en todo\n    momento y dijo el candidato a la Presidencia del Gobierno espa\u00f1ol es que\n    retirar\u00edamos las tropas si no hab\u00eda directorio pol\u00edtico y militar de\n    Naciones Unidas, con o sin resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad, y eso es\n    lo que hemos hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tratar\u00e9 de dar respuestas totales y\n    omnicomprensivas, pero preferir\u00eda que me aclarase si la pregunta es tal\n    como la ha formulado, es decir que el Gobierno espa\u00f1ol o el candidato a\n    las elecciones generales del 14 de marzo del Partido Socialista Obrero\n    Espa\u00f1ol, o como candidato luego a la Presidencia del Gobierno, decidi\u00f3\n    retirar\n    las tropas en el caso de que no hubiese resoluci\u00f3n del Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas; \u00e9se no fue el caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dijimos en todo\n    momento y dijo el candidato a la Presidencia del Gobierno espa\u00f1ol es que\n    retirar\u00edamos las tropas si no hab\u00eda directorio pol\u00edtico y militar de\n    Naciones Unidas, con o sin resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad, y eso es\n    lo que hemos hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [2, 3, 4], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or\n    ministro de Defensa hablaba de certezas y certidumbres, esas certezas y\n    certidumbres que han sido desmentidas por los hechos y la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    medalla que habr\u00eda que darle al se\u00f1or ministro de Defensa es la de Santa\n    Luc\u00eda, para que le preserve la vista pol\u00edtica, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O bien\n    ustedes no se enteraban de lo que pasaba en Naciones Unidas, lo cual ya\n    ser\u00eda bastante grave, o bien ustedes ten\u00edan la certeza absoluta de que se\n    iba a aprobar esa resoluci\u00f3n, y por eso apresuraron la retirada de las\n    tropas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque se\u00f1or\u00eda, si a ustedes les sorprend\u00eda aquella resoluci\u00f3n\n    con las tropas en Iraq, les hubiese resultado dif\u00edcil, por no decir\n    imposible, que las retiraran y hubiesen tenido problemas muy serios con\n    sus socios de investidura, y si eso se hubiese producido antes de la\n    votaci\u00f3n de investidura, habr\u00edan sido el \u00fanico Gobierno en la historia de\n    Espa\u00f1a que hubiese sido elegido en la segunda vuelta y no en la primera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no quer\u00edan llegar\n    al 13 de junio, a las elecciones con las tropas en Iraq. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [2], "defensa": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El hecho de aprobar la resoluci\u00f3n\n    del Consejo de Seguridad nos ha dado la raz\u00f3n porque ese elemento no se\n    ha incluido en la aprobaci\u00f3n del instrumento formal aprobado en el\n    Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos traten de\n    confundir, porque los contactos que tuvo ya como candidato a la\n    Presidencia del Gobierno en este mismo edificio con distintos dirigentes\n    importantes del mundo europeo, el propio secretario Powell, como las\n    instrucciones que nos dieron al que ahora es ministro de Defensa y a m\u00ed\n    mismo para evaluar las condiciones pol\u00edticas para que nosotros pudi\u00e9semos\n    conciliar todav\u00eda el mantenimiento de nuestras tropas, nos llevaron a la\n    \u00edntima convicci\u00f3n de que una direcci\u00f3n pol\u00edtica y militar de Naciones\n    Unidas en Iraq no se pod\u00eda producir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos traten de\n    confundir, porque los contactos que tuvo ya como candidato a la\n    Presidencia del Gobierno en este mismo edificio con distintos dirigentes\n    importantes del mundo europeo, el propio secretario Powell, como las\n    instrucciones que nos dieron al que ahora es ministro de Defensa y a m\u00ed\n    mismo para evaluar las condiciones pol\u00edticas para que nosotros pudi\u00e9semos\n    conciliar todav\u00eda el mantenimiento de nuestras tropas, nos llevaron a la\n    \u00edntima convicci\u00f3n de que una direcci\u00f3n pol\u00edtica y militar de Naciones\n    Unidas en Iraq no se pod\u00eda producir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CONFIRMA EL GOBIERNO QUE SU DECISI\u00d3N DE\n    RETIRAR LAS TROPAS DE IRAQ FUE ACERTADA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0, 1, 2, 3], "conexi\u00f3n": [4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... De\n    las mentiras suenan los ecos de una ocupaci\u00f3n ilegal de Iraq en la que\n    participamos con unas tropas que iban, seg\u00fan se nos dijo, a una tranquila\n    zona hortofrut\u00edcola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la inmensa mayor\u00eda de los ciudadanos dice que apoya la\n    retirada de las tropas de Iraq. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda de los votantes del Partido\n    Popular dice que apoya la retirada de las tropas de Iraq, s\u00f3lo la minor\u00eda\n    de los votantes del Partido Popular, es decir el grupo parlamentario y la\n    direcci\u00f3n del PP, consideran que es un error y est\u00e1n en contra de esa\n    retirada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, yo le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfConfirma el Gobierno\n    que la decisi\u00f3n de retirar las tropas de Iraq fue acertada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta C\u00e1mara, cada vez que el Grupo Popular habla de\n    legalidad internacional, habla de Iraq, se remueven las paredes y suenan\n    los ecos de las mentiras de Iraq, de las mentiras de la guerra, de la\n    deslegitimaci\u00f3n de la ONU, de las mentiras de las armas de destrucci\u00f3n\n    masiva, de las mentiras de la conexi\u00f3n terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es verdad que Naciones Unidas, el Consejo de Seguridad de\n    Naciones Unidas ha dado una oportunidad al nuevo Gobierno iraqu\u00ed, pero\n    tenemos que estar vigilantes y esperar a ver cu\u00e1l es la respuesta\n    pol\u00edtica y democr\u00e1tica de la ciudadan\u00eda iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello el Gobierno\n    espa\u00f1ol insisti\u00f3 en que en esa resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad se\n    pusiese un punto final a la presencia de las fuerzas multinacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LA APROBACI\u00d3N DE LA\n    \u00daLTIMA RESOLUCI\u00d3N DEL CONSEJO DE SEGURIDAD DE NACIONES UNIDAS SOBRE IRAQ ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "seguridad": [1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, la vida social,\n    la educaci\u00f3n, los hospitales, las redes de comunicaci\u00f3n o la actividad\n    econ\u00f3mica tendr\u00e1n que funcionar con normalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de varios\n    borradores, Estados Unidos y Gran Breta\u00f1a presentaron una propuesta de\n    nueva resoluci\u00f3n ante el Consejo de Seguridad de Naciones Unidas para\n    modificar radicalmente el estatuto en Iraq. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar,\n    la seguridad tendr\u00e1 que estar en manos iraqu\u00edes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed\n    pues, con esta perspectiva de primera contribuci\u00f3n y s\u00f3lo primera\n    contribuci\u00f3n a la seguridad, a la estabilidad, a la aut\u00e9ntica mejora de\n    la vida de las y los iraqu\u00edes, y en definitiva a la consecuci\u00f3n de la paz\n    y la libertad en la regi\u00f3n, porque estos son realmente los objetivos que\n    deben preocuparnos, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno la aprobaci\u00f3n de la\n    Resoluci\u00f3n 1546 del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas sobre Iraq? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora diputada, la valoraci\u00f3n del Gobierno\n    sobre la aprobaci\u00f3n de la Resoluci\u00f3n 1546 del Consejo de Seguridad es\n    positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dividi\u00f3 Europa,\n    dividi\u00f3 Naciones Unidas y dividi\u00f3 el Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su\n    participaci\u00f3n tanto en el seno europeo como en el Consejo de Seguridad,\n    el Gobierno espa\u00f1ol ha sabido crear consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ustedes se han dado prisa en otras cosas: las tropas de Iraq est\u00e1n\n    ya aqu\u00ed, la Ley de calidad ya est\u00e1 paralizada, de la misma manera que\n    tengo entendido que el viernes va al Consejo de Ministros la paralizaci\u00f3n\n    del trasvase del Ebro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se han dado prisa en otras cosas: las tropas de Iraq est\u00e1n\n    ya aqu\u00ed, la Ley de calidad ya est\u00e1 paralizada, de la misma manera que\n    tengo entendido que el viernes va al Consejo de Ministros la paralizaci\u00f3n\n    del trasvase del Ebro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... La acci\u00f3n educativa espa\u00f1ola ha sido considerada siempre en Andorra, como\n    bien sabe S.S., como un ejemplo de calidad que posteriormente ten\u00eda\n    continuidad en el acceso de muchos estudiantes andorranos a los estudios\n    universitarios en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Educaci\u00f3n, Deportes y\n    Juventud de Andorra y yo tenemos previsto entrevistarnos en las pr\u00f3ximas\n    semanas y analizar la cooperaci\u00f3n educativa entre los dos pa\u00edses.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "calidad": [0], "ense\u00f1anza": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Como antes le comentaba, los\n    dos ministros hemos concertado una cita para analizar la cooperaci\u00f3n\n    educativa y el convenio, siempre con el objetivo de garantizar la calidad\n    de la ense\u00f1anza en estos centros espa\u00f1oles y nuestro prop\u00f3sito es que el\n    di\u00e1logo entre las dos administraciones permita alcanzar un consenso\n    acerca de las mejores f\u00f3rmulas de cooperaci\u00f3n y funcionamiento de estos\n    centros espa\u00f1oles en Andorra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la entrevista de los ministros de Asuntos Exteriores se\n    remiti\u00f3 esta materia a los departamentos de Educaci\u00f3n, como parec\u00eda\n    adecuado, y en estas semanas que llevamos trabajando miembros de los dos\n    equipos han estado analizando la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como antes le comentaba, los\n    dos ministros hemos concertado una cita para analizar la cooperaci\u00f3n\n    educativa y el convenio, siempre con el objetivo de garantizar la calidad\n    de la ense\u00f1anza en estos centros espa\u00f1oles y nuestro prop\u00f3sito es que el\n    di\u00e1logo entre las dos administraciones permita alcanzar un consenso\n    acerca de las mejores f\u00f3rmulas de cooperaci\u00f3n y funcionamiento de estos\n    centros espa\u00f1oles en Andorra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 HA PARALIZADO EL GOBIERNO LAS MEDIDAS DE MEJORA DE LA\n    CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N INFANTIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3], "sistema educativo": [4], "educaci\u00f3n": [2], "calidad": [0, 1], "educaci\u00f3n infantil": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, cuando nuestro sistema educativo lo que necesita sin\n    dilaci\u00f3n, sin p\u00e9rdida de tiempo, es poner en marcha medidas que mejoren\n    su calidad, el comienzo de su gesti\u00f3n ha sido exactamente lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, yo le\n    pregunto en relaci\u00f3n\n    con la educaci\u00f3n infantil: \u00bfPor qu\u00e9 una medida que introduc\u00eda el nuevo\n    decreto en la Ley de calidad de  iniciar el comienzo del aprendizaje de\n    la lectura y la escritura a partir de los 4 y 5 a\u00f1os de edad ha sido\n    detenida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, yo le\n    pregunto en relaci\u00f3n\n    con la educaci\u00f3n infantil: \u00bfPor qu\u00e9 una medida que introduc\u00eda el nuevo\n    decreto en la Ley de calidad de  iniciar el comienzo del aprendizaje de\n    la lectura y la escritura a partir de los 4 y 5 a\u00f1os de edad ha sido\n    detenida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando lo ha hecho, provocando alarma, confusi\u00f3n y caos es porque,\n    supongo yo, las cre\u00eda muy perjudiciales para los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, cuando nuestro sistema educativo lo que necesita sin\n    dilaci\u00f3n, sin p\u00e9rdida de tiempo, es poner en marcha medidas que mejoren\n    su calidad, el comienzo de su gesti\u00f3n ha sido exactamente lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, yo le\n    pregunto en relaci\u00f3n\n    con la educaci\u00f3n infantil: \u00bfPor qu\u00e9 una medida que introduc\u00eda el nuevo\n    decreto en la Ley de calidad de  iniciar el comienzo del aprendizaje de\n    la lectura y la escritura a partir de los 4 y 5 a\u00f1os de edad ha sido\n    detenida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [4], "sistema educativo": [3], "educaci\u00f3n": [2], "calidad": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tras un an\u00e1lisis cuidadoso de la situaci\u00f3n el Gobierno ha decidido frenar\n    el deterioro de la calidad de la educaci\u00f3n infantil que hubiera\n    acompa\u00f1ado a la aplicaci\u00f3n de la Ley de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la modificaci\u00f3n\n    del calendario de la Ley de calidad es un hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras un an\u00e1lisis cuidadoso de la situaci\u00f3n el Gobierno ha decidido frenar\n    el deterioro de la calidad de la educaci\u00f3n infantil que hubiera\n    acompa\u00f1ado a la aplicaci\u00f3n de la Ley de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es hora de mirar hacia delante y\n    avanzar por la mejora del sistema educativo y eso s\u00f3lo se puede conseguir\n    buscando el di\u00e1logo que no ha presidido la actuaci\u00f3n educativa de los\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras un an\u00e1lisis cuidadoso de la situaci\u00f3n el Gobierno ha decidido frenar\n    el deterioro de la calidad de la educaci\u00f3n infantil que hubiera\n    acompa\u00f1ado a la aplicaci\u00f3n de la Ley de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [5], "educaci\u00f3n": [1, 2], "sistema educativo": [4], "ense\u00f1anza": [3], "calidad": [0], "lengua": [6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ahora tenemos que\n    mejorar su calidad y alcanzar unos objetivos en esta etapa educativa y,\n    por ello, a mi juicio, se\u00f1ora ministra, retrasar el aprendizaje de la\n    lectura y escritura de la lengua hasta los 6 a\u00f1os es una tremenda\n    equivocaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un logro\n    esencial para la mejora de la educaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volver al decreto de 1991, que ustedes restauran ahora con\n    su nuevo calendario, que dec\u00eda que la ense\u00f1anza de la lengua escrita no\n    constituye un objetivo de la educaci\u00f3n infantil, es un error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volver al decreto de 1991, que ustedes restauran ahora con\n    su nuevo calendario, que dec\u00eda que la ense\u00f1anza de la lengua escrita no\n    constituye un objetivo de la educaci\u00f3n infantil, es un error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el regreso\n    al pasado es lo peor que puede suceder a nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volver al decreto de 1991, que ustedes restauran ahora con\n    su nuevo calendario, que dec\u00eda que la ense\u00f1anza de la lengua escrita no\n    constituye un objetivo de la educaci\u00f3n infantil, es un error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora tenemos que\n    mejorar su calidad y alcanzar unos objetivos en esta etapa educativa y,\n    por ello, a mi juicio, se\u00f1ora ministra, retrasar el aprendizaje de la\n    lectura y escritura de la lengua hasta los 6 a\u00f1os es una tremenda\n    equivocaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volver al decreto de 1991, que ustedes restauran ahora con\n    su nuevo calendario, que dec\u00eda que la ense\u00f1anza de la lengua escrita no\n    constituye un objetivo de la educaci\u00f3n infantil, es un error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [15, 16, 17, 18], "educaci\u00f3n": [6, 7, 8, 9], "sistema educativo": [14], "ense\u00f1anza": [10, 11, 12], "alumnos": [13], "calidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, espero que estemos de acuerdo en que una interpretaci\u00f3n simplista\n    de qu\u00e9 significa la educaci\u00f3n infantil no va a contribuir a mejorar la\n    calidad de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras el an\u00e1lisis riguroso que le\n    mencionaba anteriormente, llegamos a la conclusi\u00f3n de que la Ley de\n    calidad hubiera deteriorado la educaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que\n    supone una mejora de la calidad la p\u00e9rdida del car\u00e1cter educativo de la\n    primera etapa de la ense\u00f1anza infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs esa ruptura una medida de\n    mejora de la calidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 ocurr\u00eda con la calidad\n    cuando tenemos en cuenta la indefinici\u00f3n de los requisitos m\u00ednimos\n    exigibles a los centros que deben impartir esta ense\u00f1anza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que con la Ley de calidad mejor\u00e1bamos la ense\u00f1anza infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, espero que estemos de acuerdo en que una interpretaci\u00f3n simplista\n    de qu\u00e9 significa la educaci\u00f3n infantil no va a contribuir a mejorar la\n    calidad de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras el an\u00e1lisis riguroso que le\n    mencionaba anteriormente, llegamos a la conclusi\u00f3n de que la Ley de\n    calidad hubiera deteriorado la educaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n infantil es para este Gobierno\n    una etapa decisiva, ya que ayuda a prevenir desigualdades y contribuye a\n    la construcci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la LOCE estaba tan\n    preocupada por la educaci\u00f3n infantil y su mejora, \u00bfpor qu\u00e9 no inclu\u00eda una\n    memoria econ\u00f3mica que valorase el coste de las reformas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que\n    supone una mejora de la calidad la p\u00e9rdida del car\u00e1cter educativo de la\n    primera etapa de la ense\u00f1anza infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 ocurr\u00eda con la calidad\n    cuando tenemos en cuenta la indefinici\u00f3n de los requisitos m\u00ednimos\n    exigibles a los centros que deben impartir esta ense\u00f1anza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que con la Ley de calidad mejor\u00e1bamos la ense\u00f1anza infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO lo es la desregulaci\u00f3n de la cualificaci\u00f3n del\n    personal que se debe ocupar de estos alumnos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, espero que estemos de acuerdo en que una interpretaci\u00f3n simplista\n    de qu\u00e9 significa la educaci\u00f3n infantil no va a contribuir a mejorar la\n    calidad de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, espero que estemos de acuerdo en que una interpretaci\u00f3n simplista\n    de qu\u00e9 significa la educaci\u00f3n infantil no va a contribuir a mejorar la\n    calidad de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras el an\u00e1lisis riguroso que le\n    mencionaba anteriormente, llegamos a la conclusi\u00f3n de que la Ley de\n    calidad hubiera deteriorado la educaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n infantil es para este Gobierno\n    una etapa decisiva, ya que ayuda a prevenir desigualdades y contribuye a\n    la construcci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la LOCE estaba tan\n    preocupada por la educaci\u00f3n infantil y su mejora, \u00bfpor qu\u00e9 no inclu\u00eda una\n    memoria econ\u00f3mica que valorase el coste de las reformas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 EST\u00c1 EN CONTRA EL GOBIERNO DE QUE EN EL PR\u00d3XIMO CURSO ESCOLAR SE\n    IMPARTA CON CAR\u00c1CTER GENERAL LA ENSE\u00d1ANZA DE LA LENGUA EXTRANJERA EN EL\n    PRIMER CURSO DE PRIMARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [1], "ense\u00f1anza": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 est\u00e1 en contra el Gobierno de que en el pr\u00f3ximo\n    curso escolar se imparta con car\u00e1cter general la ense\u00f1anza de la lengua\n    extranjera en el primer curso de primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 est\u00e1 en contra el Gobierno de que en el pr\u00f3ximo\n    curso escolar se imparta con car\u00e1cter general la ense\u00f1anza de la lengua\n    extranjera en el primer curso de primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2], "calidad": [0], "ense\u00f1anza": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nuestros alumnos merecen\n    una ense\u00f1anza\n    de idiomas de calidad y este Gobierno est\u00e1 decidido a impulsarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros alumnos merecen\n    una ense\u00f1anza\n    de idiomas de calidad y este Gobierno est\u00e1 decidido a impulsarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros alumnos merecen\n    una ense\u00f1anza\n    de idiomas de calidad y este Gobierno est\u00e1 decidido a impulsarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [6, 7, 8], "sistema educativo": [11, 12], "alumnos": [10], "calidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "defensa": [9], "lengua": [13, 14, 15]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, perm\u00edtame decirle que en esta\n    C\u00e1mara no existe ning\u00fan acuerdo respecto a la paralizaci\u00f3n de la Ley de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes lo han hecho unilateralmente, obviando la opini\u00f3n de la\n    comunidad educativa, de padres, profesores y alumnos y de las principales\n    organizaciones que apoyaron la Ley de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una realidad, se\u00f1ora ministra, y va en contra de\n    los principios m\u00e1s b\u00e1sicos de calidad de todo el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe podr\u00e1 explicar, se\u00f1ora ministra,\n    qu\u00e9 tiene de cr\u00edtico o de controvertido que un ni\u00f1o aprenda un idioma,\n    ingl\u00e9s o franc\u00e9s, a los 6 a\u00f1os, como estaba previsto en la Ley de\n    calidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con las decisiones que han adoptado est\u00e1n retrasando la puesta\n    en marcha de las nuevas ense\u00f1anzas de idioma, en contra de los objetivos\n    de la Uni\u00f3n Europea y en detrimento de la calidad de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ustedes han enterrado\n    paralizando la Ley de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto,\n    ustedes, en un af\u00e1n de monopolizar la educaci\u00f3n en este pa\u00eds, impiden, al\n    d\u00eda de hoy, que los ni\u00f1os de 6 a\u00f1os puedan estudiar una lengua extranjera\n    el pr\u00f3ximo curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con las decisiones que han adoptado est\u00e1n retrasando la puesta\n    en marcha de las nuevas ense\u00f1anzas de idioma, en contra de los objetivos\n    de la Uni\u00f3n Europea y en detrimento de la calidad de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    objetivo de esta ley es que un joven finalizase la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria sabiendo comunicarse en una lengua extranjera y conociendo\n    una segunda perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la defensa que ustedes\n    hacen del sistema educativo p\u00fablico y de la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes lo han hecho unilateralmente, obviando la opini\u00f3n de la\n    comunidad educativa, de padres, profesores y alumnos y de las principales\n    organizaciones que apoyaron la Ley de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una realidad, se\u00f1ora ministra, y va en contra de\n    los principios m\u00e1s b\u00e1sicos de calidad de todo el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la defensa que ustedes\n    hacen del sistema educativo p\u00fablico y de la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto,\n    ustedes, en un af\u00e1n de monopolizar la educaci\u00f3n en este pa\u00eds, impiden, al\n    d\u00eda de hoy, que los ni\u00f1os de 6 a\u00f1os puedan estudiar una lengua extranjera\n    el pr\u00f3ximo curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, est\u00e1n reforzando las diferencias territoriales, porque S.S sabr\u00e1\n    que hay comunidades aut\u00f3nomas que ya han empezado a adelantar el\n    aprendizaje de esa primera lengua extranjera, no as\u00ed las comunidades\n    aut\u00f3nomas donde ustedes gobiernan, como es el caso de Andaluc\u00eda, donde si\n    los padres quieren que sus hijos estudien idiomas a los 6 a\u00f1os, e incluso\n    antes, lo tienen que pagar de su bolsillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    objetivo de esta ley es que un joven finalizase la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria sabiendo comunicarse en una lengua extranjera y conociendo\n    una segunda perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [5, 6], "calidad": [0], "ense\u00f1anza": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Con una ley que incluya\n    la palabra calidad no se consigue una mejora milagrosa del sistema\n    educativo y mucho menos si esa ley no cuenta con... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n podemos hablar de qu\u00e9 han hecho ustedes durante los \u00faltimos a\u00f1os\n    para mejorar la ense\u00f1anza de idiomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, las becas para ense\u00f1anza de\n    idiomas: en dos a\u00f1os, se han reducido un 26 por ciento; desde el a\u00f1o 2001\n    al 2003 han ca\u00eddo un 26 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs as\u00ed como piensan ustedes que se\n    mejora la ense\u00f1anza de idiomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un tercer ejemplo para ilustrar su inter\u00e9s\n    por la ense\u00f1anza de idiomas: esta C\u00e1mara seguro que estar\u00eda interesada en\n    conocer por qu\u00e9 el n\u00famero de plazas de auxiliares de conversaci\u00f3n\n    procedentes del Reino Unido ha permanecido congelado durante ocho a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos dispuestos a dialogar para conseguir esta mejora del\n    sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    una muestra de compromiso serio con el sistema educativo y con el\n    aprendizaje de idiomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno cree que el tratamiento de la diversidad de los alumnos es\n    ciertamente un problema capital  -todos compartimos este inter\u00e9s- y que\n    debe abordarse desde una perspectiva integrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1, 2, 3, 4, 5], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Re\u00fana a la\n    conferencia educativa y pregunte a los responsables de educaci\u00f3n sobre si\n    estos alumnos, justamente estos que m\u00e1s lo necesitan, no ser\u00edan mejores y\n    estar\u00edan m\u00e1s afianzados y motivados si dispusieran de esta v\u00eda de los\n    programas de iniciaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, uno de los motivos por los\n    que le hago esta pregunta nace de uno de los datos m\u00e1s preocupantes en\n    materia educativa: usted conoce que el fracaso escolar, es decir, el\n    porcentaje de alumnos que no finalizan los estudios de la ESO, es del 25\n    por ciento; uno de cada cuatro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son alumnos que, habiendo cumplido la\n    edad de escolarizaci\u00f3n, tienen unos problemas y unos condicionamientos\n    que les llevan a no finalizar y conseguir los objetivos de la ESO, y\n    tienen 15 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La v\u00eda de los programas de iniciaci\u00f3n profesional es, sin duda alguna, una\n    de las mejores soluciones para este tipo de alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de ser una\n    medida innovadora, es eficaz porque estos alumnos acceden as\u00ed a un camino\n    beneficioso para su propia estima personal, en primer lugar, adem\u00e1s de\n    que contribuye a su formaci\u00f3n y les facilita el acceso al empleo con\n    preparaci\u00f3n y capacidad profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Re\u00fana a la\n    conferencia educativa y pregunte a los responsables de educaci\u00f3n sobre si\n    estos alumnos, justamente estos que m\u00e1s lo necesitan, no ser\u00edan mejores y\n    estar\u00edan m\u00e1s afianzados y motivados si dispusieran de esta v\u00eda de los\n    programas de iniciaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "ense\u00f1anza": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No pueden creer\n    que su compromiso con la mejora de la educaci\u00f3n obligatoria sea tomado en\n    serio tras el descenso del gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n que se ha producido\n    durante su mandato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El indicador internacional de esfuerzo en educaci\u00f3n\n    m\u00e1s utilizado es el gasto p\u00fablico sobre el producto interior bruto, y ha\n    bajado del 4,9 al 4,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compartimos su inter\u00e9s por la atenci\u00f3n a la diversidad, que celebro,\n    porque en el futuro esta C\u00e1mara, las comunidades aut\u00f3nomas y los actores\n    del sector educativo deber\u00e1n prestar una atenci\u00f3n especial a este\n    problema, que tiene una relevancia muy notable en el final de la\n    ense\u00f1anza secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el d\u00eda 1 de junio entr\u00f3 en vigor en nuestro pa\u00eds la\n    tarjeta sanitaria europea, cuya creaci\u00f3n se acord\u00f3 en el Consejo Europeo\n    celebrado en Barcelona los d\u00edas 15 y 16 de marzo de 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, trabajadores en activo, estudiantes,\n    pensionistas de la Seguridad Social, personas sin recursos, titulares de\n    pensiones no contributivas, beneficiarios indirectos, ya suponen una\n    nueva realidad asistencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Su\n    obtenci\u00f3n es muy sencilla: dirigi\u00e9ndose los ciudadanos personalmente a\n    los centros de atenci\u00f3n e informaci\u00f3n de la Seguridad Social; cuando se\n    trata de alg\u00fan familiar, presentando adem\u00e1s la cartilla sanitaria y\n    quienes son titulares del derecho, s\u00f3lo con el carn\u00e9 de identidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s\n    quiero anunciar que a partir del mes de julio, quien no pueda desplazarse\n    podr\u00e1 utililizar a trav\u00e9s de la web de la Seguridad Social y a trav\u00e9s de\n    internet el procedimiento para obtener un certificado provisional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo\n    son, se\u00f1or\u00eda, ventajas con el establecimiento de esta nueva tarjeta:\n    mayor periodo de validez; formato m\u00e1s c\u00f3modo y menos deteriorable que el\n    papel; es personal e intransferible; se obtiene una vez, ahora por un a\u00f1o\n    y por cuatro si se es pensionista; tiene una gran seguridad, pues el\n    formulario anterior era f\u00e1cilmente manipulable y la inclusi\u00f3n de los\n    datos identificativos en banda magn\u00e9tica facilita y simplifica el\n    procedimiento de facturaci\u00f3n entre las instituciones de los diferentes\n    Estados, dado que el usuario, el ciudadano, no tiene que abonar ninguna\n    cantidad por el acto m\u00e9dico que reciba en cualesquiera de los pa\u00edses de\n    la Uni\u00f3n Europea, en Suiza o en cualesquiera otros del espacio europeo,\n    como Noruega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \n    CONSIDERA EL GOBIERNO QUE NUESTRO PA\u00cdS DEBE IMPULSAR UNA POL\u00cdTICA DE\n    DEFENSA COM\u00daN PARA EUROPA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, defensa com\u00fan europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, uno los pilares m\u00e1s\n    importantes en la construcci\u00f3n europea es este, el pilar de la defensa\n    com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo estos d\u00edas, antes con la convenci\u00f3n,\n    ahora con el proyecto de Constituci\u00f3n europea, ma\u00f1ana en el Consejo esta\n    cuesti\u00f3n va a poner a prueba hasta qu\u00e9 punto Europa es capaz de tener una\n    pol\u00edtica com\u00fan tan importante como esta, al menos una pol\u00edtica de defensa\n    com\u00fan que vaya acerc\u00e1ndose, como dice el propio proyecto de Constituci\u00f3n,\n    hacia una defensa com\u00fan europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 1991, en el Tratado de Maastricht,\n    hasta el Tratado de Niza, hemos ido viendo c\u00f3mo la Uni\u00f3n Europea ha ido\n    haciendo muchos intentos de construir esa pol\u00edtica de defensa com\u00fan: se\n    ha hecho con la definici\u00f3n de una pol\u00edtica exterior y com\u00fan de defensa,\n    se ha hecho con la definici\u00f3n de las misiones Petersberg, se ha hecho con\n    el intento de crear una serie de fuerzas operativas para ponerlas en el\n    territorio, pero es evidente que est\u00e1 siendo muy dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una cosa es una voz com\u00fan, hemos visto hasta qu\u00e9 punto es\n    dif\u00edcil tener una voz com\u00fan en una estrategia global de defensa, y otra\n    desarrollar capacidades propias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, yo creo que se pone a prueba con aspectos de\n    car\u00e1cter global y con otros que afectan a cooperaciones reforzadas, a\n    grupos de pa\u00edses con m\u00e1s capacidad que puedan actuar, se pone a prueba\n    hasta qu\u00e9 punto, se\u00f1or ministro, la Uni\u00f3n Europea es capaz de tener una\n    estrategia global propia de defensa, sin necesidad de peregrinar a un\n    rancho tejano para saber cu\u00e1l es nuestra pol\u00edtica de defensa, por\n    supuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\n    diputado, el Gobierno desea una pol\u00edtica de seguridad y de defensa en los\n    t\u00e9rminos en que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\n    diputado, el Gobierno desea una pol\u00edtica de seguridad y de defensa en los\n    t\u00e9rminos en que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n indicaba, y es que Europa tiene que ser en\n    materia de defensa lo que hoy no es: un actor eficaz y cre\u00edble. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solicito los apoyos necesarios para que el presupuesto de\n    Defensa no siga descendiendo respecto al PIB, como ocurre desde el a\u00f1o\n    1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Defensa\n    est\u00e1 financiando con 60 millones de pesetas, para que lo que ocurri\u00f3 para\n    que no vuelva a ocurrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En pol\u00edtica de defensa, el Gobierno quiere mantener un talante que\n    conduzca al consenso, con Coalici\u00f3n Canaria y con el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1, 2, 3, 4, 5], "tramo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Parte del proyecto se encuentra ya en\n    ejecuci\u00f3n y se trata del tramo de San Juan de Mozarrifar al nudo de la\n    Academia General Militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Fomento est\u00e1 desarrollando, junto con las instituciones\n    aragonesas, un plan de acompa\u00f1amiento de la Expo 2008 que lleva consigo\n    un amplio programa de actuaciones en infraestructuras en las \u00e1reas que\n    usted tambi\u00e9n ha citado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las inversiones\n    correspondientes a las infraestructuras que son responsabilidad del\n    Ministerio de Fomento, relativas a este evento, ascienden a 194 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acceso norte del cuarto cintur\u00f3n, 42,1\n    millones de euros, a financiar el cien por cien por el Ministerio de\n    Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La adecuaci\u00f3n de la autov\u00eda de los Pirineos, con\n    una inversi\u00f3n prevista de 12,1 millones de euros, a financiar el cien por\n    cien por el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cierre del tercer cintur\u00f3n, la ronda del\n    Rabal, con una inversi\u00f3n de 24,9 millones de euros, a financiar el 60 por\n    ciento por el Ministerio de Fomento y cuya ejecuci\u00f3n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hizo\n    una apuesta importante por el desarrollo rural, entendido \u00e9ste como una\n    mejora en la calidad del entorno en el que est\u00e1 inmerso el agricultor;\n    hizo una apuesta importante por la viabilidad de la agricultura familiar,\n    y adem\u00e1s hizo una apuesta por la industria agroalimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En definitiva, el Gobierno pretende, como ya dije, que a principios del\n    pr\u00f3ximo a\u00f1o se pueda aprobar esta ley con la finalidad de dar seguridad a\n    las gentes del campo y cumplir con nuestro objetivo de crear instrumentos\n    que fijen la poblaci\u00f3n en el territorio, faciliten la creaci\u00f3n de empleo,\n    apuesten por una agricultura familiar, por el medio ambiente y el\n    desarrollo familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La seguridad de\n    los trabajadores del mar no es justificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad nos dice que la\n    mayor dimensi\u00f3n exige mayores capturas para garantizar rentabilidad, y\n    mayores capturas exigen mayores aparejos que no dan m\u00e1s seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, tenga la seguridad de que se\n    va a hacer; esperamos \u00fanicamente la aportaci\u00f3n de las \u00faltimas cofrad\u00edas\n    para poder presentar la modificaci\u00f3n definitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1], "barcelona": [0], "madrid": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LA POSICI\u00d3N\n    DEL GOBIERNO ANTE LOS PROBLEMAS Y EL RETRASO EN LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA\n    L\u00cdNEA AVE MADRID-BARCELONA-FRONTERA FRANCESA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA POSICI\u00d3N\n    DEL GOBIERNO ANTE LOS PROBLEMAS Y EL RETRASO EN LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA\n    L\u00cdNEA AVE MADRID-BARCELONA-FRONTERA FRANCESA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA POSICI\u00d3N\n    DEL GOBIERNO ANTE LOS PROBLEMAS Y EL RETRASO EN LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA\n    L\u00cdNEA AVE MADRID-BARCELONA-FRONTERA FRANCESA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [31, 32, 33, 34], "seguridad": [40, 41], "madrid": [35, 36, 37, 38, 39], "l\u00ednea": [42, 43, 44, 45], "conexi\u00f3n": [46, 47, 48], "tramo": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "corredor": [49], "tren": [50], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "ave": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3) presenta hoy una interpelaci\u00f3n urgente al Gobierno para conocer\n    cu\u00e1l es la previsi\u00f3n oficial que tiene el Gobierno como tal ante las\n    obras de finalizaci\u00f3n del AVE entre Madrid y Barcelona, concretamente\n    ahora entre Lleida y Barcelona y despu\u00e9s su continuaci\u00f3n hasta la\n    frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    deber\u00edamos estar hablando en el a\u00f1o 2004 de si el AVE va a llegar o no a\n    Barcelona y en qu\u00e9 fecha, cuando desde el a\u00f1o 1992 ya llega a Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una previsi\u00f3n que viene avalada por una grave\n    insatisfacci\u00f3n de la ciudadan\u00eda en general que percibe un abandono en lo\n    que deber\u00eda ser una clara prioridad del Gobierno, que el AVE llegue a\n    Barcelona cuanto antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, tenemos un primer \u00e1mbito: la construcci\u00f3n del AVE entre\n    Barcelona y Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo aspecto, se\u00f1ora ministra, Lleida-Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... con independencia de la necesaria\n    conexi\u00f3n del AVE con el aeropuerto de Barcelona, que siempre ha sido la\n    apuesta de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, que le pedimos formalmente y que usted\n    tambi\u00e9n dice\n    que comparte, y as\u00ed se ha trasladado en los medios de comunicaci\u00f3n esta\n    semana, con independencia de esta necesidad que compartimos, le pedimos\n    que el AVE llegue a Barcelona cuanto antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n le pedir\u00edamos concreci\u00f3n de plazos y le hago una propuesta m\u00e1s\n    que entra dentro de la l\u00f3gica en este \u00e1mbito de buscar que el AVE sea\n    cuanto antes la apuesta que todos los catalanes y el conjunto del Estado\n    esperaba, y es que si va a llegar a Barcelona-Sants, en el tramo entre\n    Lleida y Tarragona hay una estaci\u00f3n en Perafort y ese tramo estar\u00e1\n    terminado mucho antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen otros aspectos de la conexi\u00f3n del AVE que llegue a Barcelona con\n    la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n deberemos priorizar el\n    llamado corredor de El Vall\u00e8s, que enlaza El Papiol con Mollet del\n    Vall\u00e8s, para cubrir la conexi\u00f3n con la frontera francesa sin pasar por la\n    capital de Catalu\u00f1a, Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la\n    informaci\u00f3n que tiene este diputado, el coste previsto de ese tramo era\n    de 4.355 millones y al final nos cost\u00f3 4.502. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de una\n    diferencia de m\u00e1s del 3 por ciento; estamos hablando de que ese tramo nos\n    cost\u00f3 147 millones de euros m\u00e1s para ir al final a una velocidad mucho\n    m\u00e1s reducida que la prevista; estamos hablando, traducido en pesetas, de\n    un desv\u00edo de m\u00e1s de 24.400 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de esta interpelaci\u00f3n se aprob\u00f3\n    una moci\u00f3n en esta C\u00e1mara en la que se instaba al anterior Gobierno a\n    presentar un estudio pormenorizado de las condiciones de seguridad de ese\n    tramo entre Lleida y Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que desde el\n    GIF se anunci\u00f3 a finales del a\u00f1o pasado que a lo largo del a\u00f1o 2004 y con\n    toda seguridad en diciembre de 2004 estar\u00eda instalado en el tramo\n    Lleida-Madrid el nuevo sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n ERTMS, un sistema que,\n    como bien sabe, debe permitir una velocidad superior a los 250 kil\u00f3metros\n    por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saber c\u00f3mo est\u00e1 la previsi\u00f3n en cuanto a la\n    se\u00f1alizaci\u00f3n de ese primer tramo entre Lleida y Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n le pedir\u00edamos concreci\u00f3n de plazos y le hago una propuesta m\u00e1s\n    que entra dentro de la l\u00f3gica en este \u00e1mbito de buscar que el AVE sea\n    cuanto antes la apuesta que todos los catalanes y el conjunto del Estado\n    esperaba, y es que si va a llegar a Barcelona-Sants, en el tramo entre\n    Lleida y Tarragona hay una estaci\u00f3n en Perafort y ese tramo estar\u00e1\n    terminado mucho antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una previsi\u00f3n de finales\n    de 2008 o principios de 2009 para el tramo Figueres-Perpignan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, para\n    que sea realidad, debemos acelerar el tramo entre Sants y La Sagrera,\n    para conectar as\u00ed, desde La Sagrera, con todo el norte de Catalu\u00f1a para\n    que llegue a Perpignan; esto es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3) presenta hoy una interpelaci\u00f3n urgente al Gobierno para conocer\n    cu\u00e1l es la previsi\u00f3n oficial que tiene el Gobierno como tal ante las\n    obras de finalizaci\u00f3n del AVE entre Madrid y Barcelona, concretamente\n    ahora entre Lleida y Barcelona y despu\u00e9s su continuaci\u00f3n hasta la\n    frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    deber\u00edamos estar hablando en el a\u00f1o 2004 de si el AVE va a llegar o no a\n    Barcelona y en qu\u00e9 fecha, cuando desde el a\u00f1o 1992 ya llega a Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una previsi\u00f3n que viene avalada por una grave\n    insatisfacci\u00f3n de la ciudadan\u00eda en general que percibe un abandono en lo\n    que deber\u00eda ser una clara prioridad del Gobierno, que el AVE llegue a\n    Barcelona cuanto antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, tenemos un primer \u00e1mbito: la construcci\u00f3n del AVE entre\n    Barcelona y Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE ten\u00eda que haber empezado a funcionar en el a\u00f1o 2002 y\n    empez\u00f3 en 2003, empez\u00f3, adem\u00e1s, con problemas t\u00e9cnicos y empez\u00f3 a una\n    velocidad que no era la esperada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, quiero decirle, se\u00f1ora ministra,\n    que est\u00e1 bien valorado por la ciudadan\u00eda el AVE Madrid-Lleida porque es\n    una apuesta, pero debemos potenciarlo y debemos evidentemente mejorarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE lleg\u00f3 con retraso y a un coste muy superior al previsto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... con independencia de la necesaria\n    conexi\u00f3n del AVE con el aeropuerto de Barcelona, que siempre ha sido la\n    apuesta de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, que le pedimos formalmente y que usted\n    tambi\u00e9n dice\n    que comparte, y as\u00ed se ha trasladado en los medios de comunicaci\u00f3n esta\n    semana, con independencia de esta necesidad que compartimos, le pedimos\n    que el AVE llegue a Barcelona cuanto antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ese proyecto,\n    pedimos que cuanto antes llegue el AVE a Sants, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n le pedir\u00edamos concreci\u00f3n de plazos y le hago una propuesta m\u00e1s\n    que entra dentro de la l\u00f3gica en este \u00e1mbito de buscar que el AVE sea\n    cuanto antes la apuesta que todos los catalanes y el conjunto del Estado\n    esperaba, y es que si va a llegar a Barcelona-Sants, en el tramo entre\n    Lleida y Tarragona hay una estaci\u00f3n en Perafort y ese tramo estar\u00e1\n    terminado mucho antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda una manera de empezar a rodar, y nunca mejor usado el verbo rodar,\n    que el AVE empiece a llegar a otras ciudades que tienen prevista su\n    estaci\u00f3n y que lo est\u00e1n esperando desde hace muchos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que la mayor\u00eda de los ciudadanos lo que\n    quiere es un AVE que sea puntual, que llegue con prontitud y que vaya a\n    una alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen otros aspectos de la conexi\u00f3n del AVE que llegue a Barcelona con\n    la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE debe llegar a Perpignan cuanto antes, porque\n    tambi\u00e9n hay una financiaci\u00f3n europea aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted bien dijo en\n    su comparecencia ante la Comisi\u00f3n que la l\u00ednea de alta velocidad es un\n    factor de progreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fuimos los\n    primeros en esta C\u00e1mara en plantear la necesidad de instaurar en Espa\u00f1a\n    l\u00edneas de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que la mayor\u00eda de los ciudadanos lo que\n    quiere es un AVE que sea puntual, que llegue con prontitud y que vaya a\n    una alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchos otros aspectos de esta l\u00ednea de alta velocidad que nos\n    preocupan, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3) presenta hoy una interpelaci\u00f3n urgente al Gobierno para conocer\n    cu\u00e1l es la previsi\u00f3n oficial que tiene el Gobierno como tal ante las\n    obras de finalizaci\u00f3n del AVE entre Madrid y Barcelona, concretamente\n    ahora entre Lleida y Barcelona y despu\u00e9s su continuaci\u00f3n hasta la\n    frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, quiero decirle, se\u00f1ora ministra,\n    que est\u00e1 bien valorado por la ciudadan\u00eda el AVE Madrid-Lleida porque es\n    una apuesta, pero debemos potenciarlo y debemos evidentemente mejorarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de esta interpelaci\u00f3n se aprob\u00f3\n    una moci\u00f3n en esta C\u00e1mara en la que se instaba al anterior Gobierno a\n    presentar un estudio pormenorizado de las condiciones de seguridad de ese\n    tramo entre Lleida y Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que desde el\n    GIF se anunci\u00f3 a finales del a\u00f1o pasado que a lo largo del a\u00f1o 2004 y con\n    toda seguridad en diciembre de 2004 estar\u00eda instalado en el tramo\n    Lleida-Madrid el nuevo sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n ERTMS, un sistema que,\n    como bien sabe, debe permitir una velocidad superior a los 250 kil\u00f3metros\n    por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saber c\u00f3mo est\u00e1 la previsi\u00f3n en cuanto a la\n    se\u00f1alizaci\u00f3n de ese primer tramo entre Lleida y Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de esta interpelaci\u00f3n se aprob\u00f3\n    una moci\u00f3n en esta C\u00e1mara en la que se instaba al anterior Gobierno a\n    presentar un estudio pormenorizado de las condiciones de seguridad de ese\n    tramo entre Lleida y Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que desde el\n    GIF se anunci\u00f3 a finales del a\u00f1o pasado que a lo largo del a\u00f1o 2004 y con\n    toda seguridad en diciembre de 2004 estar\u00eda instalado en el tramo\n    Lleida-Madrid el nuevo sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n ERTMS, un sistema que,\n    como bien sabe, debe permitir una velocidad superior a los 250 kil\u00f3metros\n    por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted bien dijo en\n    su comparecencia ante la Comisi\u00f3n que la l\u00ednea de alta velocidad es un\n    factor de progreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda una\n    manera de empezar a darle rentabilidad a la l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Montmel\u00f3 se est\u00e1 pidiendo, y con raz\u00f3n, el soterramiento\n    global de la l\u00ednea -no s\u00f3lo parcial- porque parte la poblaci\u00f3n en dos, y\n    debemos atender esas peticiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchos otros aspectos de esta l\u00ednea de alta velocidad que nos\n    preocupan, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... con independencia de la necesaria\n    conexi\u00f3n del AVE con el aeropuerto de Barcelona, que siempre ha sido la\n    apuesta de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, que le pedimos formalmente y que usted\n    tambi\u00e9n dice\n    que comparte, y as\u00ed se ha trasladado en los medios de comunicaci\u00f3n esta\n    semana, con independencia de esta necesidad que compartimos, le pedimos\n    que el AVE llegue a Barcelona cuanto antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen otros aspectos de la conexi\u00f3n del AVE que llegue a Barcelona con\n    la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n deberemos priorizar el\n    llamado corredor de El Vall\u00e8s, que enlaza El Papiol con Mollet del\n    Vall\u00e8s, para cubrir la conexi\u00f3n con la frontera francesa sin pasar por la\n    capital de Catalu\u00f1a, Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n deberemos priorizar el\n    llamado corredor de El Vall\u00e8s, que enlaza El Papiol con Mollet del\n    Vall\u00e8s, para cubrir la conexi\u00f3n con la frontera francesa sin pasar por la\n    capital de Catalu\u00f1a, Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si yo adjudico una concesi\u00f3n y los requisitos\n    t\u00e9cnicos de la concesi\u00f3n es que el tren ir\u00e1 como m\u00e1ximo a 330, ese tren\n    no va a ir a 350. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [16, 17], "seguridad": [22, 23], "madrid": [18, 19, 20, 21], "l\u00ednea": [24, 25, 26, 27, 28], "tren": [32, 33, 34], "tramo": [11, 12, 13], "fomento": [29, 30, 31], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "ave": [14, 15]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Prometi\u00f3 la llegada a\n    Barcelona\n    en 2004, y es imposible que llegue en 2004; vamos a ver qu\u00e9 se puede hacer\n    y qu\u00e9 tenemos planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo Lleida-Barcelona\n    pr\u00e1cticamente est\u00e1 todo en obras, menos dos tramos que tienen\n    dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los accesos a Barcelona se han producido importantes retrasos porque el\n    Partido Popular tard\u00f3 siete a\u00f1os en llegar a un acuerdo sobre c\u00f3mo iban a\n    ser, acuerdo al que lleg\u00f3 el 28 de julio de 2003 y en el que se decidi\u00f3\n    un trazado en el que no todo el mundo coincid\u00eda, pero hay que saber que\n    cualquier tipo de modificaci\u00f3n supondr\u00eda dos a\u00f1os m\u00e1s de retraso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo\n    Barcelona-Figueres \u00fanicamente est\u00e1n en obras cuatro tramos, se han\n    licitado tres y el resto est\u00e1 en fase de proyecto o de estudio\n    informativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los accesos a Barcelona vamos a aplicar el Protocolo de 2003 entre la\n    Generalitat, el Ministerio de Fomento y el ayuntamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos nombrado un\n    coordinador que ser\u00e1 el responsable del ministerio para todo lo relativo\n    a los accesos a Barcelona y a la vez ser\u00e1 responsable de comprobar todas\n    las cuestiones que vayan surgiendo como consecuencia de la alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo\n    Barcelona-la frontera\n    est\u00e1 muy atrasado y creemos que hay que hacer un esfuerzo adicional porque\n    tenemos un compromiso internacional que cumplir y se llegar\u00eda en el 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A Tarragona se va a poner en servicio antes de que llegue a Barcelona y\n    yo me atrever\u00eda a decirle, con todo tipo de cautelas, que podr\u00eda estar en\n    el 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, 2006 Tarragona, 2007 Barcelona, 2009 la frontera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Gobierno de la naci\u00f3n es prioritaria esa\n    l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Barcelona-la frontera y espero que las fechas a que\n    me he comprometido sean una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha preguntado por el nivel de ejecuci\u00f3n de toda la l\u00ednea desde Lleida a\n    la frontera y es del 25,5 por ciento; desde Lleida a Barcelona es del 45\n    por ciento y desde Barcelona a la frontera es del 0,6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo Lleida-Barcelona\n    pr\u00e1cticamente est\u00e1 todo en obras, menos dos tramos que tienen\n    dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo\n    Barcelona-Figueres \u00fanicamente est\u00e1n en obras cuatro tramos, se han\n    licitado tres y el resto est\u00e1 en fase de proyecto o de estudio\n    informativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo\n    Barcelona-la frontera\n    est\u00e1 muy atrasado y creemos que hay que hacer un esfuerzo adicional porque\n    tenemos un compromiso internacional que cumplir y se llegar\u00eda en el 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s vale que llegue el AVE a Sants y, simult\u00e1neamente, seg\u00fan se\n    vayan haciendo las obras veamos las alternativas y la forma de llegar al\n    aeropuerto de El Prat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le inform\u00e9 que vamos a tratar el\n    Madrid-Lleida a trav\u00e9s de la auditor\u00eda t\u00e9cnica y de mayores inversiones\n    en determinados aspectos o reconducci\u00f3n de aquellos que no est\u00e1n\n    funcionando, porque es verdad que en su aplicaci\u00f3n t\u00e9cnica el sistema de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n est\u00e1 dando muchos problemas ya que se hicieron experimentos\n    con gaseosa, es decir, el sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n era nuevo (no era el\n    del AVE Madrid-Sevilla), por tanto no se hab\u00eda aprobado en ning\u00fan sitio,\n    y ahora es cuando se est\u00e1n haciendo todas las pruebas y las adaptaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas,\n    efectivamente, tal y como usted ha planteado, se\u00f1or diputado, el Gobierno\n    anterior -el del Partido Popular- se comprometi\u00f3 a llegar a Lleida en\n    2002, y la alta velocidad lleg\u00f3 en octubre de 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acord\u00e9 tambi\u00e9n con el presidente de\n    la Generalitat la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n bilateral para la resoluci\u00f3n\n    de problemas comunes entre el Ministerio y la Generalitat y de todas\n    aquellas incidencias que surjan como consecuencia de la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay tres tramos, tal como usted ha dicho; el Madrid-Zaragoza-Lleida, que\n    ahora mismo est\u00e1 terminado pero tiene muchas dificultades de dise\u00f1o y\n    limitaciones t\u00e9cnicas, que analizaremos si tenemos tiempo, sobre todo por\n    el material m\u00f3vil adquirido para la l\u00ednea, adem\u00e1s de haberse contratado\n    con mucho retraso, todav\u00eda no ha sido entregado el preserie de Siemens,\n    tal como aparece en los peri\u00f3dicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa un retraso seguro, sobre todo en la utilizaci\u00f3n del\n    material m\u00f3vil de la l\u00ednea Madrid-Sevilla, con el deterioro de la\n    prestaci\u00f3n de servicios que se da tambi\u00e9n a esa l\u00ednea, con lo cual\n    resultan perjudicados tanto los que utilizan la l\u00ednea Madrid-Lleida como\n    los que utilizan la l\u00ednea Madrid-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le inform\u00e9 que vamos a tratar el\n    Madrid-Lleida a trav\u00e9s de la auditor\u00eda t\u00e9cnica y de mayores inversiones\n    en determinados aspectos o reconducci\u00f3n de aquellos que no est\u00e1n\n    funcionando, porque es verdad que en su aplicaci\u00f3n t\u00e9cnica el sistema de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n est\u00e1 dando muchos problemas ya que se hicieron experimentos\n    con gaseosa, es decir, el sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n era nuevo (no era el\n    del AVE Madrid-Sevilla), por tanto no se hab\u00eda aprobado en ning\u00fan sitio,\n    y ahora es cuando se est\u00e1n haciendo todas las pruebas y las adaptaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Gobierno de la naci\u00f3n es prioritaria esa\n    l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Barcelona-la frontera y espero que las fechas a que\n    me he comprometido sean una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed se ha entregado el de Talgo, pero\n    se est\u00e1 homologando, y para homologarlo hace falta que recorra 100.000\n    kil\u00f3metros; de modo que la homologaci\u00f3n requiere un proceso largo y\n    tenemos que cubrir todos los aspectos, porque hablamos de la seguridad\n    del tren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo adelantar que hemos encargado una\n    auditor\u00eda t\u00e9cnica para que se diagnostiquen los problemas y se busquen\n    las soluciones m\u00e1s adecuadas para avanzar en seguridad y en velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay tres tramos, tal como usted ha dicho; el Madrid-Zaragoza-Lleida, que\n    ahora mismo est\u00e1 terminado pero tiene muchas dificultades de dise\u00f1o y\n    limitaciones t\u00e9cnicas, que analizaremos si tenemos tiempo, sobre todo por\n    el material m\u00f3vil adquirido para la l\u00ednea, adem\u00e1s de haberse contratado\n    con mucho retraso, todav\u00eda no ha sido entregado el preserie de Siemens,\n    tal como aparece en los peri\u00f3dicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa un retraso seguro, sobre todo en la utilizaci\u00f3n del\n    material m\u00f3vil de la l\u00ednea Madrid-Sevilla, con el deterioro de la\n    prestaci\u00f3n de servicios que se da tambi\u00e9n a esa l\u00ednea, con lo cual\n    resultan perjudicados tanto los que utilizan la l\u00ednea Madrid-Lleida como\n    los que utilizan la l\u00ednea Madrid-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El grado\n    de ejecuci\u00f3n ahora mismo de esa l\u00ednea es del 45 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Gobierno de la naci\u00f3n es prioritaria esa\n    l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Barcelona-la frontera y espero que las fechas a que\n    me he comprometido sean una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha preguntado por el nivel de ejecuci\u00f3n de toda la l\u00ednea desde Lleida a\n    la frontera y es del 25,5 por ciento; desde Lleida a Barcelona es del 45\n    por ciento y desde Barcelona a la frontera es del 0,6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer el Ministerio de Fomento con esta situaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los accesos a Barcelona vamos a aplicar el Protocolo de 2003 entre la\n    Generalitat, el Ministerio de Fomento y el ayuntamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El l\u00edmite m\u00e1ximo contratado con el Ministerio de Fomento -vuelvo a\n    repetir- es 330, y as\u00ed lo ha reconocido Talgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, si\n    me permite que se lo explique, cuando los peri\u00f3dicos dicen que el tren ha\n    conseguido una velocidad de 360 se refieren a una prueba, y no significa\n    que sea la velocidad m\u00e1xima ordinaria que puede alcanzar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed se ha entregado el de Talgo, pero\n    se est\u00e1 homologando, y para homologarlo hace falta que recorra 100.000\n    kil\u00f3metros; de modo que la homologaci\u00f3n requiere un proceso largo y\n    tenemos que cubrir todos los aspectos, porque hablamos de la seguridad\n    del tren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia\n    Talgo hizo declaraciones en los medios de comunicaci\u00f3n que me\n    sorprendieron porque dec\u00eda que el tren iba a llegar a 330, que es el\n    compromiso del contrato, pero la verdad es que el Gobierno anterior sab\u00eda\n    que a 350 no iba a llegar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [15], "conexi\u00f3n": [23], "madrid": [16, 17, 18, 19], "l\u00ednea": [20, 21], "tren": [27], "tramo": [5, 6, 7, 8], "corredor": [24, 25, 26], "fomento": [22], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4], "ave": [9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Efectivamente,\n    usted daba unas cifras y nos dec\u00eda: de Lleida a Barcelona ya est\u00e1\n    ejecutado el 45 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 previsi\u00f3n\n    tiene el Gobierno de lo que va a tardar una persona en AVE de Barcelona a\n    Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 le va a costar a un ciudadano ir de\n    Barcelona a Madrid si va en AVE? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la financiaci\u00f3n, usted ha manifestado que el grado de\n    ejecuci\u00f3n es del 0,6 entre Barcelona y Figueres, que es un grado \u00ednfimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de las\n    obras, aunque hoy sea un diputado de Barcelona el que hace una\n    interpelaci\u00f3n sobre el AVE, debemos darnos cuenta de que no s\u00f3lo\n    benefician a Barcelona sino tambi\u00e9n al conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en primer lugar, en nombre de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 quiero\n    agradecerle el hecho de que hoy se adopte aqu\u00ed un compromiso; usted pone\n    una fecha, el a\u00f1o 2006 a Tarragona, pero el hecho relevante para nosotros\n    es que puede inaugurarse antes el tramo de Lleida a Tarragona, que no es\n    otro que conectar Tarragona con Madrid, con lo cual estamos haciendo un\n    avance m\u00e1s en la llegada de la alta velocidad a Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cu\u00e1nto m\u00e1s tramo inauguremos,\n    mejor ser\u00e1, porque estaremos dando a los trenes que se van adjudicando\n    los kil\u00f3metros necesarios de rodaje para hacer la correspondiente\n    homologaci\u00f3n, y el desasosiego de la poblaci\u00f3n ser\u00e1 menor en la medida en\n    que vaya comprobando que las obras avanzan y que lo hacen a un ritmo que\n    est\u00e1 muy retrasado respecto a las expectativas iniciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 previsiones hay de financiaci\u00f3n europea\n    para ayudar a ese tramo final, de acuerdo tambi\u00e9n con unos compromisos\n    internacionales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre es bueno el\n    tramo que conecta mejor a las sociedades, a las ciudades y a los pueblos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 previsi\u00f3n\n    tiene el Gobierno de lo que va a tardar una persona en AVE de Barcelona a\n    Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si queremos que el AVE sea\n    competitivo con el avi\u00f3n, deber\u00edamos hacer una previsi\u00f3n del tiempo que\n    va a tardar una persona y a qu\u00e9 velocidad va a ir el tren, porque la\n    velocidad puede ser una pero el tiempo puede ser m\u00e1s largo si hay m\u00e1s\n    paradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el AVE Lleida-Zaragoza-Madrid va a una\n    velocidad muy inferior, \u00bfhay alguna previsi\u00f3n de modificaci\u00f3n del coste? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 le va a costar a un ciudadano ir de\n    Barcelona a Madrid si va en AVE? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfplanificar\u00e1 el Gobierno la conexi\u00f3n del corredor\n    mediterr\u00e1neo con la l\u00ednea del AVE? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de las\n    obras, aunque hoy sea un diputado de Barcelona el que hace una\n    interpelaci\u00f3n sobre el AVE, debemos darnos cuenta de que no s\u00f3lo\n    benefician a Barcelona sino tambi\u00e9n al conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en primer lugar, en nombre de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 quiero\n    agradecerle el hecho de que hoy se adopte aqu\u00ed un compromiso; usted pone\n    una fecha, el a\u00f1o 2006 a Tarragona, pero el hecho relevante para nosotros\n    es que puede inaugurarse antes el tramo de Lleida a Tarragona, que no es\n    otro que conectar Tarragona con Madrid, con lo cual estamos haciendo un\n    avance m\u00e1s en la llegada de la alta velocidad a Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en primer lugar, en nombre de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 quiero\n    agradecerle el hecho de que hoy se adopte aqu\u00ed un compromiso; usted pone\n    una fecha, el a\u00f1o 2006 a Tarragona, pero el hecho relevante para nosotros\n    es que puede inaugurarse antes el tramo de Lleida a Tarragona, que no es\n    otro que conectar Tarragona con Madrid, con lo cual estamos haciendo un\n    avance m\u00e1s en la llegada de la alta velocidad a Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 previsi\u00f3n\n    tiene el Gobierno de lo que va a tardar una persona en AVE de Barcelona a\n    Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el AVE Lleida-Zaragoza-Madrid va a una\n    velocidad muy inferior, \u00bfhay alguna previsi\u00f3n de modificaci\u00f3n del coste? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 le va a costar a un ciudadano ir de\n    Barcelona a Madrid si va en AVE? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfplanificar\u00e1 el Gobierno la conexi\u00f3n del corredor\n    mediterr\u00e1neo con la l\u00ednea del AVE? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de Tarragona hacia el sur,\n    \u00bfpodremos disponer de una l\u00ednea de gran velocidad que una el sur y el\n    corredor mediterr\u00e1neo, que una Valencia y Catalu\u00f1a con el resto de\n    Europa, que una incluso Andaluc\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, yo conozco bien el\n    territorio de mi pa\u00eds, de Catalu\u00f1a, y como portavoz en la Comisi\u00f3n de\n    Fomento me gusta comprobar in situ c\u00f3mo est\u00e1n las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfplanificar\u00e1 el Gobierno la conexi\u00f3n del corredor\n    mediterr\u00e1neo con la l\u00ednea del AVE? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfplanificar\u00e1 el Gobierno la conexi\u00f3n del corredor\n    mediterr\u00e1neo con la l\u00ednea del AVE? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de Tarragona hacia el sur,\n    \u00bfpodremos disponer de una l\u00ednea de gran velocidad que una el sur y el\n    corredor mediterr\u00e1neo, que una Valencia y Catalu\u00f1a con el resto de\n    Europa, que una incluso Andaluc\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque usted sabe que este es tambi\u00e9n\n    un corredor interesante para Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si queremos que el AVE sea\n    competitivo con el avi\u00f3n, deber\u00edamos hacer una previsi\u00f3n del tiempo que\n    va a tardar una persona y a qu\u00e9 velocidad va a ir el tren, porque la\n    velocidad puede ser una pero el tiempo puede ser m\u00e1s largo si hay m\u00e1s\n    paradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3], "l\u00ednea": [4, 5], "calidad": [2], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es verdad que para ser competitivo\n    ha de tener una determinada velocidad, de eso todos somos conscientes, y\n    por eso queremos mejorar los defectos con los que ha nacido e ir\n    adecuando la velocidad no s\u00f3lo a las expectativas de los ciudadanos\n    porque, si antes la l\u00ednea no ten\u00eda la misma calidad, al principio con 200\n    kil\u00f3metros estar\u00e1n satisfechos pero dentro de un a\u00f1o nos estar\u00e1n pidiendo\n    explicaciones acerca de por qu\u00e9 hemos sido tan poco ambiciosos con una\n    l\u00ednea tan importante en nuestro pa\u00eds como es la de\n    Madrid-Zaragoza-Barcelona-la frontera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed le puedo asegurar es que esto no va a suponer\n    un estrangulamiento para que se cumplan los plazos que yo le he dicho:\n    2006 Tarragona, 2007 Barcelona y 2009 la frontera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que para ser competitivo\n    ha de tener una determinada velocidad, de eso todos somos conscientes, y\n    por eso queremos mejorar los defectos con los que ha nacido e ir\n    adecuando la velocidad no s\u00f3lo a las expectativas de los ciudadanos\n    porque, si antes la l\u00ednea no ten\u00eda la misma calidad, al principio con 200\n    kil\u00f3metros estar\u00e1n satisfechos pero dentro de un a\u00f1o nos estar\u00e1n pidiendo\n    explicaciones acerca de por qu\u00e9 hemos sido tan poco ambiciosos con una\n    l\u00ednea tan importante en nuestro pa\u00eds como es la de\n    Madrid-Zaragoza-Barcelona-la frontera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que para ser competitivo\n    ha de tener una determinada velocidad, de eso todos somos conscientes, y\n    por eso queremos mejorar los defectos con los que ha nacido e ir\n    adecuando la velocidad no s\u00f3lo a las expectativas de los ciudadanos\n    porque, si antes la l\u00ednea no ten\u00eda la misma calidad, al principio con 200\n    kil\u00f3metros estar\u00e1n satisfechos pero dentro de un a\u00f1o nos estar\u00e1n pidiendo\n    explicaciones acerca de por qu\u00e9 hemos sido tan poco ambiciosos con una\n    l\u00ednea tan importante en nuestro pa\u00eds como es la de\n    Madrid-Zaragoza-Barcelona-la frontera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que para ser competitivo\n    ha de tener una determinada velocidad, de eso todos somos conscientes, y\n    por eso queremos mejorar los defectos con los que ha nacido e ir\n    adecuando la velocidad no s\u00f3lo a las expectativas de los ciudadanos\n    porque, si antes la l\u00ednea no ten\u00eda la misma calidad, al principio con 200\n    kil\u00f3metros estar\u00e1n satisfechos pero dentro de un a\u00f1o nos estar\u00e1n pidiendo\n    explicaciones acerca de por qu\u00e9 hemos sido tan poco ambiciosos con una\n    l\u00ednea tan importante en nuestro pa\u00eds como es la de\n    Madrid-Zaragoza-Barcelona-la frontera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe que me pasan los\n    responsables del ministerio dice que la electrificaci\u00f3n ha sido dise\u00f1ada\n    espec\u00edficamente para esta l\u00ednea, sin que haya podido ser experimentada\n    anteriormente en explotaci\u00f3n comercial, lo que puede limitar la velocidad\n    m\u00e1xima a 300 kil\u00f3metros/hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2], "calidad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tercero, y\n    complementario al turismo, porque en Canarias se necesita un elemento\n    clave como constructor del paisaje, que es una aportaci\u00f3n al turismo de\n    calidad por el que debemos apostar, que es la agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha significado la p\u00e9rdida de la zafra, un descenso en la producci\u00f3n y\n    tambi\u00e9n, derivado de la mala calidad de esa semilla, una p\u00e9rdida de la\n    calidad del tomate canario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, para superar\n    la lejan\u00eda no hay otra medicina que impulsar medidas de ayuda al\n    transporte, es decir, incrementar la subvenci\u00f3n al transporte hasta un 50\n    por ciento en la l\u00ednea de lo que en estos momentos est\u00e1 autorizado por la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1, 2], "barcelona": [0], "seguridad": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este\n    acuerdo se encuadraba dentro de la pol\u00edtica exterior comunitaria, en\n    particular en el proceso iniciado con la Declaraci\u00f3n de Barcelona de\n    1995, y se orienta al desarrollo y estabilidad de los pa\u00edses de la cuenca\n    mediterr\u00e1nea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejora de la comercializaci\u00f3n, la calidad y la garant\u00eda de\n    la seguridad mediante la trazabilidad son los elementos m\u00e1s importantes\n    por los que juntos tenemos que luchar, y es, en mi opini\u00f3n y en la de mi\n    ministerio, la mejor garant\u00eda para la permanencia de nuestros productos\n    en un mercado cada vez m\u00e1s abierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los temas que usted en concreto ha puesto de manifiesto, la ayuda a la\n    comercializaci\u00f3n, la ayuda a mejorar la calidad de nuestros productos y a\n    garantizar la trazabilidad de los mismos, es nuestra mejor garant\u00eda para\n    defender nuestros productos, en concreto el tomate canario, frente a\n    productos como los marroqu\u00edes, donde actualmente cuentan con una calidad\n    muy inferior a la nuestra, que dudamos que puedan conseguir las garant\u00edas\n    de trazabilidad que van a exigir todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejora de la comercializaci\u00f3n, la calidad y la garant\u00eda de\n    la seguridad mediante la trazabilidad son los elementos m\u00e1s importantes\n    por los que juntos tenemos que luchar, y es, en mi opini\u00f3n y en la de mi\n    ministerio, la mejor garant\u00eda para la permanencia de nuestros productos\n    en un mercado cada vez m\u00e1s abierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1, 2], "fomento": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, como ya les anticipaba antes, creo\n    que uno de los motivos por los que debemos luchar conjuntamente es por\n    poner en marcha mecanismos de calidad y de trazabilidad, que creo que en\n    estos momentos es la mejor garant\u00eda que tienen nuestros productos frente\n    a productos de terceros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quisiera dejar pasar esta ocasi\u00f3n sin destacar mecanismos de apoyo con\n    los que contamos, como son los fondos y programas operativos que se\n    ofrecen a las organizaciones de productores de frutas y hortalizas y la\n    posibilidad de ejecutar medidas y acciones encaminadas a la mejora de la\n    competitividad y a la mejora de la calidad y la salubridad de sus\n    productos y el fomento de t\u00e9cnicas respetuosas con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted conoce, estos programas operativos est\u00e1n cofinanciados al 50\n    por ciento por las organizaciones de productores y la Uni\u00f3n Europea y\n    creo que, teniendo mecanismos que nos afectan directamente que pueden\n    poner en situaci\u00f3n de competitividad a nuestros productos, no podemos\n    dejarlos a un lado y cegarnos solamente en conseguir ayudas al\n    transporte, olvid\u00e1ndonos de un principio b\u00e1sico, que es la calidad de\n    nuestros productos, para que sigan siendo competitivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quisiera dejar pasar esta ocasi\u00f3n sin destacar mecanismos de apoyo con\n    los que contamos, como son los fondos y programas operativos que se\n    ofrecen a las organizaciones de productores de frutas y hortalizas y la\n    posibilidad de ejecutar medidas y acciones encaminadas a la mejora de la\n    competitividad y a la mejora de la calidad y la salubridad de sus\n    productos y el fomento de t\u00e9cnicas respetuosas con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "conexi\u00f3n": [23, 24], "madrid": [17, 18], "tren": [26], "tramo": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "corredor": [25], "fomento": [19, 20, 21, 22]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda, de\n    la que yo soy miembro, estuve muy atento a ver si usted en su discurso\n    principal hac\u00eda alguna menci\u00f3n al Plan Galicia y no lo hizo, y s\u00f3lo en la\n    r\u00e9plica, cuando fue usted interpelada por el representante del Grupo\n    Parlamentario Popular, manifest\u00f3 que no hablaba de Galicia porque\n    entonces ten\u00eda que hablar de los dem\u00e1s planes del resto del Estado -y\n    tampoco habl\u00f3 de la Copa Am\u00e9rica- y tambi\u00e9n manifest\u00f3 en ese momento, por\n    primera vez, dudas sobre el tramo de la alta velocidad Ourense-Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo Lubi\u00e1n-Ourense es el tramo fundamental para que se cumpla el\n    compromiso de que todas las ciudades gallegas est\u00e9n unidas en menos de\n    tres horas con la capital de Espa\u00f1a, con Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este tramo se aceler\u00f3\n    much\u00edsimo gracias al Plan Galicia, porque se estableci\u00f3 que se har\u00eda con\n    doble v\u00eda electrificada, con 54 t\u00faneles, con 39 viaductos, en definitiva,\n    con caracter\u00edsticas de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto est\u00e1 en estos momentos con un\n    estudio informativo realizado y estamos pendientes de la declaraci\u00f3n de\n    impacto ambiental del tramo Lubi\u00e1n-Ourense. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto claramente: \u00bfEn qu\u00e9 plazo prev\u00e9 la se\u00f1ora\n    ministra que puedan dar comienzo las obras del tramo Lubi\u00e1n-Ourense de\n    alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no es as\u00ed, \u00bfcu\u00e1ndo cree usted que\n    podr\u00e1 estar\n    en servicio el tramo Lubi\u00e1n-Ourense para conseguir este ansiado objetivo\n    de la uni\u00f3n en menos de tres horas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hablar\u00e9 a continuaci\u00f3n del tramo de alta velocidad Ourense-Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy\n    tenemos 14 tramos, est\u00e1 adjudicado un tramo y licitados otros dos y hay\n    un horizonte de tenerla rematada en 2007-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, como\n    infraestructuras nuevas, se definieron dos nuevas autov\u00edas\n    -Chantada-Monforte y Pontevedra-Autov\u00eda de las R\u00edas Baixas- y tres nuevos\n    corredores de alta velocidad -el corredor Lugo-Coru\u00f1a, el corredor\n    Ponferrada-Monforte y el gran corredor del Cant\u00e1brico, desde Ferrol hasta\n    Bilbao-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las inversiones se destinan en un 84 por ciento, por lo tanto, a\n    infraestructuras -autov\u00edas, puertos, ferrocarril de alta velocidad y\n    suelo industrial-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda, de\n    la que yo soy miembro, estuve muy atento a ver si usted en su discurso\n    principal hac\u00eda alguna menci\u00f3n al Plan Galicia y no lo hizo, y s\u00f3lo en la\n    r\u00e9plica, cuando fue usted interpelada por el representante del Grupo\n    Parlamentario Popular, manifest\u00f3 que no hablaba de Galicia porque\n    entonces ten\u00eda que hablar de los dem\u00e1s planes del resto del Estado -y\n    tampoco habl\u00f3 de la Copa Am\u00e9rica- y tambi\u00e9n manifest\u00f3 en ese momento, por\n    primera vez, dudas sobre el tramo de la alta velocidad Ourense-Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este tramo se aceler\u00f3\n    much\u00edsimo gracias al Plan Galicia, porque se estableci\u00f3 que se har\u00eda con\n    doble v\u00eda electrificada, con 54 t\u00faneles, con 39 viaductos, en definitiva,\n    con caracter\u00edsticas de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto claramente: \u00bfEn qu\u00e9 plazo prev\u00e9 la se\u00f1ora\n    ministra que puedan dar comienzo las obras del tramo Lubi\u00e1n-Ourense de\n    alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hablar\u00e9 a continuaci\u00f3n del tramo de alta velocidad Ourense-Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    tren de alta velocidad de Ourense-Santiago est\u00e1 adjudicado en diez de los\n    doce subtramos en los que se divide. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O, por el contrario, como le pedimos todos los gallegos, \u00bfva\n    a impulsar esta infraestructura, que es vital para que la alta velocidad\n    llegue al coraz\u00f3n de Galicia, y desde all\u00ed pueda repartirse si es\n    necesario a otros lugares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto tambi\u00e9n por los dem\u00e1s tramos de\n    alta velocidad que usted ya conoce, empezando por el eje atl\u00e1ntico\n    definido en el Plan de Infraestructuras Terrestres y las comunicaciones\n    entre Vigo y Ourense, Lugo-Ourense y Ourense-Lugo por alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo Lubi\u00e1n-Ourense es el tramo fundamental para que se cumpla el\n    compromiso de que todas las ciudades gallegas est\u00e9n unidas en menos de\n    tres horas con la capital de Espa\u00f1a, con Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes en su plan electoral,\n    en el llamado PISIT, dicen que esto estar\u00e1 en el horizonte 2007 y que\n    posibilitar\u00e1 que todas las ciudades gallegas est\u00e9n en menos de tres horas\n    unidas con Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra de\n    Fomento, en nombre del Grupo Parlamentario Popular interviene este\n    diputado gallego, electo por la circunscripci\u00f3n de Ourense, para\n    interpelar al Gobierno en relaci\u00f3n con las actuaciones que el nuevo\n    Ejecutivo socialista realizar\u00e1 para dar cumplimiento al Plan Galicia en\n    el \u00e1mbito de las infraestructuras, con expresi\u00f3n de contenidos, plazos y\n    presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos\n    luego a la Comisi\u00f3n de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda, de\n    la que yo soy miembro, estuve muy atento a ver si usted en su discurso\n    principal hac\u00eda alguna menci\u00f3n al Plan Galicia y no lo hizo, y s\u00f3lo en la\n    r\u00e9plica, cuando fue usted interpelada por el representante del Grupo\n    Parlamentario Popular, manifest\u00f3 que no hablaba de Galicia porque\n    entonces ten\u00eda que hablar de los dem\u00e1s planes del resto del Estado -y\n    tampoco habl\u00f3 de la Copa Am\u00e9rica- y tambi\u00e9n manifest\u00f3 en ese momento, por\n    primera vez, dudas sobre el tramo de la alta velocidad Ourense-Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta obra, que estuvo bastante detenida,\n    queremos impulsarla entre todos y por eso le pregunto muy claramente: \u00bfEn\n    qu\u00e9 plazo prev\u00e9 el Ministerio de Fomento que podr\u00e1n comenzar las obras de\n    estas importantes autov\u00edas que articular\u00e1n el interior de Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMantiene usted este horizonte para la conexi\u00f3n de\n    Galicia en menos de tres horas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las autov\u00edas, la del Cant\u00e1brico es una v\u00eda fundamental\n    para la conexi\u00f3n de Galicia con el norte de Espa\u00f1a y de Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, como\n    infraestructuras nuevas, se definieron dos nuevas autov\u00edas\n    -Chantada-Monforte y Pontevedra-Autov\u00eda de las R\u00edas Baixas- y tres nuevos\n    corredores de alta velocidad -el corredor Lugo-Coru\u00f1a, el corredor\n    Ponferrada-Monforte y el gran corredor del Cant\u00e1brico, desde Ferrol hasta\n    Bilbao-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    tren de alta velocidad de Ourense-Santiago est\u00e1 adjudicado en diez de los\n    doce subtramos en los que se divide. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [4, 5, 6, 7], "conexi\u00f3n": [9, 10], "tramo": [0, 1, 2], "corredor": [11], "fomento": [8], "ave": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Plan Galicia\n    dice: Inicio de la planificaci\u00f3n del corredor ferroviario del AVE del\n    Cant\u00e1brico, El Ferrol-Asturias-Cantabria-Bilbao, que tendr\u00e1 una inversi\u00f3n\n    en el tramo gallego de 1.476 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inicio de los estudios\n    del trazado de la conexi\u00f3n alta velocidad Ponferrada-Monforte, con una\n    inversi\u00f3n para este trazado en el tramo gallego de 690 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    soluci\u00f3n de doble t\u00fanel y alta velocidad en el tramo ferroviario, por el\n    que usted me ha preguntado, Lubi\u00e1n-Orense. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan Galicia\n    dice: Inicio de la planificaci\u00f3n del corredor ferroviario del AVE del\n    Cant\u00e1brico, El Ferrol-Asturias-Cantabria-Bilbao, que tendr\u00e1 una inversi\u00f3n\n    en el tramo gallego de 1.476 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, las\n    dos autov\u00edas que le he citado y l\u00edneas de alta velocidad, se\u00f1or\u00eda, lo\n    dice el Plan Galicia, para que todos sepamos qu\u00e9 pasa con el Plan Galicia\n    porque al final todo el mundo va a estar hablando de algo y parece que\n    cada uno tiene una versi\u00f3n distinta del Plan Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inicio de los estudios\n    del trazado de la conexi\u00f3n alta velocidad Ponferrada-Monforte, con una\n    inversi\u00f3n para este trazado en el tramo gallego de 690 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inicio de los estudios del trazado de la conexi\u00f3n de alta velocidad\n    Lugo-A Coru\u00f1a, que contar\u00e1 con una inversi\u00f3n de 780 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    soluci\u00f3n de doble t\u00fanel y alta velocidad en el tramo ferroviario, por el\n    que usted me ha preguntado, Lubi\u00e1n-Orense. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, el compromiso del Gobierno socialista y m\u00edo como ministra de\n    Fomento lo tienen ustedes\n    de antemano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inicio de los estudios\n    del trazado de la conexi\u00f3n alta velocidad Ponferrada-Monforte, con una\n    inversi\u00f3n para este trazado en el tramo gallego de 690 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inicio de los estudios del trazado de la conexi\u00f3n de alta velocidad\n    Lugo-A Coru\u00f1a, que contar\u00e1 con una inversi\u00f3n de 780 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan Galicia\n    dice: Inicio de la planificaci\u00f3n del corredor ferroviario del AVE del\n    Cant\u00e1brico, El Ferrol-Asturias-Cantabria-Bilbao, que tendr\u00e1 una inversi\u00f3n\n    en el tramo gallego de 1.476 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [2], "alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La diferencia entre esa proposici\u00f3n y lo que luego fue el\n    Plan Galicia es una diferencia de 7.000 millones de euros menos que\n    presupuestaba esa proposici\u00f3n no de ley y la no inclusi\u00f3n de algunas\n    infraestructuras tan importantes como el nuevo corredor de alta velocidad\n    del Cant\u00e1brico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dificultades t\u00e9cnicas las va a haber en todas las grandes obras, las han\n    tenido las autov\u00edas de entrada a Galicia, las van a tener estas obras\n    important\u00edsimas de alta velocidad que se est\u00e1n ejecutando, y c\u00f3mo no las\n    va a tener el puerto exterior de A Coru\u00f1a con lo importante que es; pero\n    creo que si ponemos todos de nuestra parte, Xunta de Galicia y Gobierno\n    central, y somos capaces de trabajar en convergencia en la Uni\u00f3n Europea,\n    esto lo tenemos que sacar adelante entre todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia entre esa proposici\u00f3n y lo que luego fue el\n    Plan Galicia es una diferencia de 7.000 millones de euros menos que\n    presupuestaba esa proposici\u00f3n no de ley y la no inclusi\u00f3n de algunas\n    infraestructuras tan importantes como el nuevo corredor de alta velocidad\n    del Cant\u00e1brico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La alta velocidad\n    Ourense-Lugo y Ourense-Vigo no tienen estudio informativo aprobado,\n    tienen un estudio informativo que ha sacado el ministerio pero que no\n    est\u00e1 aprobado como tal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 6, 9, 10, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 48, 50, 52, 53, 55, 57], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 46, 47, 49], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 7, 8, 11, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 54, 56], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [19], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [51], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}]}