{"blocks": [{"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO SOLUCIONAR EL PROBLEMA DEL PARO REDUCIENDO LAS\n    PRESTACIONES POR DESEMPLEO SIN DI\u00c1LOGO SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed piensa\n    hacer es todo lo que est\u00e1 al alcance de sus posibilidades para que el\n    paro siga reduci\u00e9ndose y desaparezca de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No es as\u00ed, el dinero de las prestaciones\n    sale del bolsillo de los ciudadanos y sale del bolsillo de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quien no quiera tener un empleo adecuado no puede ser\n    obligado, pero no puede obligar a los dem\u00e1s trabajadores, cuando se\n    rechaza por tres veces un empleo adecuado, a que sigan pagando la\n    insolidaridad de aquel que no quiere trabajar cuando puede hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No obstante, todav\u00eda\n    hoy tenemos un 9,65 por\n    ciento de tasa de desempleo, seg\u00fan datos del INEM, y una infracontrataci\u00f3n\n    particularmente de las mujeres y de los parados de larga duraci\u00f3n\n    mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo acaba de decir el se\u00f1or presidente del Gobierno, seis a\u00f1os de Gobierno\n    Popular han supuesto casi 2.800.000 nuevos empleos; una Seguridad Social\n    al d\u00eda de hoy viable con 16 millones de cotizantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "trabajadores": [2], "contratos": [4], "mujeres": [3], "j\u00f3venes": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, hace seis a\u00f1os\n    en Espa\u00f1a hab\u00eda un 24 por ciento de tasa de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, esa\n    tasa de paro se ha reducido y el Gobierno cree que s\u00f3lo si hacemos\n    reformas podremos seguir atacando las causas estructurales del paro en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le indico, como he dicho antes, que de lo\n    que se trata es de ayudar a las personas que lo necesiten, evitando que\n    nadie que no lo necesite impida que pueda funcionar correctamente y\n    abuse, de alguna manera, de lo que significan los pagos de los ciudadanos\n    y los trabajadores de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha mencionado, la \u00faltima\n    reforma laboral, la del a\u00f1o pasado, ha propiciado que se hayan registrado\n    en Espa\u00f1a 900.000 contratos indefinidos, m\u00e1s de 300.000 de los cuales han\n    sido a tiempo parcial, lo cual ha beneficiado sustancialmente a mujeres y\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha mencionado, la \u00faltima\n    reforma laboral, la del a\u00f1o pasado, ha propiciado que se hayan registrado\n    en Espa\u00f1a 900.000 contratos indefinidos, m\u00e1s de 300.000 de los cuales han\n    sido a tiempo parcial, lo cual ha beneficiado sustancialmente a mujeres y\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha mencionado, la \u00faltima\n    reforma laboral, la del a\u00f1o pasado, ha propiciado que se hayan registrado\n    en Espa\u00f1a 900.000 contratos indefinidos, m\u00e1s de 300.000 de los cuales han\n    sido a tiempo parcial, lo cual ha beneficiado sustancialmente a mujeres y\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "seguridad ciudadana": [5, 6], "seguridad": [3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La\n    responsabilidad es de su Gobierno y hay una causa, en mi opini\u00f3n, muy\n    clara, la nefasta pol\u00edtica de direcci\u00f3n que tienen en la Polic\u00eda\n    Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos hay una\n    gran desmotivaci\u00f3n entre nuestros polic\u00edas, hay desconcierto, hay caos\n    estructural, hay una preocupante utilizaci\u00f3n pol\u00edtica de la extinci\u00f3n\n    policial como nunca en la democracia, ha habido una denuncia al ministro\n    del Interior por no respetar los derechos sindicales que nunca hab\u00eda\n    pasado y llevan ustedes 16 meses sin dialogar con los sindicatos de la\n    polic\u00eda, con todos, que esta vez est\u00e1n unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto: \u00bfCree usted\n    posible que con esta pol\u00edtica en relaci\u00f3n con la Polic\u00eda Nacional se\n    puede mejorar la seguridad ciudadana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, las cifras son claras, lo sienten y lo padecen los\n    ciudadanos, hay un deterioro de la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto: \u00bfCree usted\n    posible que con esta pol\u00edtica en relaci\u00f3n con la Polic\u00eda Nacional se\n    puede mejorar la seguridad ciudadana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, las cifras son claras, lo sienten y lo padecen los\n    ciudadanos, hay un deterioro de la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto: \u00bfCree usted\n    posible que con esta pol\u00edtica en relaci\u00f3n con la Polic\u00eda Nacional se\n    puede mejorar la seguridad ciudadana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "seguridad ciudadana": [11, 12], "seguridad": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Aznar, la descripci\u00f3n que he hecho de\n    la situaci\u00f3n no es cosecha propia, es lo que dicen todos los sindicatos\n    de la polic\u00eda -y como bien sabe son plurales- en una carta que me han\n    dirigido y que seguro que saben muy bien los responsables de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen que eso pasa en la polic\u00eda, y dicen algo m\u00e1s que se lo voy a leer\n    textualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las organizaciones\n    sindicales firmantes\n    representan a m\u00e1s del 90 por ciento de todos los miembros del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar,\n    dignifiquen la profesi\u00f3n de polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, \u00bfc\u00f3mo puede mejorar la\n    situaci\u00f3n de la seguridad ciudadana en nuestro pa\u00eds si no hay ni pol\u00edtica\n    para la polic\u00eda, ni apoyo para la polic\u00eda, ni di\u00e1logo con la polic\u00eda, ni\n    medios para la polic\u00eda, con menos polic\u00edas que nunca y sin la capacidad\n    siquiera de sentarse? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las Fuerzas y Cuerpos de la Seguridad del Estado,\n    la Polic\u00eda Nacional en particular, ha demostrado que cumple su tarea al\n    servicio de la ciudadan\u00eda, una tarea decisiva y b\u00e1sica que merece otra\n    pol\u00edtica, que merece otra atenci\u00f3n y que merece dignificaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes son ya incapaces de hacerlo y le aseguro que lo\n    haremos nosotros dando m\u00e1s seguridad y m\u00e1s apoyo a la polic\u00eda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen: Concluimos que en materia de seguridad ciudadana el\n    Gobierno del se\u00f1or Aznar merece un suspenso rotundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, \u00bfc\u00f3mo puede mejorar la\n    situaci\u00f3n de la seguridad ciudadana en nuestro pa\u00eds si no hay ni pol\u00edtica\n    para la polic\u00eda, ni apoyo para la polic\u00eda, ni di\u00e1logo con la polic\u00eda, ni\n    medios para la polic\u00eda, con menos polic\u00edas que nunca y sin la capacidad\n    siquiera de sentarse? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las Fuerzas y Cuerpos de la Seguridad del Estado,\n    la Polic\u00eda Nacional en particular, ha demostrado que cumple su tarea al\n    servicio de la ciudadan\u00eda, una tarea decisiva y b\u00e1sica que merece otra\n    pol\u00edtica, que merece otra atenci\u00f3n y que merece dignificaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes son ya incapaces de hacerlo y le aseguro que lo\n    haremos nosotros dando m\u00e1s seguridad y m\u00e1s apoyo a la polic\u00eda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen: Concluimos que en materia de seguridad ciudadana el\n    Gobierno del se\u00f1or Aznar merece un suspenso rotundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, \u00bfc\u00f3mo puede mejorar la\n    situaci\u00f3n de la seguridad ciudadana en nuestro pa\u00eds si no hay ni pol\u00edtica\n    para la polic\u00eda, ni apoyo para la polic\u00eda, ni di\u00e1logo con la polic\u00eda, ni\n    medios para la polic\u00eda, con menos polic\u00edas que nunca y sin la capacidad\n    siquiera de sentarse? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, en relaci\u00f3n con\n    el conflicto con los sindicatos de polic\u00edas, yo quiero decir, en primer\n    lugar, que respeto y aprecio el trabajo del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, y\n    lo respeto tanto que no voy a comentar algunos procedimientos de protesta\n    que hemos tenido la oportunidad de ver \u00faltimamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Desde la legalidad, en todo\n    caso, aplicando los procedimientos de di\u00e1logo en la soluci\u00f3n de estos\n    conflictos, desde el apoyo y la mejora de las condiciones materiales de\n    la polic\u00eda y tambi\u00e9n, por supuesto, desde las reformas legales que hagan\n    que la inseguridad en Espa\u00f1a disminuya y vaya descendiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ha mencionado, adem\u00e1s\n    de la investigaci\u00f3n de acuerdos horizontales, que no son f\u00e1ciles de\n    establecer, el Servicio de Defensa de la Competencia ha optado tambi\u00e9n\n    por profundizar en el an\u00e1lisis de las relaciones verticales, es decir, la\n    duraci\u00f3n de los contratos de abanderamiento y las pr\u00e1cticas entre las\n    petroleras y los distribuidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    recordar tambi\u00e9n en este mismo sentido que la Comisi\u00f3n Europea analiza en\n    la actualidad los contratos que vinculan a Repsol con sus estaciones de\n    servicio, a fin de decidir sobre la adecuaci\u00f3n de estos contratos a la\n    normativa de competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA SOLVENTAR LOS EFECTOS NEGATIVOS\n    SOBRE LA ACTIVIDAD PRODUCTIVA PRODUCIDOS POR LA ENTRADA EN VIGOR DE LA\n    ORDEN DEL MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA 302/2002, DE 15 DE FEBRERO, QUE MODIFICA\n    LAS\n    TARIFAS DE GAS NATURAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda, \u00bfqu\u00e9\n    medidas tiene previsto adoptar el Gobierno para solventar los efectos\n    negativos sobre la actividad productiva producidos por la entrada en\n    vigor de la orden ministerial de Econom\u00eda 302/2002, de 15 de febrero, que\n    modifica las tarifas de gas natural y que desgraciadamente est\u00e1 afectando\n    muy negativamente a sectores muy diversos de la econom\u00eda espa\u00f1ola, como\n    la floricultura, textiles, cer\u00e1mica, vidrio, metal\u00fargica, increment\u00e1ndose\n    por esta orden ministerial los precios del gas alrededor del 60 por\n    ciento para este tipo de industrias, a pesar de que hoy hemos recibido\n    una buena noticia en el sentido de que representantes de su ministerio y\n    del sector del gas han llegado ya casi a un acuerdo para poder modificar\n    dichas tarifas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda, \u00bfqu\u00e9\n    medidas tiene previsto adoptar el Gobierno para solventar los efectos\n    negativos sobre la actividad productiva producidos por la entrada en\n    vigor de la orden ministerial de Econom\u00eda 302/2002, de 15 de febrero, que\n    modifica las tarifas de gas natural y que desgraciadamente est\u00e1 afectando\n    muy negativamente a sectores muy diversos de la econom\u00eda espa\u00f1ola, como\n    la floricultura, textiles, cer\u00e1mica, vidrio, metal\u00fargica, increment\u00e1ndose\n    por esta orden ministerial los precios del gas alrededor del 60 por\n    ciento para este tipo de industrias, a pesar de que hoy hemos recibido\n    una buena noticia en el sentido de que representantes de su ministerio y\n    del sector del gas han llegado ya casi a un acuerdo para poder modificar\n    dichas tarifas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, por las noticias que tenemos, parece ser que la\n    orden del Ministerio de Econom\u00eda se va a modificar en el sentido de que\n    la operadora de gas natural, por un acuerdo con el ministro de Econom\u00eda,\n    haga posible que las rebajas sean efectivas, ya que dif\u00edcilmente la\n    econom\u00eda productiva, formada b\u00e1sicamente por peque\u00f1as y medianas empresas\n    del sector de la floricultura, textil, cer\u00e1mica y vidrio, va a poder\n    aguantar el incremento de los precios de una materia prima muy importante\n    que forma parte del coste directo de sus mercader\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese\n    sentido, la entrada en vigor de la orden ministerial del a\u00f1o 2002 ha\n    significado una bajada media de las tarifas del gas para todos los\n    consumidores de entre el 2,2 y el 6,5 por ciento, dependiendo de los\n    contratos, acabando as\u00ed con la discriminaci\u00f3n de que unos consumidores\n    financien a otros, que no s\u00e9 si es lo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mientras tanto, Argentaria y BBV se fusionan y el pez\n    chico se come al grande, es como si se unieran el Real Madrid y el Rayo\n    Vallecano y la presidenta fuera la se\u00f1ora Rivero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "contratos": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Si su se\u00f1or\u00eda me acaba de\n    decir literalmente, si no le he entendido mal, que los \u00f3rganos de control\n    dependen del Gobierno, est\u00e1 radicalmente equivocada porque la ley dice:\n    En el desarrollo de su actividad -y se refiere al Banco de Espa\u00f1a- y para\n    el cumplimiento de sus fines actuar\u00e1 con autonom\u00eda respecto a la\n    Administraci\u00f3n general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se intent\u00f3, sin\n    \u00e9xito, la identificaci\u00f3n de los titulares reales de estos 138 contratos,\n    que tienen fecha de 2001, y el Banco de Espa\u00f1a dio traslado de los hechos\n    a la Comisi\u00f3n de prevenci\u00f3n de blanqueo de capitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "familias": [1], "mujeres": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo esto implica un envejecimiento de la poblaci\u00f3n\n    y surge el problema del cambio de proporci\u00f3n entre el n\u00famero de personas\n    activas y el de personas que perciben pensiones y subsidios, sostenidos\n    por el grupo que genera actividad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si bien es cierto que el Gobierno aprob\u00f3 recientemente, en noviembre, el\n    plan de familia, que es un paso\n    adelante para intentar paliar esta situaci\u00f3n, hemos tenido conocimiento, a\n    trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n y de la comparecencia del secretario\n    de Estado de Hacienda, que el 1 de enero de 2003 va a tener lugar una\n    nueva reforma del impuesto sobre la renta, y la pregunta en concreto es\n    de qu\u00e9 manera ese nuevo impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas\n    -que entrar\u00e1 en vigor, repito, en enero de 2003- apoyar\u00e1 a las familias y\n    de qu\u00e9 manera ese apoyo a las familias va a revertir en que sea posible\n    compatibilizar la tarea reproductiva con la tarea productiva, en qu\u00e9\n    sentido vamos a conseguir aumentar la natalidad y en qu\u00e9 sentido vamos a\n    apoyar a las mujeres cuando tengan cargas familiares como hijos o\n    ascendientes con dificultades, porque tambi\u00e9n recae sobre la mujer el\n    cuidado de los mayores con problemas o de los discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta b\u00e1sica ser\u00eda si es cierto que\n    se puede compatibilizar la tarea reproductiva con la tarea productiva por\n    parte de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos, hombres y mujeres, deseamos una sociedad en\n    la que la autonom\u00eda personal, y por tanto el trabajo remunerado, sea una\n    cuesti\u00f3n irrenunciable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la maternidad significa la p\u00e9rdida de esa\n    autonom\u00eda, en muchos casos, las mujeres renunciamos a tener hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si bien es cierto que el Gobierno aprob\u00f3 recientemente, en noviembre, el\n    plan de familia, que es un paso\n    adelante para intentar paliar esta situaci\u00f3n, hemos tenido conocimiento, a\n    trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n y de la comparecencia del secretario\n    de Estado de Hacienda, que el 1 de enero de 2003 va a tener lugar una\n    nueva reforma del impuesto sobre la renta, y la pregunta en concreto es\n    de qu\u00e9 manera ese nuevo impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas\n    -que entrar\u00e1 en vigor, repito, en enero de 2003- apoyar\u00e1 a las familias y\n    de qu\u00e9 manera ese apoyo a las familias va a revertir en que sea posible\n    compatibilizar la tarea reproductiva con la tarea productiva, en qu\u00e9\n    sentido vamos a conseguir aumentar la natalidad y en qu\u00e9 sentido vamos a\n    apoyar a las mujeres cuando tengan cargas familiares como hijos o\n    ascendientes con dificultades, porque tambi\u00e9n recae sobre la mujer el\n    cuidado de los mayores con problemas o de los discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Los grandes beneficiados del impuesto pretenden ser las familias y, dentro\n    de las familias, atendiendo a la preocupaci\u00f3n de S.S., es especialmente a\n    la mujer a quien el impuesto va dirigido y pretende beneficiar, porque la\n    mujer es el pilar fundamental sobre el que descansa buena parte de esa\n    estructura familiar, tanto de los hijos como de los ascendientes o de las\n    personas con discapacidad que reciben la atenci\u00f3n fundamentalmente en el\n    seno del hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, vamos a ampliar la reducci\u00f3n en la base\n    hasta 1.200 euros por cada hijo menor de tres a\u00f1os, lo que supone, en\n    definitiva, beneficiar especialmente a las familias que tienen hijos en\n    esa edad, con independencia de que alguno de los c\u00f3nyuges, en la mayor\u00eda\n    de los casos la mujer, no est\u00e9 trabajando fuera del hogar, con lo que\n    tambi\u00e9n para ellos hay una desgravaci\u00f3n fiscal importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como la hay\n    para el conjunto de los hijos, para los que el incremento de la reducci\u00f3n\n    fiscal oscila entre el 16 y el 27 por ciento por hijo para todas las\n    familias, con una reducci\u00f3n progresiva a partir del segundo hijo, sin\n    olvidarnos de que tambi\u00e9n los mayores y las personas con discapacidad van\n    a recibir una desgravaci\u00f3n fiscal muy importante en el nuevo impuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO MEJORAR\u00c1 LA ACTIVIDAD\n    ECON\u00d3MICA COMO CONSECUENCIA DE LA REFORMA PREVISTA EN EL IMPUESTO SOBRE\n    LA RENTA DE LAS PERSONAS F\u00cdSICAS (IRPF) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "actividad": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed les fueron estas reformas, que llevaron a Espa\u00f1a a tener el\n    mayor n\u00famero de paro y la m\u00e1s grave crisis econ\u00f3mica de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    actual impuesto sobre la renta, vigente desde el a\u00f1o 1999, ha colaborado\n    en la creaci\u00f3n de empleo y en el crecimiento de la actividad econ\u00f3mica,\n    consiguiendo, entre otros objetivos, la reducci\u00f3n de los tipos\n    impositivos, aumentar la recaudaci\u00f3n l\u00edquida del impuesto e incrementar\n    el producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma prevista del nuevo IRPF, adem\u00e1s de\n    rebajar la carga fiscal, incentiva la actividad laboral, especialmente\n    impulsando y apoyando el trabajo de la mujer, intentando hacer realidad\n    la conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, ante la nueva reforma del IRPF, le formulo\n    la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo mejorar\u00e1 la actividad econ\u00f3mica como\n    consecuencia de las reformas del nuevo IRPF? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "igualdad": [1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... tambi\u00e9n ha planteado en\n    su formulaci\u00f3n al Gobierno, estimular la actividad econ\u00f3mica y conseguir,\n    al mismo tiempo que conseguimos mayor crecimiento y mayor bienestar,\n    mayor igualdad de oportunidades para todos los componentes de la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n ha planteado en\n    su formulaci\u00f3n al Gobierno, estimular la actividad econ\u00f3mica y conseguir,\n    al mismo tiempo que conseguimos mayor crecimiento y mayor bienestar,\n    mayor igualdad de oportunidades para todos los componentes de la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas que el\n    Gobierno remitir\u00e1 a la C\u00e1mara en pocas semanas, como dec\u00eda en mi\n    respuesta anterior, es una reforma estructural que va a estimular el lado\n    de la oferta de la econom\u00eda, que va a incrementar el potencial productivo\n    de nuestra econom\u00eda y que va a estimular fundamentalmente la creaci\u00f3n de\n    empleo, adem\u00e1s de por su impacto sobre el crecimiento econ\u00f3mico,\n    reforzando y favoreciendo est\u00edmulos tanto para los oferentes como para\n    los demandantes de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... APOYA Y\n    GARANTIZA EL GOBIERNO EL MANTENIMIENTO INTEGRAL DEL CENTRO DE\n    COMUNICACIONES RADIOMAR\u00cdTIMAS DE BILBAO EN LAS CONDICIONES ACTUALES DE\n    PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS PARA LA SEGURIDAD DE LAS VIDAS HUMANAS EN LA MAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, a mi partido, EAJ-PNV, y a los miembros de mi grupo\n    parlamentario nos preocupa sobremanera -presumo que tambi\u00e9n a SS.SS.- la\n    seguridad en la mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Efectivamente, para la prestaci\u00f3n del servicio de socorro para la\n    seguridad de la vida humana en el mar el Ministerio de Fomento, al amparo\n    de la Ley de telecomunicaciones, tiene un contrato administrativo con la\n    compa\u00f1\u00eda Telef\u00f3nica, cuyo vencimiento se produce estos d\u00edas y que, en\n    tanto en cuanto se convoca el nuevo concurso, ha sido prorrogado por un\n    plazo de seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nos mueve\n    nuestra preocupaci\u00f3n por la vida de los viajeros y trabajadores de la\n    mar, que est\u00e1n por raz\u00f3n del medio sometidos a peligros constantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, a los efectos de la convocatoria del concurso\n    en el pliego de condiciones se contemplar\u00e1 l\u00f3gicamente todo lo que en los\n    \u00faltimos a\u00f1os ha evolucionado la tecnolog\u00eda de las radiocomunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9\n    SITUACI\u00d3N SE ENCUENTRAN LOS ESTUDIOS DEL TRAZADO DE LA L\u00cdNEA DE ALTA\n    VELOCIDAD MADRID-LISBOA-OPORTO, A SU PASO POR EXTREMADURA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2, 3], "alta velocidad": [4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En lo relativo al corredor ferroviario de alta velocidad\n    Madrid-Extremadura, contemplado en el Plan de infraestructuras 2000-2007,\n    el Ministerio de Fomento est\u00e1 llevando a cabo los estudios informativos\n    de los posibles trazados del mismo cumpliendo con los plazos\n    establecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este aspecto, la poblaci\u00f3n extreme\u00f1a est\u00e1 nerviosa y\n    preocupada con el futuro del corredor ferroviario de alta velocidad\n    Madrid-Lisboa-Oporto, a su paso por Extremadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Extremadura, que ha sido\n    en el pasado una regi\u00f3n olvidada en materia de transportes, vive con\n    esperanza y anhelo la soluci\u00f3n definitiva del trazado del AVE\n    Madrid-Lisboa-Oporto y espera que Extremadura, por fin, d\u00e9 la cara a\n    Espa\u00f1a y Portugal y que la decisi\u00f3n \u00faltima del trazado coincida con la\n    sentida por los extreme\u00f1os, que no es otra que la integraci\u00f3n\n    totalizadora de Extremadura y su vertebraci\u00f3n norte-sur. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentran\n    los estudios de trazado de alta velocidad Madrid-Lisboa-Oporto a su paso\n    por Extremadura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo relativo al corredor ferroviario de alta velocidad\n    Madrid-Extremadura, contemplado en el Plan de infraestructuras 2000-2007,\n    el Ministerio de Fomento est\u00e1 llevando a cabo los estudios informativos\n    de los posibles trazados del mismo cumpliendo con los plazos\n    establecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este aspecto, la poblaci\u00f3n extreme\u00f1a est\u00e1 nerviosa y\n    preocupada con el futuro del corredor ferroviario de alta velocidad\n    Madrid-Lisboa-Oporto, a su paso por Extremadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentran\n    los estudios de trazado de alta velocidad Madrid-Lisboa-Oporto a su paso\n    por Extremadura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2], "alta velocidad": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La conexi\u00f3n Madrid-Lisboa lo mismo que la conexi\u00f3n Vigo-Oporto tienen en\n    marcha el encargo de estudios de viabilidad t\u00e9cnica y econ\u00f3mica acordados\n    por la Agrupaci\u00f3n europea de inter\u00e9s econ\u00f3mico creada por los dos\n    gobiernos e impulsada desde el d\u00eda 30 de enero de 2001 por la cumbre de\n    ambos gobiernos en Sintra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de ello, el estudio de\n    viabilidad t\u00e9cnica y econ\u00f3mica de la l\u00ednea de alta velocidad de la\n    conexi\u00f3n internacional Madrid-Lisboa-Oporto se licit\u00f3 el 21 de diciembre\n    de 2001 por importe de dos millones de euros y un plazo de 18 meses y\n    actualmente se encuentra en fase de an\u00e1lisis de las ofertas t\u00e9cnicas\n    presentadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estoy en condiciones en\n    estos momentos de adelantar cu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno portugu\u00e9s,\n    pero s\u00ed quiero decirle que, sea cual sea la posici\u00f3n del Gobierno\n    portugu\u00e9s en relaci\u00f3n con las conexiones de alta velocidad Madrid-Lisboa\n    u Oporto-Vigo, los planes de la red de alta velocidad espa\u00f1ola del\n    Gobierno espa\u00f1ol, el corredor de Extremadura,\n    Madrid-C\u00e1ceres-M\u00e9rida-Badajoz, y el eje Atl\u00e1ntico, La Coru\u00f1a-Ferrol-La\n    Coru\u00f1a-Santiago-Pontevedra-Vigo, seguir\u00e1n su curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de ello, el estudio de\n    viabilidad t\u00e9cnica y econ\u00f3mica de la l\u00ednea de alta velocidad de la\n    conexi\u00f3n internacional Madrid-Lisboa-Oporto se licit\u00f3 el 21 de diciembre\n    de 2001 por importe de dos millones de euros y un plazo de 18 meses y\n    actualmente se encuentra en fase de an\u00e1lisis de las ofertas t\u00e9cnicas\n    presentadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estoy en condiciones en\n    estos momentos de adelantar cu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno portugu\u00e9s,\n    pero s\u00ed quiero decirle que, sea cual sea la posici\u00f3n del Gobierno\n    portugu\u00e9s en relaci\u00f3n con las conexiones de alta velocidad Madrid-Lisboa\n    u Oporto-Vigo, los planes de la red de alta velocidad espa\u00f1ola del\n    Gobierno espa\u00f1ol, el corredor de Extremadura,\n    Madrid-C\u00e1ceres-M\u00e9rida-Badajoz, y el eje Atl\u00e1ntico, La Coru\u00f1a-Ferrol-La\n    Coru\u00f1a-Santiago-Pontevedra-Vigo, seguir\u00e1n su curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... PIENSA QUE EXISTE\n    ESPECULACI\u00d3N DEL SUELO EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa que existe especulaci\u00f3n del suelo en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por tanto, vamos a hablar de cosas serias y las cosas\n    serias son que el suelo en Espa\u00f1a se ha incrementado notablemente como\n    factor decisivo del coste de las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "vivienda": [1, 2, 3], "suelo": [4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 pol\u00edtica contra la especulaci\u00f3n del suelo puede hacer\n    un Gobierno cuyo vicepresidente econ\u00f3mico basa parte de su actividad\n    privada, econ\u00f3mica y bancaria en la especulaci\u00f3n del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, vamos a hablar efectivamente de\n    cosas serias, porque, seg\u00fan datos del Banco de Espa\u00f1a, los precios del\n    suelo se han disparado, s\u00f3lo en el a\u00f1o 2000, por encima  del 35 por\n    ciento; el precio de la vivienda nueva en Espa\u00f1a en los cuatro \u00faltimos\n    a\u00f1os ha subido por encima del 50 por ciento; en el \u00faltimo a\u00f1o, el precio\n    de un piso, el 15 por ciento; el 35 por ciento de los espa\u00f1oles ha\n    perdido toda esperanza para poder comprar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, la\n    renta familiar media, para comprar una vivienda, es en estos momentos del\n    46 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la justificaci\u00f3n que da un ministro del Gobierno para valorar la\n    situaci\u00f3n de la vivienda, la precaria situaci\u00f3n de la vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, vamos a hablar efectivamente de\n    cosas serias, porque, seg\u00fan datos del Banco de Espa\u00f1a, los precios del\n    suelo se han disparado, s\u00f3lo en el a\u00f1o 2000, por encima  del 35 por\n    ciento; el precio de la vivienda nueva en Espa\u00f1a en los cuatro \u00faltimos\n    a\u00f1os ha subido por encima del 50 por ciento; en el \u00faltimo a\u00f1o, el precio\n    de un piso, el 15 por ciento; el 35 por ciento de los espa\u00f1oles ha\n    perdido toda esperanza para poder comprar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 pol\u00edtica contra la especulaci\u00f3n del suelo puede hacer\n    un Gobierno cuyo vicepresidente econ\u00f3mico basa parte de su actividad\n    privada, econ\u00f3mica y bancaria en la especulaci\u00f3n del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "suelo": [1, 2, 3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Y, hablando del\n    precio de vivienda, la vivienda de protecci\u00f3n oficial, que es la \u00fanica\n    cuyos precios dependen del Gobierno, ha crecido un 6 por ciento en seis\n    a\u00f1os, y todas las comunidades aut\u00f3nomas, empezando por las socialistas,\n    han reclamado en el nuevo plan de vivienda al Gobierno que suba los\n    precios de la vivienda protegida en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora asesora a los grupos municipales del Partido Socialista y\n    debe tener muchos datos sobre especulaci\u00f3n de suelo, los que le dan los\n    grupos municipales a los que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s sabe usted,\n    se\u00f1or diputado, lo sabe por su formaci\u00f3n, que las competencias de gesti\u00f3n\n    del suelo residen en los ayuntamientos y las legislativas, en las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ha venido usted aqu\u00ed a hacer un discurso en el\n    \u00fanico foro en el que no hay responsabilidades en relaci\u00f3n con el precio\n    del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... ENTIENDE EL\n    GOBIERNO QUE LOS ACTUALES PRECIOS DE LA VIVIENDA FACILITAN QUE LOS\n    J\u00d3VENES SE INDEPENDICEN ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Su pol\u00edtica de\n    vivienda es inexistente, que es la peor de las pol\u00edticas, por cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    una diferencia, que su antecesor en el cargo lo reconoc\u00eda y usted, cuando\n    se le pregunta por la vivienda, nos habla de empleo; es decir, se va\n    usted por los cerros de \u00dabeda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSigue pensando que su ministerio hace\n    algo de viviendas para j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "vivienda": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Cuando un\n    diputado hace una pregunta sobre vivienda y dice que no importa si se\n    crea empleo en Espa\u00f1a o se crea paro, est\u00e1 todo respondido, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Cuando un\n    diputado hace una pregunta sobre vivienda y dice que no importa si se\n    crea empleo en Espa\u00f1a o se crea paro, est\u00e1 todo respondido, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3, 4], "paro": [0], "madrid": [5], "econom\u00eda": [13], "contratos": [6, 7, 8], "j\u00f3venes": [9, 10, 11, 12]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Lo que\n    no ha dicho el se\u00f1or Aznar es que el paro en el \u00faltimo a\u00f1o ha aumentado\n    en 72.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una anterior pregunta parlamentaria, usted ya nos respond\u00eda que el\n    empleo era la mejor forma de acceder a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAs\u00ed se accede a la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQuiere usted datos sobre la pol\u00edtica de\n    vivienda de su Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la llegada del PP, el precio de la\n    vivienda en Espa\u00f1a ha subido un 35 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    joven, en Madrid, por un piso de 70 metros cuadrados pagaba, en el a\u00f1o\n    1996, 276 euros al mes, a 20 a\u00f1os y al tipo medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contratos escoria, peor que esos que ustedes llamaban contratos basura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contratos de tres d\u00edas, de siete d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo a\u00f1o se han hecho en Espa\u00f1a m\u00e1s de 14 millones de\n    contratos; 40.000 contratos cada d\u00eda, lo ha dicho el se\u00f1or Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe cu\u00e1l es el empleo que encuentran los j\u00f3venes hoy? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con viviendas de protecci\u00f3n oficial y en alquiler, y ahora\n    con un plan de ayuda a la familia, que ustedes tanto critican, para\n    favorecer la emancipaci\u00f3n de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe donde est\u00e1 la pasta para los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le\n    voy a traer aqu\u00ed a unos cuantos j\u00f3venes para que usted les diga d\u00f3nde\n    est\u00e1n las ayudas, porque ellos no las ven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha llegado a decir que hay\n    menos ayudas porque la econom\u00eda va bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "vivienda": [2, 3, 4], "contratos": [5], "j\u00f3venes": [6]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Yo no s\u00e9, se\u00f1ora\n    presidenta, si el se\u00f1or diputado, por su juventud, no sabe que cuando el\n    PSOE dej\u00f3 el Gobierno el paro juvenil era el 42 por ciento en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hoy hay 20 puntos menos de paro juvenil en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de vivienda, el nuevo plan de vivienda\n    contempla para los j\u00f3venes con salarios inferiores a vez y media el\n    salario interprofesional ayudas a la entrada que alcanzan el 11 por\n    ciento y una subsidiaci\u00f3n del 20 por ciento en la cuota del pr\u00e9stamo\n    durante diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente existe, ahora s\u00ed, la ayuda a las viviendas en alquiler que\n    fomenta el plan y que va a permitir que una vivienda  de 70 metros\n    cuadrados \u00fatiles nunca pueda superar los 180 euros de renta mensual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a\n    eso a\u00f1ade usted una creaci\u00f3n de empleo fijo cercana al mill\u00f3n de\n    contratos fijos cada a\u00f1o, usted se podr\u00e1 explicar por qu\u00e9 hoy las\n    expectativas de obtener una vivienda son infinitamente superiores a las\n    que hab\u00eda hasta el a\u00f1o 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a\n    eso a\u00f1ade usted una creaci\u00f3n de empleo fijo cercana al mill\u00f3n de\n    contratos fijos cada a\u00f1o, usted se podr\u00e1 explicar por qu\u00e9 hoy las\n    expectativas de obtener una vivienda son infinitamente superiores a las\n    que hab\u00eda hasta el a\u00f1o 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de vivienda, el nuevo plan de vivienda\n    contempla para los j\u00f3venes con salarios inferiores a vez y media el\n    salario interprofesional ayudas a la entrada que alcanzan el 11 por\n    ciento y una subsidiaci\u00f3n del 20 por ciento en la cuota del pr\u00e9stamo\n    durante diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA ADECUADO\n    EL GOBIERNO EL ESFUERZO ECON\u00d3MICO QUE TIENEN QUE HACER LAS FAMILIAS\n    ESPA\u00d1OLAS PARA ACCEDER A LA COMPRA DE VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA ADECUADO\n    EL GOBIERNO EL ESFUERZO ECON\u00d3MICO QUE TIENEN QUE HACER LAS FAMILIAS\n    ESPA\u00d1OLAS PARA ACCEDER A LA COMPRA DE VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, si usted me lo\n    permite, pese a mi condici\u00f3n de joven le voy a hacer una pregunta:\n    \u00bfConsidera adecuado el Gobierno el esfuerzo econ\u00f3mico que tienen que\n    hacer las familias espa\u00f1olas para acceder a la compra de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, si usted me lo\n    permite, pese a mi condici\u00f3n de joven le voy a hacer una pregunta:\n    \u00bfConsidera adecuado el Gobierno el esfuerzo econ\u00f3mico que tienen que\n    hacer las familias espa\u00f1olas para acceder a la compra de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  No, no me parece\n    adecuado y por eso lo hemos mejorado en el planteamiento del Plan de\n    vivienda 2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3, 4, 5], "familias": [6, 7, 8, 9], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Gasta una buena\n    parte, casi la mitad, en la cesta de la compra; la falta de oferta\n    p\u00fablica para la educaci\u00f3n infantil le obliga a pagar una guarder\u00eda, las\n    facturas del gas, el tel\u00e9fono, la gasolina, se incrementan sin remedio\n    porque ustedes no paran de subir a escondidas tasas e impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una familia dedicaba en 1996 el 40 por ciento de su renta a\n    la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or Cascos, hoy en d\u00eda,\n    las familias tienen que dedicar la mitad de lo que ganan a pagar su\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos tres a\u00f1os ustedes, el Partido Popular, han\n    incrementado el esfuerzo de las familias dedicado a la vivienda en 16\n    puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Cascos, no me sorprende su pol\u00edtica de vivienda, no\n    me sorprende porque es la misma pol\u00edtica que aplica el Partido Popular a\n    todo lo dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mucho\n    plan y mucho programa, pero penosos resultados, se\u00f1or ministro, en la\n    vivienda y en casi todo lo dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ponga usted los pies en la\n    tierra y crea cuando las familias les est\u00e1n diciendo que no llegan a\n    final de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or Cascos, hoy en d\u00eda,\n    las familias tienen que dedicar la mitad de lo que ganan a pagar su\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos tres a\u00f1os ustedes, el Partido Popular, han\n    incrementado el esfuerzo de las familias dedicado a la vivienda en 16\n    puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las familias, no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Precisamente\n    para continuar mejorando esta situaci\u00f3n, las nuevas medidas del Plan de\n    vivienda 2002-2005 van a permitir que una familia media, de tres\n    miembros, para adquirir una vivienda protegida de precio m\u00e1ximo, es decir\n    en aquella comunidad aut\u00f3noma que apure al m\u00e1ximo la horquilla de\n    precios, vea reducido el porcentaje al 22,14 y con ayudas fiscales al\n    14,79. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere que\n    tomemos una referencia de planes anteriores, en la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial del Plan 1992-1995 el esfuerzo era del 27,16 sin ayudas fiscales\n    y del 20,29 con ayudas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora diputada,\n    a finales del a\u00f1o 2001 el esfuerzo de las familias se situaba en el 45,1\n    por ciento, sin bonificaciones fiscales, y en un 35,7 con bonificaciones\n    fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "trabajadores": [1, 2], "j\u00f3venes": [3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por cierto, a tres millones de pesetas de\n    subvenci\u00f3n, m\u00e1s de 600 parejas de j\u00f3venes podr\u00edan tener acceso a una\n    vivienda digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni\n    siquiera han contestado a la denuncia que 22 trabajadores de Correos, de\n    Sabadell -del total de 25 de plantilla-, le remitieron a usted el 11 de\n    marzo pasado y, cinco d\u00edas antes, al presidente de Correos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos\n    trabajadores denuncian los ama\u00f1os que tambi\u00e9n hace Correos en sus\n    controles internos de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, a tres millones de pesetas de\n    subvenci\u00f3n, m\u00e1s de 600 parejas de j\u00f3venes podr\u00edan tener acceso a una\n    vivienda digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N PUEDE\n    DAR EL GOBIERNO DE LA REUNI\u00d3N DE MINISTROS DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA DE\n    ALCUE, CELEBRADA LOS PASADOS D\u00cdAS 23 Y 24 DE MARZO EN BRASIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [6, 7], "ciencia": [0, 1, 2], "tecnolog\u00eda": [3, 4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y tambi\u00e9n en materia de ciencia y tecnolog\u00eda ha venido siendo\n    el nexo de uni\u00f3n entre Iberoam\u00e9rica y la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestra\n    iniciativa se debi\u00f3 la primera cumbre de jefes de Estado y de Gobierno de\n    la Uni\u00f3n Europea, Am\u00e9rica Latina y el Caribe, que se realiz\u00f3 en el a\u00f1o\n    1999, en la ciudad de Rio de Janeiro, en la que se acord\u00f3 promover y\n    facilitar iniciativas para la cooperaci\u00f3n y el intercambio en el campo de\n    la ciencia y de la tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con ello, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9\n    informaci\u00f3n puede dar el Gobierno de la reuni\u00f3n de ministros de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda de Am\u00e9rica Latina, Caribe y Uni\u00f3n Europea, celebrada los\n    pasados d\u00edas 23 y 24 de marzo en Brasil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n en materia de ciencia y tecnolog\u00eda ha venido siendo\n    el nexo de uni\u00f3n entre Iberoam\u00e9rica y la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestra\n    iniciativa se debi\u00f3 la primera cumbre de jefes de Estado y de Gobierno de\n    la Uni\u00f3n Europea, Am\u00e9rica Latina y el Caribe, que se realiz\u00f3 en el a\u00f1o\n    1999, en la ciudad de Rio de Janeiro, en la que se acord\u00f3 promover y\n    facilitar iniciativas para la cooperaci\u00f3n y el intercambio en el campo de\n    la ciencia y de la tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con ello, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9\n    informaci\u00f3n puede dar el Gobierno de la reuni\u00f3n de ministros de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda de Am\u00e9rica Latina, Caribe y Uni\u00f3n Europea, celebrada los\n    pasados d\u00edas 23 y 24 de marzo en Brasil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, a nadie se le escapa en nuestros d\u00edas que la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica, el desarrollo tecnol\u00f3gico y la expansi\u00f3n de las\n    telecomunicaciones se han convertido en un motor b\u00e1sico de la econom\u00eda y\n    por tanto del propio desarrollo de nuestras sociedades y de nuestra\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las relaciones que existen entre la Uni\u00f3n Europea y nuestros\n    pa\u00edses hermanos de Iberoam\u00e9rica y el Caribe no pueden ser ajenas al mundo\n    de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y al desarrollo tecnol\u00f3gico, factores que\n    son absolutamente claves para la inserci\u00f3n exitosa de nuestros pa\u00edses en\n    una sociedad y en una econom\u00eda cada vez m\u00e1s globalizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "econom\u00eda": [7], "ciencia": [1, 2, 3], "tecnolog\u00eda": [4, 5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero sabemos que CYTED es el germen de una colaboraci\u00f3n m\u00e1s\n    amplia, de mayor alcance, y esta ha sido la base sobre la que se ha\n    trabajado muy en concreto en la reuni\u00f3n de ministros de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda de Am\u00e9rica Latina, Caribe y Uni\u00f3n Europea, celebrada en\n    Brasilia el 20 y el 22 de marzo de 2002, en la que acordamos la creaci\u00f3n\n    de un espacio de cooperaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica, sus principios\n    inspiradores y las \u00e1reas tem\u00e1ticas y se dio luz verde a un plan de acci\u00f3n\n    para el periodo 2002/2006, con una declaraci\u00f3n, la de Brasilia, por la\n    que se solicita a los jefes de Estado y de Gobierno que en la pr\u00f3xima\n    cumbre de Madrid, en mayo, se ratifiquen estos avances y en particular se\n    reconozcan la ciencia, la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n como motores b\u00e1sicos\n    de la econom\u00eda y su importancia en la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, una de las prioridades de Espa\u00f1a es avanzar en la ciencia, en la\n    tecnolog\u00eda y en la innovaci\u00f3n, y para ello es necesario avanzar en su\n    dimensi\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a patrocina el Programa Iberoamericano de Ciencia\n    y Tecnolog\u00eda para el Desarrollo (CYTED), que fomenta precisamente la\n    colaboraci\u00f3n entre investigadores de universidad, centros de I+D,\n    empresas y transferencia de conocimiento, y en este sentido ya se han\n    constituido 76 ruedas tem\u00e1ticas, con m\u00e1s de 10.000 cient\u00edficos y se han\n    financiado 95 proyectos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sabemos que CYTED es el germen de una colaboraci\u00f3n m\u00e1s\n    amplia, de mayor alcance, y esta ha sido la base sobre la que se ha\n    trabajado muy en concreto en la reuni\u00f3n de ministros de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda de Am\u00e9rica Latina, Caribe y Uni\u00f3n Europea, celebrada en\n    Brasilia el 20 y el 22 de marzo de 2002, en la que acordamos la creaci\u00f3n\n    de un espacio de cooperaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica, sus principios\n    inspiradores y las \u00e1reas tem\u00e1ticas y se dio luz verde a un plan de acci\u00f3n\n    para el periodo 2002/2006, con una declaraci\u00f3n, la de Brasilia, por la\n    que se solicita a los jefes de Estado y de Gobierno que en la pr\u00f3xima\n    cumbre de Madrid, en mayo, se ratifiquen estos avances y en particular se\n    reconozcan la ciencia, la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n como motores b\u00e1sicos\n    de la econom\u00eda y su importancia en la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, una de las prioridades de Espa\u00f1a es avanzar en la ciencia, en la\n    tecnolog\u00eda y en la innovaci\u00f3n, y para ello es necesario avanzar en su\n    dimensi\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a patrocina el Programa Iberoamericano de Ciencia\n    y Tecnolog\u00eda para el Desarrollo (CYTED), que fomenta precisamente la\n    colaboraci\u00f3n entre investigadores de universidad, centros de I+D,\n    empresas y transferencia de conocimiento, y en este sentido ya se han\n    constituido 76 ruedas tem\u00e1ticas, con m\u00e1s de 10.000 cient\u00edficos y se han\n    financiado 95 proyectos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sabemos que CYTED es el germen de una colaboraci\u00f3n m\u00e1s\n    amplia, de mayor alcance, y esta ha sido la base sobre la que se ha\n    trabajado muy en concreto en la reuni\u00f3n de ministros de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda de Am\u00e9rica Latina, Caribe y Uni\u00f3n Europea, celebrada en\n    Brasilia el 20 y el 22 de marzo de 2002, en la que acordamos la creaci\u00f3n\n    de un espacio de cooperaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica, sus principios\n    inspiradores y las \u00e1reas tem\u00e1ticas y se dio luz verde a un plan de acci\u00f3n\n    para el periodo 2002/2006, con una declaraci\u00f3n, la de Brasilia, por la\n    que se solicita a los jefes de Estado y de Gobierno que en la pr\u00f3xima\n    cumbre de Madrid, en mayo, se ratifiquen estos avances y en particular se\n    reconozcan la ciencia, la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n como motores b\u00e1sicos\n    de la econom\u00eda y su importancia en la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sabemos que CYTED es el germen de una colaboraci\u00f3n m\u00e1s\n    amplia, de mayor alcance, y esta ha sido la base sobre la que se ha\n    trabajado muy en concreto en la reuni\u00f3n de ministros de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda de Am\u00e9rica Latina, Caribe y Uni\u00f3n Europea, celebrada en\n    Brasilia el 20 y el 22 de marzo de 2002, en la que acordamos la creaci\u00f3n\n    de un espacio de cooperaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica, sus principios\n    inspiradores y las \u00e1reas tem\u00e1ticas y se dio luz verde a un plan de acci\u00f3n\n    para el periodo 2002/2006, con una declaraci\u00f3n, la de Brasilia, por la\n    que se solicita a los jefes de Estado y de Gobierno que en la pr\u00f3xima\n    cumbre de Madrid, en mayo, se ratifiquen estos avances y en particular se\n    reconozcan la ciencia, la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n como motores b\u00e1sicos\n    de la econom\u00eda y su importancia en la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda, nos consta que la presidencia\n    espa\u00f1ola del Consejo de la Uni\u00f3n Europea ha ejercido una labor decisiva\n    para permitir la aprobaci\u00f3n definitiva en el primer trimestre de este a\u00f1o\n    del reglamento del Parlamento Europeo y del Consejo relativo a la\n    implantaci\u00f3n del dominio.eu. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda, nos consta que la presidencia\n    espa\u00f1ola del Consejo de la Uni\u00f3n Europea ha ejercido una labor decisiva\n    para permitir la aprobaci\u00f3n definitiva en el primer trimestre de este a\u00f1o\n    del reglamento del Parlamento Europeo y del Consejo relativo a la\n    implantaci\u00f3n del dominio.eu. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "j\u00f3venes": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Este plan de fomento de la lectura, entre otras l\u00edneas de trabajo, se\n    articulaba en torno a reconocer la realidad social de la lectura en\n    nuestro pa\u00eds para ayudar al dise\u00f1o de medidas de fomento; realidad que ha\n    hecho p\u00fablica su Secretar\u00eda General de Educaci\u00f3n reconociendo que Espa\u00f1a\n    ocupa una posici\u00f3n ligeramente inferior a la media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en la actualidad, una vez m\u00e1s su ministerio y usted misma\n    vuelven a incidir en la futura ley de educaci\u00f3n en la necesidad de seguir\n    fomentando la lectura, sobre todo entre los m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es por todo\n    ello por lo que le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas para\n    fomentar la lectura recoger\u00e1 la futura ley de calidad de la educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en la actualidad, una vez m\u00e1s su ministerio y usted misma\n    vuelven a incidir en la futura ley de educaci\u00f3n en la necesidad de seguir\n    fomentando la lectura, sobre todo entre los m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pues bien, recogiendo esa idea, compartida por la pr\u00e1ctica totalidad de\n    las personas con distintos niveles de responsabilidad en el \u00e1mbito\n    educativo y fuera de \u00e9l, en el documento de bases para una ley de calidad\n    de la educaci\u00f3n, que se ha presentado, como sabe, hace ya alg\u00fan tiempo,\n    se ha propuesto la potenciaci\u00f3n de las actividades de lectura desde la\n    infancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido se ha establecido que se iniciar\u00e1 el aprendizaje\n    de las t\u00e9cnicas de lectura y escritura en el segundo ciclo de la\n    educaci\u00f3n infantil y que en primaria se tratar\u00e1 de forma permanente el\n    desarrollo de las habilidades de lectura y escritura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera, en la futura Ley\n    de calidad de la educaci\u00f3n vamos a incorporar en todos los niveles\n    escolares, es decir, desde la educaci\u00f3n infantil al bachillerato, el\n    principio ordenador del conocimiento de nuestra lengua y las t\u00e9cnicas de\n    lectura y escritura, as\u00ed como el h\u00e1bito de la expresi\u00f3n oral y de la\n    comunicaci\u00f3n, que no es menos importante, y todo ello en paralelo con el\n    desarrollo del Plan de fomento de la lectura, que seguir\u00e1 reforzando el\n    acercamiento y el inter\u00e9s de nuestros escolares por la lectura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACCIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL MINISTERIO DE\n    EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE PARA IMPLANTAR LAS NUEVAS TECNOLOG\u00cdAS EN EL\n    SISTEMA EDUCATIVO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "cultura": [0], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, en raz\u00f3n de\n    estos planteamientos, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 acciones\n    est\u00e1 llevando a cabo el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte para\n    implantar las nuevas tecnolog\u00edas en el sistema educativo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, en raz\u00f3n de\n    estos planteamientos, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 acciones\n    est\u00e1 llevando a cabo el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte para\n    implantar las nuevas tecnolog\u00edas en el sistema educativo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejando aparte algunos de estos\n    planteamientos, es una realidad que al d\u00eda de hoy m\u00e1s de la mitad de los\n    espa\u00f1oles, en concreto el 59 por ciento, piensan que hay que mejorar el\n    contenido de las materias que estudian nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [8], "educaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6], "cultura": [0, 1, 2], "ciencia": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como es conocido y seguramente usted conoce\n    tambi\u00e9n muy bien, en el marco del convenio suscrito entre los ministerios\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda y de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte las actuaciones\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n dentro del Plan INFO XXI, en el programa\n    Internet para la escuela, que se ha presentado recientemente con la\n    asistencia del presidente del Gobierno, la ministra de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda y yo misma, ser\u00e1n iniciadas en este a\u00f1o 2002 y llegar\u00e1n hasta\n    el a\u00f1o 2005, con una dotaci\u00f3n global para este plan de 272 millones de\n    euros y con diversas acciones de naturaleza infraestructural, es decir,\n    compra de material, equipamiento, conexiones a trav\u00e9s de banda ancha y\n    hasta producci\u00f3n de contenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en esa partida presupuestaria, que\n    procede de aquella con la que se ha dotado al Plan INFO XXI, hay otra\n    espec\u00edfica, obviamente menor, que proviene de los presupuestos\n    espec\u00edficos del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, que es de\n    aproximadamente 15 millones de euros y que va a servir para financiar las\n    siguientes l\u00edneas de actuaci\u00f3n: dotaci\u00f3n a los centros educativos de\n    conexiones a Internet por banda ancha, infraestructuras de redes de \u00e1rea\n    local internas y el adecuado equipamiento multimedia, lo que se har\u00e1\n    fundamentalmente con cargo al presupuesto global de Internet en la\n    escuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento,\n    el portal educativo y cultural del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte contiene diversos productos de contenidos educativos que est\u00e1n\n    disponibles, algunos de los cuales, como los relativos a la f\u00edsica, a las\n    matem\u00e1ticas o a la astronom\u00eda, son muy utilizados, y en esa l\u00ednea de\n    desarrollo de contenidos vamos a seguir trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como es conocido y seguramente usted conoce\n    tambi\u00e9n muy bien, en el marco del convenio suscrito entre los ministerios\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda y de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte las actuaciones\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n dentro del Plan INFO XXI, en el programa\n    Internet para la escuela, que se ha presentado recientemente con la\n    asistencia del presidente del Gobierno, la ministra de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda y yo misma, ser\u00e1n iniciadas en este a\u00f1o 2002 y llegar\u00e1n hasta\n    el a\u00f1o 2005, con una dotaci\u00f3n global para este plan de 272 millones de\n    euros y con diversas acciones de naturaleza infraestructural, es decir,\n    compra de material, equipamiento, conexiones a trav\u00e9s de banda ancha y\n    hasta producci\u00f3n de contenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en esa partida presupuestaria, que\n    procede de aquella con la que se ha dotado al Plan INFO XXI, hay otra\n    espec\u00edfica, obviamente menor, que proviene de los presupuestos\n    espec\u00edficos del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, que es de\n    aproximadamente 15 millones de euros y que va a servir para financiar las\n    siguientes l\u00edneas de actuaci\u00f3n: dotaci\u00f3n a los centros educativos de\n    conexiones a Internet por banda ancha, infraestructuras de redes de \u00e1rea\n    local internas y el adecuado equipamiento multimedia, lo que se har\u00e1\n    fundamentalmente con cargo al presupuesto global de Internet en la\n    escuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La partida espec\u00edfica del Ministerio de Educaci\u00f3n la vamos a\n    destinar principalmente a programas de formaci\u00f3n de profesores para el\n    adecuado uso de las tecnolog\u00edas en la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n y\n    parcialmente a lo que ya venimos haciendo respecto a elaboraci\u00f3n, dise\u00f1o\n    y difusi\u00f3n de contenidos educativos para la ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento,\n    el portal educativo y cultural del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte contiene diversos productos de contenidos educativos que est\u00e1n\n    disponibles, algunos de los cuales, como los relativos a la f\u00edsica, a las\n    matem\u00e1ticas o a la astronom\u00eda, son muy utilizados, y en esa l\u00ednea de\n    desarrollo de contenidos vamos a seguir trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como es conocido y seguramente usted conoce\n    tambi\u00e9n muy bien, en el marco del convenio suscrito entre los ministerios\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda y de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte las actuaciones\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n dentro del Plan INFO XXI, en el programa\n    Internet para la escuela, que se ha presentado recientemente con la\n    asistencia del presidente del Gobierno, la ministra de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda y yo misma, ser\u00e1n iniciadas en este a\u00f1o 2002 y llegar\u00e1n hasta\n    el a\u00f1o 2005, con una dotaci\u00f3n global para este plan de 272 millones de\n    euros y con diversas acciones de naturaleza infraestructural, es decir,\n    compra de material, equipamiento, conexiones a trav\u00e9s de banda ancha y\n    hasta producci\u00f3n de contenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como es conocido y seguramente usted conoce\n    tambi\u00e9n muy bien, en el marco del convenio suscrito entre los ministerios\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda y de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte las actuaciones\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n dentro del Plan INFO XXI, en el programa\n    Internet para la escuela, que se ha presentado recientemente con la\n    asistencia del presidente del Gobierno, la ministra de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda y yo misma, ser\u00e1n iniciadas en este a\u00f1o 2002 y llegar\u00e1n hasta\n    el a\u00f1o 2005, con una dotaci\u00f3n global para este plan de 272 millones de\n    euros y con diversas acciones de naturaleza infraestructural, es decir,\n    compra de material, equipamiento, conexiones a trav\u00e9s de banda ancha y\n    hasta producci\u00f3n de contenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 SENTIDO SE HA\n    MODIFICADO LA DIRECTIVA 76/207/CEE, SOBRE LA APLICACI\u00d3N DE LA IGUALDAD DE\n    TRATO EN MATERIA DE EMPLEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2, 3, 4], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el principio de igualdad entre hombres y mujeres es uno de\n    los objetivos pol\u00edticos del actual Gobierno y precisamente a profundizar\n    en su aplicaci\u00f3n se vienen dedicando constantes y continuados esfuerzos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ejemplo de ello es que una de las prioridades\n    de la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europa era precisamente tratar de\n    impulsar la legislaci\u00f3n comunitaria sobre la igualdad de oportunidades en\n    lo que se refiere al acceso al empleo y a las condiciones de trabajo,\n    haci\u00e9ndose especial referencia y menci\u00f3n precisamente a impulsar la\n    modificaci\u00f3n de una importante directiva, la 76/207, cuesti\u00f3n esta que\n    nuestro grupo considera de gran inter\u00e9s desde el convencimiento de que\n    impulsar todas aquellas mejoras que supongan ventajas y aplicar cada vez\n    m\u00e1s el principio de igualdad de las mujeres en el empleo es algo decisivo\n    y muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el principio de igualdad entre hombres y mujeres es uno de\n    los objetivos pol\u00edticos del actual Gobierno y precisamente a profundizar\n    en su aplicaci\u00f3n se vienen dedicando constantes y continuados esfuerzos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ejemplo de ello es que una de las prioridades\n    de la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europa era precisamente tratar de\n    impulsar la legislaci\u00f3n comunitaria sobre la igualdad de oportunidades en\n    lo que se refiere al acceso al empleo y a las condiciones de trabajo,\n    haci\u00e9ndose especial referencia y menci\u00f3n precisamente a impulsar la\n    modificaci\u00f3n de una importante directiva, la 76/207, cuesti\u00f3n esta que\n    nuestro grupo considera de gran inter\u00e9s desde el convencimiento de que\n    impulsar todas aquellas mejoras que supongan ventajas y aplicar cada vez\n    m\u00e1s el principio de igualdad de las mujeres en el empleo es algo decisivo\n    y muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tener conocimiento y referencia de que gracias al\n    esfuerzo y al apoyo decidido desde la presidencia espa\u00f1ola se pod\u00eda\n    llegar a un acuerdo para modificar esa directiva, lo que puede suponer un\n    hecho decisivo e hist\u00f3rico porque ser\u00eda la primera vez que se tratar\u00eda de\n    definir el significado del acoso y del acoso sexual en el \u00e1mbito del\n    trabajo, lo que consideramos de gran inter\u00e9s, nuestro grupo le pregunta,\n    se\u00f1or ministro: \u00bfEn qu\u00e9 sentido se ha modificado la Directiva 76/207\n    sobre la aplicaci\u00f3n de la igualdad de trato en materia de empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [5, 6, 7], "mujeres": [0, 1, 2, 3], "seguridad": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esta directiva es fundamentalmente la modernizaci\u00f3n y\n    actualizaci\u00f3n de la directiva de la entonces Comunidad Econ\u00f3mica Europea\n    de 1976 y refleja la evoluci\u00f3n que en los 25 a\u00f1os ha experimentado el\n    principio de igualdad de trato entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las modificaciones m\u00e1s importantes son las siguientes: en primer lugar,\n    que los Estados miembros deber\u00e1n tener en cuenta activamente el objetivo\n    de la igualdad de trato entre hombres y mujeres en todas las pol\u00edticas y\n    en todas las disposiciones legales que sean adoptadas en relaci\u00f3n con el\n    acceso al empleo, la promoci\u00f3n profesional, la formaci\u00f3n y las\n    condiciones de trabajo, incluyendo naturalmente las retribuciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    l\u00ednea con m\u00e1s de 50 sentencias del Tribunal de Justicia de las\n    Comunidades, la directiva define lo que debe considerarse como\n    discriminaci\u00f3n directa y discriminaci\u00f3n indirecta, medidas que\n    aparentemente son neutras pero que de hecho afecten m\u00e1s a mujeres que a\n    hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En l\u00ednea con lo que\n    actualmente dispone el art\u00edculo 141.4, los Estados podr\u00e1n adoptar o\n    mantener medidas de discriminaci\u00f3n positiva de las mujeres para que esa\n    igualdad sea real y efectiva y asimismo se modifican y actualizan las\n    garant\u00edas y los derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Considera como discriminatorio el acoso sexual, que con \u00e1nimo de\n    garantizar una seguridad jur\u00eddica se define como comportamientos verbales\n    o no verbales o f\u00edsicos no deseados y de \u00edndole sexual con el prop\u00f3sito o\n    el efecto de violar la dignidad de una persona en particular, creando un\n    entorno intimidatorio, degradante, humillante y ofensivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta directiva es fundamentalmente la modernizaci\u00f3n y\n    actualizaci\u00f3n de la directiva de la entonces Comunidad Econ\u00f3mica Europea\n    de 1976 y refleja la evoluci\u00f3n que en los 25 a\u00f1os ha experimentado el\n    principio de igualdad de trato entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las modificaciones m\u00e1s importantes son las siguientes: en primer lugar,\n    que los Estados miembros deber\u00e1n tener en cuenta activamente el objetivo\n    de la igualdad de trato entre hombres y mujeres en todas las pol\u00edticas y\n    en todas las disposiciones legales que sean adoptadas en relaci\u00f3n con el\n    acceso al empleo, la promoci\u00f3n profesional, la formaci\u00f3n y las\n    condiciones de trabajo, incluyendo naturalmente las retribuciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En l\u00ednea con lo que\n    actualmente dispone el art\u00edculo 141.4, los Estados podr\u00e1n adoptar o\n    mantener medidas de discriminaci\u00f3n positiva de las mujeres para que esa\n    igualdad sea real y efectiva y asimismo se modifican y actualizan las\n    garant\u00edas y los derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 BENEFICIOS VA A REPORTAR A LOS TRABAJADORES DEL SECTOR AGRARIO LA\n    REFORMA LABORAL QUE EL GOBIERNO PLANTEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2], "seguridad": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso el desempleo agrario tiene una protecci\u00f3n\n    especial; por eso el Plan de Empleo Rural y el subsidio agrario han\n    significado un instrumento \u00fatil, justo y eficaz de protecci\u00f3n social para\n    la poblaci\u00f3n agr\u00edcola de Andaluc\u00eda y de Extremadura; por eso la gente no\n    se march\u00f3 de su pueblo; por eso ha cambiado la realidad del mundo rural;\n    por eso los trabajadores han tenido un complemento de renta\n    imprescindible para vivir con dignidad y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nunca los trabajadores del campo hab\u00edan tenido un sistema\n    de protecci\u00f3n social; por eso\n    lo valoran tanto y por eso no est\u00e1n dispuestos a perderlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del\n    Partido Popular quiere hoy eliminarlo de un plumazo, y por eso le\n    pregunto: \u00bfEn qu\u00e9 va a mejorar su reforma la situaci\u00f3n de los\n    trabajadores agr\u00edcolas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el desempleo agrario tiene una protecci\u00f3n\n    especial; por eso el Plan de Empleo Rural y el subsidio agrario han\n    significado un instrumento \u00fatil, justo y eficaz de protecci\u00f3n social para\n    la poblaci\u00f3n agr\u00edcola de Andaluc\u00eda y de Extremadura; por eso la gente no\n    se march\u00f3 de su pueblo; por eso ha cambiado la realidad del mundo rural;\n    por eso los trabajadores han tenido un complemento de renta\n    imprescindible para vivir con dignidad y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los beneficios ser\u00edan los que se derivan de uno de los principales deseos\n    y objetivos del Pacto de Toledo: la implantaci\u00f3n de un sistema\n    contributivo de manera gradual, y en este caso apropiado a sus\n    condiciones, para los trabajadores del campo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "trabajadores": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Han aumentado el paro agrario y el\n    n\u00famero de subsidiados y ahora pretenden imponer la desaparici\u00f3n del\n    sistema de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 1996\n    ya no hablan de eso, pero los trabajadores del campo tampoco les votan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1, 2], "trabajadores": [3, 4], "cultura": [0], "j\u00f3venes": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n, seg\u00fan se recoge en los registros, los j\u00f3venes perceptores del\n    subsidio rechazan cada vez m\u00e1s las ofertas formativas de las escuelas\n    taller y casas de oficio, y coincido con usted en que no es deseable una\n    cultura, como usted se\u00f1alaba, del subsidio que frene el acceso al empleo\n    y al verdadero desarrollo del mundo agrario, pero en lo que no puedo\n    estar de acuerdo es en que se produzca ning\u00fan recorte, ninguna reducci\u00f3n\n    en el nivel de protecci\u00f3n de los actuales ni merma en las inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    se est\u00e1n dando paradojas, que se han se\u00f1alado esta tarde, que cualquier\n    persona entender\u00e1, como es que, frente al descenso de la poblaci\u00f3n parada\n    -encuesta de poblaci\u00f3n activa en mano- agr\u00edcola, el n\u00famero de perceptores\n    de este subsidio aumenta y lo hace especialmente en aquellas zonas y\n    provincias en las que se est\u00e1 creando m\u00e1s empleo y m\u00e1s actividad\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No deseo tampoco que nuestro sistema de desempleo facilite o\n    fomente las situaciones de empleo sumergido o de reducci\u00f3n de la propia\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, lo que se plantea, y me gustar\u00eda dejarlo claro ya que usted me\n    brinda la oportunidad, es extender un sistema de protecci\u00f3n por desempleo\n    en el sector agrario para todo el territorio nacional y comparable,\n    naturalmente, al que tienen el resto de trabajadores, sin\n    discriminaciones de sector y sin discriminaciones por la naturaleza del\n    contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 previsto el incremento de los programas mixtos de\n    pol\u00edticas activas y pasivas, como puede ser la renta activa de inserci\u00f3n,\n    y va a haber lo que hasta ahora no hay, verdaderas ayudas, en forma\n    econ\u00f3mica y en forma de acciones formativas, para que estas personas\n    puedan conseguir empleos y retribuciones dignas, con una protecci\u00f3n\n    social comparable a la del resto de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, seg\u00fan se recoge en los registros, los j\u00f3venes perceptores del\n    subsidio rechazan cada vez m\u00e1s las ofertas formativas de las escuelas\n    taller y casas de oficio, y coincido con usted en que no es deseable una\n    cultura, como usted se\u00f1alaba, del subsidio que frene el acceso al empleo\n    y al verdadero desarrollo del mundo agrario, pero en lo que no puedo\n    estar de acuerdo es en que se produzca ning\u00fan recorte, ninguna reducci\u00f3n\n    en el nivel de protecci\u00f3n de los actuales ni merma en las inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR EL\n    MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE PARA FOMENTAR LOS H\u00c1BITOS DE\n    LECTURA EN NUESTRO PA\u00cdS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [16, 17], "educaci\u00f3n": [10, 11, 12, 13, 14, 15], "cultura": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "seguridad": [18]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... De usted, se\u00f1ora ministra, en este tema no sab\u00edamos\n    nada, aunque dos semanas despu\u00e9s, en concreto el 7 de mayo,\n    apresuradamente y en lo que ten\u00eda ya todo el aspecto de una medida\n    improvisada, el Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura present\u00f3 lo que\n    enf\u00e1ticamente denominaron Plan de fomento de la lectura 2001-2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante este\n    problema, como ante las cuestiones serias que afectan a la cultura en\n    este pa\u00eds, el Gobierno, y especialmente su ministerio, practica una\n    pol\u00edtica de grandes declaraciones y de muy escasa actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo dicen\n    todos, se\u00f1ora ministra: aton\u00eda y desprecio por la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mundo de la cultura ha asistido alarmado al espect\u00e1culo de un\n    ministerio que permanec\u00eda absolutamente ausente de un debate como era el\n    del cambio de naturaleza jur\u00eddica del Museo del Prado, que afectaba a una\n    de nuestras instituciones culturales m\u00e1s importantes, cambio impulsado\n    desde dentro del patronato del museo, sin intervenci\u00f3n alguna de su\n    ministerio y que s\u00f3lo la presi\u00f3n de algunos agentes sociales y de alg\u00fan\n    que otro partido, entre ellos el m\u00edo, consigui\u00f3 parar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su llegada al cargo, el Instituto Nacional de Artes\n    Esc\u00e9nicas y de la M\u00fasica ha venido siendo noticia en casi todas las\n    secciones de los medios de comunicaci\u00f3n, salvo en la de cultura, se\u00f1ora\n    ministra; conflictos de todo tipo, alentados por la falta de previsi\u00f3n y\n    por la nula capacidad para el di\u00e1logo de sus responsables le han marcado\n    en los \u00faltimos tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un documento\n    muy duro pero muy bien argumentado, los artistas visuales criticaron el\n    an\u00e9mico presupuesto de su ministerio en el campo de la cultura, la\n    escasez, por no decir inexistencia, de ayudas a la promoci\u00f3n del arte\n    contempor\u00e1neo o la escasa proyecci\u00f3n exterior de nuestra producci\u00f3n\n    art\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su labor al frente del Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura\n    est\u00e1 lastrada por una suerte de esquizofrenia que le lleva a atacar al\n    mundo de la cultura desde su actividad en la educaci\u00f3n, y a ello me\n    remito, a sus planes, primero los decretos, hoy esta reforma en que de\n    manera clara se empe\u00f1a en que, de la Uni\u00f3n Europea, nuestros ni\u00f1os y\n    ni\u00f1as sean los que menos artes pl\u00e1sticas y m\u00fasica tengan en su curr\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, ya le digo que s\u00f3lo\n    la pujanza de nuestra sociedad, de nuestros creadores y empresarios de la\n    cultura, que se resisten pese a la inoperancia p\u00fablica, nos permite a\u00fan\n    ser optimistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para finalizar y puesto que hablamos de libros, d\u00e9jeme que le diga que si\n    debi\u00e9ramos de concluir respecto de lo que ha sido su gesti\u00f3n en estos dos\n    a\u00f1os al frente del Ministerio de Cultura, frente a esa aton\u00eda que le\n    comento y que se comenta -usted lo sabe bien-, pero sobre todo, aparte de\n    la aton\u00eda, frente a ese desprecio que ante sus reformas educativas usted\n    pasea por la cultura, yo creo que no nos va a ayudar nadie mejor que un\n    grand\u00edsimo escritor para decirle, se\u00f1ora Del Castillo, lo que est\u00e1\n    pensando hoy la sociedad espa\u00f1ola de quien est\u00e9 gestionando, usted o su\n    secretario de Estado, el Ministerio de Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se acordar\u00e1 usted\n    tambi\u00e9n, se\u00f1ora Del Castillo, de lo que le ocurr\u00eda al famoso cavaliere de\n    la novela de Italo Calvino, y es que usted, se\u00f1ora ministra, en materia\n    de cultura es ya conocida como la ministra inexistente, aunque tambi\u00e9n le\n    dir\u00e9 una cosa, espero que por una vez me conteste a las preguntas, exista\n    en materia cultural y sobre todo exista respecto de las iniciativas hoy\n    tan necesarias cuando tenemos los datos alarmantes respecto a la lectura\n    en nuestra sociedad que estamos teniendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De usted, se\u00f1ora ministra, en este tema no sab\u00edamos\n    nada, aunque dos semanas despu\u00e9s, en concreto el 7 de mayo,\n    apresuradamente y en lo que ten\u00eda ya todo el aspecto de una medida\n    improvisada, el Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura present\u00f3 lo que\n    enf\u00e1ticamente denominaron Plan de fomento de la lectura 2001-2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la denominada ley de calidad de la educaci\u00f3n, se\u00f1ora ministra, apenas\n    se hacen menciones a la lectura, no hay ni una sola iniciativa para\n    fomentar la lectura, en tanto que, como usted sabe, los socialistas\n    planteamos\n    en nuestra alternativa la obligaci\u00f3n de una hora de lectura diaria en el\n    aula, porque cuando no se lee tampoco existe curiosidad de saber, ese es\n    el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es c\u00f3mo quiere usted, olvidando la lectura,\n    mejorar la calidad de nuestra educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que est\u00e1\n    usted batiendo r\u00e9cords al frente del Ministerio de Educaci\u00f3n, y le pondr\u00e9\n    alg\u00fan que otro ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su labor al frente del Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura\n    est\u00e1 lastrada por una suerte de esquizofrenia que le lleva a atacar al\n    mundo de la cultura desde su actividad en la educaci\u00f3n, y a ello me\n    remito, a sus planes, primero los decretos, hoy esta reforma en que de\n    manera clara se empe\u00f1a en que, de la Uni\u00f3n Europea, nuestros ni\u00f1os y\n    ni\u00f1as sean los que menos artes pl\u00e1sticas y m\u00fasica tengan en su curr\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras seis a\u00f1os de Gobierno y con la reforma educativa en marcha,\n    \u00bfprev\u00e9 sepultar tambi\u00e9n ese objetivo de la LOGSE o lo va a salvar como\n    instituci\u00f3n representativa de la calidad de nuestra educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante este\n    problema, como ante las cuestiones serias que afectan a la cultura en\n    este pa\u00eds, el Gobierno, y especialmente su ministerio, practica una\n    pol\u00edtica de grandes declaraciones y de muy escasa actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su labor al frente del Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura\n    est\u00e1 lastrada por una suerte de esquizofrenia que le lleva a atacar al\n    mundo de la cultura desde su actividad en la educaci\u00f3n, y a ello me\n    remito, a sus planes, primero los decretos, hoy esta reforma en que de\n    manera clara se empe\u00f1a en que, de la Uni\u00f3n Europea, nuestros ni\u00f1os y\n    ni\u00f1as sean los que menos artes pl\u00e1sticas y m\u00fasica tengan en su curr\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, con toda seguridad, no compramos las obras completas de los\n    Harlem Globe Trotters, pero en este hemiciclo se lee y usted ya lleva un\n    d\u00eda sin desmentirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6, 7], "cultura": [0, 1, 2], "j\u00f3venes": [8, 9]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Quiero subrayar que este plan, que en\n    efecto fue presentado por alg\u00fan diario como alternativo, titular que\n    debi\u00f3 leer usted ese d\u00eda, pero no el contenido de la informaci\u00f3n y menos\n    la informaci\u00f3n sobre el tema al d\u00eda siguiente, ha sido \u00edntegramente\n    financiado por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, como\n    reconocieron los propios editores al d\u00eda siguiente de la publicaci\u00f3n de\n    esta noticia incorrectamente enunciada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he indicado anteriormente, en el presupuesto\n    destinado a acciones de comunicaci\u00f3n conjuntas se incluyen 125 millones\n    de pesetas, tanto en 2001 como en 2002, destinados a financiar con\n    presupuestos del Ministerio de Educaci\u00f3n Cultura y Deporte lo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... llama, refiri\u00e9ndose a la Federaci\u00f3n de Gremios y Editores, su propio plan\n    de lectura alternativo al presentado por el ministerio.Le sugiero,\n    se\u00f1or\u00eda, que para una informaci\u00f3n m\u00e1s completa y m\u00e1s exacta que le\n    permita tener datos que arranquen con mayor credibilidad, se re\u00fana usted\n    con los editores para que le cuenten c\u00f3mo son las relaciones con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha comenzado diciendo que\n    gracias a un acto genial y creativo, como no era conocido en Espa\u00f1a, por\n    parte de la Junta de Andaluc\u00eda estableciendo un plan, no s\u00e9 si lo ha\n    llamado de fomento de la lectura o algo parecido, gracias a eso el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n se dio cuenta de que ten\u00eda que promocionar, que\n    ten\u00eda que alentar, que ten\u00eda que fomentar la lectura en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted\n    cree que alguien con sentido com\u00fan -y luego le voy a dar otras pruebas\n    que son realmente sorprendentes, adem\u00e1s de algunos h\u00e1bitos lectores de\n    los que parece que hace usted gala- se puede creer que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n o cualquier persona que tenga responsabilidad en materias\n    educativas se puede dar cuenta de que hace falta promocionar, incentivar\n    o fomentar la lectura a partir de una idea creativa y genial como la que\n    tuvo, seg\u00fan usted, la Junta de Andaluc\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero subrayar que este plan, que en\n    efecto fue presentado por alg\u00fan diario como alternativo, titular que\n    debi\u00f3 leer usted ese d\u00eda, pero no el contenido de la informaci\u00f3n y menos\n    la informaci\u00f3n sobre el tema al d\u00eda siguiente, ha sido \u00edntegramente\n    financiado por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, como\n    reconocieron los propios editores al d\u00eda siguiente de la publicaci\u00f3n de\n    esta noticia incorrectamente enunciada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he indicado anteriormente, en el presupuesto\n    destinado a acciones de comunicaci\u00f3n conjuntas se incluyen 125 millones\n    de pesetas, tanto en 2001 como en 2002, destinados a financiar con\n    presupuestos del Ministerio de Educaci\u00f3n Cultura y Deporte lo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... llama, refiri\u00e9ndose a la Federaci\u00f3n de Gremios y Editores, su propio plan\n    de lectura alternativo al presentado por el ministerio.Le sugiero,\n    se\u00f1or\u00eda, que para una informaci\u00f3n m\u00e1s completa y m\u00e1s exacta que le\n    permita tener datos que arranquen con mayor credibilidad, se re\u00fana usted\n    con los editores para que le cuenten c\u00f3mo son las relaciones con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan de fomento de la lectura iniciado en el a\u00f1o 2001 responde a la\n    necesidad de que este h\u00e1bito se refuerce y se consolide, especialmente\n    entre ni\u00f1os y j\u00f3venes, para cuya formaci\u00f3n resulta imprescindible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La literatura destinada a los m\u00e1s\n    j\u00f3venes va a ser tambi\u00e9n protagonista, lo est\u00e1 siendo ya, de salones y\n    simposiums, con la colaboraci\u00f3n de entidades de reconocido prestigio en\n    la materia como son la Fundaci\u00f3n Germ\u00e1n S\u00e1nchez Rup\u00e9rez y la Organizaci\u00f3n\n    Espa\u00f1ola para el Libro Infantil y Juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2, 3, 4], "seguridad": [5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, si algo le reconozco a usted de verdad es osad\u00eda y\n    valent\u00eda cuando se sube a esta tribuna para responder a lo que le estamos\n    diciendo en relaci\u00f3n con su gesti\u00f3n al frente de la cultura y lo hace\n    sobre los c\u00e1nones de lo que debe ser la credibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seis\n    meses despu\u00e9s usted no ha hecho nada, como es habitual en su gesti\u00f3n de\n    la cultura, y ponen sobre la mesa desde la Junta de Andaluc\u00eda un pacto\n    andaluz con editores, libreros, etc\u00e9tera, por el libro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con sus reformas educativas, con\n    una mano han hecho lo que han hecho -yo creo que en esta C\u00e1mara ya la\n    conocemos bien-, pero sobre todo con la otra no s\u00f3lo han olvidado la\n    cultura sino que han intentado aplastarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s nos dicen que ha habido un\n    desencuentro t\u00e1ctico con cultura y un desacuerdo en cantidades a aportar\n    por la Administraci\u00f3n y los editores, que no estuvieron de acuerdo ni en\n    los l\u00edmites econ\u00f3micos ni en los pol\u00edticos de su plan ministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que cuando usted ya no est\u00e9 al frente\n    de este ministerio ma\u00f1ana, desgraciadamente los h\u00e1bitos de lectura de\n    este pa\u00eds y muchas otras cuestiones en materia de cultura todav\u00eda la\n    estar\u00e1n recordando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He cre\u00eddo con toda\n    seguridad que nadie en esta C\u00e1mara pretender\u00eda que el diario Abc fuera\n    precisamente filosocialista y por eso le voy a leer el Abc. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "igualdad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y en principio nos preocupa y mucho -\n    aspiraci\u00f3n que plantear\u00eda todo el sector y se supone que tambi\u00e9n el\n    Gobierno con la reforma de esta pol\u00edtica com\u00fan- que vayamos a perder esa\n    oportunidad de conseguir una pol\u00edtica com\u00fan de pesca que permita el\n    mantenimiento de una actividad y despeje el futuro a un sector tan\n    importante como el que nos referimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra opini\u00f3n -supongo que en la suya tambi\u00e9n-, despu\u00e9s de a\u00f1os de\n    discriminaci\u00f3n, era hora de que la Uni\u00f3n Europea reconsiderase su\n    posici\u00f3n, estableciese condiciones de igualdad de trato y oportunidades\n    para las flotas de los Estados Miembros -tambi\u00e9n para las nuestras- y\n    optase por la defensa de nuestros intereses en el contexto internacional\n    en un momento en el que, no lo olvidemos, otros Estados del mundo\n    defienden y consolidan su sector pesquero, y tambi\u00e9n el industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1], "madrid": [2], "igualdad": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La actividad del Gobierno en todos los \u00e1mbitos ha sido y sigue siendo muy\n    intensa en el intento de lograr que dichas propuestas, que tenemos que\n    seguir considerando al d\u00eda de hoy como no oficialmente presentadas, sean\n    profundamente modificadas, ya que en su estado actual el Gobierno las\n    considera inaceptables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro de los principales problemas de fondo es el objetivo principal que la\n    Comisi\u00f3n se fija con esta reforma: el desarrollo sostenible, al que\n    Espa\u00f1a cree que se da un enfoque incompleto porque la \u00f3ptica de la\n    Comisi\u00f3n responde exclusivamente a principios medioambientales, sin tener\n    en cuenta que estamos hablando de una actividad econ\u00f3mica que act\u00faa sobre\n    un recurso renovable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, consciente de las\n    dificultades de los redactores de las propuestas, para darles forma de\n    reforma en tiempo \u00fatil, reuni\u00f3 en Madrid el 29 de enero al representante\n    de este grupo de pa\u00edses, el grupo de los seis, reuni\u00f3n en la que se\n    propuso a la Comisi\u00f3n Europea elaborar propuestas a corto, medio y largo\n    plazo, certificando las medidas que se pod\u00edan y deb\u00edan comenzar a aplicar\n    de inmediato como, por ejemplo, los TAC plurianuales y multiespec\u00edficos y\n    avanzando progresivamente hacia nuevos modelos, para hacer a la flota m\u00e1s\n    competitiva en equilibrio con la recuperaci\u00f3n de los recursos, as\u00ed como\n    para la desaparici\u00f3n paulatina de las derogaciones que la pol\u00edtica\n    pesquera com\u00fan contiene en los tratados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, no se elimina ninguna de las\n    derogaciones del tratado sobre las reglas de igualdad de acceso, sino que\n    se convierten en permanentes derogaciones de car\u00e1cter temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "igualdad": [1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Naturalmente, por algunas\n    cuestiones b\u00e1sicas: para mantener un statu quo dentro de los pa\u00edses\n    miembros de la Uni\u00f3n, algunos de ellos con ciertos privilegios contantes\n    y sonantes, e impedir una redistribuci\u00f3n de las posibilidades de pesca\n    entre los Estados miembros, teniendo en cuenta -ya me refer\u00ed antes a eso-\n    las posibilidades de desarrollo econ\u00f3mico que tienen unas regiones y\n    otras, una pol\u00edtica m\u00e1s equilibrada, m\u00e1s europea, m\u00e1s democr\u00e1tica, m\u00e1s de\n    todos, que nos haga sentirnos plenamente europeos e integrados en algo\n    m\u00e1s que en un mercado y, por otro lado -lo he dicho en muchas ocasiones y\n    usted lo acaba de reconocer ahora mismo en su intervenci\u00f3n-, renunciando\n    paulatinamente a defender nuestra presencia en caladeros internacionales\n    cuando, insisto, otros Estados del mundo est\u00e1n potenciando la actividad\n    de sus flotas y su mantenimiento en dichos caladeros, porque,\n    efectivamente, hay demanda de pescado y eso, en t\u00e9rminos coloquiales, es\n    un negocio y por lo tanto mantiene la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se impidi\u00f3 la entrada en condiciones de igualdad de\n    nuestras flotas cuando lleg\u00f3 la hora de la entrada en el Mercado\n    Com\u00fan y se sigue intentando impedir que estemos en igualdad de condiciones\n    dentro de la pol\u00edtica com\u00fan pesquera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naturalmente, por algunas\n    cuestiones b\u00e1sicas: para mantener un statu quo dentro de los pa\u00edses\n    miembros de la Uni\u00f3n, algunos de ellos con ciertos privilegios contantes\n    y sonantes, e impedir una redistribuci\u00f3n de las posibilidades de pesca\n    entre los Estados miembros, teniendo en cuenta -ya me refer\u00ed antes a eso-\n    las posibilidades de desarrollo econ\u00f3mico que tienen unas regiones y\n    otras, una pol\u00edtica m\u00e1s equilibrada, m\u00e1s europea, m\u00e1s democr\u00e1tica, m\u00e1s de\n    todos, que nos haga sentirnos plenamente europeos e integrados en algo\n    m\u00e1s que en un mercado y, por otro lado -lo he dicho en muchas ocasiones y\n    usted lo acaba de reconocer ahora mismo en su intervenci\u00f3n-, renunciando\n    paulatinamente a defender nuestra presencia en caladeros internacionales\n    cuando, insisto, otros Estados del mundo est\u00e1n potenciando la actividad\n    de sus flotas y su mantenimiento en dichos caladeros, porque,\n    efectivamente, hay demanda de pescado y eso, en t\u00e9rminos coloquiales, es\n    un negocio y por lo tanto mantiene la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo curioso\n    de esta propuesta es que las flotas que faenan para fabricar harina de\n    pescado, que no son nada selectivas y que capturan alevines, no tienen\n    ninguna restricci\u00f3n y, sin embargo, a las flotas que\n    capturan otras especies se les condena a desguaces, sobre todo, a procesos\n    de no modernizaci\u00f3n, a los que no podemos renunciar aunque s\u00f3lo sea por\n    razones de seguridad en el mar; o sea, la modernizaci\u00f3n de la flota es\n    una exigencia de la seguridad de nuestros pescadores en el mar; no\n    podemos renunciar a tener una flota competitiva cuando nuestra flota est\u00e1\n    muy obsoleta en determinado n\u00famero de unidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  LA REFORMA DEL\n    SISTEMA DE PRESTACIONES POR DESEMPLEO Y LA DESAPARICI\u00d3N DEL SUBSIDIO\n    AGRARIO PARA TRABAJADORES EVENTUALES QUE SUSTITUY\u00d3 AL PLAN DE EMPLEO\n    RURAL (PER) QUE TIENE PREVISTO PONER EN MARCHA EL GOBIERNO EN ENERO DE\n    2003 AL MARGEN DEL DI\u00c1LOGO SOCIAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "trabajadores": [2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda": [9, 10], "contratos": [7], "familias": [1], "j\u00f3venes": [8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ustedes piensan que hay que criminalizar al\n    parado porque, desde el punto de vista de su filosof\u00eda neoliberal,\n    piensan que es una opci\u00f3n querida, que el trabajador en paro quiere\n    estarlo y que en el fondo es un defraudador, un vago que no quiere buscar\n    empleo aunque en algunos casos, como en Andaluc\u00eda o en otros -ahora\n    hablaremos del tema de la tramitaci\u00f3n que ustedes intentan quitar y en el\n    que ahora han cambiado la sem\u00e1ntica introduciendo otra nueva- reciben\n    poqu\u00edsimo dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Andaluc\u00eda va a\n    responder como un solo hombre, como una sola mujer, se\u00f1or Aparicio;\n    sindicatos, partidos, ayuntamientos, diputaciones, asociaciones agrarias\n    de todo tipo, peque\u00f1os y medianos campesinos, porque es un tema\n    estructural de enorme importancia, que afecta en Andaluc\u00eda a 200.000\n    familias y en Extremadura a m\u00e1s  de 30.000 familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de la consecuci\u00f3n de la mayor\u00eda absoluta, ustedes han\n    pasado a otra fase arrasadora, arrasadora con respecto al modelo de\n    relaci\u00f3n con los sindicatos y arrasadora con respecto a conquistas\n    hist\u00f3ricas que los trabajadores hab\u00edan logrado en este pa\u00eds, y que desde\n    el punto y hora en que ustedes lo han decidido y lo van a llevar a\n    efecto, aunque no haya ning\u00fan tipo de acuerdo, va a desproteger a los\n    trabajadores y a reducir la protecci\u00f3n al desempleo por encima de\n    cualquier medici\u00f3n europea que se pueda hacer y dar\u00e1 un golpe en la l\u00ednea\n    de flotaci\u00f3n econ\u00f3mica a comunidades aut\u00f3nomas como Extremadura y\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy aqu\u00ed el se\u00f1or Aznar, cuando respond\u00eda a Gaspar Llamazares, dec\u00eda, sin\n    pronunciar los adjetivos, que se respond\u00eda a la corrupci\u00f3n de los\n    trabajadores y se respond\u00eda a que los trabajadores son unos vagos y no\n    quieren trabajar cuando incluso hay empleo en su zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso los\n    trabajadores del Magreb, los trabajadores regularizados de Marruecos y de\n    otros sitios se han visto sin trabajo, porque ustedes han tra\u00eddo un cupo,\n    fundamentalmente de ciudadanos polacos que naturalmente ha dejado sin\n    trabajo al resto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya veremos los l\u00edmites de esa respuesta, pero la voluntad\n    es amplia porque se trata de una aut\u00e9ntica agresi\u00f3n a la dignidad y a las\n    conquistas laborales los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    contratos de inserci\u00f3n no van a tener esa protecci\u00f3n a partir de ahora;\n    limitar\u00e1n la protecci\u00f3n por desempleo de los trabajadores fijos\n    discontinuos; van a reordenar la protecci\u00f3n de los emigrantes retornados\n    exigiendo m\u00e1s requisitos y van a incompatibilizar los per\u00edodos de\n    vacaciones disfrutados con los de las prestaciones por desempleo, claro\n    est\u00e1 a costa del trabajador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    contratos de inserci\u00f3n no van a tener esa protecci\u00f3n a partir de ahora;\n    limitar\u00e1n la protecci\u00f3n por desempleo de los trabajadores fijos\n    discontinuos; van a reordenar la protecci\u00f3n de los emigrantes retornados\n    exigiendo m\u00e1s requisitos y van a incompatibilizar los per\u00edodos de\n    vacaciones disfrutados con los de las prestaciones por desempleo, claro\n    est\u00e1 a costa del trabajador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima opini\u00f3n que han dado los dirigentes del Partido Popular en\n    Andaluc\u00eda, se\u00f1or Aparicio, es que con el subsidio y el PER los j\u00f3venes no\n    acuden a la industria que se est\u00e1 creando en gran parte de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo acaba de decir do\u00f1a Te\u00f3fila Mart\u00ednez, en el mismo momento en que\n    el jefe de la patronal dec\u00eda que la empresa y la econom\u00eda andaluzas\n    siguen estancadas como en los \u00faltimos veinte a\u00f1os, en el mismo momento en\n    que se ha dicho que la industria andaluza no existe, no se desarrolla y\n    hay un estancamiento brutal, del que los empresarios -claro est\u00e1- culpan\n    a todo el mundo menos a sus propias iniciativas end\u00f3genas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello significa un golpe muy fuerte a la dignidad y a la\n    econom\u00eda de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2], "actividad": [3, 4, 5, 6], "trabajadores": [7, 8, 9], "j\u00f3venes": [11, 12], "seguridad": [10]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hay un compromiso\n    claro de mantener y de respetar no solamente los derechos individuales\n    que pudieran existir a la fecha de entrada, sino los vol\u00famenes de\n    inversi\u00f3n que est\u00e1n operando felizmente -y lo voy a decir as\u00ed- sobre un\n    menor n\u00famero de parados porque tampoco en la zona de Extremadura y\n    Andaluc\u00eda estamos ante un paro creciente, se\u00f1or Alcaraz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si solamente recibimos adjetivos lo\n    tendremos m\u00e1s dif\u00edcil, pero si recibimos sustantivos probablemente\n    podremos contribuir a lo que supongo que deseamos todos, a que el paro se\n    reduzca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La credibilidad no viene de la\n    utilizaci\u00f3n florida de la lengua, viene de las cifras, y ya s\u00e9 que\n    molesta mucho pero para m\u00ed es una buena noticia que en estos \u00faltimos a\u00f1os\n    se haya reducido extraordinariamente el paro, en todos los sitios y\n    tambi\u00e9n en todos los sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En eso estaban de acuerdo hace\n    bien poco los quince Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea, en modernizar\n    nuestro sistema de desempleo de tal manera que siga siendo, como es y\n    como va a ser, una fuente de garant\u00eda de rentas, y en esa parte es sobre\n    la que no se act\u00faa, pero que tambi\u00e9n busquen una mayor actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que habr\u00e1 que centrarse en las personas\n    que, insisto, tienen una mayor actividad en esa b\u00fasqueda y que hacen algo\n    m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creo que oculte ninguna perversa intenci\u00f3n, especialmente\n    cuando todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n nos hemos comprometido a buscar una\n    mayor actividad en las personas de m\u00e1s de 55 a\u00f1os, grupo de especial\n    vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se me ocurre un argumento para defender,\n    como le dec\u00eda antes, que en raz\u00f3n de que sea un contrato temporal y seg\u00fan\n    el sector de actividad, no se tenga igual o semejante derecho que el\n    resto de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para m\u00ed,\n    empresarios espa\u00f1oles y trabajadores espa\u00f1oles que est\u00e1n aportando unas\n    cotizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ya que usted ha\n    hablado de la fresa, le dir\u00e9 que calificar una campa\u00f1a que mueve m\u00e1s de\n    70.000 personas porque a un contingente  de 6.000 se le haya aplicado las\n    condiciones que en todo momento se han aplicado a los trabajadores\n    espa\u00f1oles que han acudido al extranjero a trabajar, y que siguen\n    acudiendo al extranjero a trabajar, que es una contrataci\u00f3n ordenada en\n    origen para la garant\u00eda de dignidad en los traslados, en la aplicaci\u00f3n de\n    la legislaci\u00f3n, en el retorno de las personas y en el retorno de las\n    divisas, a lo mejor le parece una barbaridad, pero es lo que sigue\n    operando todav\u00eda para los espa\u00f1oles; por cierto, algunos de ellos\n    paisanos suyos que acuden a la vendimia en Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se me ocurre un argumento para defender,\n    como le dec\u00eda antes, que en raz\u00f3n de que sea un contrato temporal y seg\u00fan\n    el sector de actividad, no se tenga igual o semejante derecho que el\n    resto de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo mejor otros prefieren ver la Seguridad Social y el desempleo\n    con n\u00fameros rojos, pero le aseguro que no es el caso de mi grupo ni de\n    este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ustedes, la palabra que m\u00e1s les agrada y\n    m\u00e1s les gusta es la que en este momento trata de evitar no Espa\u00f1a,\n    insisto, sino los quince pa\u00edses de la Uni\u00f3n cuando han pedido que seamos\n    sensatos pensando en el futuro, y pensando especialmente en los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que los j\u00f3venes tengan oportunidades distintas a las que hoy\n    tienen que, sin duda ninguna, son bastantes limitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "ciencia": [2], "contratos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El gasto en desempleo en porcentaje del PIB\n    por cada punto de tasa de paro es del 0,15 por ciento en Espa\u00f1a y del\n    0,19 en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, las\n    medidas que se adoptaron anteriormente con la reforma de 1997, la Ley de\n    12 de enero, por medio de las cuales el despido improcedente en la\n    inmensa mayor\u00eda de los contratos indefinidos concertados en los \u00faltimos\n    cinco a\u00f1os ha pasado de 45 d\u00edas por a\u00f1o con un m\u00e1ximo de 42 mensualidades\n    a 33 d\u00edas por a\u00f1o con un m\u00e1ximo de 24 mensualidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    administrativo no es un m\u00e9dico, eso no es una ciencia, es una pol\u00edtica;\n    es la pol\u00edtica del d\u00e9ficit cero y la pol\u00edtica neoliberal de que hay que\n    culpabilizar a los parados para que toda la sociedad los culpabilice\n    tambi\u00e9n y ustedes puedan llevar a efecto las medidas que han sacado con\n    poca sensibilidad y calibrando muy mal la situaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Me admitir\u00e1 que no es lo mismo estar,\n    afortunadamente, con una tasa de paro del 23 por ciento que con una tasa\n    de paro del 13, que adem\u00e1s -ya se lo anuncio para su desesperaci\u00f3n-,\n    cuando nos mida exactamente igual que al resto de pa\u00edses europeos, va a\n    ser a\u00fan inferior, lo digo porque a lo mejor eso le produce a usted un\n    enorme disgusto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a usted lo que le da tranquilidad de actuaci\u00f3n es ver en\n    n\u00fameros rojos el sistema de Seguridad Social en su conjunto o en la parte\n    espec\u00edfica de desempleo, le dir\u00e9 que a m\u00ed lo que me da tranquilidad, y\n    creo que puede abrir esos debates y esa reflexi\u00f3n, es verlo desde la\n    solvencia de que s\u00ed que hay recursos suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hombre, es que\n    afortunadamente se ha reducido a la mitad el paro de larga duraci\u00f3n, a lo\n    mejor otra mala noticia, pero comprendo que, gracias a la estrategia\n    europea de empleo, Espa\u00f1a creo que se ha beneficiado de un hecho como que\n    tengamos en este momento una tasa de paro de larga duraci\u00f3n sensiblemente\n    inferior, la mitad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00ed que creo en el consenso econ\u00f3mico generalizado de que\n    Espa\u00f1a, si sabe otra vez estar a tiempo, puede seguir creciendo m\u00e1s no\n    s\u00f3lo en t\u00e9rminos econ\u00f3micos sino en empleo y puede reducir mejor y m\u00e1s\n    intensamente el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 70, 71, 73], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 4, 7, 8, 9, 13, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 23, 25, 26, 27, 28, 31, 33, 36, 38, 41, 43, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 59, 61, 64, 67, 69, 72, 74, 75], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 6, 14, 29, 30, 32, 34, 35, 37, 39, 40, 42, 44, 57, 58, 60, 62, 63, 65, 66, 68], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [10, 11, 12], "party": "JOSEP S\u00c1NCHEZ I LLIBRE", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [21, 22, 24], "party": "JUAN JOS\u00c9 OTXOA DE ERIBE ELORZA", "name": "PNV"}]}