{"blocks": [{"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por un lado, tendr\u00edamos los 11 muertos, el herido y las 13.000\n    hect\u00e1reas de pinares calcinados y, por otro lado, el cese de dos cargos\n    pol\u00edticos, pero que pasaron a un cargo pol\u00edtico mucho mejor del que\n    ten\u00edan anteriormente. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, lo que dej\u00f3 claro la comparecencia de la directora\n    general de Protecci\u00f3n Civil, y sobre todo y lo que es m\u00e1s importante, el\n    comportamiento pol\u00edtico del Gobierno, es el absoluto apoyo a las v\u00edctimas\n    del tr\u00e1gico incendio y a sus familiares. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 DISPUESTO EL GOBIERNO A DECLARAR QUE\n    NAVARRA FORMA PARTE DE LA ENTIDAD NACIONAL EUSKAL HERRIA, COMO SOSTIENEN\n    LOS PORTAVOCES DE LA ILEGALIZADA BATASUNA, PARA SER INCLUIDA EN EL\n    PROCESO NEGOCIADOR QUE PUDIERA PONERSE EN MARCHA EN EL PA\u00cdS VASCO ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [5], "eta": [2, 3], "vasco": [1], "pa\u00eds": [4], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfEst\u00e1 dispuesto el Gobierno a declarar que Navarra forma parte\n    de la entidad nacional Euskal Herria, como sostienen los portavoces de la\n    ilegalizada Batasuna, para ser incluida en el proceso negociador que\n    pudiera ponerse en marcha en el Pa\u00eds Vasco? ...\"", "\"... \u00bfEst\u00e1 dispuesto el Gobierno a declarar que Navarra forma parte\n    de la entidad nacional Euskal Herria, como sostienen los portavoces de la\n    ilegalizada Batasuna, para ser incluida en el proceso negociador que\n    pudiera ponerse en marcha en el Pa\u00eds Vasco? ...\"", "\"... Es un hecho que los terroristas proponen la formaci\u00f3n\n    de dos mesas de negociaci\u00f3n: una entre los agentes pol\u00edticos vascos, con\n    inclusi\u00f3n del Partido Socialista de Euskadi y del Partido Socialista de\n    Navarra, y otra para lo que llaman desmilitarizaci\u00f3n del conflicto entre\n    ETA y los Estados espa\u00f1ol y franc\u00e9s. ...\"", "\"... Es un hecho que el secretario\n    general del Partido Socialista de Euskadi ha anunciado su disposici\u00f3n a\n    sentarse en esa mesa de negociaci\u00f3n si ETA anuncia el abandono de su\n    actividad criminal. ...\"", "\"... \u00bfEst\u00e1 dispuesto el Gobierno a declarar que Navarra forma parte\n    de la entidad nacional Euskal Herria, como sostienen los portavoces de la\n    ilegalizada Batasuna, para ser incluida en el proceso negociador que\n    pudiera ponerse en marcha en el Pa\u00eds Vasco? ...\"", "\"... A la vista de todos estos hechos, se\u00f1or ministro, el secretario general\n    del Partido Socialista de Navarra se ha sentido tan alarmado que ha\n    llegado a proponer un pacto pol\u00edtico para el blindaje territorial e\n    institucional de Navarra. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Me parece sorprendente que usted d\u00e9 credibilidad a la banda terrorista\n    ETA, que usted d\u00e9 credibilidad a las declaraciones de una organizaci\u00f3n\n    ilegal como Batasuna, y lo que no s\u00e9 es por qu\u00e9 lo hace, no s\u00e9 cu\u00e1l es el\n    inter\u00e9s que tiene S.S., o su partido, o su grupo en sembrar sospechas, en\n    sembrar dudas, en sembrar malestar. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Buscan\n    desesperadamente una tregua de ETA, quieren constituir, pero no saben\n    c\u00f3mo, la famosa mesa de partidos para satisfacer las exigencias\n    terroristas, pero debieran saber que la banda terrorista no va a\n    renunciar a su acci\u00f3n criminal si no se admite el reconocimiento de\n    Euskal Herria como Naci\u00f3n con Navarra dentro de ella y el derecho a la\n    autodeterminaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Me parece preocupante\n    que usted d\u00e9 m\u00e1s credibilidad a Batasuna y a ETA que a lo que dice el\n    Gobierno de Espa\u00f1a, quiz\u00e1 porque no le gusta lo que dice el Gobierno de\n    Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"salud": [4, 5, 6], "consejo interterritorial": [2, 3], "sistema nacional": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Mi pregunta va a ser acerca de la reuni\u00f3n del Consejo Interterritorial del\n    Sistema Nacional de Salud de la semana pasada. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, por eso me gustar\u00eda preguntarle: \u00bfPuede informarnos\n    sobre los acuerdos alcanzados en materia de cartera de servicios b\u00e1sicos\n    y comunes del Sistema Nacional de Salud? ...\"", "\"... Mi pregunta va a ser acerca de la reuni\u00f3n del Consejo Interterritorial del\n    Sistema Nacional de Salud de la semana pasada. ...\"", "\"... Sin embargo, fuera de este aspecto colateral en lo verdaderamente\n    importante el resultado del Consejo Interterritorial ha sido m\u00e1s que\n    positivo. ...\"", "\"... Mi pregunta va a ser acerca de la reuni\u00f3n del Consejo Interterritorial del\n    Sistema Nacional de Salud de la semana pasada. ...\"", "\"... Ha cumplido su misi\u00f3n de velar por la cohesi\u00f3n del Sistema\n    Nacional de Salud, en este caso en algo tan importante como la\n    actualizaci\u00f3n de la cartera de servicios b\u00e1sicos, que establece qu\u00e9\n    prestaciones est\u00e1n garantizadas para todos los ciudadanos espa\u00f1oles, con\n    independencia de su lugar de residencia y de que en su comunidad est\u00e9n o\n    no disponibles esas atenciones. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, por eso me gustar\u00eda preguntarle: \u00bfPuede informarnos\n    sobre los acuerdos alcanzados en materia de cartera de servicios b\u00e1sicos\n    y comunes del Sistema Nacional de Salud? ...\""]}, {"words": {"sistema nacional": [0, 1, 2, 3, 4], "atenci\u00f3n": [17], "salud": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "atenci\u00f3n primaria": [16], "consejo interterritorial": [7, 8], "sanidad": [5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tras un a\u00f1o y medio de trabajo con las comunidades aut\u00f3nomas, el\n    pasado 1 de diciembre la Comisi\u00f3n de aseguramiento, financiaci\u00f3n y\n    prestaciones del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud\n    consensu\u00f3 por unanimidad el texto del proyecto del real decreto de\n    cartera de servicios. ...\"", "\"... Ya en la primera sesi\u00f3n del Consejo\n    Interterritorial que convoqu\u00e9 como ministra de Sanidad el 16 de junio del\n    a\u00f1o 2004 inclu\u00ed el proceso de elaboraci\u00f3n de esa cartera de servicios del\n    Sistema Nacional de Salud como un objetivo prioritario. ...\"", "\"... Por otra parte,\n    la Conferencia de Presidentes dedicada a la financiaci\u00f3n de la sanidad\n    tambi\u00e9n incluy\u00f3 esta propuesta de elaboraci\u00f3n de dicha cartera de\n    servicios b\u00e1sicos y comunes del Sistema Nacional de Salud como uno de los\n    acuerdos resultado de dicha conferencia. ...\"", "\"... Con esa elaboraci\u00f3n queremos\n    garantizar a todos los ciudadanos las condiciones b\u00e1sicas y comunes de\n    las prestaciones sanitarias a las que tienen derecho, dando as\u00ed\n    cumplimiento a lo que establece, por cierto, la Ley 16/2003, de Cohesi\u00f3n\n    y Calidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, culminar\u00e1 as\u00ed un proyecto necesario, complejo e importante que\n    ayuda a consolidar nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Ya en la primera sesi\u00f3n del Consejo\n    Interterritorial que convoqu\u00e9 como ministra de Sanidad el 16 de junio del\n    a\u00f1o 2004 inclu\u00ed el proceso de elaboraci\u00f3n de esa cartera de servicios del\n    Sistema Nacional de Salud como un objetivo prioritario. ...\"", "\"... Por otra parte,\n    la Conferencia de Presidentes dedicada a la financiaci\u00f3n de la sanidad\n    tambi\u00e9n incluy\u00f3 esta propuesta de elaboraci\u00f3n de dicha cartera de\n    servicios b\u00e1sicos y comunes del Sistema Nacional de Salud como uno de los\n    acuerdos resultado de dicha conferencia. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tras un a\u00f1o y medio de trabajo con las comunidades aut\u00f3nomas, el\n    pasado 1 de diciembre la Comisi\u00f3n de aseguramiento, financiaci\u00f3n y\n    prestaciones del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud\n    consensu\u00f3 por unanimidad el texto del proyecto del real decreto de\n    cartera de servicios. ...\"", "\"... Esa\n    cartera fue presentada en el pleno del Consejo Interterritorial del\n    pasado d\u00eda 14 y queda pendiente una reuni\u00f3n con los consejeros de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, a solicitud de los gobiernos del Partido Popular,\n    para examinar con ellos las alegaciones que se presenten en las pr\u00f3ximas\n    semanas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tras un a\u00f1o y medio de trabajo con las comunidades aut\u00f3nomas, el\n    pasado 1 de diciembre la Comisi\u00f3n de aseguramiento, financiaci\u00f3n y\n    prestaciones del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud\n    consensu\u00f3 por unanimidad el texto del proyecto del real decreto de\n    cartera de servicios. ...\"", "\"... Ya en la primera sesi\u00f3n del Consejo\n    Interterritorial que convoqu\u00e9 como ministra de Sanidad el 16 de junio del\n    a\u00f1o 2004 inclu\u00ed el proceso de elaboraci\u00f3n de esa cartera de servicios del\n    Sistema Nacional de Salud como un objetivo prioritario. ...\"", "\"... Por otra parte,\n    la Conferencia de Presidentes dedicada a la financiaci\u00f3n de la sanidad\n    tambi\u00e9n incluy\u00f3 esta propuesta de elaboraci\u00f3n de dicha cartera de\n    servicios b\u00e1sicos y comunes del Sistema Nacional de Salud como uno de los\n    acuerdos resultado de dicha conferencia. ...\"", "\"... Con esa elaboraci\u00f3n queremos\n    garantizar a todos los ciudadanos las condiciones b\u00e1sicas y comunes de\n    las prestaciones sanitarias a las que tienen derecho, dando as\u00ed\n    cumplimiento a lo que establece, por cierto, la Ley 16/2003, de Cohesi\u00f3n\n    y Calidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Esa Comisi\u00f3n de aseguramiento, financiaci\u00f3n y prestaciones ha mantenido 23\n    reuniones que se a\u00f1aden a otras cuatro que han tenido los distintos\n    grupos t\u00e9cnicos, comit\u00e9s y comisiones que han dado cuerpo al contenido de\n    la cartera de servicios: salud p\u00fablica, atenci\u00f3n primaria, especializada\n    y de urgencias, transporte sanitario, prestaci\u00f3n de productos diet\u00e9ticos\n    y prestaci\u00f3n ortoprot\u00e9sica. ...\"", "\"... Adem\u00e1s de las prestaciones actuales el\n    proyecto establece el procedimiento, de acuerdo con la ley, para las\n    actualizaciones: a instancias de qui\u00e9n, qu\u00e9 requisitos previos debe tener\n    su incorporaci\u00f3n, c\u00f3mo debe ser la evaluaci\u00f3n por parte de la Agencia de\n    evaluaci\u00f3n de tecnolog\u00edas del Instituto de Salud Carlos II, y,\n    finalmente, cu\u00e1l es el procedimiento para su definitiva inclusi\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, culminar\u00e1 as\u00ed un proyecto necesario, complejo e importante que\n    ayuda a consolidar nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Esa Comisi\u00f3n de aseguramiento, financiaci\u00f3n y prestaciones ha mantenido 23\n    reuniones que se a\u00f1aden a otras cuatro que han tenido los distintos\n    grupos t\u00e9cnicos, comit\u00e9s y comisiones que han dado cuerpo al contenido de\n    la cartera de servicios: salud p\u00fablica, atenci\u00f3n primaria, especializada\n    y de urgencias, transporte sanitario, prestaci\u00f3n de productos diet\u00e9ticos\n    y prestaci\u00f3n ortoprot\u00e9sica. ...\"", "\"... Esa Comisi\u00f3n de aseguramiento, financiaci\u00f3n y prestaciones ha mantenido 23\n    reuniones que se a\u00f1aden a otras cuatro que han tenido los distintos\n    grupos t\u00e9cnicos, comit\u00e9s y comisiones que han dado cuerpo al contenido de\n    la cartera de servicios: salud p\u00fablica, atenci\u00f3n primaria, especializada\n    y de urgencias, transporte sanitario, prestaci\u00f3n de productos diet\u00e9ticos\n    y prestaci\u00f3n ortoprot\u00e9sica. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N REALIZA EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO SOBRE EL\n    ACUERDO PARA EL DESARROLLO DEL CENTRO NACIONAL DE INVESTIGACIONES\n    CARDIOVASCULARES ...\""]}, {"words": {"investigadores": [5], "desarrollo": [7, 8, 9, 10], "proyectos": [11], "innovaci\u00f3n": [6], "recursos": [12], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Uno de esos compromisos es dar prioridad al gasto en\n    investigaci\u00f3n y desarrollo aumentando la inversi\u00f3n p\u00fablica de forma\n    transversal en el conjunto de los ministerios. ...\"", "\"... La investigaci\u00f3n es un\n    elemento primordial en el desarrollo de una sociedad moderna, en especial\n    en el \u00e1mbito de la biomedicina y la salud. ...\"", "\"... Suponen 822,99 millones de euros que se destinar\u00e1n\n    fundamentalmente a pol\u00edticas de cohesi\u00f3n y calidad para el conjunto del\n    sistema, a estrategias de salud p\u00fablica y planes de prevenci\u00f3n, a\n    pol\u00edtica farmac\u00e9utica y a pol\u00edticas de investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y\n    desarrollo, las cuales aumentan un 17,74 por ciento. ...\"", "\"... Dicho aumento se\n    canaliza a trav\u00e9s del Instituto de Salud Carlos III, destin\u00e1ndose a la\n    promoci\u00f3n de la investigaci\u00f3n sanitaria realizada por fundaciones como el\n    Centro Nacional de Investigaciones\n    Oncol\u00f3gicas, el Centro de Investigaci\u00f3n de Enfermedades Neurol\u00f3gicas y el\n    Centro Nacional de Investigaciones Cardiovalculares. ...\"", "\"... Como fruto de esta firme apuesta por la inversi\u00f3n p\u00fablica en investigaci\u00f3n\n    de este Gobierno se llega a la firma de un acuerdo que tambi\u00e9n compromete\n    a la inversi\u00f3n privada y que se traduce en una de las apuestas\n    cient\u00edficas m\u00e1s importantes tanto en el \u00e1mbito nacional como europeo que\n    investigar\u00e1 sobre las enfermedades que son la primera causa de muerte en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Adem\u00e1s -y lo que no es menos importante-, contribuir\u00e1 a acabar\n    con la orfandad de muchos j\u00f3venes investigadores espa\u00f1oles que hasta\n    ahora no pod\u00edan realizar sus proyectos por falta de recursos. ...\"", "\"... Suponen 822,99 millones de euros que se destinar\u00e1n\n    fundamentalmente a pol\u00edticas de cohesi\u00f3n y calidad para el conjunto del\n    sistema, a estrategias de salud p\u00fablica y planes de prevenci\u00f3n, a\n    pol\u00edtica farmac\u00e9utica y a pol\u00edticas de investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y\n    desarrollo, las cuales aumentan un 17,74 por ciento. ...\"", "\"... Uno de esos compromisos es dar prioridad al gasto en\n    investigaci\u00f3n y desarrollo aumentando la inversi\u00f3n p\u00fablica de forma\n    transversal en el conjunto de los ministerios. ...\"", "\"... La investigaci\u00f3n es un\n    elemento primordial en el desarrollo de una sociedad moderna, en especial\n    en el \u00e1mbito de la biomedicina y la salud. ...\"", "\"... Suponen 822,99 millones de euros que se destinar\u00e1n\n    fundamentalmente a pol\u00edticas de cohesi\u00f3n y calidad para el conjunto del\n    sistema, a estrategias de salud p\u00fablica y planes de prevenci\u00f3n, a\n    pol\u00edtica farmac\u00e9utica y a pol\u00edticas de investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y\n    desarrollo, las cuales aumentan un 17,74 por ciento. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, aparte de lo expuesto, \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n realiza su\n    ministerio sobre el acuerdo para el desarrollo del Centro Nacional de\n    Investigaciones Cardiovasculares? ...\"", "\"... Adem\u00e1s -y lo que no es menos importante-, contribuir\u00e1 a acabar\n    con la orfandad de muchos j\u00f3venes investigadores espa\u00f1oles que hasta\n    ahora no pod\u00edan realizar sus proyectos por falta de recursos. ...\"", "\"... Adem\u00e1s -y lo que no es menos importante-, contribuir\u00e1 a acabar\n    con la orfandad de muchos j\u00f3venes investigadores espa\u00f1oles que hasta\n    ahora no pod\u00edan realizar sus proyectos por falta de recursos. ...\""]}, {"words": {"recursos": [4], "proyectos": [3], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este nuevo proyecto se va a\n    estructurar como una acci\u00f3n conjunta entre Estado y sector privado,\n    cre\u00e1ndose una fundaci\u00f3n, Procnic, en la que estas empresas se comprometen\n    con la investigaci\u00f3n a largo plazo. ...\"", "\"... El fin \u00faltimo de este convenio y de la propia actividad del CNIC es\n    convertirse en una instituci\u00f3n l\u00edder en la investigaci\u00f3n cardiovascular\n    en el \u00e1mbito internacional. ...\"", "\"... El convenio establece tambi\u00e9n que los frutos de la\n    investigaci\u00f3n revertir\u00e1n en su totalidad al Centro Nacional de\n    Investigaciones Cardiovasculares. ...\"", "\"... En la gesti\u00f3n de los recursos\n    se introduce un modelo de funcionamiento que sujeta la financiaci\u00f3n de\n    proyectos a la obtenci\u00f3n de resultados, y supone tambi\u00e9n el inicio de un\n    modelo de colaboraci\u00f3n con la iniciativa privada en la que estas\n    empresas, ninguna de las cuales realiza actividades en el sector de\n    ciencias de la salud, patrocinan un proyecto cient\u00edfico al margen de\n    intereses espec\u00edficos. ...\"", "\"... En la gesti\u00f3n de los recursos\n    se introduce un modelo de funcionamiento que sujeta la financiaci\u00f3n de\n    proyectos a la obtenci\u00f3n de resultados, y supone tambi\u00e9n el inicio de un\n    modelo de colaboraci\u00f3n con la iniciativa privada en la que estas\n    empresas, ninguna de las cuales realiza actividades en el sector de\n    ciencias de la salud, patrocinan un proyecto cient\u00edfico al margen de\n    intereses espec\u00edficos. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta operaci\u00f3n es su operaci\u00f3n, usted la\n    conoc\u00eda con antelaci\u00f3n, usted la promovi\u00f3 y ha hecho todo lo posible por\n    sacarla adelante, pero apr\u00e9ndase una cosa, se\u00f1or ministro: quien tiene\n    que defender a los consumidores, que no va a ser el Gobierno porque\n    pretende proteger a una empresa frente a millones de consumidores, es el\n    Tribunal de Defensa de la Competencia. ...\"", "\"... Espero, se\u00f1or ministro, que usted\n    se pueda comprometer a respetar la resoluci\u00f3n del Tribunal de Defensa de\n    la Competencia porque si no ser\u00e1 una vez m\u00e1s una prueba de que ustedes\n    est\u00e1n protegiendo a alguno en contra de millones de familias y de\n    millones de consumidores, y eso es un esc\u00e1ndalo, como es un esc\u00e1ndalo,\n    se\u00f1or ministro, que usted suba las tarifas para que la OPA la paguen los\n    consumidores y no protegiendo a los consumidores frente a una empresa. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO QUE LAS SUBIDAS DE\n    TARIFAS DEL GAS Y DE LA ELECTRICIDAD ANUNCIADAS PARA EL A\u00d1O 2006 AFECTAN\n    A LA EMPRESA GASISTA CONTROLADA POR UNA CAJA DE AHORROS A LA QUE EL\n    PARTIDO DEL SE\u00d1OR MINISTRO DEBE DINERO Y FAVORES ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfConsidera el se\u00f1or ministro que las subidas de las tarifas del gas y de\n    la electricidad anunciadas para el a\u00f1o 2006 afectan a la empresa gasista\n    controlada por una caja de ahorros a la que el partido del se\u00f1or ministro\n    le debe dinero y favores? ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Obviamente, y usted deber\u00eda saberlo, las\n    subidas de tarifas del gas y de la electricidad no son un capricho del\n    Gobierno, sino el resultado de aplicar una metodolog\u00eda legal aprobada por\n    ustedes, en la que la subida de los hidrocarburos tiene una importancia\n    insoslayable y afecta al conjunto de las empresas, no a una, y al\n    conjunto de la ciudadan\u00eda. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Montilla, tiene al sector energ\u00e9tico encendido, saltan\n    chispas por todas partes y, desde luego, pinta crudo para las familias y\n    para las empresas, que van a ver c\u00f3mo su incompetencia y su parcialidad\n    se traducen en pagar cada vez m\u00e1s cara la luz y el gas. ...\"", "\"... Porque, se\u00f1or Montilla,\n    esas decisiones van a incrementar el d\u00e9ficit tarifario en el sector\n    el\u00e9ctrico, van a incrementar los precios del gas, van a excluir a un\n    importante n\u00famero de empresas del r\u00e9gimen tarifario del gas y las\n    consecuencias van a ser que se va a provocar un estrangulamiento del\n    sector el\u00e9ctrico perjudicando a una de las partes, en este caso Endesa,\n    va a beneficiar claramente a Gas Natural, que mejorar\u00e1 su posici\u00f3n y su\n    valoraci\u00f3n, va a posibilitar un incremento del flujo de caja de la\n    gasista v\u00eda la tarifa y adem\u00e1s va a dejar que Gas Natural imponga el\n    precio del gas y las condiciones en los contratos, como est\u00e1 haciendo, en\n    un mercado libre donde no tiene competencia real y puede incrementar sus\n    ingresos de forma considerable. ...\"", "\"... En pocas palabras, va a facilitar la\n    posici\u00f3n de Gas Natural en la OPA planteada, es decir, a engrasar esa\n    operaci\u00f3n pol\u00edtico-econ\u00f3mica, perjudicando a un gran n\u00famero de empresas,\n    de sectores, reduciendo su competitividad, definiendo un escenario\n    marcado por los intereses del Gobierno y perjudicando a los consumidores\n    espa\u00f1oles, que van a pagar m\u00e1s por la electricidad y el gas por su\n    incompetencia y su parcialidad. ...\"", "\"... Hay\n    solo un objetivo en su gesti\u00f3n: poder pol\u00edtico y econ\u00f3mico a costa del\n    bolsillo de todos los espa\u00f1oles y del futuro de nuestra econom\u00eda y, como\n    nos hemos enterado \u00faltimamente, tambi\u00e9n devolver el favor por esos 1.000\n    millones de pesetas condonados. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El PSC renegoci\u00f3 una deuda para establecer unas\n    cuotas acordes con sus ingresos, cosa que hacen multitud de entidades,\n    empresas y personas, y hablando de personas hay quienes pueden pagar\n    cuotas de cr\u00e9ditos por importe superior a sus ingresos, pero ese no es el\n    caso del Partido Socialista, se lo aseguro. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace pocos d\u00edas el secretario general de Comercio Exterior\n    de su Departamento, en comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Industria,\n    Turismo y Comercio, nos ilustr\u00f3 sobre las dificultades que ten\u00eda la\n    reuni\u00f3n que la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio iba a celebrar en Hong\n    Kong y sobre la posici\u00f3n del Gobierno espa\u00f1ol en la misma dentro del\n    marco de la Uni\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Asimismo, como usted sabe, se ha avanzado en el paralelismo exigido\n    por la Uni\u00f3n Europea a los pa\u00edses desarrollados en mencionados conceptos\n    equivalentes, como son los cr\u00e9ditos a la exportaci\u00f3n, las empresas de\n    Estado o las ayudas alimentarias. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En estos momentos ya se encuentra materializada la pr\u00e1ctica\n    totalidad de las medidas que recog\u00eda el plan de impulso de la TDT y el\n    pasado d\u00eda 12 de diciembre pudimos verle en los medios de comunicaci\u00f3n,\n    junto a las empresas adjudicatarias de la televisi\u00f3n digital, en la firma\n    del contrato para la explotaci\u00f3n de 20 nuevos canales de \u00e1mbito estatal,\n    la mayor\u00eda de los cuales est\u00e1 en el aire desde el pasado 30 de\n    noviembre. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La apat\u00eda\n    institucional con la que el Partido Popular administr\u00f3 la televisi\u00f3n\n    digital terrestre tuvo consecuencias negativas para la industria\n    audiovisual, para los operadores, para los distribuidores y para el\n    desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\""]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [3, 4], "medio ambiente": [7], "energ\u00edas renovables": [0], "energ\u00e9tico": [6], "energ\u00eda": [1, 2], "renovables": [5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En este sentido, tambi\u00e9n quisiera se\u00f1alar que la nueva tarifa\n    penaliza el derroche energ\u00e9tico y financia modificaciones normativas que\n    afectan a la retribuci\u00f3n de las actividades el\u00e9ctricas, como las\n    derivadas del Plan de acci\u00f3n de la estrategia espa\u00f1ola de ahorro y\n    eficiencia energ\u00e9tica y del Plan de energ\u00edas renovables, planes que\n    cuentan con un amplio respaldo social y parlamentario. ...\"", "\"... En todo caso, a nadie se le debe\n    escapar que ante subidas del precio del petr\u00f3leo cercanas al 60 por\n    ciento es necesario, aunque no nos guste ni a los consumidores ni desde\n    luego al Gobierno, pagar un poco m\u00e1s por la energ\u00eda que consumimos e\n    irnos as\u00ed acostumbrando a trasladar a la tarifa el coste real de la\n    energ\u00eda, porque, se\u00f1or\u00edas, la energ\u00eda hay que pagarla y no es un bien\n    barato. ...\"", "\"... Quiero decir con\n    esto, se\u00f1or\u00eda, que la nueva tarifa no solo refleja el alza de los precios\n    de la materia prima, de los combustibles, sino que es consecuencia en\n    gran medida de decisiones pol\u00edticas de este pa\u00eds, que ha optado por\n    iniciar el camino de generar energ\u00eda m\u00e1s limpia, m\u00e1s eficiente y m\u00e1s\n    respetuosa con el medio ambiente. ...\"", "\"... La propuesta, que se ajusta\n    estrictamente a lo permitido por dicha metodolog\u00eda, es el resultado de\n    sumar al porcentaje autorizado de incremento los costes ocasionados por\n    las nuevas normativas, tal y como prev\u00e9 tambi\u00e9n la legislaci\u00f3n, de\n    eficiencia energ\u00e9tica y de producci\u00f3n limpia y no contaminante. ...\"", "\"... En este sentido, tambi\u00e9n quisiera se\u00f1alar que la nueva tarifa\n    penaliza el derroche energ\u00e9tico y financia modificaciones normativas que\n    afectan a la retribuci\u00f3n de las actividades el\u00e9ctricas, como las\n    derivadas del Plan de acci\u00f3n de la estrategia espa\u00f1ola de ahorro y\n    eficiencia energ\u00e9tica y del Plan de energ\u00edas renovables, planes que\n    cuentan con un amplio respaldo social y parlamentario. ...\"", "\"... En este sentido, tambi\u00e9n quisiera se\u00f1alar que la nueva tarifa\n    penaliza el derroche energ\u00e9tico y financia modificaciones normativas que\n    afectan a la retribuci\u00f3n de las actividades el\u00e9ctricas, como las\n    derivadas del Plan de acci\u00f3n de la estrategia espa\u00f1ola de ahorro y\n    eficiencia energ\u00e9tica y del Plan de energ\u00edas renovables, planes que\n    cuentan con un amplio respaldo social y parlamentario. ...\"", "\"... En este sentido, tambi\u00e9n quisiera se\u00f1alar que la nueva tarifa\n    penaliza el derroche energ\u00e9tico y financia modificaciones normativas que\n    afectan a la retribuci\u00f3n de las actividades el\u00e9ctricas, como las\n    derivadas del Plan de acci\u00f3n de la estrategia espa\u00f1ola de ahorro y\n    eficiencia energ\u00e9tica y del Plan de energ\u00edas renovables, planes que\n    cuentan con un amplio respaldo social y parlamentario. ...\"", "\"... Quiero decir con\n    esto, se\u00f1or\u00eda, que la nueva tarifa no solo refleja el alza de los precios\n    de la materia prima, de los combustibles, sino que es consecuencia en\n    gran medida de decisiones pol\u00edticas de este pa\u00eds, que ha optado por\n    iniciar el camino de generar energ\u00eda m\u00e1s limpia, m\u00e1s eficiente y m\u00e1s\n    respetuosa con el medio ambiente. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Analizados los estatutos,\n    fijaremos nuestra posici\u00f3n en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n, al igual que lo har\u00e1n\n    el resto de las instituciones que asistieron y recibieron por primera vez\n    esta propuesta, y lo haremos siempre tras conocer cu\u00e1l es el\n    posicionamiento de nuestro servicio jur\u00eddico. ...\"", "\"... Conocida nuestra posici\u00f3n\n    empezaremos con los tr\u00e1mites para participar en la sociedad, lo que\n    necesita un acuerdo formal sobre el inter\u00e9s de la Administraci\u00f3n que\n    correr\u00e1 a cargo y ser\u00e1 responsabilidad del Ministerio de Fomento. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ha habido trato discriminatorio de hasta un 90 por ciento en las\n    indemnizaciones respecto a otras personas que prestando un servicio\n    p\u00fablico han perdido la vida en acto de servicio, visitas clandestinas del\n    presidente a la zona solo con periodistas para no ser localizado,\n    desprecio a las autoridades de Medio Ambiente de Castilla-La Mancha,\n    consejeras vergonzosamente premiadas con mejores cargos, subdelegado del\n    Gobierno que manda callar a la prensa, rechazo de comisiones de\n    investigaci\u00f3n para poder conocer la verdad, vetos a comparecientes y\n    testigos, denegaci\u00f3n y manipulaci\u00f3n de documentos\n    vitales para la investigaci\u00f3n, conclusiones escritas de antemano,\n    presiones a jueces, a sindicatos y a funcionarios, altos cargos del\n    Gobierno que dicen que no se puede pretender que haya una atenci\u00f3n\n    permanente a su problema. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, en la pasada legislatura result\u00f3\n    imposible que el Ministerio de Medio Ambiente, dirigido por el anterior\n    ministro se\u00f1or Matas, firmara con el Govern de las Illes Balears un\n    convenio de colaboraci\u00f3n en materia de infraestructuras hidr\u00e1ulicas de\n    inter\u00e9s general, ello a pesar de que el convenio que se ped\u00eda al\n    ministerio era id\u00e9ntico al que en su d\u00eda el se\u00f1or Matas, como presidente\n    de Baleares, hab\u00eda pedido a la ministra se\u00f1ora Tocino. ...\"", "\"... Con relaci\u00f3n a ello quisi\u00e9ramos\n    saber, se\u00f1ora ministra, qu\u00e9 actuaciones est\u00e1 llevando a cabo el\n    Ministerio de Medio Ambiente en el marco del citado convenio. ...\""]}, {"words": {"energ\u00eda": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por eso\n    estamos intentando colaborar con todos los gobiernos, independientemente\n    de la fuerza pol\u00edtica a la que corresponden, y hemos llegado a un acuerdo\n    con el Gobierno de Baleares que permitir\u00e1 que la gesti\u00f3n de esas plantas\n    desaladoras las haga, en los t\u00e9rminos que han quedado recogidos, el\n    Instituto Balear para el Agua y la Energ\u00eda. ...\"", "\"... Esto significa que tenemos\n    una forma de entendernos en esta materia que estamos tambi\u00e9n llevando a\n    cabo en otros \u00e1mbitos con el Gobierno de las Islas Baleares, por ejemplo,\n    en lo que se refiere a la transferencia del parque nacional de Cabrera\n    que, con toda seguridad, ser\u00e1 uno de los primeros parques que\n    transfiramos a una comunidad aut\u00f3noma. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS ACTUACIONES QUE VIENE REALIZANDO EL MINISTERIO\n    DE MEDIO AMBIENTE A FIN DE ASEGURAR LA CALIDAD Y EL ABASTECIMIENTO DE\n    AGUA A LA COMUNIDAD DE MADRID ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El pasado 9 de marzo tuve la oportunidad, con ocasi\u00f3n de una comparecencia\n    sobre la opini\u00f3n del Ministerio de Medio Ambiente respecto a los\n    problemas de abastecimiento de agua para consumo humano previsibles por\n    la sequ\u00eda en Espa\u00f1a y concretamente en la comunidad de Madrid, de conocer\n    cu\u00e1les eran las medidas o planes de abastecimiento que estaba programando\n    el ministerio. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En el protocolo que ofrecimos a la Comunidad de Madrid se inclu\u00edan toda\n    una serie de actuaciones por parte del Ministerio de Medio Ambiente para\n    garantizar a los madrile\u00f1os 200 hect\u00f3metros c\u00fabicos de agua, adicionales\n    a los ahora mismo disponibles, a trav\u00e9s de una serie de actuaciones que\n    tienen que ver, sobre todo, con mejorar la gesti\u00f3n del agua y con\n    utilizar adecuadamente el agua depurada. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE HACE EL GOBIERNO DEL \u00daLTIMO\n    INFORME PRESENTADO POR LA AGENCIA EUROPEA DE MEDIO AMBIENTE ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [2, 3, 4, 5, 6], "cambio clim\u00e1tico": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... A partir del informe se ponen de relieve los retos actuales,\n    entre ellos el cambio clim\u00e1tico, que constituye la mayor amenaza para la\n    habitabilidad del planeta y adem\u00e1s agrava la pobreza y las desigualdades. ...\"", "\"... Asimismo har\u00edamos si\n    tuvi\u00e9ramos la seguridad de que nuestros conciudadanos obran del mismo\n    modo. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, como usted naturalmente sabe, los europeos valoramos\n    nuestro medio ambiente. ...\"", "\"... Como individuos los europeos estamos\n    dispuestos a tomar algunas medidas a favor del medio ambiente, aunque nos\n    implicar\u00edamos en mayor medida si estuvi\u00e9ramos mejor informados sobre\n    opciones ecol\u00f3gicas que cuestan poco o nada. ...\"", "\"... La Agencia Europea del Medio Ambiente es el organismo de la Uni\u00f3n Europea\n    dedicado a proporcionar informaci\u00f3n s\u00f3lida e independiente acerca del\n    medio ambiente. ...\"", "\"... Como parte de su mandato AEMA presenta cada cinco a\u00f1os un informe\n    exhaustivo que incluye una evaluaci\u00f3n integrada del medio ambiente\n    europeo, un conjunto de indicadores clave que aportan informaci\u00f3n\n    actualizada y pertinente para calibrar la eficacia de las pol\u00edticas\n    medioambientales y un an\u00e1lisis, pa\u00eds por pa\u00eds, basado en nueve de los\n    indicadores clave. ...\"", "\"... A partir de todos estos\n    an\u00e1lisis, se\u00f1ora ministra, desear\u00eda formularle la siguiente pregunta:\n    \u00bfCu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que hace el Gobierno del \u00faltimo informe presentado\n    por la Agencia Europea del Medio Ambiente? ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0], "renovables": [2], "cambio clim\u00e1tico": [3], "energ\u00eda": [1], "medio ambiente": [4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por el contrario, la herencia es\n    positiva, y as\u00ed lo reconoce este Gobierno, en materia de avance de la\n    agricultura ecol\u00f3gica y tambi\u00e9n en el avance de las energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... La Agencia Europea de Medio Ambiente entiende que el modelo\n    de desarrollo econ\u00f3mico en Espa\u00f1a hasta esa fecha se ha basado\n    excesivamente en el aumento de una urbanizaci\u00f3n sin control en el uso del\n    suelo y en un uso demasiado intensivo de los recursos naturales, en\n    particular del agua y de la energ\u00eda. ...\"", "\"... Por el contrario, la herencia es\n    positiva, y as\u00ed lo reconoce este Gobierno, en materia de avance de la\n    agricultura ecol\u00f3gica y tambi\u00e9n en el avance de las energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... Hay algunas materias en las que estamos muy por detr\u00e1s del\n    resto de la Uni\u00f3n Europea: en la lucha contra el cambio clim\u00e1tico, en la\n    utilizaci\u00f3n del agua sin ning\u00fan tipo de incentivos econ\u00f3micos para\n    favorecer su uso eficiente y, por supuesto, en toda una serie de\n    emisiones contaminantes donde estamos en una muy mala situaci\u00f3n, en\n    particular en nuestras grandes ciudades. ...\"", "\"... La Agencia Europea de Medio Ambiente entiende que el modelo\n    de desarrollo econ\u00f3mico en Espa\u00f1a hasta esa fecha se ha basado\n    excesivamente en el aumento de una urbanizaci\u00f3n sin control en el uso del\n    suelo y en un uso demasiado intensivo de los recursos naturales, en\n    particular del agua y de la energ\u00eda. ...\""]}, {"words": {"empresa": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora bien, la liberalizaci\u00f3n y\n    la privatizaci\u00f3n de algunas empresas p\u00fablicas que vinieron aparejadas a\n    la liberalizaci\u00f3n de los sectores estrat\u00e9gicos tiene determinados riesgos\n    y es en determinadas \u00e1reas o determinados mercados fr\u00e1giles donde es\n    necesario impulsar medidas de control, de regulaci\u00f3n por parte de los\n    poderes p\u00fablicos. ...\"", "\"... Por una parte, la compensaci\u00f3n a la empresa o empresas que generen\n    energ\u00eda en Canarias. ...\"", "\"... En este sentido, todos\n    entendemos que si el precio de la energ\u00eda es el mismo en todo el Estado\n    espa\u00f1ol y los costes de producci\u00f3n son mucho m\u00e1s caros en los territorios\n    de los que estamos hablando, el sistema nacional tiene que compensar a la\n    empresa o empresas que prestan esos servicios. ...\"", "\"... Hoy estamos en una situaci\u00f3n en\n    la que es necesario impulsar la publicaci\u00f3n de las citadas \u00f3rdenes que\n    permitan, por una parte, dicha compensaci\u00f3n a la empresa o empresas que\n    produzcan la energ\u00eda en Canarias y que, por otra, posibiliten que red\n    el\u00e9ctrica pueda ser de facto la responsable del transporte de la energ\u00eda\n    en Canarias. ...\"", "\"... En el tema del transporte, una empresa privada\n    sin competencia puede decidir los trayectos a realizar -por tanto, huir\u00eda\n    de aquellos trayectos en las islas que le fueran poco rentables-, las\n    frecuencias diarias de los viajes entre las distintas islas y los\n    precios. ...\"", "\"... Todo eso no puede estar en manos de una empresa privada porque\n    ser\u00eda una mala se\u00f1al para un territorio en esas condiciones. ...\"", "\"... Por una parte, la compensaci\u00f3n a la empresa o empresas que generen\n    energ\u00eda en Canarias. ...\"", "\"... En este sentido, todos\n    entendemos que si el precio de la energ\u00eda es el mismo en todo el Estado\n    espa\u00f1ol y los costes de producci\u00f3n son mucho m\u00e1s caros en los territorios\n    de los que estamos hablando, el sistema nacional tiene que compensar a la\n    empresa o empresas que prestan esos servicios. ...\"", "\"... Hoy estamos en una situaci\u00f3n en\n    la que es necesario impulsar la publicaci\u00f3n de las citadas \u00f3rdenes que\n    permitan, por una parte, dicha compensaci\u00f3n a la empresa o empresas que\n    produzcan la energ\u00eda en Canarias y que, por otra, posibiliten que red\n    el\u00e9ctrica pueda ser de facto la responsable del transporte de la energ\u00eda\n    en Canarias. ...\"", "\"... Por tanto, ya veremos qu\u00e9 otro tipo de medidas debemos\n    seguir impulsando para posibilitar la competencia, pero la primera medida\n    important\u00edsima es conseguir que la generaci\u00f3n, el transporte y la\n    distribuci\u00f3n de la energ\u00eda no est\u00e9 en manos de una misma empresa, porque,\n    como dec\u00eda, en el caso que nos ocupa estamos cayendo en un r\u00e9gimen de\n    monopolio privado, sin control de los poderes p\u00fablicos, hasta que no lo\n    complementemos con las medidas que quedan pendientes de adoptar. ...\"", "\"... Se\u00f1ora y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, en la d\u00e9cada de los a\u00f1os\n    noventa los sucesivos gobiernos que hemos tenido en el Estado espa\u00f1ol se\n    sumaron a las medidas que ya de por s\u00ed estaban implantadas en la mayor\n    parte de los pa\u00edses europeos y en los Estados Unidos, medidas tendentes a\n    la liberalizaci\u00f3n de la econom\u00eda. ...\"", "\"... Qu\u00e9 duda cabe que la liberalizaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda persegu\u00eda una serie de objetivos, pero b\u00e1sicamente buscaba\n    competencias con la idea de mejorar la competitividad, la calidad de los\n    servicios y los precios. ...\""]}, {"words": {"actividad": [4, 5, 6], "empresa": [2, 3], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De los tres aspectos fundamentales que conforman el sistema energ\u00e9tico, el\n    el\u00e9ctrico en este caso, que son la generaci\u00f3n, el transporte y la\n    distribuci\u00f3n, vemos que el problema no se ha originado en la generaci\u00f3n\n    (en la generaci\u00f3n todo est\u00e1 liberalizado y all\u00e1 tampoco hay competencia,\n    no hay concurrencia; hay tambi\u00e9n monopolio, pero no hay nada que\n    imposibilite que haya empresas que puedan acometer proyectos de\n    generaci\u00f3n con las diversas modalidades), sino que lo que ha fallado han\n    sido las redes de transporte y de distribuci\u00f3n. ...\"", "\"... Y por lo que hace referencia a la distribuci\u00f3n, que en la\n    Pen\u00ednsula la desarrollan m\u00e1s de 200 empresas, aunque ciertamente algunas\n    de ellas de reducido tama\u00f1o, en Canarias la distribuci\u00f3n tambi\u00e9n es\n    monopolio de Endesa. ...\"", "\"... Hay quien ha estado\n    culpando al Gobierno de la naci\u00f3n de esta situaci\u00f3n, hay quien ha culpado\n    al Gobierno de Canarias, hay quien culpa a Unelco-Endesa, el gestor del\n    sistema y la \u00fanica empresa, como usted muy bien ha se\u00f1alado, que opera en\n    el Archipi\u00e9lago. ...\"", "\"... En primer lugar,\n    como usted ha se\u00f1alado, en relaci\u00f3n con el precio de la energ\u00eda y los\n    sistemas insulares y extrapeninsulares, el sistema espa\u00f1ol de tarifa\n    implica que un espa\u00f1ol paga hoy por kilovatio de energ\u00eda consumido en un\n    hogar o en una empresa lo mismo en cualquier punto de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En cuanto al transporte,\n    y a diferencia de lo que ocurre en la Pen\u00ednsula, donde \u00e9ste es\n    competencia de Red El\u00e9ctrica de Espa\u00f1a, como usted muy bien se\u00f1alaba, en\n    la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias esta actividad la desarrolla tambi\u00e9n\n    Endesa. ...\"", "\"... Evidentemente, todas estas actuaciones de transporte y distribuci\u00f3n est\u00e1n\n    bajo la autoridad normativa de la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias, a\n    diferencia de la Pen\u00ednsula, donde la actividad de transporte la supervisa\n    la Administraci\u00f3n General del Estado y la de distribuci\u00f3n, las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con este\n    aspecto, quiero recordar que, con objeto de mejorar la calidad del\n    servicio en Espa\u00f1a en las zonas donde se superan los l\u00edmites de calidad\n    establecidos para la actividad de distribuci\u00f3n, como es el caso de\n    Canarias, se han venido previendo partidas en la tarifa desde el a\u00f1o\n    2004. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es necesario\n    tambi\u00e9n que el Gobierno impulse medidas para que las empresas\n    transportistas en Canarias tenga un stock m\u00ednimo de materiales, teniendo\n    en cuenta que estamos hablando de un territorio fragmentado y alejado,\n    donde todo depende de los aeropuertos, para atender una situaci\u00f3n de\n    emergencia. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n es necesario obligar a las empresas a que tengan un\n    m\u00ednimo de stock de materiales para dar respuesta ante una emergencia como\n    la vivida en Canarias hace una semana. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como comentaba, una de las cuestiones a las que ha tenido que hacer frente\n    este Gobierno en materia energ\u00e9tica, entre otras, ha sido el desarrollo\n    de este real decreto por el que se regulan los sistemas el\u00e9ctricos\n    insulares y extrapeninsulares; un real decreto que el Gobierno del\n    Partido Popular aprob\u00f3 con 6 a\u00f1os de retraso y cuyas \u00f3rdenes\n    ministeriales de desarrollo est\u00e1n ya hoy informadas por la Comisi\u00f3n\n    Nacional de la Energ\u00eda, como he comentado, despu\u00e9s de haber chequeado y\n    contrastado los costes que la empresa ha aportado. ...\"", "\"... La empresa ya tiene prevista una\n    compensaci\u00f3n por los extracostes, fijada sobre la base de unas\n    estimaciones que posteriormente se corrigen consider\u00e1ndose la diferencia\n    como algo que ahora est\u00e1 de actualidad estas semanas, como es el conocido\n    d\u00e9ficit de tarifa. ...\"", "\"... Es probable que alguien\n    pueda haber entendido que la empresa, en este caso Endesa, necesite tener\n    la garant\u00eda de que va a cobrar la compensaci\u00f3n por la carest\u00eda que supone\n    operar en Canarias, compensaci\u00f3n que, insisto, est\u00e1 recibiendo o va a\n    recibir. ...\"", "\"... Por supuesto no todo es atribuible a la\n    empresa, pero, como ha quedado en evidencia, una parte de esa\n    responsabilidad s\u00ed que la tiene tal y como usted se\u00f1alaba. ...\""]}, {"words": {"energ\u00eda": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Saben que ustedes quieren enterrar el\n    asunto y que prevalezca el olvido, pero saben tambi\u00e9n -y les puedo\n    asegurar que ellos no van a olvidar- que tienen de su parte la ilusi\u00f3n,\n    la energ\u00eda y el esp\u00edritu para perseguir hasta que la tengan la justicia,\n    las responsabilidades y la verdad. ...\"", "\"... Eso s\u00ed, crean una en el\n    Parlamento de Castilla-La Mancha que cierra sus conclusiones preescritas\n    en forma de argumentario del Partido Socialista en dos semanas con\n    nocturnidad y alevos\u00eda, en la que impiden que comparezcan 74 testigos\n    presenciales -pilotos, retenes, bomberos, mec\u00e1nicos, miembros de las\n    Fuerzas de Seguridad del Estado, alcaldes, etc\u00e9tera-, en la que impiden\n    la entrega de 31 peticiones de documentaci\u00f3n e informaci\u00f3n, en la que\n    manipulan el informe del 112, que grab\u00f3 las conversaciones kafkianas de\n    esos primeros dos d\u00edas, y en la que 38 de los 44 comparecientes, es\n    decir, casi el 90 por ciento, eran cargos relacionados con el Partido\n    Socialista Obrero Espa\u00f1ol, un aut\u00e9ntico esc\u00e1ndalo, una farsa, se\u00f1or\u00eda,\n    que no enga\u00f1\u00f3 a nadie. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El otro d\u00eda preparando mi quinta comparecencia en materia de incendios\n    forestales en el Parlamento, una de ellas en el Senado ante la Comisi\u00f3n\n    de las Comunidades Aut\u00f3nomas y cuatro en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente,\n    descubr\u00ed que era la \u00fanica ministra de Medio Ambiente que hab\u00eda\n    comparecido en las dos C\u00e1maras para hablar de incendios forestales. ...\"", "\"... Al inicio de este a\u00f1o el Ministerio de Medio Ambiente alcanz\u00f3 un acuerdo\n    con todas las comunidades aut\u00f3nomas\n    en una conferencia sectorial que enmarca la hoja de ruta del Gobierno y de\n    las comunidades aut\u00f3nomas para que seamos capaces de hacer una mejor\n    prevenci\u00f3n y una mejor extinci\u00f3n de los incendios forestales. ...\"", "\"... Adem\u00e1s de eso, antes de que empezara la campa\u00f1a del\n    verano, el Ministerio de Medio Ambiente hab\u00eda contratado ya seis\n    aeronaves m\u00e1s que el a\u00f1o pasado, precisamente desde la informaci\u00f3n que\n    ten\u00edamos sobre las caracter\u00edsticas de este verano. ...\"", "\"... El a\u00f1o 2001 el\n    Ministerio de Medio Ambiente tuvo los mismos 47 medios a\u00e9reos que hab\u00eda\n    tenido el a\u00f1o 2000, en el que murieron siete personas y se quemaron m\u00e1s\n    hect\u00e1reas forestales que las que se han quemado al final este a\u00f1o. ...\"", "\"... El\n    Ministerio de Medio Ambiente entend\u00eda que ten\u00eda que reforzar los medios\n    de extinci\u00f3n contra incendios forestales. ...\"", "\"... Antes del incendio de\n    Guadalajara comprometimos, por primera vez en la historia de la\n    democracia de Espa\u00f1a, a doce ministerios el d\u00eda 10 de junio en un\n    conjunto de medidas, que ya se han definido y concretado en tiempo y\n    forma por parte de todos los ministerios, como tuve ocasi\u00f3n de informar\n    la pasada semana en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente a su compa\u00f1era la\n    portavoz do\u00f1a Teresa de Lara. ...\"", "\"... Por tanto, antes de que sucediera la\n    tragedia y a impulso del Ministerio de Medio Ambiente en el marco de sus\n    propias competencias, el Gobierno estaba ya actuando para mejorar en\n    nuestro pa\u00eds la coordinaci\u00f3n y la concertaci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas y reforzando las medidas de \u00e1mbito estatal no solo en lo que se\n    refiere al Ministerio de Medio Ambiente sino a otros ministerios del\n    Gobierno de la naci\u00f3n, que pueden, deben y est\u00e1n comprometidos para\n    prevenir mejor los incendios forestales. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, desde el primer\n    momento, tal y como inform\u00e9 en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente a petici\u00f3n\n    propia -usted era el interpelante-, expliqu\u00e9 con todo lujo de detalles lo\n    que se hab\u00eda hecho minuto a minuto y c\u00f3mo se hab\u00eda contestado a las\n    distintas peticiones de la comunidad aut\u00f3noma. ...\"", "\"... Por supuesto, en\n    el \"Diario de Sesiones\" de la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente del d\u00eda 26 de\n    julio est\u00e1 toda la informaci\u00f3n detallada que yo en ese momento pod\u00eda\n    ofrecer. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiz\u00e1s usted no lo sepa,\n    pero en la Comisi\u00f3n de Comunidades Aut\u00f3nomas del Senado y en la Comisi\u00f3n\n    de Medio Ambiente he aportado los datos detallados de c\u00f3mo ese\n    decreto-ley ha tenido una incidencia real y efectiva en el n\u00famero de\n    incendios que se han producido en Espa\u00f1a despu\u00e9s del d\u00eda 22 de julio,\n    despu\u00e9s del d\u00eda en que se aprob\u00f3 ese decreto-ley. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No fue la ministra de Medio Ambiente, no fue ning\u00fan\n    miembro del Gobierno, no fue ning\u00fan alto cargo del Gobierno los que\n    estuvieron presentes en aquella comisi\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LA\n    IMPLANTACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS FERROVIARIOS REGIONALES DE ALTA VELOCIDAD.\n     ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "madrid": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "l\u00ednea": [15, 16, 17], "barcelona": [31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "trenes": [49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57], "fomento": [30], "transporte ferroviario": [58], "ave": [18, 19, 20], "transporte": [38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48], "red": [21, 22]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Existen ahora dos debates actualmente separados, en primer lugar, el de\n    la mejora de los servicios ferroviarios regionales, de las v\u00edas\n    convencionales, con una mejora en la calidad del servicio, especialmente\n    en la frecuencia de los mismos, y, en segundo lugar, el de los servicios\n    ferroviarios de las l\u00edneas de alta velocidad para intentar al menos tener\n    una rentabilizaci\u00f3n de la inversi\u00f3n realizada en estas v\u00edas de alta\n    velocidad. ...\"", "\"... La uni\u00f3n de estos dos debates y sus soluciones a\n    corto y a medio plazo abre las puertas a debatir y decidir sobre la\n    creaci\u00f3n generalizada de servicios regionales de alta velocidad. ...\"", "\"... Es\n    nuestro inter\u00e9s obtener una coherencia de los servicios regionales de\n    alta velocidad con el PEIT. ...\"", "\"... La utilizaci\u00f3n del material\n    de ancho variable, combinada con la potenciaci\u00f3n de correspondencias\n    adecuadas entre los servicios ferroviarios de alta velocidad, los\n    servicios ferroviarios regionales y los de autob\u00fas permitir\u00e1n ampliar el\n    \u00e1mbito territorial de los ahorros de tiempo inducidos por las inversiones\n    en las infraestructuras que se realicen en cada fase del plan. ...\"", "\"... Por otro lado, tenemos ya en servicio una l\u00ednea de alta velocidad, que es\n    objeto de esta consideraci\u00f3n, que es la de Madrid-Zaragoza-Lleida, que\n    esta infrautilizada. ...\"", "\"... En este contexto es donde aparece el concepto de\n    servicios ferroviarios regionales de alta velocidad o, como dice el\n    \u00faltimo informe de Renfe, la alta velocidad media de media distancia. ...\"", "\"... Nuestro grupo parlamentario espera que el pr\u00f3ximo salto en regionales sea\n    pasar a la alta velocidad regional. ...\"", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os el Estado ha\n    invertido en la red de alta velocidad como base de un sistema para la\n    interconexi\u00f3n de redes de transporte a trav\u00e9s de servicios considerados\n    de larga distancia, pero sobre esta misma base de trenes de alta\n    velocidad de larga distancia pueden coexistir redes de trenes\n    interregionales en alta velocidad, complementadas por otras redes tambi\u00e9n\n    de tipo regional dentro de cada comunidad aut\u00f3noma y en el ancho europeo. ...\"", "\"... En una entrevista realizada en 1999 el director gerente de la\n    unidad de negocios regionales de Renfe menciona los estudios en Catalu\u00f1a\n    para hacer un transporte regional de alta velocidad entre Lleida y la\n    frontera. ...\"", "\"... La alta velocidad ha llegado a Zaragoza y a Lleida, a finales de 2006\n    llegar\u00e1 a Tarragona y en 2007 a Barcelona, y si no fallan las previsiones\n    que usted ha dado en esta C\u00e1mara, entre 2009 y 2010 llegar\u00e1 a la frontera\n    francesa. ...\"", "\"... Al mismo tiempo, desde Lleida, Tarragona,\n    Barcelona y Girona, as\u00ed como desde Zaragoza, deber\u00eda ser posible realizar\n    viajes de media distancia entre estas ciudades a precios asequibles\n    mediante las tarifas regionales, con una alta frecuencia de paso a trav\u00e9s\n    de estas nuevas l\u00edneas de alta velocidad. ...\"", "\"... De las 45 unidades de alta velocidad de ancho variable adjudicadas\n    al consorcio Caf-Alstom, 29 se destinar\u00e1n finalmente a regionales. ...\"", "\"... En este\n    momento se desconocen las previsiones del Gobierno para establecer las\n    bases de lanzaderas necesarias para cubrir los servicios regionales de\n    esta alta velocidad. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor\n    qu\u00e9 no abrimos un debate sobre el transporte regional de alta velocidad\n    entre Lleida y la frontera? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    posibilidades habr\u00eda de pensar dentro de esta configuraci\u00f3n posiblemente\n    en Segovia o una base en Sevilla, con M\u00e1laga y Almer\u00eda, para cubrir con\n    los trenes de alta velocidad? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la interpelaci\u00f3n que nuestro grupo presenta hoy\n    a esta C\u00e1mara quiere ser una reflexi\u00f3n m\u00e1s sobre las noticias que han\n    salido como consecuencia de la inauguraci\u00f3n de la l\u00ednea AVE a Toledo y\n    que se han producido en relaci\u00f3n con la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida en\n    los peri\u00f3dicos de estas dos \u00faltimas ciudades. ...\"", "\"... Por otro lado, tenemos ya en servicio una l\u00ednea de alta velocidad, que es\n    objeto de esta consideraci\u00f3n, que es la de Madrid-Zaragoza-Lleida, que\n    esta infrautilizada. ...\"", "\"... Cuando entre en marcha el servicio de\n    Barcelona -y espero que entonces funcionen los trenes a 300 kil\u00f3metros\n    por hora- habr\u00e1 que pensar que la intercalaci\u00f3n de trenes de 160\n    kil\u00f3metros por hora no ser\u00e1 positiva para el buen funcionamiento y la\n    buena coordinaci\u00f3n de esta l\u00ednea. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la interpelaci\u00f3n que nuestro grupo presenta hoy\n    a esta C\u00e1mara quiere ser una reflexi\u00f3n m\u00e1s sobre las noticias que han\n    salido como consecuencia de la inauguraci\u00f3n de la l\u00ednea AVE a Toledo y\n    que se han producido en relaci\u00f3n con la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida en\n    los peri\u00f3dicos de estas dos \u00faltimas ciudades. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 previsiones tiene el\n    Gobierno para implantar este servicio, especialmente ahora que el AVE va\n    a llegar a Tarragona a finales del a\u00f1o 2006? ...\"", "\"... Adem\u00e1s, la utilizaci\u00f3n de trenes\n    distintos a los utilizados en el AVE y la consideraci\u00f3n como servicios de\n    medio recorrido permiten introducir un sistema tarifario distinto y m\u00e1s\n    barato que el AVE. ...\"", "\"... Este objetivo se alcanzar\u00e1 por fases\n    en funci\u00f3n del desarrollo previsto de la red. ...\"", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os el Estado ha\n    invertido en la red de alta velocidad como base de un sistema para la\n    interconexi\u00f3n de redes de transporte a trav\u00e9s de servicios considerados\n    de larga distancia, pero sobre esta misma base de trenes de alta\n    velocidad de larga distancia pueden coexistir redes de trenes\n    interregionales en alta velocidad, complementadas por otras redes tambi\u00e9n\n    de tipo regional dentro de cada comunidad aut\u00f3noma y en el ancho europeo. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la interpelaci\u00f3n que nuestro grupo presenta hoy\n    a esta C\u00e1mara quiere ser una reflexi\u00f3n m\u00e1s sobre las noticias que han\n    salido como consecuencia de la inauguraci\u00f3n de la l\u00ednea AVE a Toledo y\n    que se han producido en relaci\u00f3n con la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida en\n    los peri\u00f3dicos de estas dos \u00faltimas ciudades. ...\"", "\"... \u00bfTiene que haber distintos precios para servicios de media\n    distancia seg\u00fan sea corto o largo el recorrido de este trayecto, por\n    ejemplo, Zaragoza-Lleida, versus un Madrid-Toledo o un\n    Zaragoza-Calatayud, o en el futuro un Tarragona-Lleida o un\n    Barcelona-Tarragona? ...\"", "\"... Por otro lado, tenemos ya en servicio una l\u00ednea de alta velocidad, que es\n    objeto de esta consideraci\u00f3n, que es la de Madrid-Zaragoza-Lleida, que\n    esta infrautilizada. ...\"", "\"... Las 21\n    unidades del modelo R-598 que desde el pasado mes de abril circulan entre\n    los corredores Madrid-Extremadura, A Coru\u00f1a-Vigo o\n    Sevilla-Granada-Almer\u00eda tambi\u00e9n formar\u00e1n parte del futuro de la renovada\n    flota de media distancia. ...\"", "\"... El reci\u00e9n inaugurado servicio lanzadera Madrid-Toledo, as\u00ed como los\n    servicios Madrid-Puerto Llano y Madrid-Ciudad Real, responden a la\n    necesidad de mejorar los servicios regionales a trav\u00e9s de la alta\n    velocidad al mismo tiempo que contribuyen a incrementar la cohesi\u00f3n\n    social y econ\u00f3mica entre estas zonas. ...\"", "\"... Ahora hacen el viaje en autob\u00fas y ser\u00eda\n    muy positivo que estos trayectos tuvieran una consideraci\u00f3n como el\n    Madrid-Puertollano o el Madrid-Toledo. ...\"", "\"... En esta coyuntura, ser\u00e1 necesario\n    que el Gobierno tenga previsto un plan para comprar nuevos trenes y la\n    instalaci\u00f3n de estas bases de lanzaderas, o sea, que Madrid sea una base\n    de lanzaderas; que Barcelona, en el futuro, pensando en Figueres, Girona,\n    Tarragona y Lleida, sea una base de lanzaderas, y que Zaragoza, por\n    Huesca, Calatayud y Lleida, tambi\u00e9n sea una base de lanzaderas y una\n    combinaci\u00f3n de estos trenes regionales y grandes l\u00edneas de alta\n    velocidad. ...\"", "\"... Ante estos proyectos el Ministerio de Fomento deber\u00eda tener\n    previsto un servicio regional de calidad que lleve a los viajeros a otras\n    poblaciones de alrededor. ...\"", "\"... \u00bfTiene que haber distintos precios para servicios de media\n    distancia seg\u00fan sea corto o largo el recorrido de este trayecto, por\n    ejemplo, Zaragoza-Lleida, versus un Madrid-Toledo o un\n    Zaragoza-Calatayud, o en el futuro un Tarragona-Lleida o un\n    Barcelona-Tarragona? ...\"", "\"... Estar\u00edamos hablando de frecuencias muy altas de trenes,\n    incluso cada cuarto de hora, que pondr\u00edan a Tarragona a 30 minutos de\n    Barcelona y a Lleida alrededor de 50 minutos. ...\"", "\"... La alta velocidad ha llegado a Zaragoza y a Lleida, a finales de 2006\n    llegar\u00e1 a Tarragona y en 2007 a Barcelona, y si no fallan las previsiones\n    que usted ha dado en esta C\u00e1mara, entre 2009 y 2010 llegar\u00e1 a la frontera\n    francesa. ...\"", "\"... Al mismo tiempo, desde Lleida, Tarragona,\n    Barcelona y Girona, as\u00ed como desde Zaragoza, deber\u00eda ser posible realizar\n    viajes de media distancia entre estas ciudades a precios asequibles\n    mediante las tarifas regionales, con una alta frecuencia de paso a trav\u00e9s\n    de estas nuevas l\u00edneas de alta velocidad. ...\"", "\"... Cuando entre en marcha el servicio de\n    Barcelona -y espero que entonces funcionen los trenes a 300 kil\u00f3metros\n    por hora- habr\u00e1 que pensar que la intercalaci\u00f3n de trenes de 160\n    kil\u00f3metros por hora no ser\u00e1 positiva para el buen funcionamiento y la\n    buena coordinaci\u00f3n de esta l\u00ednea. ...\"", "\"... En esta coyuntura, ser\u00e1 necesario\n    que el Gobierno tenga previsto un plan para comprar nuevos trenes y la\n    instalaci\u00f3n de estas bases de lanzaderas, o sea, que Madrid sea una base\n    de lanzaderas; que Barcelona, en el futuro, pensando en Figueres, Girona,\n    Tarragona y Lleida, sea una base de lanzaderas, y que Zaragoza, por\n    Huesca, Calatayud y Lleida, tambi\u00e9n sea una base de lanzaderas y una\n    combinaci\u00f3n de estos trenes regionales y grandes l\u00edneas de alta\n    velocidad. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1les son las posibilidades del desarrollo\n    social y econ\u00f3mico de un transporte de este tipo para el a\u00f1o 2009 que\n    uniera las cuatro capitales catalanas, m\u00e1s otras ciudades, con\n    frecuencias muy altas de trenes, incluso cada cuarto de hora, que\n    situar\u00edan, como ya he dicho antes, a Tarragona y Girona a 30 minutos de\n    Barcelona, y Lleida y Figueres alrededor de 50 minutos? ...\"", "\"... Los\n    tiempos finales resultantes en el horizonte del plan deber\u00e1n situar al\n    modo ferroviario en una posici\u00f3n competitiva respecto al transporte a\u00e9reo\n    en las relaciones que utilicen los itinerarios troncales de alta\n    velocidad para distancias mayores o menores de 700 kil\u00f3metros. ...\"", "\"... En las\n    dem\u00e1s relaciones la frecuencia para la mejora de tiempos de viaje ser\u00e1 el\n    transporte del veh\u00edculo privado en distancias de m\u00e1s de 300 kil\u00f3metros. ...\"", "\"... Actualmente existe un transporte regional propio de cada comunidad\n    aut\u00f3noma. ...\"", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os el Estado ha\n    invertido en la red de alta velocidad como base de un sistema para la\n    interconexi\u00f3n de redes de transporte a trav\u00e9s de servicios considerados\n    de larga distancia, pero sobre esta misma base de trenes de alta\n    velocidad de larga distancia pueden coexistir redes de trenes\n    interregionales en alta velocidad, complementadas por otras redes tambi\u00e9n\n    de tipo regional dentro de cada comunidad aut\u00f3noma y en el ancho europeo. ...\"", "\"... Hace ya m\u00e1s de cinco a\u00f1os que los responsables de la unidad de negocios\n    regionales de Renfe tienen estudios sobre el transporte regional de alta\n    velocidad. ...\"", "\"... En una entrevista realizada en 1999 el director gerente de la\n    unidad de negocios regionales de Renfe menciona los estudios en Catalu\u00f1a\n    para hacer un transporte regional de alta velocidad entre Lleida y la\n    frontera. ...\"", "\"... El montante de viajeros para el a\u00f1o 2010 en un transporte de\n    este tipo que uniera las cuatro capitales catalanas con otras ciudades\n    menores, como pudiera ser Reus, podr\u00eda oscilar entre los 10 y 14 millones\n    de viajeros. ...\"", "\"... La uni\u00f3n de los actuales\n    servicios regionales y las interconexiones con las l\u00edneas de alta\n    velocidad deben impulsar decididamente la utilizaci\u00f3n del ferrocarril\n    como medio de transporte gracias a un servicio de calidad, econ\u00f3mico para\n    el usuario y eficiente en el tiempo necesario para realizar el recorrido. ...\"", "\"... Asimismo, permite un transporte ferroviario de tipo\n    social y de servicio p\u00fablico para ser utilizado de forma diaria. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor\n    qu\u00e9 no abrimos un debate sobre el transporte regional de alta velocidad\n    entre Lleida y la frontera? ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1les son las posibilidades del desarrollo\n    social y econ\u00f3mico de un transporte de este tipo para el a\u00f1o 2009 que\n    uniera las cuatro capitales catalanas, m\u00e1s otras ciudades, con\n    frecuencias muy altas de trenes, incluso cada cuarto de hora, que\n    situar\u00edan, como ya he dicho antes, a Tarragona y Girona a 30 minutos de\n    Barcelona, y Lleida y Figueres alrededor de 50 minutos? ...\"", "\"... \u00bfDeben circular \u00fanicamente los trenes de largo recorrido por\n    estas v\u00edas? ...\"", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os el Estado ha\n    invertido en la red de alta velocidad como base de un sistema para la\n    interconexi\u00f3n de redes de transporte a trav\u00e9s de servicios considerados\n    de larga distancia, pero sobre esta misma base de trenes de alta\n    velocidad de larga distancia pueden coexistir redes de trenes\n    interregionales en alta velocidad, complementadas por otras redes tambi\u00e9n\n    de tipo regional dentro de cada comunidad aut\u00f3noma y en el ancho europeo. ...\"", "\"... Estar\u00edamos hablando de frecuencias muy altas de trenes,\n    incluso cada cuarto de hora, que pondr\u00edan a Tarragona a 30 minutos de\n    Barcelona y a Lleida alrededor de 50 minutos. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, la utilizaci\u00f3n de trenes\n    distintos a los utilizados en el AVE y la consideraci\u00f3n como servicios de\n    medio recorrido permiten introducir un sistema tarifario distinto y m\u00e1s\n    barato que el AVE. ...\"", "\"... El servicio lanzadera regional Calatayud-Zaragoza no\n    tiene un calendario definitivo de puesta en marcha a pesar de haber sido\n    anunciado hace un a\u00f1o y estar servido en trenes que van a 160 kil\u00f3metros\n    por hora y con m\u00e1quinas diesel, que son los mismos que se aprovechan para\n    el trayecto Zaragoza-Huesca. ...\"", "\"... Cuando entre en marcha el servicio de\n    Barcelona -y espero que entonces funcionen los trenes a 300 kil\u00f3metros\n    por hora- habr\u00e1 que pensar que la intercalaci\u00f3n de trenes de 160\n    kil\u00f3metros por hora no ser\u00e1 positiva para el buen funcionamiento y la\n    buena coordinaci\u00f3n de esta l\u00ednea. ...\"", "\"... En esta coyuntura, ser\u00e1 necesario\n    que el Gobierno tenga previsto un plan para comprar nuevos trenes y la\n    instalaci\u00f3n de estas bases de lanzaderas, o sea, que Madrid sea una base\n    de lanzaderas; que Barcelona, en el futuro, pensando en Figueres, Girona,\n    Tarragona y Lleida, sea una base de lanzaderas, y que Zaragoza, por\n    Huesca, Calatayud y Lleida, tambi\u00e9n sea una base de lanzaderas y una\n    combinaci\u00f3n de estos trenes regionales y grandes l\u00edneas de alta\n    velocidad. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1les son las posibilidades del desarrollo\n    social y econ\u00f3mico de un transporte de este tipo para el a\u00f1o 2009 que\n    uniera las cuatro capitales catalanas, m\u00e1s otras ciudades, con\n    frecuencias muy altas de trenes, incluso cada cuarto de hora, que\n    situar\u00edan, como ya he dicho antes, a Tarragona y Girona a 30 minutos de\n    Barcelona, y Lleida y Figueres alrededor de 50 minutos? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    posibilidades habr\u00eda de pensar dentro de esta configuraci\u00f3n posiblemente\n    en Segovia o una base en Sevilla, con M\u00e1laga y Almer\u00eda, para cubrir con\n    los trenes de alta velocidad? ...\"", "\"... Asimismo, permite un transporte ferroviario de tipo\n    social y de servicio p\u00fablico para ser utilizado de forma diaria. ...\""]}, {"words": {"madrid": [3, 4], "alta velocidad": [0, 1, 2], "fomento": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Primero, le confirmo que dentro de\n    la pol\u00edtica de infraestructuras del Gobierno est\u00e1 prevista la necesidad\n    de rentabilizar la alta velocidad. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, desde 1992, un Gobierno\n    socialista decidi\u00f3 rentabilizar las infraestructuras de alta velocidad y\n    utilizarlas para los servicios regionales, y saben ustedes que lo primero\n    que pusimos en marcha fue Madrid-Ciudad Real, Madrid-Puertollano. ...\"", "\"... Usted ha comentado que hay unas conexiones, como la de Zaragoza-Calatayud,\n    que van a 160, pero van a 160 porque lo que todav\u00eda hay entre Madrid y\n    Lleida no es realmente una alta velocidad por las dificultades que nos\n    dej\u00f3 el anterior Gobierno. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, desde 1992, un Gobierno\n    socialista decidi\u00f3 rentabilizar las infraestructuras de alta velocidad y\n    utilizarlas para los servicios regionales, y saben ustedes que lo primero\n    que pusimos en marcha fue Madrid-Ciudad Real, Madrid-Puertollano. ...\"", "\"... Usted ha comentado que hay unas conexiones, como la de Zaragoza-Calatayud,\n    que van a 160, pero van a 160 porque lo que todav\u00eda hay entre Madrid y\n    Lleida no es realmente una alta velocidad por las dificultades que nos\n    dej\u00f3 el anterior Gobierno. ...\"", "\"... Por ello, estamos gastando mucho dinero,\n    haciendo muchos esfuerzos y dedicando mucho tiempo a intentar subsanar\n    cada uno de los errores que cometieron el anterior Gobierno y el anterior\n    equipo del Ministerio de Fomento. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "conexi\u00f3n": [29, 30, 31], "madrid": [14, 15, 16], "l\u00ednea": [8, 9], "frontera francesa": [27, 28], "barcelona": [20, 21, 22], "trenes": [24, 25, 26], "corredor": [17, 18, 19], "ave": [10, 11, 12, 13], "transporte": [23]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... As\u00ed que le\n    confirmo\n    que estamos trabajando para tratar de que ese AVE que hizo el Partido\n    Popular y que a estas alturas todav\u00eda no puede circular a alta velocidad\n    funcione, de que funcione el sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n, el sistema de\n    detecci\u00f3n de objetos ca\u00eddos a la v\u00eda, y en la organizaci\u00f3n de todos los\n    temas del balasto que tambi\u00e9n saben ustedes que present\u00f3 dificultades\n    cuando empez\u00f3 a utilizarse y llevamos todo el tiempo tratando de\n    resolver. ...\"", "\"... Tenemos previsto, se\u00f1or\u00edas, efectivamente, que los servicios de\n    regionales utilicen la infraestructura de alta velocidad. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, lo que\n    queremos es que los servicios regionales, tal y como usted ha planteado,\n    se\u00f1or\u00eda, sean un complemento de la alta velocidad, de tal manera que la\n    conexi\u00f3n territorial de larga distancia para trasladar al ciudadano a un\n    lugar determinado, tal como usted ha planteado y as\u00ed est\u00e1 previsto en el\n    PEIT, se haga a trav\u00e9s de los servicios regionales. ...\"", "\"... Por lo tanto, est\u00e1 prevista, se\u00f1or\u00eda, la infraestructura, est\u00e1\n    previsto que se utilice la infraestructura de alta velocidad para los\n    servicios regionales y adem\u00e1s est\u00e1 previsto el material m\u00f3vil que vamos a\n    necesitar. ...\"", "\"... Hay una cuesti\u00f3n que, si tiene inter\u00e9s, se la detallo en la r\u00e9plica: d\u00f3nde\n    est\u00e1n ahora mismo prestando servicio los trenes de alta velocidad en las\n    comunicaciones regionales Madrid-Ciudad Real-Puertollano, Madrid-Toledo y\n    C\u00f3rdoba-Sevilla. ...\"", "\"... Ahora mismo no hay otros servicios regionales en alta velocidad que no\n    sean los que han puesto en servicio los sucesivos gobiernos socialistas,\n    con el par\u00e9ntesis del Partido Popular, que es verdad que ha comunicado\n    parte de la l\u00ednea Madrid-Lleida pero no a alta velocidad, puesto que la\n    alta velocidad, como su nombre indica, tiene un requerimiento de la\n    velocidad que lleva ese material m\u00f3vil y por mucho que se llame alta\n    velocidad a lo que va a menos de la velocidad requerida, ya sabemos que\n    no es lo que se est\u00e1 planteando. ...\"", "\"... Pero si me permite que coincida con usted en la\n    propuesta que hace, las ventajas que supone la utilizaci\u00f3n por partida\n    doble de la misma infraestructura para servicios regionales y servicios\n    de larga distancia en alta velocidad son, adem\u00e1s de rentabilizar mejor la\n    inversi\u00f3n y la infraestructura ferroviaria, las de reducir los tiempos de\n    viaje y dar mayor confort al ciudadano, mayor fiabilidad, mayor\n    puntualidad y mayor seguridad al servicio, de tal manera que podremos\n    captar nuevos clientes -entre comillas-, porque uno de los objetivos del\n    PEIT es un cambio modal. ...\"", "\"... En 1995 ya se hizo el estudio de\n    demanda de la l\u00ednea por\n    la que usted pregunta, el estudio de demanda de servicios regionales en\n    alta velocidad. ...\"", "\"... Ahora mismo no hay otros servicios regionales en alta velocidad que no\n    sean los que han puesto en servicio los sucesivos gobiernos socialistas,\n    con el par\u00e9ntesis del Partido Popular, que es verdad que ha comunicado\n    parte de la l\u00ednea Madrid-Lleida pero no a alta velocidad, puesto que la\n    alta velocidad, como su nombre indica, tiene un requerimiento de la\n    velocidad que lleva ese material m\u00f3vil y por mucho que se llame alta\n    velocidad a lo que va a menos de la velocidad requerida, ya sabemos que\n    no es lo que se est\u00e1 planteando. ...\"", "\"... En 1995 ya se hizo el estudio de\n    demanda de la l\u00ednea por\n    la que usted pregunta, el estudio de demanda de servicios regionales en\n    alta velocidad. ...\"", "\"... Para qu\u00e9 le voy a contar,\n    se\u00f1or\u00eda, las dificultades si en ese llamado AVE a Lleida -usted lo habr\u00e1\n    utilizado- ni siquiera funcionaba la telefon\u00eda m\u00f3vil. ...\"", "\"... As\u00ed que le\n    confirmo\n    que estamos trabajando para tratar de que ese AVE que hizo el Partido\n    Popular y que a estas alturas todav\u00eda no puede circular a alta velocidad\n    funcione, de que funcione el sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n, el sistema de\n    detecci\u00f3n de objetos ca\u00eddos a la v\u00eda, y en la organizaci\u00f3n de todos los\n    temas del balasto que tambi\u00e9n saben ustedes que present\u00f3 dificultades\n    cuando empez\u00f3 a utilizarse y llevamos todo el tiempo tratando de\n    resolver. ...\"", "\"... Vamos a actuar sobre la infraestructura ferroviaria, estableciendo y\n    multiplicando por diez los kil\u00f3metros actuales de AVE, pero adem\u00e1s\n    tenemos previsto en el PEIT c\u00f3mo vamos a modificar el ancho de la v\u00eda\n    actual en ancho de v\u00eda UIC y tambi\u00e9n mejorar la v\u00eda convencional, de tal\n    manera que, efectivamente, se trate de un complemento desde el punto de\n    vista de la infraestructura. ...\"", "\"... Es\n    evidente que en el a\u00f1o 2004 no exist\u00eda el AVE a Barcelona. ...\"", "\"... Hay una cuesti\u00f3n que, si tiene inter\u00e9s, se la detallo en la r\u00e9plica: d\u00f3nde\n    est\u00e1n ahora mismo prestando servicio los trenes de alta velocidad en las\n    comunicaciones regionales Madrid-Ciudad Real-Puertollano, Madrid-Toledo y\n    C\u00f3rdoba-Sevilla. ...\"", "\"... Ahora mismo no hay otros servicios regionales en alta velocidad que no\n    sean los que han puesto en servicio los sucesivos gobiernos socialistas,\n    con el par\u00e9ntesis del Partido Popular, que es verdad que ha comunicado\n    parte de la l\u00ednea Madrid-Lleida pero no a alta velocidad, puesto que la\n    alta velocidad, como su nombre indica, tiene un requerimiento de la\n    velocidad que lleva ese material m\u00f3vil y por mucho que se llame alta\n    velocidad a lo que va a menos de la velocidad requerida, ya sabemos que\n    no es lo que se est\u00e1 planteando. ...\"", "\"... No, se\u00f1or\u00eda, las lanzaderas son mucho m\u00e1s\n    baratas porque es mucho m\u00e1s barata, en comparaci\u00f3n con el otro material\n    m\u00f3vil, la adquisici\u00f3n de los trenes, porque consume menos energ\u00eda, porque\n    tiene menos personal, porque se prestan menos servicios, y por tanto en\n    la pol\u00edtica tarifaria de Renfe -la \u00fanica tarifa, y por eso la estamos\n    acomodando, que no responde a los criterios mantenidos siempre por Renfe\n    ha sido justo la de Madrid-Lleida- tambi\u00e9n se tienen en cuenta todas\n    estas cuestiones, adem\u00e1s de la demanda, para dar una respuesta adecuada\n    al usuario y para facilitar una reducci\u00f3n de costes. ...\"", "\"... Por tanto, lo que hemos hecho ha sido un\n    plan estrat\u00e9gico 2005-2010, gracias al cual al final vamos a contar con\n    62 unidades m\u00f3viles m\u00e1s para los servicios regionales, que dar\u00e1n\n    respuesta tanto al corredor Barcelona-frontera francesa, por el que usted\n    preguntaba, como a otros corredores como el que va a la Comunidad\n    Valenciana, como el que va al noroeste o como cualquier otro, incluso en\n    Andaluc\u00eda. ...\"", "\"... Las fechas son\n    exactamente las que usted ha dicho y por tanto me vuelvo a comprometer\n    con ese corredor, con esos ciudadanos que utilizan ese corredor, en 2006,\n    en 2007 y en 2009. ...\"", "\"... Confirmo, para terminar, que se va a seguir utilizando, como ha sido la\n    pol\u00edtica del Partido Socialista desde el a\u00f1o 1992, la infraestructura con\n    todos los usos posibles para hacerla m\u00e1s rentable, para dar eficiencia al\n    gasto p\u00fablico; le confirmo que estamos actualizando los estudios de\n    demanda del corredor por el que usted pregunta; le confirmo que ya hab\u00eda\n    un estudio hecho desde 1995; le confirmo que vamos a poner ese servicio\n    en uso con las caracter\u00edsticas que la demanda requiera y le confirmo\n    tambi\u00e9n que los precios ser\u00e1n m\u00e1s baratos que los de la larga distancia. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo le voy a explicar que ten\u00edan\n    previsto los trenes que se necesitaban para Barcelona en el a\u00f1o 2004? ...\"", "\"... Es\n    evidente que en el a\u00f1o 2004 no exist\u00eda el AVE a Barcelona. ...\"", "\"... Por tanto, lo que hemos hecho ha sido un\n    plan estrat\u00e9gico 2005-2010, gracias al cual al final vamos a contar con\n    62 unidades m\u00f3viles m\u00e1s para los servicios regionales, que dar\u00e1n\n    respuesta tanto al corredor Barcelona-frontera francesa, por el que usted\n    preguntaba, como a otros corredores como el que va a la Comunidad\n    Valenciana, como el que va al noroeste o como cualquier otro, incluso en\n    Andaluc\u00eda. ...\"", "\"... Digo que clientes entre comillas porque lo que\n    pretendemos es ofrecer tan buen servicio que convenzamos al ciudadano de\n    que abandone la carretera y utilice un servicio p\u00fablico colectivo de\n    transporte como es el servicio ferroviario. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo le voy a explicar que ten\u00edan\n    previsto los trenes que se necesitaban para Barcelona en el a\u00f1o 2004? ...\"", "\"... Hay una cuesti\u00f3n que, si tiene inter\u00e9s, se la detallo en la r\u00e9plica: d\u00f3nde\n    est\u00e1n ahora mismo prestando servicio los trenes de alta velocidad en las\n    comunicaciones regionales Madrid-Ciudad Real-Puertollano, Madrid-Toledo y\n    C\u00f3rdoba-Sevilla. ...\"", "\"... No, se\u00f1or\u00eda, las lanzaderas son mucho m\u00e1s\n    baratas porque es mucho m\u00e1s barata, en comparaci\u00f3n con el otro material\n    m\u00f3vil, la adquisici\u00f3n de los trenes, porque consume menos energ\u00eda, porque\n    tiene menos personal, porque se prestan menos servicios, y por tanto en\n    la pol\u00edtica tarifaria de Renfe -la \u00fanica tarifa, y por eso la estamos\n    acomodando, que no responde a los criterios mantenidos siempre por Renfe\n    ha sido justo la de Madrid-Lleida- tambi\u00e9n se tienen en cuenta todas\n    estas cuestiones, adem\u00e1s de la demanda, para dar una respuesta adecuada\n    al usuario y para facilitar una reducci\u00f3n de costes. ...\"", "\"... Por tanto, lo que hemos hecho ha sido un\n    plan estrat\u00e9gico 2005-2010, gracias al cual al final vamos a contar con\n    62 unidades m\u00f3viles m\u00e1s para los servicios regionales, que dar\u00e1n\n    respuesta tanto al corredor Barcelona-frontera francesa, por el que usted\n    preguntaba, como a otros corredores como el que va a la Comunidad\n    Valenciana, como el que va al noroeste o como cualquier otro, incluso en\n    Andaluc\u00eda. ...\"", "\"... Actualizar ese estudio de\n    demanda, porque lo que era v\u00e1lido para 1995 no tiene por qu\u00e9 serlo para\n    2009, que es cuando llegaremos a la frontera francesa. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, lo que\n    queremos es que los servicios regionales, tal y como usted ha planteado,\n    se\u00f1or\u00eda, sean un complemento de la alta velocidad, de tal manera que la\n    conexi\u00f3n territorial de larga distancia para trasladar al ciudadano a un\n    lugar determinado, tal como usted ha planteado y as\u00ed est\u00e1 previsto en el\n    PEIT, se haga a trav\u00e9s de los servicios regionales. ...\"", "\"... Quiero llamar su atenci\u00f3n y comentarle la\n    dificultad que en la Espa\u00f1a actual hay para la conexi\u00f3n en la utilizaci\u00f3n\n    del material m\u00f3vil, porque tenemos distintos anchos de v\u00eda. ...\"", "\"... Es curioso, porque\n    ahora mismo en la Sevilla-C\u00f3rdoba la conexi\u00f3n est\u00e1 a trav\u00e9s del material\n    de larga distancia o a trav\u00e9s de lanzadera, y hay quien prefiere ir en el\n    material m\u00f3vil de la larga distancia, siendo m\u00e1s caro que el de la\n    lanzadera. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3], "tren": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "madrid": [15, 16, 17, 18, 19], "l\u00ednea": [4], "conexi\u00f3n": [30], "barcelona": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "trenes": [28, 29], "ave": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El impacto que va\n    a tener en el momento que llegue en el a\u00f1o 2007 a Barcelona el AVE de\n    alta velocidad -y espero que a 300 kil\u00f3metros por hora- ser\u00e1 cuando\n    hablemos de una capacidad de absorci\u00f3n de competencias frente al puente\n    a\u00e9reo, en el cual, si no estoy equivocado, existe una frecuencia entre\n    Madrid y Barcelona del orden de 80 aparatos diarios, que pueden equivaler\n    a 30 \u00f3 35 trenes diariamente en este trayecto. ...\"", "\"... Esto tiene que ser alta velocidad, larga distancia. ...\"", "\"... No s\u00e9 por qu\u00e9 no es posible en estos momentos entre Zaragoza-Calatayud y\n    Zaragoza-Lleida tener un tren equivalente al de Toledo cubriendo estos\n    dos trayectos para desarrollar alta velocidad de media distancia,\n    potenciando as\u00ed la residencia en Calatayud para trabajar en Zaragoza, o\n    una interrelaci\u00f3n entre Lleida y Zaragoza que posiblemente mientras no\n    llegue a Barcelona no ser\u00e1n necesarios. ...\"", "\"... Supongo que las mercader\u00edas esperar\u00e1n a que este tema est\u00e9\n    resuelto para que entonces ya no haya ning\u00fan problema de infraestructura\n    propiamente de v\u00eda y lo puedan aprovechar mercanc\u00edas, regional y larga\n    distancia en alta velocidad. ...\"", "\"... Realmente\n    tenemos confianza, as\u00ed lo hemos interpelado anteriormente y ya\n    hemos preguntado por ello al Gobierno, de que se trabajaba en este sentido\n    y s\u00ed que nos gustar\u00eda tener alternativas operativas frente a la avalancha\n    de tr\u00e1fico que se va a mover en esta l\u00ednea y establecer unos par\u00e1metros\n    de regionalidad e interregionalidad operativos que sean homologables\n    tanto, lo he dicho, para Sevilla, para Madrid y Barcelona y, en su d\u00eda -y\n    ahora no tengo mayores datos-, para Valencia. ...\"", "\"... Como diputado de Lleida soy un\n    usuario habitual del AVE y realmente lo que nos preocupa a la gente de\n    Lleida es que cuando vamos a Atocha a coger el tren y buscamos billete en\n    los Altaria que van a Barcelona nos encontramos ya con que, aun con las\n    dificultades que existen porque a las dos horas y cuarenta y cinco\n    minutos hasta Lleida luego le tienen que agregar dos horas m\u00e1s, hay\n    dificultades para adquirir billetes en los horarios de Altaria. ...\"", "\"... El impacto que va\n    a tener en el momento que llegue en el a\u00f1o 2007 a Barcelona el AVE de\n    alta velocidad -y espero que a 300 kil\u00f3metros por hora- ser\u00e1 cuando\n    hablemos de una capacidad de absorci\u00f3n de competencias frente al puente\n    a\u00e9reo, en el cual, si no estoy equivocado, existe una frecuencia entre\n    Madrid y Barcelona del orden de 80 aparatos diarios, que pueden equivaler\n    a 30 \u00f3 35 trenes diariamente en este trayecto. ...\"", "\"... Esto ser\u00e1 AVE,\n    l\u00f3gicamente. ...\"", "\"... Hay malas herencias que usted ha\n    recibido del Gobierno anterior, pero de las que no hablamos aqu\u00ed, sino\n    que hablamos de proyecci\u00f3n de futuro en plan constructivo, y realmente\n    aceptamos que estas malas herencias no permitan hoy que nos pueda\n    anunciar con toda satisfacci\u00f3n que el tren AVE a Lleida ir\u00e1 a 250\n    kil\u00f3metros por hora, que a\u00fan no ir\u00e1 a 300 kil\u00f3metros por hora, que no\n    correr\u00e1 nunca los 350 kil\u00f3metros por hora que se prometieron en el\n    momento de la construcci\u00f3n, sino que ir\u00e1 a 300 kil\u00f3metros por hora porque\n    est\u00e1 teniendo estos problemas, pero de esto no nos quejamos. ...\"", "\"... Como diputado de Lleida soy un\n    usuario habitual del AVE y realmente lo que nos preocupa a la gente de\n    Lleida es que cuando vamos a Atocha a coger el tren y buscamos billete en\n    los Altaria que van a Barcelona nos encontramos ya con que, aun con las\n    dificultades que existen porque a las dos horas y cuarenta y cinco\n    minutos hasta Lleida luego le tienen que agregar dos horas m\u00e1s, hay\n    dificultades para adquirir billetes en los horarios de Altaria. ...\"", "\"... Esto va\n    a impedir al menos la eficiencia de las posibles interconexiones\n    regionales entre Barcelona-Lleida, Barcelona-Tarragona, Barcelona-Girona,\n    Barcelona-Figueres, que tienen estaciones y que de alguna forma tendr\u00e1n\n    alguna parada del tren de larga distancia, pero la interfrecuencia o la\n    competitividad con el modelo de Madrid-Toledo, Madrid-Puertollano,\n    Madrid-Ciudad Real o C\u00f3rdoba-Sevilla va a originar que Barcelona tenga en\n    este aprovechamiento el doble sentido. ...\"", "\"... No s\u00e9 por qu\u00e9 no es posible en estos momentos entre Zaragoza-Calatayud y\n    Zaragoza-Lleida tener un tren equivalente al de Toledo cubriendo estos\n    dos trayectos para desarrollar alta velocidad de media distancia,\n    potenciando as\u00ed la residencia en Calatayud para trabajar en Zaragoza, o\n    una interrelaci\u00f3n entre Lleida y Zaragoza que posiblemente mientras no\n    llegue a Barcelona no ser\u00e1n necesarios. ...\"", "\"... Hay malas herencias que usted ha\n    recibido del Gobierno anterior, pero de las que no hablamos aqu\u00ed, sino\n    que hablamos de proyecci\u00f3n de futuro en plan constructivo, y realmente\n    aceptamos que estas malas herencias no permitan hoy que nos pueda\n    anunciar con toda satisfacci\u00f3n que el tren AVE a Lleida ir\u00e1 a 250\n    kil\u00f3metros por hora, que a\u00fan no ir\u00e1 a 300 kil\u00f3metros por hora, que no\n    correr\u00e1 nunca los 350 kil\u00f3metros por hora que se prometieron en el\n    momento de la construcci\u00f3n, sino que ir\u00e1 a 300 kil\u00f3metros por hora porque\n    est\u00e1 teniendo estos problemas, pero de esto no nos quejamos. ...\"", "\"... Termino con la aplicaci\u00f3n del nuevo tren a Barcelona. ...\"", "\"... Cuando el by-pass\n    tenga el intercambiador de d\u00eda con el nuevo tren CAV que se va producir\n    con el aumento de velocidad, tendr\u00e1n un primer aviso de lo que puede ser\n    la capacidad de movilizaci\u00f3n de viajeros entre Barcelona y Madrid. ...\"", "\"... El impacto que va\n    a tener en el momento que llegue en el a\u00f1o 2007 a Barcelona el AVE de\n    alta velocidad -y espero que a 300 kil\u00f3metros por hora- ser\u00e1 cuando\n    hablemos de una capacidad de absorci\u00f3n de competencias frente al puente\n    a\u00e9reo, en el cual, si no estoy equivocado, existe una frecuencia entre\n    Madrid y Barcelona del orden de 80 aparatos diarios, que pueden equivaler\n    a 30 \u00f3 35 trenes diariamente en este trayecto. ...\"", "\"... Esto va\n    a impedir al menos la eficiencia de las posibles interconexiones\n    regionales entre Barcelona-Lleida, Barcelona-Tarragona, Barcelona-Girona,\n    Barcelona-Figueres, que tienen estaciones y que de alguna forma tendr\u00e1n\n    alguna parada del tren de larga distancia, pero la interfrecuencia o la\n    competitividad con el modelo de Madrid-Toledo, Madrid-Puertollano,\n    Madrid-Ciudad Real o C\u00f3rdoba-Sevilla va a originar que Barcelona tenga en\n    este aprovechamiento el doble sentido. ...\"", "\"... Por tanto, teniendo el\n    operador que tenemos y que en realidad lo que tenemos que tener preparada\n    es una base de competitividad interesante, lo que le propongo es que este\n    debate lo abramos haciendo estas bases de conexi\u00f3n regional de media\n    distancia en Madrid, Barcelona, eventualmente Valencia en su momento y\n    Sevilla, estableciendo estas conexiones y este material. ...\"", "\"... Realmente\n    tenemos confianza, as\u00ed lo hemos interpelado anteriormente y ya\n    hemos preguntado por ello al Gobierno, de que se trabajaba en este sentido\n    y s\u00ed que nos gustar\u00eda tener alternativas operativas frente a la avalancha\n    de tr\u00e1fico que se va a mover en esta l\u00ednea y establecer unos par\u00e1metros\n    de regionalidad e interregionalidad operativos que sean homologables\n    tanto, lo he dicho, para Sevilla, para Madrid y Barcelona y, en su d\u00eda -y\n    ahora no tengo mayores datos-, para Valencia. ...\"", "\"... Cuando el by-pass\n    tenga el intercambiador de d\u00eda con el nuevo tren CAV que se va producir\n    con el aumento de velocidad, tendr\u00e1n un primer aviso de lo que puede ser\n    la capacidad de movilizaci\u00f3n de viajeros entre Barcelona y Madrid. ...\"", "\"... Como diputado de Lleida soy un\n    usuario habitual del AVE y realmente lo que nos preocupa a la gente de\n    Lleida es que cuando vamos a Atocha a coger el tren y buscamos billete en\n    los Altaria que van a Barcelona nos encontramos ya con que, aun con las\n    dificultades que existen porque a las dos horas y cuarenta y cinco\n    minutos hasta Lleida luego le tienen que agregar dos horas m\u00e1s, hay\n    dificultades para adquirir billetes en los horarios de Altaria. ...\"", "\"... El impacto que va\n    a tener en el momento que llegue en el a\u00f1o 2007 a Barcelona el AVE de\n    alta velocidad -y espero que a 300 kil\u00f3metros por hora- ser\u00e1 cuando\n    hablemos de una capacidad de absorci\u00f3n de competencias frente al puente\n    a\u00e9reo, en el cual, si no estoy equivocado, existe una frecuencia entre\n    Madrid y Barcelona del orden de 80 aparatos diarios, que pueden equivaler\n    a 30 \u00f3 35 trenes diariamente en este trayecto. ...\"", "\"... Esto va\n    a impedir al menos la eficiencia de las posibles interconexiones\n    regionales entre Barcelona-Lleida, Barcelona-Tarragona, Barcelona-Girona,\n    Barcelona-Figueres, que tienen estaciones y que de alguna forma tendr\u00e1n\n    alguna parada del tren de larga distancia, pero la interfrecuencia o la\n    competitividad con el modelo de Madrid-Toledo, Madrid-Puertollano,\n    Madrid-Ciudad Real o C\u00f3rdoba-Sevilla va a originar que Barcelona tenga en\n    este aprovechamiento el doble sentido. ...\"", "\"... Por tanto, teniendo el\n    operador que tenemos y que en realidad lo que tenemos que tener preparada\n    es una base de competitividad interesante, lo que le propongo es que este\n    debate lo abramos haciendo estas bases de conexi\u00f3n regional de media\n    distancia en Madrid, Barcelona, eventualmente Valencia en su momento y\n    Sevilla, estableciendo estas conexiones y este material. ...\"", "\"... No s\u00e9 por qu\u00e9 no es posible en estos momentos entre Zaragoza-Calatayud y\n    Zaragoza-Lleida tener un tren equivalente al de Toledo cubriendo estos\n    dos trayectos para desarrollar alta velocidad de media distancia,\n    potenciando as\u00ed la residencia en Calatayud para trabajar en Zaragoza, o\n    una interrelaci\u00f3n entre Lleida y Zaragoza que posiblemente mientras no\n    llegue a Barcelona no ser\u00e1n necesarios. ...\"", "\"... Realmente\n    tenemos confianza, as\u00ed lo hemos interpelado anteriormente y ya\n    hemos preguntado por ello al Gobierno, de que se trabajaba en este sentido\n    y s\u00ed que nos gustar\u00eda tener alternativas operativas frente a la avalancha\n    de tr\u00e1fico que se va a mover en esta l\u00ednea y establecer unos par\u00e1metros\n    de regionalidad e interregionalidad operativos que sean homologables\n    tanto, lo he dicho, para Sevilla, para Madrid y Barcelona y, en su d\u00eda -y\n    ahora no tengo mayores datos-, para Valencia. ...\"", "\"... Termino con la aplicaci\u00f3n del nuevo tren a Barcelona. ...\"", "\"... Cuando el by-pass\n    tenga el intercambiador de d\u00eda con el nuevo tren CAV que se va producir\n    con el aumento de velocidad, tendr\u00e1n un primer aviso de lo que puede ser\n    la capacidad de movilizaci\u00f3n de viajeros entre Barcelona y Madrid. ...\"", "\"... El impacto que va\n    a tener en el momento que llegue en el a\u00f1o 2007 a Barcelona el AVE de\n    alta velocidad -y espero que a 300 kil\u00f3metros por hora- ser\u00e1 cuando\n    hablemos de una capacidad de absorci\u00f3n de competencias frente al puente\n    a\u00e9reo, en el cual, si no estoy equivocado, existe una frecuencia entre\n    Madrid y Barcelona del orden de 80 aparatos diarios, que pueden equivaler\n    a 30 \u00f3 35 trenes diariamente en este trayecto. ...\"", "\"... Y en\n    todo este tiempo que llevan resolviendo problemas estoy muy de acuerdo\n    con el tema de las mercader\u00edas, pero me consta que en horarios nocturnos\n    se est\u00e1n haciendo pruebas de velocidad y se est\u00e1n poniendo los trenes a\n    punto. ...\"", "\"... Por tanto, teniendo el\n    operador que tenemos y que en realidad lo que tenemos que tener preparada\n    es una base de competitividad interesante, lo que le propongo es que este\n    debate lo abramos haciendo estas bases de conexi\u00f3n regional de media\n    distancia en Madrid, Barcelona, eventualmente Valencia en su momento y\n    Sevilla, estableciendo estas conexiones y este material. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tren": [1], "madrid": [2, 3], "barcelona": [8, 9, 10], "trenes": [11, 12, 13, 14, 15], "corredor": [5, 6, 7], "tramo": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En alta velocidad, pr\u00e1cticamente le podr\u00eda\n    dar los mismos datos. ...\"", "\"... Un tren se encuentra ahora mismo en pruebas y cuatro se\n    van a recepcionar antes de final de enero de 2006. ...\"", "\"... Concretamente, para el Madrid-Barcelona-frontera en su tramo de\n    Catalu\u00f1a Lleida-Barcelona-Sants hemos multiplicado por tres el ritmo de\n    ejecuci\u00f3n, pero adem\u00e1s hemos solucionado muchas cuestiones que estaban\n    pendientes como es la integraci\u00f3n del ferrocarril en Barcelona, la\n    reparaci\u00f3n de los t\u00faneles de Montblanc, que tambi\u00e9n han planteado una\n    serie de cuestiones adicionales. ...\"", "\"... Ahora mismo est\u00e1n prestando el servicio comercial 15 trenes\n    de la serie 104, con la siguiente distribuci\u00f3n: siete en el Madrid-Ciudad\n    Real-Puertollano, cuatro en el Madrid-Toledo y cuatro trenes en el\n    C\u00f3rdoba-Sevilla. ...\"", "\"... Concretamente, para el Madrid-Barcelona-frontera en su tramo de\n    Catalu\u00f1a Lleida-Barcelona-Sants hemos multiplicado por tres el ritmo de\n    ejecuci\u00f3n, pero adem\u00e1s hemos solucionado muchas cuestiones que estaban\n    pendientes como es la integraci\u00f3n del ferrocarril en Barcelona, la\n    reparaci\u00f3n de los t\u00faneles de Montblanc, que tambi\u00e9n han planteado una\n    serie de cuestiones adicionales. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, estamos trabajando en todo lo que usted ha planteado y el impulso\n    que le estamos dando al ferrocarril en Catalu\u00f1a, que es el corredor por\n    el que usted me pregunta, se pone de manifiesto en lo que hemos\n    presupuestado. ...\"", "\"... En el Barcelona-Sants-Figueres hemos multiplicado por 25 el ritmo de\n    ejecuci\u00f3n y, por tanto, se\u00f1or\u00edas, en las infraestructuras no solamente\n    hemos hecho un esfuerzo presupuestario y de ejecuci\u00f3n, sino que hemos\n    buscado soluciones para evitar que se repita la primera fase de ese\n    corredor. ...\"", "\"... Esto nos har\u00e1 llegar al momento en que podremos utilizar el\n    corredor por el que usted est\u00e1 preguntando con el material m\u00f3vil\n    adecuado, pero tambi\u00e9n podremos llegar a tiempo para prestar el servicio\n    regional en la comunidad de levante, en la zona del noreste, en las\n    relaciones con Andaluc\u00eda, as\u00ed como en el corredor mediterr\u00e1neo. ...\"", "\"... Concretamente, para el Madrid-Barcelona-frontera en su tramo de\n    Catalu\u00f1a Lleida-Barcelona-Sants hemos multiplicado por tres el ritmo de\n    ejecuci\u00f3n, pero adem\u00e1s hemos solucionado muchas cuestiones que estaban\n    pendientes como es la integraci\u00f3n del ferrocarril en Barcelona, la\n    reparaci\u00f3n de los t\u00faneles de Montblanc, que tambi\u00e9n han planteado una\n    serie de cuestiones adicionales. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, hemos licitado y adjudicado ya\n    entre enero y abril de 2005 los cuatro tramos de entrada a Barcelona. ...\"", "\"... En el Barcelona-Sants-Figueres hemos multiplicado por 25 el ritmo de\n    ejecuci\u00f3n y, por tanto, se\u00f1or\u00edas, en las infraestructuras no solamente\n    hemos hecho un esfuerzo presupuestario y de ejecuci\u00f3n, sino que hemos\n    buscado soluciones para evitar que se repita la primera fase de ese\n    corredor. ...\"", "\"... Ahora mismo est\u00e1n prestando el servicio comercial 15 trenes\n    de la serie 104, con la siguiente distribuci\u00f3n: siete en el Madrid-Ciudad\n    Real-Puertollano, cuatro en el Madrid-Toledo y cuatro trenes en el\n    C\u00f3rdoba-Sevilla. ...\"", "\"... En consecuencia, vamos\n    a tener una flota de 20 trenes para los servicios regionales sobre alta\n    velocidad. ...\"", "\"... Lamentablemente, la falta de continuidad de esta pol\u00edtica, el\n    olvido de que hab\u00eda tambi\u00e9n servicios regionales y esa especie de\n    obsesi\u00f3n por adquirir trenes que no iban a ser \u00fatiles para la larga\n    distancia nos ha hecho modificar los contratos. ...\"", "\"... Renfe ha iniciado la\n    adquisici\u00f3n de nuevos trenes. ...\"", "\"... Como les he dicho, son 62, pero les\n    detallo: 29 de la serie 120 de ancho variable y 13 nuevos trenes de la\n    serie 104. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 5, 12, 13, 14, 16, 24, 37, 39], "party": "Mar\u00eda \u00c1ngeles Font Bonmat\u00ed", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 4, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 15, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 34, 36, 38, 42, 43, 45], "party": "Jos\u00e9 Antonio Alonso Su\u00e1rez", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [33, 35], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [40, 41, 44], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}