{"blocks": [{"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Respecto a la actividad econ\u00f3mica, se\u00f1or\u00eda, el primer trimestre de\n    este a\u00f1o la econom\u00eda espa\u00f1ola ha crecido un 3,5 por ciento, muy\n    apreciablemente por encima de los dem\u00e1s pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O sea, no me diga que la actividad econ\u00f3mica est\u00e1\n    muy deteriorada, porque en todos los dem\u00e1s pa\u00edses lo estar\u00eda mucho\n    m\u00e1s, ni que el dato del empleo es malo, porque estamos en la cifra de\n    desempleo m\u00e1s baja de los \u00faltimos 20 a\u00f1os, tanto si la toma usted por\n    el dato del Inem como si lo hace por la encuesta de poblaci\u00f3n activa,\n    y hasta ahora -me preocupar\u00eda que fuese de\n    otra manera- no se ha trasladado esa presi\u00f3n inflacionista  a la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda, lo cual nos hace estar muy\n    vigilantes y seguir con una pol\u00edtica de rigor presupuestario, con una\n    pol\u00edtica de reforma y esperar que la reforma laboral -entre otras- y\n    la adaptabilidad de la negociaci\u00f3n colectiva nos permitan seguir\n    progresando en la tarea de creaci\u00f3n de empleo y seguir eliminado\n    presiones inflacionistas en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 VA A CAMBIAR SU RELACI\u00d3N INSTITUCIONAL EL GOBIERNO\n    CON EL GOBIERNO VASCO QUE SALGA DE LAS ELECCIONES DEL PASADO DOMINGO\n    EN EL PA\u00cdS VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, ya dije hace\n    algunas semanas que actuar\u00edamos con el Gobierno vasco que surgiera de\n    las urnas con arreglo a nuestras obligaciones constitucionales  y con\n    arreglo al principio de lealtad que merece una instituci\u00f3n del Estado\n    y espero que en todas las instituciones del Estado se pueda funcionar\n    y decir lo mismo.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [8, 9, 10, 11], "vasco": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, en primer\n    lugar, las elecciones en el Pa\u00eds Vasco no han sido para m\u00ed un\n    espejismo, pueden haber sido muchas cosas pero desde luego no un\n    espejismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El domingo se han celebrado elecciones en el Pa\u00eds Vasco -por cierto,\n    elecciones de las que no todo el mundo era partidario- que han\n    producido un resultado, con un ganador que es el Partido Nacionalista\n    Vasco, a cuyo candidato principal yo he felicitado y le vuelvo a\n    reiterar la felicitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi convicci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco ha sido a\n    favor de las libertades democr\u00e1ticas, a favor de la Constituci\u00f3n, a\n    favor del estatuto, a favor del autogobierno, a favor del concierto,\n    y la voy a seguir manteniendo de cara al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el di\u00e1logo para conseguir el mayor\n    esfuerzo de todos y acabar con el problema fundamental del Pa\u00eds\n    Vasco, que es el del terrorismo y el de la carencia de libertades\n    fundamentales para centenares de miles de personas en el Pa\u00eds Vasco,\n    en ese di\u00e1logo participaremos sin ninguna duda; en cualquier otro\n    di\u00e1logo que pretenda acabar con las instituciones que\n    democr\u00e1ticamente ha elegido el conjunto de los espa\u00f1oles,\n    sinceramente no vamos a participar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, en primer\n    lugar, las elecciones en el Pa\u00eds Vasco no han sido para m\u00ed un\n    espejismo, pueden haber sido muchas cosas pero desde luego no un\n    espejismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El domingo se han celebrado elecciones en el Pa\u00eds Vasco -por cierto,\n    elecciones de las que no todo el mundo era partidario- que han\n    producido un resultado, con un ganador que es el Partido Nacionalista\n    Vasco, a cuyo candidato principal yo he felicitado y le vuelvo a\n    reiterar la felicitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi convicci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco ha sido a\n    favor de las libertades democr\u00e1ticas, a favor de la Constituci\u00f3n, a\n    favor del estatuto, a favor del autogobierno, a favor del concierto,\n    y la voy a seguir manteniendo de cara al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el di\u00e1logo para conseguir el mayor\n    esfuerzo de todos y acabar con el problema fundamental del Pa\u00eds\n    Vasco, que es el del terrorismo y el de la carencia de libertades\n    fundamentales para centenares de miles de personas en el Pa\u00eds Vasco,\n    en ese di\u00e1logo participaremos sin ninguna duda; en cualquier otro\n    di\u00e1logo que pretenda acabar con las instituciones que\n    democr\u00e1ticamente ha elegido el conjunto de los espa\u00f1oles,\n    sinceramente no vamos a participar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, en primer\n    lugar, las elecciones en el Pa\u00eds Vasco no han sido para m\u00ed un\n    espejismo, pueden haber sido muchas cosas pero desde luego no un\n    espejismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El domingo se han celebrado elecciones en el Pa\u00eds Vasco -por cierto,\n    elecciones de las que no todo el mundo era partidario- que han\n    producido un resultado, con un ganador que es el Partido Nacionalista\n    Vasco, a cuyo candidato principal yo he felicitado y le vuelvo a\n    reiterar la felicitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi convicci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco ha sido a\n    favor de las libertades democr\u00e1ticas, a favor de la Constituci\u00f3n, a\n    favor del estatuto, a favor del autogobierno, a favor del concierto,\n    y la voy a seguir manteniendo de cara al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el di\u00e1logo para conseguir el mayor\n    esfuerzo de todos y acabar con el problema fundamental del Pa\u00eds\n    Vasco, que es el del terrorismo y el de la carencia de libertades\n    fundamentales para centenares de miles de personas en el Pa\u00eds Vasco,\n    en ese di\u00e1logo participaremos sin ninguna duda; en cualquier otro\n    di\u00e1logo que pretenda acabar con las instituciones que\n    democr\u00e1ticamente ha elegido el conjunto de los espa\u00f1oles,\n    sinceramente no vamos a participar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1, 2, 3, 4, 5], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, en su discurso de investidura dej\u00f3 claros su\n    sensibilidad y su compromiso de seguir impulsando medidas para acabar\n    con esta lacra social de la violencia dom\u00e9stica que sufren las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, la IV Conferencia mundial de la Mujer\n    celebrada en Pek\u00edn en el a\u00f1o 1995 marc\u00f3 un antes y un despu\u00e9s en la\n    lucha contra los malos tratos que sufren las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquella\n    fecha hist\u00f3rica las mujeres del mundo solicitamos a los gobiernos\n    all\u00ed presentes que la violencia dom\u00e9stica saliera del \u00e1mbito\n    estrictamente privado para pasar al \u00e1mbito p\u00fablico, ya que cuando una\n    mujer sufre malos tratos se est\u00e1n vulnerando los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el Gobierno de Espa\u00f1a que usted preside aprob\u00f3 en el a\u00f1o\n    1998 el I Plan de acci\u00f3n contra la violencia dom\u00e9stica, plan que\n    cumpl\u00eda estrictamente los objetivos de la plataforma de acci\u00f3n de\n    Pek\u00edn y que ha sido capaz de transmitir que la violencia dom\u00e9stica\n    contra las mujeres no es un problema de \u00e9stas sino de la sociedad en\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la violencia dom\u00e9stica sigue\n    estando hoy presente en la vida de miles de mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, en su discurso de investidura dej\u00f3 claros su\n    sensibilidad y su compromiso de seguir impulsando medidas para acabar\n    con esta lacra social de la violencia dom\u00e9stica que sufren las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En definitiva, es un paso m\u00e1s\n    en un camino que sabemos largo y desde luego hoy no se puede decir\n    que el problema de la violencia dom\u00e9stica en Espa\u00f1a est\u00e9 falto de\n    atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las v\u00edctimas, adem\u00e1s, deben recibir ayuda por parte de los\n    poderes p\u00fablicos y est\u00e1n previstas 17 medidas de apoyo orientadas a\n    facilitar la protecci\u00f3n de los hijos y la capacitaci\u00f3n profesional de\n    las mujeres v\u00edctimas de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les son las previsiones\n    de su Ministerio con relaci\u00f3n a la implantaci\u00f3n en comisar\u00edas y en\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del servicio de atenci\u00f3n a la mujer en\n    las islas no capitales de provincia de la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Canarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les son las previsiones\n    de su Ministerio con relaci\u00f3n a la implantaci\u00f3n en comisar\u00edas y en\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del servicio de atenci\u00f3n a la mujer en\n    las islas no capitales de provincia de la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Canarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2, 3], "atenci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Como usted sabe, en este momento existen servicios de atenci\u00f3n a la\n    mujer en Las Palmas y en Tenerife y quiero decirle que el Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda est\u00e1 trabajando en la actualidad para implantar\n    este servicio en las islas de Lanzarote, Fuerteventura y La Palma, en\n    las que existen comisar\u00edas de polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a la Guardia Civil, la Direcci\u00f3n General ha\n    previsto para este a\u00f1o que todos los equipos de Polic\u00eda judicial de\n    las islas que no son capitales (Lanzarote, Fuerteventura, La Palma y\n    Gomera) cuenten con especialistas en atenci\u00f3n a la mujer y al menor\n    para que act\u00faen coordinadamente con el Emume provincial\n    correspondiente, del que recibir\u00e1n el apoyo y refuerzos oportunos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, en este momento existen servicios de atenci\u00f3n a la\n    mujer en Las Palmas y en Tenerife y quiero decirle que el Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda est\u00e1 trabajando en la actualidad para implantar\n    este servicio en las islas de Lanzarote, Fuerteventura y La Palma, en\n    las que existen comisar\u00edas de polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a la Guardia Civil, la Direcci\u00f3n General ha\n    previsto para este a\u00f1o que todos los equipos de Polic\u00eda judicial de\n    las islas que no son capitales (Lanzarote, Fuerteventura, La Palma y\n    Gomera) cuenten con especialistas en atenci\u00f3n a la mujer y al menor\n    para que act\u00faen coordinadamente con el Emume provincial\n    correspondiente, del que recibir\u00e1n el apoyo y refuerzos oportunos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3], "atenci\u00f3n": [1, 2], "seguridad": [4], "social": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El desarrollo\n    de estos servicios por parte de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad\n    del Estado, junto a los ya existentes por parte de la comunidad\n    aut\u00f3noma, por parte del Instituto canario de la Mujer, que act\u00faan en\n    el \u00e1mbito de la prevenci\u00f3n, la rehabilitaci\u00f3n y el apoyo social,\n    permitir\u00e1n que a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n ya existente, por medio de\n    programas transversales que se desarrollan desde el Gobierno de\n    Canarias, se pueda dar respuesta  a este problema, actuando con m\u00e1s\n    opciones, dando respuestas m\u00e1s \u00e1giles y sobre todo aportando una\n    mayor seguridad y asesoramiento a la hora de tramitar denuncias por\n    parte de las personas afectadas e iniciar con garant\u00edas los\n    procedimientos judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos realizado esta pregunta para conocer cu\u00e1les son las previsiones\n    de su Ministerio ante una resoluci\u00f3n que aprob\u00f3 el Parlamento de\n    Canarias el 13 de diciembre de 2000, en la que se instaba proponer al\n    Ministerio la implantaci\u00f3n de los servicios de atenci\u00f3n  a la mujer en\n    las comisar\u00edas de polic\u00eda de las islas perif\u00e9ricas, en un plazo\n    acorde con las necesidades de cada una de ellas, y en las islas en\n    donde no existen comisar\u00edas, actualmente dos, la Gomera y el Hierro,\n    que estos servicios se puedan reforzar por medio de los equipos de\n    mujer y menores de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario mejorar opciones  y el acceso\n    a una atenci\u00f3n adecuada a las v\u00edctimas de malos tratos, de abusos\n    sexuales o de violencia dom\u00e9stica, opciones que faciliten realizar\n    las denuncias pertinentes, el asesoramiento, el trato especializado\n    de prevenci\u00f3n y auxilio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos realizado esta pregunta para conocer cu\u00e1les son las previsiones\n    de su Ministerio ante una resoluci\u00f3n que aprob\u00f3 el Parlamento de\n    Canarias el 13 de diciembre de 2000, en la que se instaba proponer al\n    Ministerio la implantaci\u00f3n de los servicios de atenci\u00f3n  a la mujer en\n    las comisar\u00edas de polic\u00eda de las islas perif\u00e9ricas, en un plazo\n    acorde con las necesidades de cada una de ellas, y en las islas en\n    donde no existen comisar\u00edas, actualmente dos, la Gomera y el Hierro,\n    que estos servicios se puedan reforzar por medio de los equipos de\n    mujer y menores de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo\n    de estos servicios por parte de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad\n    del Estado, junto a los ya existentes por parte de la comunidad\n    aut\u00f3noma, por parte del Instituto canario de la Mujer, que act\u00faan en\n    el \u00e1mbito de la prevenci\u00f3n, la rehabilitaci\u00f3n y el apoyo social,\n    permitir\u00e1n que a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n ya existente, por medio de\n    programas transversales que se desarrollan desde el Gobierno de\n    Canarias, se pueda dar respuesta  a este problema, actuando con m\u00e1s\n    opciones, dando respuestas m\u00e1s \u00e1giles y sobre todo aportando una\n    mayor seguridad y asesoramiento a la hora de tramitar denuncias por\n    parte de las personas afectadas e iniciar con garant\u00edas los\n    procedimientos judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2], "atenci\u00f3n": [0], "mujeres": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Sabe usted tambi\u00e9n que en\n    cumplimiento de este plan de acci\u00f3n se ha venido creando estos\n    servicios espec\u00edficos de atenci\u00f3n a la mujer en gran n\u00famero de\n    capitales de provincia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hab\u00eda 20 servicios en el a\u00f1o 1997, hoy hay 42\n    y en algunas provincias la competencia en esta materia ya est\u00e1\n    asumida por sus correspondientes cuerpos de Polic\u00eda aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi\n    primera respuesta he omitido decir que respecto de la isla del Hierro\n    la Guardia Civil tiene prevista la constituci\u00f3n de un equipo de\n    Polic\u00eda judicial y que est\u00e1 pendiente en este momento de la\n    correspondiente asignaci\u00f3n de medios econ\u00f3micos y de cat\u00e1logo de\n    personal, que intentaremos subsanar con la mayor celeridad posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero se\u00f1alar adem\u00e1s que se est\u00e1 produciendo una permanente\n    actualizaci\u00f3n y formaci\u00f3n del personal que desempe\u00f1a estas funciones\n    en los puestos territoriales, porque es b\u00e1sico y fundamental insistir\n    en la formaci\u00f3n constante y en la renovaci\u00f3n de conocimientos para\n    intervenciones b\u00e1sicas con mujeres que son v\u00edctimas\n    de estas agresiones mediante jornadas, seminarios y cursos, con la\n    colaboraci\u00f3n de expertos en estos temas  y de diversas instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"inseguridad ciudadana": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO EXPLICA EL MINISTRO DEL\n    INTERIOR EL CRECIMIENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA CON EL SUPUESTO\n    \u00c9XITO DEL PLAN POLIC\u00cdA 2000 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo\n    explica el ministro del Interior el crecimiento de la inseguridad\n    ciudadana con el supuesto \u00e9xito del programa de Polic\u00eda 2000? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"inseguridad ciudadana": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Como la inseguridad ciudadana ha decrecido, no puedo\n    explicar lo que usted me pide que explique.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "datos": [6, 7], "pa\u00eds": [5], "seguridad": [8]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, no s\u00e9 si vamos a poder seguir\n    crey\u00e9ndole en esta C\u00e1mara, porque la Fiscal\u00eda nos aporta unos datos,\n    que son los mismos que nos proporciona la polic\u00eda, y usted sigue\n    manteniendo los contrarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted un gran vendedor de propaganda, usted y su\n    Gobierno hacen un magn\u00edfico marketing, pero le tengo que adelantar\n    que ni el programa Polic\u00eda 2000, ni la polic\u00eda de proximidad, ni el\n    diez por diez, lo llame usted como lo llame, han sido eficaces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    sido un rotundo fracaso y as\u00ed lo manifiesta su propia polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    propia polic\u00eda hace funciones casi de polic\u00eda local. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Valencia un polic\u00eda no\n    pudo salvar la vida de un ciudadano porque no ten\u00eda los medios a su\n    alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos el \u00fanico pa\u00eds\n    de Europa que no tiene un sistema oficial estad\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, no s\u00e9 si vamos a poder seguir\n    crey\u00e9ndole en esta C\u00e1mara, porque la Fiscal\u00eda nos aporta unos datos,\n    que son los mismos que nos proporciona la polic\u00eda, y usted sigue\n    manteniendo los contrarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, nuestros datos, los que mantiene el Grupo Socialista,\n    son duros y muy contundentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, cumpla con su obligaci\u00f3n y d\u00e9 seguridad a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "datos": [1, 2, 3, 4], "inseguridad ciudadana": [5, 6, 7], "seguridad": [8]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La polic\u00eda mide los delitos y la estad\u00edstica de la Fiscal\u00eda el\n    trabajo judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, con\n    gran alegr\u00eda, sin pruebas, sin argumentos, sin datos y sin razones ha\n    hecho esl\u00f3ganes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2000 descendi\u00f3 un 3,95 por ciento en\n    relaci\u00f3n con el a\u00f1o 1999, lo que supone que hubo 35.274 delitos\n    menos, y estos son los datos oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La elaboraci\u00f3n de los\n    datos del Ministerio del Interior est\u00e1 sujeta a unos rigurosos\n    criterios y par\u00e1metros t\u00e9cnicos establecidos en el programa\n    estad\u00edstico de seguridad incardinado en el Plan general estad\u00edstico\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda bueno que ustedes nos hicieran caso en eso,\n    que son puros datos objetivos, y no vinieran aqu\u00ed a hacer esl\u00f3ganes,\n    porque con las mismas razones, los mismos argumentos y los mismos\n    datos que ha utilizado para decirme que ha\n    aumentado la inseguridad ciudadana, podr\u00eda decirme que yo mido 1,10,\n    por ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha dicho que la inseguridad ciudadana ha\n    aumentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha aumentado la inseguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda bueno que ustedes nos hicieran caso en eso,\n    que son puros datos objetivos, y no vinieran aqu\u00ed a hacer esl\u00f3ganes,\n    porque con las mismas razones, los mismos argumentos y los mismos\n    datos que ha utilizado para decirme que ha\n    aumentado la inseguridad ciudadana, podr\u00eda decirme que yo mido 1,10,\n    por ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La elaboraci\u00f3n de los\n    datos del Ministerio del Interior est\u00e1 sujeta a unos rigurosos\n    criterios y par\u00e1metros t\u00e9cnicos establecidos en el programa\n    estad\u00edstico de seguridad incardinado en el Plan general estad\u00edstico\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda, el\n    Tribunal de Defensa de la Competencia ha venido tomando un\n    protagonismo cada vez mayor en la actividad econ\u00f3mica del pa\u00eds,\n    velando por el respeto de la competencia en aquellos sectores en los\n    que ha sido necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda, el\n    Tribunal de Defensa de la Competencia ha venido tomando un\n    protagonismo cada vez mayor en la actividad econ\u00f3mica del pa\u00eds,\n    velando por el respeto de la competencia en aquellos sectores en los\n    que ha sido necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Baste recordar -lo har\u00e1\n    el se\u00f1or ministro con toda seguridad porque entonces era presidente\n    de esta C\u00e1mara- la firma y diligente ratificaci\u00f3n por parte de Espa\u00f1a\n    del Tratado de Ottawa, la ley espa\u00f1ola de prohibici\u00f3n de minas\n    antipersonas -de la que tuve el honor de ser ponente, junto con el\n    resto de los grupos parlamentarios, y que consigui\u00f3 la completa\n    unanimidad de la C\u00e1mara-, el proceso ejemplar de destrucci\u00f3n de minas\n    antipersonas que ha llevado a cabo el Gobierno y, en fin, los\n    numerosos programas que Espa\u00f1a viene desarrollando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... A su vez, el pasado 3 de octubre del a\u00f1o 2000, el\n    presidente del Gobierno tuvo la oportunidad de explosionar la \u00faltima\n    de las minas que, con dos a\u00f1os de antelaci\u00f3n, ha podido culminar el\n    proceso de destrucci\u00f3n de todas aquellas que, salvo las 4.000 de\n    reserva, con arreglo a la legislaci\u00f3n internacional, ha destruido\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES\n    EST\u00c1 EN CONDICIONES DE REALIZAR EL MINISTERIO DE FOMENTO PARA\n    ACOMETER EL SOTERRAMIENTO DE LA N-340 A SU PASO POR SAN PEDRO DE\n    ALC\u00c1NTARA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, precisamente por eso hoy aqu\u00ed se debe decir claro y\n    alto cu\u00e1l es la voluntad pol\u00edtica de este Gobierno y qu\u00e9 actuaciones\n    est\u00e1 en condiciones de realizar su Ministerio, el Ministerio de\n    Fomento del Gobierno del Partido Popular, para acometer el\n    soterramiento de la N-340 a su paso por San Pedro de Alc\u00e1ntara.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Fomento est\u00e1 en condiciones de poner en\n    marcha las actuaciones incluidas en el proyecto conocido como\n    traves\u00eda de San Pedro de Alc\u00e1ntara, con la licitaci\u00f3n de las obras,\n    cuando est\u00e9 resuelto el conflicto que en estos momentos enfrenta a la\n    autoridad urban\u00edstica, que es el Ayuntamiento de Marbella, y a la\n    autoridad competente en la ordenaci\u00f3n del territorio, que es la Junta\n    de Andaluc\u00eda, y resuelvan las exigencias previas para que el\n    Ministerio de Fomento acometa el proyecto, que no son otras que las\n    de la aprobaci\u00f3n de la revisi\u00f3n del Plan general de ordenaci\u00f3n urbana\n    en el que se contempla esta soluci\u00f3n para la traves\u00eda de San Pedro de\n    Alc\u00e1ntara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto, para que no haya ninguna duda, fue adjudicado por el\n    Ministerio de Fomento durante la pasada legislatura, en abril de\n    1997, y est\u00e1 concluido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, precisamente porque desde la\n    Junta de Andaluc\u00eda no se ha resuelto la confirmaci\u00f3n de la aprobaci\u00f3n\n    de la modificaci\u00f3n del texto refundido de la revisi\u00f3n del Plan\n    general de ordenaci\u00f3n urbana de Marbella, en el a\u00f1o 1999 el\n    Ministerio de Fomento aprob\u00f3 definitivamente el proyecto con una\n    prescripci\u00f3n que indica que las obras no se adjudicar\u00e1n hasta que la\n    Comisi\u00f3n provincial de ordenaci\u00f3n del territorio urban\u00edstico de\n    M\u00e1laga de la Consejer\u00eda de Obras P\u00fablicas de la Junta de Andaluc\u00eda\n    apruebe definitivamente el texto refundido de la revisi\u00f3n del Plan\n    general de ordenaci\u00f3n urbana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando resuelvan el\n    conflicto el Ministerio de Fomento, que tiene previsi\u00f3n\n    presupuestaria, acometer\u00e1 las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    TIPO DE ACTUACIONES TIENE PREVISTO ADOPTAR EL MINISTERIO DE FOMENTO\n    EN LLEIDA CON MOTIVO DE LA LLEGADA\n    DE LA ALTA VELOCIDAD A ESTA CIUDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estoy\n    seguro de que los leridanos sabr\u00e1n agradecer esta important\u00edsima\n    infraestructura al Gobierno del Partido Popular -el Gobierno del\n    Partido Socialista ten\u00eda otras prioridades- y, al mismo tiempo, con\n    su proverbial esp\u00edritu emprendedor, contribuir\u00e1n al desarrollo\n    econ\u00f3mico  y social que llega con la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, aunque soy consciente de que las mejoras\n    que ya ten\u00edan que haberse solicitado est\u00e1n incorporadas antes de su\n    llegada  a ese Ministerio por el GIF, quisiera formularle la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 tipo de actuaciones, se\u00f1or ministro, tiene previsto\n    adoptar el Ministerio de Fomento en Lleida con motivo de la llegada\n    de la alta velocidad a esta ciudad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado,\n    las previsiones que tiene el Ministerio de Fomento son las de cumplir\n    con todas las decisiones de car\u00e1cter administrativo y t\u00e9cnico que se\n    han ido consolidando en el procedimiento reglado en virtud del cual\n    se deciden los trazados y se ponen en marcha las grandes\n    infraestructuras, b\u00e1sicamente los proyectos, y tambi\u00e9n algunas\n    modificaciones puntuales que no afectan decisivamente  a las\n    soluciones t\u00e9cnicas y a las que ha hecho referencia S.S., que ata\u00f1en\n    a modificaciones en el viaducto de Rufea, acercando a\u00fan m\u00e1s la\n    soluci\u00f3n a la declaraci\u00f3n de impacto ambiental y reclamado por los\n    afectados, o hacer de nuevo el puente de Palauet existente para\n    aumentar la seguridad del trazado ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado,\n    las previsiones que tiene el Ministerio de Fomento son las de cumplir\n    con todas las decisiones de car\u00e1cter administrativo y t\u00e9cnico que se\n    han ido consolidando en el procedimiento reglado en virtud del cual\n    se deciden los trazados y se ponen en marcha las grandes\n    infraestructuras, b\u00e1sicamente los proyectos, y tambi\u00e9n algunas\n    modificaciones puntuales que no afectan decisivamente  a las\n    soluciones t\u00e9cnicas y a las que ha hecho referencia S.S., que ata\u00f1en\n    a modificaciones en el viaducto de Rufea, acercando a\u00fan m\u00e1s la\n    soluci\u00f3n a la declaraci\u00f3n de impacto ambiental y reclamado por los\n    afectados, o hacer de nuevo el puente de Palauet existente para\n    aumentar la seguridad del trazado ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES DE INVERSI\u00d3N TIENE EL GOBIERNO PARA EL\n    DESDOBLAMIENTO DEL EIX TRANSVERSAL, INVERSI\u00d3N CONTEMPLADA EN EL PLAN\n    DE INFRAESTRUCTURAS 2000-2007, DEL MINISTERIO DE FOMENTO Y ANUNCIADA\n    POR EL PROPIO MINISTRO EN SU COMPARECENCIA\n    ANTE LA COMISI\u00d3N DE INFRAESTRUCTURAS DEL CONGRESO DE LOS\n    DIPUTADOS EL PASADO 15 DE JUNIO DE 2000 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 previsiones de inversi\u00f3n tiene el Gobierno para\n    el desdoblamiento del Eix Transversal, inversi\u00f3n contemplada en el\n    Plan de infraestructuras 2000-2007 del Ministerio de Fomento y\n    anunciada por el propio ministro en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n\n    de Infraestructuras del Congreso de los Diputados el pasado 15 de\n    junio del a\u00f1o 2000? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tambi\u00e9n ya\n    le he dicho, no s\u00f3lo figura en el \u00abDiario de Sesiones\u00bb sino tambi\u00e9n\n    en el documento que publica el Ministerio de Fomento, la actuaci\u00f3n\n    del Eje Transversal, aqu\u00ed le llaman CerveraGirona, que es en concreto\n    el tramo que yo le estaba citando, e incluso en el balance de ocho\n    meses del Ministerio de Fomento, hay un mapa donde figura una gr\u00e1fica\n    como una v\u00eda en estudio o proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [3], "fomento": [1], "vasco": [0], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted ver\u00e1 que est\u00e1 la A-92, de Andaluc\u00eda, que est\u00e1 el\n    Camino de Santiago, de Castilla y Le\u00f3n, que est\u00e1n las autov\u00edasdel\n    Pa\u00eds Vasco y de Navarra y que est\u00e1n tambi\u00e9n\n    algunas autov\u00edas de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ores diputados, el Plan de infraestructuras 2000- 2007 no\n    contempla ninguna previsi\u00f3n de inversi\u00f3n para el Eix Transversal de\n    Catalu\u00f1a, y en los planes del Ministerio de Fomento no est\u00e1 prevista\n    ninguna inversi\u00f3n en cumplimiento del Plan para la financiaci\u00f3n del\n    Eix Transversal de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ver\u00e1 que est\u00e1 la A-92, de Andaluc\u00eda, que est\u00e1 el\n    Camino de Santiago, de Castilla y Le\u00f3n, que est\u00e1n las autov\u00edasdel\n    Pa\u00eds Vasco y de Navarra y que est\u00e1n tambi\u00e9n\n    algunas autov\u00edas de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ver\u00e1 que est\u00e1 la A-92, de Andaluc\u00eda, que est\u00e1 el\n    Camino de Santiago, de Castilla y Le\u00f3n, que est\u00e1n las autov\u00edasdel\n    Pa\u00eds Vasco y de Navarra y que est\u00e1n tambi\u00e9n\n    algunas autov\u00edas de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9\n    EL GOBIERNO HA IMPEDIDO EL CONOCIMIENTO P\u00daBLICO DE LA \u00daLTIMA ENCUESTA\n    REALIZADA POR EL CENTRO DE INVESTIGACIONES SOCIOL\u00d3GICAS (CIS) SOBRE\n    INTENCI\u00d3N DE VOTO EN LAS ELECCIONES AL PARLAMENTO VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan los datos de Presidencia, el informe del CIS tuvo entrada\n    el d\u00eda 8 de mayo a las 20,44, y cinco minutos despu\u00e9s, salida 15.176,\n    se daba traslado al portavoz del Grupo Socialista.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No\n    pueden,se\u00f1or Lucas, seguir menoscabando la imagen y la\n    profesionalizaci\u00f3n de las instituciones p\u00fablicas de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Lucas, los ciudadanos esperan m\u00e1s transparencia de la pol\u00edtica\n    y de los pol\u00edticos, y los socialistas exigimos a este Gobierno un\n    mayor compromiso con un nuevo desarrollo de la democracia en este\n    pa\u00eds, que pasa por no instrumentalizar a su servicio el Centro de\n    Investigaciones Sociol\u00f3gicas; que pasa por garantizar la pluralidad y\n    neutralidad de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola para que nunca m\u00e1s una\n    directora de Radio Nacional de Espa\u00f1a manifieste que el consejo de\n    administraci\u00f3n de Radiotelevisi\u00f3n est\u00e1 al servicio del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, contribuyan a un nuevo impulso\n    democr\u00e1tico en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El cuestionario se cierra el 30\n    de marzo; el 5 de abril se env\u00eda el cuestionario a los coordinadores\n    de campo; el trabajo de campo se desarroll\u00f3 entre el 15 y el 25 de\n    abril; los trabajos de codificaci\u00f3n los d\u00edas 26 y 27 de abril; el 28\n    de abril se graban los datos en soporte magn\u00e9tico, y el 29 se empieza\n    con el proceso de tabulaci\u00f3n  y an\u00e1lisis, para el que la ley prev\u00e9 un\n    plazo de 15 d\u00edas; el CIS lo termina en 10 d\u00edas, habiendo cuatro de\n    fiesta, es decir, el 8 de mayo, remiti\u00e9ndolo al Gobierno, que lo\n    recibe a las 20,44 horas de ese mismo d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como puede ver S.S., el Gobierno cumpli\u00f3 escrupulosamente todos los\n    datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Quinto, casi la mitad de las intervenciones en Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola\n    del secretario general del Partido Socialista se han referido durante\n    estos cuatro meses al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quinto, casi la mitad de las intervenciones en Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola\n    del secretario general del Partido Socialista se han referido durante\n    estos cuatro meses al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quinto, casi la mitad de las intervenciones en Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola\n    del secretario general del Partido Socialista se han referido durante\n    estos cuatro meses al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El\n    Gobierno realiza un esfuerzo constante para incrementar el peso de la\n    investigaci\u00f3n en Espa\u00f1a con el convencimiento de que \u00e9sta es una\n    apuesta estrat\u00e9gica de futuro para el desarrollo del pa\u00eds y el\n    bienestar de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, este Gobierno est\u00e1 llevando a cabo una pol\u00edtica\n    cient\u00edfica, caracterizada por la mejora de las condiciones de la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica, y ha dado un decidido impulso pol\u00edtico y\n    presupuestario a las actividades de investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno realiza un esfuerzo constante para incrementar el peso de la\n    investigaci\u00f3n en Espa\u00f1a con el convencimiento de que \u00e9sta es una\n    apuesta estrat\u00e9gica de futuro para el desarrollo del pa\u00eds y el\n    bienestar de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma manera, se\u00f1ora ministra, podemos decir que nunca en la\n    negociaci\u00f3n de un programa marco ni en su proceso de aprobaci\u00f3n ha\n    destacado tanto un gobierno de Espa\u00f1a como en el V Programa Marco de\n    Investigaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea 1998-2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello ha posibilitado, sin ninguna duda, que se negocie un V Programa\n    Marco mucho m\u00e1s importante para los intereses de Espa\u00f1a en materia de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El V Programa encierra las prioridades de investigaci\u00f3n para el\n    per\u00edodo 1998-2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, Espa\u00f1a tiene \u00e1reas importantes que\n    tiene que defender por su propia idiosincrasia y por sus\n    caracter\u00edsticas, como puede ser la investigaci\u00f3n en cuanto al\n    patrimonio hist\u00f3rico- cultural, la apertura hacia Hispanoam\u00e9rica, la\n    ciencia y la tecnolog\u00eda en la industria agroalimentaria, en la\n    agricultura y en la pesca, la participaci\u00f3n de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas o el medio ambiente y el desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo esto, se\u00f1ora ministra, le hago la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo\n    valora el Gobierno la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en el V Programa Marco\n    de Investigaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea 1998-2002? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... TIENE SOLUCIONES EL GOBIERNO A LA\n    SITUACI\u00d3N SOCIAL Y ECON\u00d3MICA CREADA A RA\u00cdZ DE NO ALCANZARSE EL\n    ACUERDO DE PESCA CON MARRUECOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bftiene soluciones el Gobierno a la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica y social creada a ra\u00edz de no alcanzarse el acuerdo de pesca\n    con Marruecos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha elaborado un plan de acci\u00f3n para recuperar la\n    actividad de la flota, que ha visto interrumpida la misma como\n    consecuencia de no llegarse a un acuerdo con el Reino de Marruecos\n    por parte de la Uni\u00f3n Europea.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... (La se\u00f1ora\n    ministra de Sanidad, Villalobos Talero, hace gestos al orador.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso ocurre tambi\u00e9n al final de la\n    misma, lo que pasa es que entonces los datos ya son conocidos, como\n    usted bien sabe: las cifras de producci\u00f3n, el enlace de cosecha y\n    tambi\u00e9n cu\u00e1les han sido las producciones de los pa\u00edses de la cuenca\n    mediterr\u00e1nea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esa raz\u00f3n, se\u00f1or ministro, dado que ahora son m\u00e1s\n    conocidos esos datos, me gustar\u00eda preguntarle qu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el\n    Gobierno sobre la evoluci\u00f3n del mercado de aceite de oliva.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, seg\u00fan los \u00faltimos datos que tenemos en este\n    momento, la campa\u00f1a ha tenido una producci\u00f3n de 950.000 toneladas de\n    aceite de oliva virgen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1], "industrial": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El\n    subprograma 3 desarrollar\u00e1 un plan de asistencia t\u00e9cnica a las\n    almazaras para mejorar sus instalaciones y sus procesos industriales\n    e implantar sistemas de calidad industrial y medioambiental y\n    sistemas de an\u00e1lisis de riesgos y control de puntos cr\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y disponemos de\n    una s\u00e9ptima l\u00ednea de actuaci\u00f3n, con un presupuesto de 338 millones de\n    pesetas, para desarrollar l\u00edneas de investigaci\u00f3n en relaci\u00f3n con la\n    mejora de los cultivos, su transformaci\u00f3n y su calificaci\u00f3n, y del\n    medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tenemos hoy datos\n    de la encuesta de poblaci\u00f3n activa, sobre los que algunos se han\n    apresurado a hacer valoraciones de urgencia, seg\u00fan mi criterio, y no\n    siempre con la perspectiva que estas cuestiones requieren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Cabe destacar que el nuevo plan tambi\u00e9n ha sido realizado contando\n    con la participaci\u00f3n de comunidades aut\u00f3nomas y agentes sociales y\n    que se ver\u00e1 complementado por el primer plan de inclusi\u00f3n social, que\n    se presentar\u00e1 el pr\u00f3ximo mes de junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las novedades principales son la incorporaci\u00f3n de la reforma laboral\n    para el fomento de la contrataci\u00f3n indefinida y el fomento del\n    trabajo a tiempo parcial, medidas dirigidas a la prolongaci\u00f3n\n    voluntaria de la vida activa, recogido en el acuerdo de protecci\u00f3n\n    social suscrito entre el Gobierno, Comisiones Obreras y la\n    Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Organizaciones Empresariales, la puesta en\n    marcha de los acuerdos que se derivan del tercer acuerdo nacional de\n    formaci\u00f3n continua  y el establecimiento de una estrategia nacional de\n    formaci\u00f3n  a lo largo de toda la vida, siguiendo las orientaciones de\n    la cumbre de Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las novedades principales son la incorporaci\u00f3n de la reforma laboral\n    para el fomento de la contrataci\u00f3n indefinida y el fomento del\n    trabajo a tiempo parcial, medidas dirigidas a la prolongaci\u00f3n\n    voluntaria de la vida activa, recogido en el acuerdo de protecci\u00f3n\n    social suscrito entre el Gobierno, Comisiones Obreras y la\n    Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Organizaciones Empresariales, la puesta en\n    marcha de los acuerdos que se derivan del tercer acuerdo nacional de\n    formaci\u00f3n continua  y el establecimiento de una estrategia nacional de\n    formaci\u00f3n  a lo largo de toda la vida, siguiendo las orientaciones de\n    la cumbre de Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "atenci\u00f3n": [1], "salud": [3, 4], "sistema nacional": [5], "sanidad": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Estamos por ello leg\u00edtimamente orgullosos del ejemplar altruismo de\n    los espa\u00f1oles en este asunto, que requiere no s\u00f3lo nuestra atenci\u00f3n,\n    sino tambi\u00e9n nuestro mayor esfuerzo para continuar a la cabeza de las\n    donaciones y, sobre todo, para asegurar que la actividad\n    trasplantadora puede, como as\u00ed nos dicen hoy las estad\u00edsticas, ser\n    superior en muchos \u00f3rganos a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos por ello leg\u00edtimamente orgullosos del ejemplar altruismo de\n    los espa\u00f1oles en este asunto, que requiere no s\u00f3lo nuestra atenci\u00f3n,\n    sino tambi\u00e9n nuestro mayor esfuerzo para continuar a la cabeza de las\n    donaciones y, sobre todo, para asegurar que la actividad\n    trasplantadora puede, como as\u00ed nos dicen hoy las estad\u00edsticas, ser\n    superior en muchos \u00f3rganos a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos,\n    se\u00f1or\u00edas, de que este panorama de liderazgo mundial en donaciones es\n    fruto de una adecuada pol\u00edtica que hasta hoy ha dependido y depende\n    casi con exclusividad del Ministerio de Sanidad  y Consumo y, en su\n    virtud, del \u00f3rgano competente dependiente del Consejo\n    interterritorial de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, a las donaciones\n    voluntarias, pues es tambi\u00e9n conocido que nuestras leyes aseguran\n    tanto el altruismo de las donaciones como el propio derecho al\n    trasplante, que en cualquier caso se realiza de forma gratuita bajo\n    las garant\u00edas que ofrece nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos,\n    se\u00f1or\u00edas, de que este panorama de liderazgo mundial en donaciones es\n    fruto de una adecuada pol\u00edtica que hasta hoy ha dependido y depende\n    casi con exclusividad del Ministerio de Sanidad  y Consumo y, en su\n    virtud, del \u00f3rgano competente dependiente del Consejo\n    interterritorial de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, a las donaciones\n    voluntarias, pues es tambi\u00e9n conocido que nuestras leyes aseguran\n    tanto el altruismo de las donaciones como el propio derecho al\n    trasplante, que en cualquier caso se realiza de forma gratuita bajo\n    las garant\u00edas que ofrece nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "pa\u00eds": [1, 2], "sistema nacional": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La media de supervivencia es el doble de la de cualquier\n    otro pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea y estamos trabajando en la garant\u00eda de\n    calidad de esas prestaciones en todo el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 estructurada en una absoluta coordinaci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas y con los diferentes hospitales que hacen\n    trasplantes de \u00f3rganos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La media de supervivencia es el doble de la de cualquier\n    otro pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea y estamos trabajando en la garant\u00eda de\n    calidad de esas prestaciones en todo el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La media de supervivencia es el doble de la de cualquier\n    otro pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea y estamos trabajando en la garant\u00eda de\n    calidad de esas prestaciones en todo el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    est\u00e1 preparando el sistema nacional de acreditaci\u00f3n de unidades de\n    donaci\u00f3n y trasplantes para garantizar al que dona y al que recibe la\n    mayor calidad posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [13], "salud": [11], "sistema nacional": [12], "social": [0, 1], "sanidad": [7, 8, 9, 10], "medicamentos": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El informe del Tribunal de Cuentas referido al a\u00f1o 1998 analiza la\n    contrataci\u00f3n del Insalud como entidad gestora de la Seguridad Social,\n    por ser una entidad de derecho p\u00fablico y estar plenamente sujeta a la\n    Ley de contratos de las administraciones p\u00fablicas en materia de\n    contrataci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Insalud tambi\u00e9n fue la entidad que modific\u00f3 contratos de\n    obras por mayor importe, lo que altera los costes, desvirt\u00faa las\n    bajas, produce retrasos en los plazos de terminaci\u00f3n inicialmente\n    previstos y, en definitiva, perjudica el inter\u00e9s social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor parte de las adquisiciones de medicamentos en los\n    hospitales del Insalud, seg\u00fan el informe del Tribunal de Cuentas,\n    est\u00e1n al margen de los procedimientos de contrataci\u00f3n previstos en la\n    Ley de contratos de las administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las adquisiciones de medicamentos y productos farmac\u00e9uticos sin\n    sujeci\u00f3n a los procedimientos legales han sido, seg\u00fan el informe del\n    Tribunal de Cuentas, una pr\u00e1ctica generalizada en los hospitales del\n    Insalud que han sido analizados, eludiendo los requisitos de\n    publicidad  y concurrencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    respuesta del Ministerio de Sanidad, se\u00f1ora ministra, era que las\n    actuaciones a emprender se relacionan con la implantaci\u00f3n de una\n    pol\u00edtica adecuada de adquisiciones, el establecimiento de protocolos\n    de utilizaci\u00f3n de medicamentos y el impulso del eficaz funcionamiento\n    de las comisiones de farmacia y terap\u00e9utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo le produce rubor plantear de vez en cuando el copago de\n    los pensionistas cuando van a comprar medicamentos que consumen\n    porque los necesitan y su m\u00e9dico se los receta, sobre todo cuando se\n    est\u00e1n produciendo situaciones de descontrol econ\u00f3mico en las\n    adquisiciones de la farmacia hospitalaria de los hospitales del\n    Insalud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra -y con esto termino-, me gustar\u00eda conocer cu\u00e1les son\n    los criterios de pol\u00edtica general que el Gobierno del Partido\n    Popular, el Ministerio de Sanidad, ha puesto o va a poner en marcha\n    para evitar este tipo de situaciones de despilfarro en la adquisici\u00f3n\n    de medicamentos, productos farmac\u00e9uticos o sanitarios en los\n    hospitales del Insalud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen contratos no remitidos al Tribunal de Cuentas,  a pesar de\n    haberlos reiterado, aunque tampoco me extra\u00f1a nada esta actitud del\n    Ministerio de Sanidad, ya que el Grupo Socialista solicita\n    reiteradamente informaci\u00f3n, por ejemplo, sobre listas de espera y\n    tampoco la recibimos mensualmente, tal como la solicitamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    respuesta del Ministerio de Sanidad, se\u00f1ora ministra, era que las\n    actuaciones a emprender se relacionan con la implantaci\u00f3n de una\n    pol\u00edtica adecuada de adquisiciones, el establecimiento de protocolos\n    de utilizaci\u00f3n de medicamentos y el impulso del eficaz funcionamiento\n    de las comisiones de farmacia y terap\u00e9utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que estamos hablando de un informe del Tribunal de Cuentas del a\u00f1o\n    1998, me gustar\u00eda saber si el Ministerio de Sanidad o el propio\n    Insalud no sab\u00edan que se estaba produciendo este descontrol, puesto\n    de manifiesto por el informe del Tribunal de Cuentas, en cuanto  a las\n    adquisiciones de f\u00e1rmacos, productos farmac\u00e9uticos  o productos\n    sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra -y con esto termino-, me gustar\u00eda conocer cu\u00e1les son\n    los criterios de pol\u00edtica general que el Gobierno del Partido\n    Popular, el Ministerio de Sanidad, ha puesto o va a poner en marcha\n    para evitar este tipo de situaciones de despilfarro en la adquisici\u00f3n\n    de medicamentos, productos farmac\u00e9uticos o sanitarios en los\n    hospitales del Insalud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el Grupo Socialista presenta esta\n    interpelaci\u00f3n urgente y de nuevo trae a debate ante esta C\u00e1mara una\n    cuesti\u00f3n de vital importancia para el Sistema Nacional de Salud como\n    es la pol\u00edtica farmac\u00e9utica del Gobierno y su aplicaci\u00f3n en el\n    territorio Insalud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el Grupo Socialista presenta esta\n    interpelaci\u00f3n urgente y de nuevo trae a debate ante esta C\u00e1mara una\n    cuesti\u00f3n de vital importancia para el Sistema Nacional de Salud como\n    es la pol\u00edtica farmac\u00e9utica del Gobierno y su aplicaci\u00f3n en el\n    territorio Insalud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe del Tribunal de Cuentas referido al a\u00f1o 1998 analiza la\n    contrataci\u00f3n del Insalud como entidad gestora de la Seguridad Social,\n    por ser una entidad de derecho p\u00fablico y estar plenamente sujeta a la\n    Ley de contratos de las administraciones p\u00fablicas en materia de\n    contrataci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "salud": [9], "medicamentos": [4, 5, 6, 7], "sanidad": [8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En su interpelaci\u00f3n, usted tambi\u00e9n hablaba de ahorros  y de gastos y,\n    aunque le ha dedicado poco tiempo, del incremento de gastos en\n    productos farmac\u00e9uticos hospitalarios en atenci\u00f3n especializada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 se ha\n    producido esta diferencia tan profunda, cuando la media del gasto\n    farmac\u00e9utico en atenci\u00f3n especializada est\u00e1 en el 12 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La media de incremento en productos farmac\u00e9uticos en\n    atenci\u00f3n especializada, es decir hospitalaria, es del 12 por ciento\n    todav\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPero por qu\u00e9 crece de forma tan importante en atenci\u00f3n\n    ambulatoria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere\n    decir que se han producido malas pr\u00e1cticas por parte de los gerentes\n    de los hospitales del Insalud y (me da la sensaci\u00f3n, casi tengo la\n    convicci\u00f3n) en el resto de los diferentes servicios de salud ya\n    transferidos, por la rigidez de la Ley de contratos del Estado, por\n    la dificultad que conlleva el n\u00famero de medicamentos que existen (hay\n    m\u00e1s de 6.000 medicamentos diferentes), por la dificultad que\n    conllevan algunos medicamentos que necesariamente hay que comprarlos\n    a un solo proveedor porque son exclusivos de esa empresa y, por lo\n    tanto, es imposible ir a un concurso o a una subasta, puesto que\n    solamente puede concurrir uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay diferentes modalidades que se han\n    ido produciendo a lo largo de los a\u00f1os en los hospitales a la hora de\n    contratar medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, los medicamentos\n    para el sida son ambulatorios en asistencia especializada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha aumentado tambi\u00e9n la\n    complejidad del n\u00famero de medicamentos farmac\u00e9uticos que se expenden\n    en la asistencia hospitalaria ambulatoria, en lo que se refiere\n    a tratamientos oncol\u00f3gicos, de hepatitis y enfermedad de Gaucher, que\n    son tratamientos que se dan en los hospitales con recetas, pero no en\n    las oficinas de farmacia, como usted sabe, porque requieren un\n    necesario control m\u00e9dico y esta es la mejor forma de hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y digo esto porque aqu\u00ed tengo el informe del Tribunal de\n    Cuentas del a\u00f1o 1995, cuando, si no me equivoco, una compa\u00f1era suya\n    era ministra de Sanidad y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere\n    decir que se han producido malas pr\u00e1cticas por parte de los gerentes\n    de los hospitales del Insalud y (me da la sensaci\u00f3n, casi tengo la\n    convicci\u00f3n) en el resto de los diferentes servicios de salud ya\n    transferidos, por la rigidez de la Ley de contratos del Estado, por\n    la dificultad que conlleva el n\u00famero de medicamentos que existen (hay\n    m\u00e1s de 6.000 medicamentos diferentes), por la dificultad que\n    conllevan algunos medicamentos que necesariamente hay que comprarlos\n    a un solo proveedor porque son exclusivos de esa empresa y, por lo\n    tanto, es imposible ir a un concurso o a una subasta, puesto que\n    solamente puede concurrir uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [8], "salud": [5], "pa\u00eds": [6, 7], "social": [0], "sanidad": [3, 4], "medicamentos": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ni es derrotismo, ni es \u00e1nimo\n    de crear alarma social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No he hecho menci\u00f3n ni una sola vez\n    a la marca de medicamentos que usted ha mencionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no he dicho que el hospital de La Paz sea el hospital que m\u00e1s\n    caros paga los medicamentos, determinados f\u00e1rmacos analizados por el\n    informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, es una pena, despu\u00e9s de escucharla, se\u00f1ora ministra,\n    porque me da la sensaci\u00f3n de que usted no ha asumido el papel de\n    ministra de Sanidad con responsabilidad de Gobierno en este pa\u00eds y\n    que todav\u00eda est\u00e1 usted hablando desde la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy muy\n    orgullosa, se\u00f1ora Villalobos, de la gesti\u00f3n realizada por el Gobierno\n    socialista durante 13 a\u00f1os, en este pa\u00eds, en materia sanitaria, cosa\n    que a ustedes quiz\u00e1 no les gustara tanto en su momento, incluso\n    cuando se trajo a esta C\u00e1mara y se debati\u00f3 uno de los pilares\n    fundamentales del Sistema Nacional de Salud, como es la Ley general\n    de Sanidad del a\u00f1o 1986, presentada en esta C\u00e1mara por el ministro\n    socialista Ernest Lluch. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy muy\n    orgullosa, se\u00f1ora Villalobos, de la gesti\u00f3n realizada por el Gobierno\n    socialista durante 13 a\u00f1os, en este pa\u00eds, en materia sanitaria, cosa\n    que a ustedes quiz\u00e1 no les gustara tanto en su momento, incluso\n    cuando se trajo a esta C\u00e1mara y se debati\u00f3 uno de los pilares\n    fundamentales del Sistema Nacional de Salud, como es la Ley general\n    de Sanidad del a\u00f1o 1986, presentada en esta C\u00e1mara por el ministro\n    socialista Ernest Lluch. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, es una pena, despu\u00e9s de escucharla, se\u00f1ora ministra,\n    porque me da la sensaci\u00f3n de que usted no ha asumido el papel de\n    ministra de Sanidad con responsabilidad de Gobierno en este pa\u00eds y\n    que todav\u00eda est\u00e1 usted hablando desde la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy muy\n    orgullosa, se\u00f1ora Villalobos, de la gesti\u00f3n realizada por el Gobierno\n    socialista durante 13 a\u00f1os, en este pa\u00eds, en materia sanitaria, cosa\n    que a ustedes quiz\u00e1 no les gustara tanto en su momento, incluso\n    cuando se trajo a esta C\u00e1mara y se debati\u00f3 uno de los pilares\n    fundamentales del Sistema Nacional de Salud, como es la Ley general\n    de Sanidad del a\u00f1o 1986, presentada en esta C\u00e1mara por el ministro\n    socialista Ernest Lluch. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy muy\n    orgullosa, se\u00f1ora Villalobos, de la gesti\u00f3n realizada por el Gobierno\n    socialista durante 13 a\u00f1os, en este pa\u00eds, en materia sanitaria, cosa\n    que a ustedes quiz\u00e1 no les gustara tanto en su momento, incluso\n    cuando se trajo a esta C\u00e1mara y se debati\u00f3 uno de los pilares\n    fundamentales del Sistema Nacional de Salud, como es la Ley general\n    de Sanidad del a\u00f1o 1986, presentada en esta C\u00e1mara por el ministro\n    socialista Ernest Lluch. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [2, 3], "sistema nacional": [4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El\n    Partido Socialista tiene cosas mucho m\u00e1s importantes que hacer y que\n    decir sobre la sanidad que lo que acaba de hacer usted en la tarde de\n    hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho\n    claramente que es un problema que llevamos arrastrando en los\n    hospitales espa\u00f1oles desde hace mucho tiempo y que todos los\n    ministros de Sanidad que ha habido a lo largo del tiempo han\n    intentado introducir mejoras para resolverlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por supuesto, no ha sido usted ni su\n    partido quienes han inventado el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y me alegra o\u00edrle decir que est\u00e1\n    orgullosa del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por supuesto, no ha sido usted ni su\n    partido quienes han inventado el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y me alegra o\u00edrle decir que est\u00e1\n    orgullosa del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "industrial": [9], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, se\u00f1or ministro, estos planes\n    alternativos, quiero recordarle que, en realidad, deber\u00edan ser\n    complementarios al mantenimiento de la actividad de la flota en el\n    banco canario-sahariano, porque la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y social de\n    esas comarcas, aun con la flota en activo, requerir\u00eda de todas las\n    medidas de impulso del empleo y porque la necesidad de buscar nuevas\n    posibilidades de pesca para la flota es m\u00e1s que evidente, aun\n    manteniendo la presencia en aguas saharauis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que a\n    estas alturas se habr\u00e1 negociado, y si no deber\u00eda hacerlo, con los\n    sindicatos representativos, la cobertura social de los trabajadores\n    que queden definitivamente en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta alarmante que a estas\n    alturas no est\u00e9n definidas por lo menos las l\u00edneas maestras de esa\n    cobertura social, porque estos trabajadores del mar no pueden ser los\n    paganos de la no renovaci\u00f3n del acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, el Bloque Nacionalista\n    Galego, como no pod\u00eda ser de otra forma, trae de nuevo a esta C\u00e1mara\n    el debate acerca del futuro de la flota que faenaba en las aguas que\n    administra Marruecos, acerca tambi\u00e9n del futuro de las comarcas m\u00e1s\n    dependientes de esta actividad y, por supuesto, acerca del futuro de\n    muchos trabajadores del mar y sus familias, afectados por la no\n    renovaci\u00f3n del acuerdo de pesca y con un futuro, hoy, bastante negro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre esto es sobre lo que queremos que el se\u00f1or ministro responda,\n    en nombre del Gobierno, con l\u00edneas de actuaci\u00f3n concretas y claras y\n    no, como se viene haciendo hasta ahora, minimizando ante la opini\u00f3n\n    p\u00fablica la importancia del desastre que para esta flota y toda la\n    actividad que conllevaba a su alrededor supone el fracaso de las\n    negociaciones con Marruecos o hablando de planes de reubicaci\u00f3n que\n    pertenecen en este momento m\u00e1s al mundo de los sue\u00f1os que de la\n    realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una pol\u00edtica, se\u00f1or ministro, insolidaria con los m\u00e1s\n    d\u00e9biles, con aquellos que m\u00e1s dependemos precisamente de esta\n    actividad, lo que coincide casualmente con los que menor nivel de\n    desarrollo tenemos en el marco de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naturalmente, tampoco nos hablan, en ese c\u00f3mputo de afectados, de las\n    repercusiones que para la econom\u00eda de las comarcas tiene esta\n    situaci\u00f3n ni de aquellos trabajadores que se ven afectados, que\n    precisamente desarrollaban su actividad, en otro tipo de industrias\n    auxiliares, alrededor de la actividad de la flota que faenaba en\n    aguas de Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, se\u00f1or ministro, estos planes\n    alternativos, quiero recordarle que, en realidad, deber\u00edan ser\n    complementarios al mantenimiento de la actividad de la flota en el\n    banco canario-sahariano, porque la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y social de\n    esas comarcas, aun con la flota en activo, requerir\u00eda de todas las\n    medidas de impulso del empleo y porque la necesidad de buscar nuevas\n    posibilidades de pesca para la flota es m\u00e1s que evidente, aun\n    manteniendo la presencia en aguas saharauis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted\n    nos habla de reubicar barcos en terceros pa\u00edses, se\u00f1or ministro, y\n    nos cita la cantinela de T\u00fanez, de Argelia, de Senegal, de\n    Mauritania, etc\u00e9tera, d\u00edganos cu\u00e1ntos barcos tienen previsto ubicar\n    en cada caladero,  a qu\u00e9 especies dirigir\u00e1n su actividad y si han\n    estudiado incrementar el n\u00famero de barcos en esos caladeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de los planes\n    alternativos, se\u00f1or ministro, para esa famosa diversificaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de las comarcas, espero que el Gobierno nos presente alg\u00fan\n    plan m\u00e1s serio, m\u00e1s concreto y m\u00e1s adaptado a la realidad de las\n    distintas comarcas que el famoso plan del que ya hemos hablado o lo\n    que aparece en la prensa que acaba de presentar el se\u00f1or conselleiro\n    de Pesca de la Xunta de Galicia, bas\u00e1ndolo todo en la creaci\u00f3n de\n    suelo industrial y mejoras de la comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1, 2, 3, 4, 5], "industrial": [6], "pa\u00eds": [7, 8], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Somos conscientes de que hay\n    municipios en Galicia, la pen\u00ednsula del Morrazo, Ribeira y La\n    Guardia, en Andaluc\u00eda, Barbate, y en Canarias, Arrecife, que est\u00e1n\n    muy afectados social y econ\u00f3micamente por la alta dependencia de este\n    caladero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan de reconversi\u00f3n, adem\u00e1s del mantenimiento de ayudas para la\n    paralizaci\u00f3n de flota, de las ayudas sociales que vamos a mantener\n    hasta que el plan de puesta en marcha de la flota tenga velocidad de\n    crucero, considera prioritaria la continuidad de la actividad\n    pesquera de la mayor parte de la flota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento, m\u00e1s de 20 unidades de las\n    afectadas por el acuerdo de Marruecos est\u00e1n desarrollando su\n    actividad al amparo de acuerdos suscritos con Mauritania, Senegal,\n    Guinea-Conakry, GuineaBissau  y Angola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aguas internacionales de terceros pa\u00edses se han financiado,\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os, acciones piloto de pesca experimental\n    encaminadas a encontrar alternativas  a la actividad de la flota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las unidades dedicadas a la captura\n    de t\u00fanidos mediante cebo vivo y ca\u00f1a con base en puertos canarios\n    podr\u00e1n continuar su actividad en aguas internacionales y en el\n    entorno de las islas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como habr\u00e1n visto SS.SS., la recolocaci\u00f3n es objetivo prioritario del\n    Gobierno, pero adem\u00e1s est\u00e1n previstas acciones para las tripulaciones\n    que engloban la continuidad de las ayudas, cursos de formaci\u00f3n o\n    primas individuales por cese de actividad y acciones sobre las\n    comarcas dependientes que incluyen los planes de diversificaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica y el apoyo a la industria no extractiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ayuntamiento de\n    Barbate ha presentado su propio plan de diversificaci\u00f3n y el\n    componente tur\u00edstico y el componente de desarrollo industrial, a\n    trav\u00e9s de pol\u00edgonos, forman tambi\u00e9n parte integrante de ese eje de\n    desarrollo que desea promocionar este ayuntamiento, en unas\n    iniciativas en las que el Gobierno espera participar en colaboraci\u00f3n\n    con la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo se\n    puede acceder  a la zona norte del pa\u00eds, pero est\u00e1 asegurada la\n    abundancia de marisco de profundidad en esta zona con rendimientos\n    razonables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, cabe estimar que unas 20 \u00f3 22 unidades\n    destinadas a marisco, siete u ocho de las palangreras y 18 \u00f3 20\n    cefalopoderos se podr\u00edan integrar en este pa\u00eds, porque los armadores\n    conocen a la perfecci\u00f3n el caladero y el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo voy a criticar la creaci\u00f3n de suelo industrial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si la\n    creaci\u00f3n de suelo industrial tuviese relaci\u00f3n directa con la creaci\u00f3n\n    de empleo, tendr\u00edamos solucionado el problema del empleo desde hace\n    mucho tiempo, y si no la han aplicado ustedes antes, que venga Dios y\n    me lo explique. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n de suelo industrial, se\u00f1or ministro, no\n    crea por s\u00ed misma empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    estamos pidiendo es que el Gobierno ponga encima de la mesa cosas\n    mucho m\u00e1s concretas capaces de generar empleo, y no simplemente suelo\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "industrial": [1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hab\u00eda comarcas que contaban\n    con un sector pesquero que les permit\u00eda mantener su actividad -un\n    monocultivo industrial- y en este momento no tienen esa fuente de\n    ingresos, por lo que cualquier Gobierno responsable, nacional,\n    auton\u00f3mico o local, tendr\u00e1 que buscar fuentes de ingreso\n    alternativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, le\n    tengo que decir que todos los alcaldes gallegos han manifestado que\n    tienen peticiones de suelo industrial en sus ayuntamientos de las\n    zonas afectadas que en este momento no pueden atender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente,\n    el suelo por s\u00ed mismo no crea ning\u00fan empleo, pero en momentos de\n    crecimiento econ\u00f3mico sostenido en un pa\u00eds como Espa\u00f1a, en el que se\n    est\u00e1 creando empleo neto -recordemos las cifras importantes del a\u00f1o\n    pasado que nos ha dado el presidente del Gobierno- o hay suelo\n    industrial o no hay diversificaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, todos los\n    alcaldes, los cuales conocen su ciudad mejor que el Gobierno, nos\n    est\u00e1n diciendo que no pueden atender proyectos que se quieren\n    instalar en sus ciudades porque no tienen suelo industrial en este\n    momento, porque no tienen capacidad financiera para adquirirlo y\n    porque no tienen capacidad para urbanizarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, lo que\n    est\u00e1 haciendo la Xunta de Galicia es apoyar a esos ayuntamientos\n    dot\u00e1ndoles de suelo industrial y mejorando las infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hab\u00eda comarcas que contaban\n    con un sector pesquero que les permit\u00eda mantener su actividad -un\n    monocultivo industrial- y en este momento no tienen esa fuente de\n    ingresos, por lo que cualquier Gobierno responsable, nacional,\n    auton\u00f3mico o local, tendr\u00e1 que buscar fuentes de ingreso\n    alternativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente,\n    el suelo por s\u00ed mismo no crea ning\u00fan empleo, pero en momentos de\n    crecimiento econ\u00f3mico sostenido en un pa\u00eds como Espa\u00f1a, en el que se\n    est\u00e1 creando empleo neto -recordemos las cifras importantes del a\u00f1o\n    pasado que nos ha dado el presidente del Gobierno- o hay suelo\n    industrial o no hay diversificaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [10], "seguridad": [17, 18], "atenci\u00f3n": [6, 7], "salud": [9], "protecci\u00f3n social": [11, 12, 13], "personas mayores": [14, 15, 16], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "sanidad": [8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hoy el sistema p\u00fablico de pensiones, resultado de los esfuerzos que\n    ha realizado el conjunto de la sociedad y de los gobiernos, es un\n    sistema consolidado; en la perspectiva de los pr\u00f3ximos a\u00f1os, es\n    evidente que nuestro sistema de protecci\u00f3n social est\u00e1 consolidado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, y tuvimos ocasi\u00f3n de manifestarlo la\n    semana pasada en el seno de la Comisi\u00f3n no permanente sobre el Pacto\n    de Toledo, nos alegramos profundamente de que en el acuerdo entre el\n    Gobierno, Comisiones Obreras, CEOE y Cepyme para la mejora de la\n    protecci\u00f3n social se haya incorporado un cap\u00edtulo espec\u00edfico, si\n    usted quiere quiz\u00e1 muy gen\u00e9rico, muy amplio y muy poco concreto,\n    orientado a que debemos incorporar la cuesti\u00f3n de las dependencias en\n    la reflexi\u00f3n acerca de las pol\u00edticas sobre la protecci\u00f3n social en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy con la interpelaci\u00f3n que se plantea desde Converg\u00e8ncia  i Uni\u00f3\n    pretendemos reforzar desde el \u00e1mbito parlamentario o legislativo la\n    necesidad de articular en el \u00e1rea de la protecci\u00f3n social las\n    pol\u00edticas sobre situaciones de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el debate que ahora se abre, vamos a\n    apostar por una prestaci\u00f3n de car\u00e1cter p\u00fablico incorporada a nuestro\n    sistema de Seguridad Social, de car\u00e1cter no contributivo, una\n    prestaci\u00f3n universal y de derecho subjetivo para todas aquellas\n    personas que as\u00ed lo necesiten, garantizado en funci\u00f3n de los niveles\n    de dependencia, gradual seg\u00fan la gravedad de las situaciones de\n    dependencia y condicionado a los niveles de renta de las personas en\n    cuesti\u00f3n; un sistema que debe ser compartido entre el Estado, las\n    comunidades aut\u00f3nomas y las administraciones locales, dotado y\n    regulado por el Estado, pero desarrollado y gestionado a nivel\n    auton\u00f3mico y a nivel local y adem\u00e1s complementado tambi\u00e9n con las\n    ofertas que desde el sector privado se puedan producir a trav\u00e9s de\n    los correspondientes aseguramientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos adem\u00e1s de que\n    por razones de equidad y justicia social va a ser importante resolver\n    esta cuesti\u00f3n planteando una pol\u00edtica en esta materia accesible al\n    conjunto de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objeto de nuestra interpelaci\u00f3n no es tan s\u00f3lo plantear nuestra\n    posici\u00f3n sino conocer cu\u00e1l se piensa que puede ser -una vez que se ha\n    llegado a ese acuerdo por parte del Gobierno con Comisiones Obreras,\n    la CEOE y Cepyme- el desarrollo y la mejora del sistema de la\n    Seguridad Social en los pr\u00f3ximos meses contando con que ya en la\n    pasada legislatura desde el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n se plante\u00f3\n    una iniciativa espec\u00edfica en esa cuesti\u00f3n, que cont\u00f3 con el apoyo del\n    Gobierno y que se incorpor\u00f3 en una ley de acompa\u00f1amiento, se\u00f1alando\n    la necesidad de que el Gobierno hiciese llegar en seis meses un\n    informe sobre el desarrollo del seguro de dependencia de car\u00e1cter\n    privado,informe que al menos a nuestro grupo no le consta que\n    se haya realizado a\u00fan, y nos gustar\u00eda que esta interpelaci\u00f3n de hoy\n    sirviese para orientarnos sobre c\u00f3mo piensa el Gobierno realizar esta\n    pol\u00edtica y, respecto de ese mandato de ley que esta C\u00e1mara aprob\u00f3,\n    qu\u00e9 informaci\u00f3n nos puede facilitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, cerca de 1.200.000 personas ancianas pueden ser consideradas\n    dependientes, cerca de un 20 por ciento necesita una atenci\u00f3n directa\n    y cerca de un 70 por ciento recibe un apoyo por el compromiso de sus\n    familias\n    o del voluntariado que se organiza a trav\u00e9s de las asociaciones\n    sin \u00e1nimo de lucro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto en las pol\u00edticas formales en esta\n    materia, seg\u00fan cifras de 1998, es de cerca de 400.000 millones de\n    pesetas -quiz\u00e1s el ministro nos pueda dar cifras m\u00e1s ajustadas-, de\n    los que un 75 por ciento se destina a residencias sociosanitarias, un\n    11 por ciento a la atenci\u00f3n domiciliaria y el resto a la atenci\u00f3n de\n    d\u00eda; adem\u00e1s de las cifras correspondientes  a enfermos cr\u00f3nicos\n    atendidos por la red sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tenemos un sistema de cobertura universal de\n    la sanidad, resultado del esfuerzo del conjunto de la sociedad y de\n    los gobiernos, fundamentado en una ley de car\u00e1cter general, lo que\n    nos permite decir que en este sentido Espa\u00f1a se sit\u00faa en la l\u00ednea de\n    la normalidad del conjunto de Estados de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos tambi\u00e9n -y existe una problem\u00e1tica\n    creciente- una utilizaci\u00f3n adecuada de nuestro sistema sanitario para\n    atender a personas con discapacidades cr\u00f3nicas, resultado entre otros\n    del \u00e9xito de nuestro sistema de salud, pero que hoy empieza a\n    percibir con cierta preocupaci\u00f3n y con perspectivas de agravamiento\n    de esta situaci\u00f3n la presi\u00f3n que ejercen sobre nuestro sistema\n    sanitario esas nuevas situaciones de incapacidad de las personas\n    mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que estas cifras, esta movilizaci\u00f3n de\n    recursos, este marco legal en el que nos estamos desarrollando hacen\n    mucho m\u00e1s vulnerables a las personas mayores que viven solas,\n    especialmente a las mujeres, a las que nuestras prestaciones\n    contributivas y no contributivas no pueden dar respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy el sistema p\u00fablico de pensiones, resultado de los esfuerzos que\n    ha realizado el conjunto de la sociedad y de los gobiernos, es un\n    sistema consolidado; en la perspectiva de los pr\u00f3ximos a\u00f1os, es\n    evidente que nuestro sistema de protecci\u00f3n social est\u00e1 consolidado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, y tuvimos ocasi\u00f3n de manifestarlo la\n    semana pasada en el seno de la Comisi\u00f3n no permanente sobre el Pacto\n    de Toledo, nos alegramos profundamente de que en el acuerdo entre el\n    Gobierno, Comisiones Obreras, CEOE y Cepyme para la mejora de la\n    protecci\u00f3n social se haya incorporado un cap\u00edtulo espec\u00edfico, si\n    usted quiere quiz\u00e1 muy gen\u00e9rico, muy amplio y muy poco concreto,\n    orientado a que debemos incorporar la cuesti\u00f3n de las dependencias en\n    la reflexi\u00f3n acerca de las pol\u00edticas sobre la protecci\u00f3n social en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy con la interpelaci\u00f3n que se plantea desde Converg\u00e8ncia  i Uni\u00f3\n    pretendemos reforzar desde el \u00e1mbito parlamentario o legislativo la\n    necesidad de articular en el \u00e1rea de la protecci\u00f3n social las\n    pol\u00edticas sobre situaciones de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo hacemos entendiendo por dependencia aquella\n    situaci\u00f3n que tienen fundamentalmente las personas mayores que no\n    pueden desarrollar con plena normalidad sus funciones, sus\n    capacidades b\u00e1sicas como ciudadanos y como personas,  y para ello\n    terminan dependiendo bien de sus familiares, bien del apoyo que se\n    les presta desde los sectores formales o informales que pueden\n    proveer los correspondientes servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que estas cifras, esta movilizaci\u00f3n de\n    recursos, este marco legal en el que nos estamos desarrollando hacen\n    mucho m\u00e1s vulnerables a las personas mayores que viven solas,\n    especialmente a las mujeres, a las que nuestras prestaciones\n    contributivas y no contributivas no pueden dar respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestro entender, el cambio demogr\u00e1fico, las nuevas  y mayores\n    necesidades de servicios a las personas mayores, adem\u00e1s de la\n    incorporaci\u00f3n de la mujer al mercado de trabajo, que es un gran\n    objetivo que el conjunto de la sociedad comparte, nos van a obligar a\n    articular una pol\u00edtica global en materia de situaciones de\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el debate que ahora se abre, vamos a\n    apostar por una prestaci\u00f3n de car\u00e1cter p\u00fablico incorporada a nuestro\n    sistema de Seguridad Social, de car\u00e1cter no contributivo, una\n    prestaci\u00f3n universal y de derecho subjetivo para todas aquellas\n    personas que as\u00ed lo necesiten, garantizado en funci\u00f3n de los niveles\n    de dependencia, gradual seg\u00fan la gravedad de las situaciones de\n    dependencia y condicionado a los niveles de renta de las personas en\n    cuesti\u00f3n; un sistema que debe ser compartido entre el Estado, las\n    comunidades aut\u00f3nomas y las administraciones locales, dotado y\n    regulado por el Estado, pero desarrollado y gestionado a nivel\n    auton\u00f3mico y a nivel local y adem\u00e1s complementado tambi\u00e9n con las\n    ofertas que desde el sector privado se puedan producir a trav\u00e9s de\n    los correspondientes aseguramientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objeto de nuestra interpelaci\u00f3n no es tan s\u00f3lo plantear nuestra\n    posici\u00f3n sino conocer cu\u00e1l se piensa que puede ser -una vez que se ha\n    llegado a ese acuerdo por parte del Gobierno con Comisiones Obreras,\n    la CEOE y Cepyme- el desarrollo y la mejora del sistema de la\n    Seguridad Social en los pr\u00f3ximos meses contando con que ya en la\n    pasada legislatura desde el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n se plante\u00f3\n    una iniciativa espec\u00edfica en esa cuesti\u00f3n, que cont\u00f3 con el apoyo del\n    Gobierno y que se incorpor\u00f3 en una ley de acompa\u00f1amiento, se\u00f1alando\n    la necesidad de que el Gobierno hiciese llegar en seis meses un\n    informe sobre el desarrollo del seguro de dependencia de car\u00e1cter\n    privado,informe que al menos a nuestro grupo no le consta que\n    se haya realizado a\u00fan, y nos gustar\u00eda que esta interpelaci\u00f3n de hoy\n    sirviese para orientarnos sobre c\u00f3mo piensa el Gobierno realizar esta\n    pol\u00edtica y, respecto de ese mandato de ley que esta C\u00e1mara aprob\u00f3,\n    qu\u00e9 informaci\u00f3n nos puede facilitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [15], "seguridad": [22], "atenci\u00f3n": [9, 10, 11], "salud": [16, 17], "protecci\u00f3n social": [19, 20, 21], "pa\u00eds": [18], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "sanidad": [12, 13, 14]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n est\u00e1 asociado -\u00bfpor qu\u00e9 no decirlo?- a los fen\u00f3menos\n    que ahora denominamos -en positivo- de inclusi\u00f3n social o -en\n    negativo- de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya hubo ocasi\u00f3n, el pasado 9 de mayo,\n    de informar en la Comisi\u00f3n de Empleo y Pol\u00edtica Social, a la que\n    pertenece S.S., de lo que tambi\u00e9n consider\u00e1bamos una pieza importante\n    a este respecto, el Plan nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social,\n    que todos los pa\u00edses presentaremos antes del d\u00eda 1 de junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal y como le\n    manifest\u00e9 en dicha comparecencia  y en l\u00ednea con los objetivos\n    definidos por la propia Comisi\u00f3n, uno de los \u00e1mbitos preferentes ser\u00e1\n    en relaci\u00f3n con el fomento del acceso a los recursos, derechos,\n    bienes y servicios, con vistas a que los sistemas de protecci\u00f3n\n    social puedan garantizar a todas las personas los recursos necesarios\n    para vivir en condiciones\n    dignas, as\u00ed como con el desarrollo de pol\u00edticas que tengan por\n    objetivo el acceso de todos a los cuidados necesarios para su estado\n    de salud, incluso en el caso de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hubo que explicar\n    el acuerdo para la mejora y el desarrollo del sistema de protecci\u00f3n\n    social ya tuve ocasi\u00f3n de se\u00f1alar a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se\n    expresa con prudencia pol\u00edtica y lo hace buscando algo que se ha\n    demostrado positivo para la protecci\u00f3n social en Espa\u00f1a, que es\n    tratar de trabajar sobre cimientos pol\u00edticos firmes, pero buscando\n    ese consenso social, ese a\u00f1adido de valor de consenso de los agentes\n    sociales como f\u00f3rmula de compromiso, sobre todo si es que, al final,\n    la propuesta ha de vincularse tambi\u00e9n con el propio sistema de\n    protecci\u00f3n social, especialmente su \u00e1rea contributiva, si estamos\n    hablando de que una parte de la soluci\u00f3n vendr\u00e1 de los esfuerzos\n    contributivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    inserci\u00f3n de los n\u00facleos b\u00e1sicos de dependencia se ha hecho\n    alternativamente en el \u00e1mbito no contributivo, respecto del que he\n    entendido que S. S. se expresaba como preferente, pero hay pa\u00edses\n    como Alemania que lo han insertado en su \u00e1mbito contributivo, lo que\n    de hecho en este momento ha abierto un proceso que yo llamar\u00eda de\n    reconsideraci\u00f3n, al igual que lo ha hecho tambi\u00e9n otro referente\n    cl\u00e1sico para la protecci\u00f3n social espa\u00f1ola como es Francia, donde\n    tambi\u00e9n est\u00e1n en un proceso\n    de readaptaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    digo para entender la dimensi\u00f3n social y evidentemente la econom\u00f3mica\n    que conllevar\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me gustar\u00eda tambi\u00e9n que\n    no se perdiera mucho tiempo - porque en eso creo que hay una cierta\n    coincidencia o un cierto consenso social- en la contraposici\u00f3n que ha\n    sido cl\u00e1sica en el debate pol\u00edtico entre lo p\u00fablico y lo privado en\n    estos \u00faltimos a\u00f1os en materia de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ese\n    art\u00edculo 41 de la Constituci\u00f3n, al\n    que necesariamente hemos de remitirnos cuando hablemos de protecci\u00f3n\n    social, ya marca la ineludible obligaci\u00f3n del Estado de sostener un\n    sistema de Seguridad Social p\u00fablico sano y fuerte, pero tambi\u00e9n en\n    ese mismo art\u00edculo hay un segundo apartado en el que se sugiere o se\n    aconseja la existencia de sistemas libres complementarios privados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de\n    los aspectos que sin duda concierne a este plan es la atenci\u00f3n\n    espec\u00edfica a las personas dependientes, porque creemos que\n    constituyen uno de los colectivos m\u00e1s vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otra manera, bien si hablamos de\n    prestaciones, bien si hablamos de asistencia sanitaria o de cualquier\n    otro tipo, no creo que Espa\u00f1a est\u00e9 todav\u00eda en condiciones de\n    despreciar o de menospreciar todos los recursos y efectivos\n    disponibles para la atenci\u00f3n de este tipo de materias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que\n    la atenci\u00f3n preferente al plan gerontol\u00f3gico, el impulso -como\n    novedoso- de un plan para el alzheimer y la encuesta que le citaba\n    para tener una imagen fiel y cierta son medidas claras que demuestran\n    no solamente una voluntad de mejorar la situaci\u00f3n de la dependencia,\n    sino tambi\u00e9n, en tanto se produce -ojal\u00e1, y a lo mejor aqu\u00ed estoy\n    expresando un deseo- una definici\u00f3n aceptable para todos de cu\u00e1l debe\n    ser el tratamiento desde la dimensi\u00f3n p\u00fablica y desde la dimensi\u00f3n\n    privada de la dependencia, una voluntad de seguir reforzando lo que\n    son medidas paliativas, de seguir actuando a trav\u00e9s de los distintos\n    planes que el Estado mantiene en colaboraci\u00f3n y de seguir buscando\n    -con esto ya concluyo definitivamente- que piezas tan determinantes\n    como la sanidad o su propia financiaci\u00f3n tengan tambi\u00e9n, si es\n    posible, un marco de consenso pol\u00edtico y, sobre todo, un marco de\n    estabilidad y de confianza comparable al que se ha logrado en el\n    \u00e1mbito de las pensiones, en el \u00e1mbito de las prestaciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que\n    ya ha conseguido Espa\u00f1a en otras grandes \u00e1reas como la sanidad y los\n    servicios sociales, y a la hora de abordar esta cuesti\u00f3n,\n    l\u00f3gicamente, tambi\u00e9n deber\u00eda ser una pauta recomendable establecer un\n    marco s\u00f3lido de garant\u00edas, sin perder el tiempo innecesariamente en\n    discusiones de contraposici\u00f3n de lo p\u00fablico contra lo privado  y menos\n    a\u00fan, espero, de contraposici\u00f3n o de confrontaci\u00f3n entre las\n    administraciones, que sin duda tienen mucho que decir porque son\n    determinantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que\n    la atenci\u00f3n preferente al plan gerontol\u00f3gico, el impulso -como\n    novedoso- de un plan para el alzheimer y la encuesta que le citaba\n    para tener una imagen fiel y cierta son medidas claras que demuestran\n    no solamente una voluntad de mejorar la situaci\u00f3n de la dependencia,\n    sino tambi\u00e9n, en tanto se produce -ojal\u00e1, y a lo mejor aqu\u00ed estoy\n    expresando un deseo- una definici\u00f3n aceptable para todos de cu\u00e1l debe\n    ser el tratamiento desde la dimensi\u00f3n p\u00fablica y desde la dimensi\u00f3n\n    privada de la dependencia, una voluntad de seguir reforzando lo que\n    son medidas paliativas, de seguir actuando a trav\u00e9s de los distintos\n    planes que el Estado mantiene en colaboraci\u00f3n y de seguir buscando\n    -con esto ya concluyo definitivamente- que piezas tan determinantes\n    como la sanidad o su propia financiaci\u00f3n tengan tambi\u00e9n, si es\n    posible, un marco de consenso pol\u00edtico y, sobre todo, un marco de\n    estabilidad y de confianza comparable al que se ha logrado en el\n    \u00e1mbito de las pensiones, en el \u00e1mbito de las prestaciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo siempre he dicho que hay un Pacto de Toledo que concierne a las\n    prestaciones p\u00fablicas, pero que ser\u00eda deseable que ese mismo esp\u00edritu\n    alcanzase a \u00e1reas tan determinantes como la sanidad, sin la cual\n    tambi\u00e9n ser\u00eda muy dif\u00edcil entender y atender el problema de la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal y como le\n    manifest\u00e9 en dicha comparecencia  y en l\u00ednea con los objetivos\n    definidos por la propia Comisi\u00f3n, uno de los \u00e1mbitos preferentes ser\u00e1\n    en relaci\u00f3n con el fomento del acceso a los recursos, derechos,\n    bienes y servicios, con vistas a que los sistemas de protecci\u00f3n\n    social puedan garantizar a todas las personas los recursos necesarios\n    para vivir en condiciones\n    dignas, as\u00ed como con el desarrollo de pol\u00edticas que tengan por\n    objetivo el acceso de todos a los cuidados necesarios para su estado\n    de salud, incluso en el caso de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal y como le\n    manifest\u00e9 en dicha comparecencia  y en l\u00ednea con los objetivos\n    definidos por la propia Comisi\u00f3n, uno de los \u00e1mbitos preferentes ser\u00e1\n    en relaci\u00f3n con el fomento del acceso a los recursos, derechos,\n    bienes y servicios, con vistas a que los sistemas de protecci\u00f3n\n    social puedan garantizar a todas las personas los recursos necesarios\n    para vivir en condiciones\n    dignas, as\u00ed como con el desarrollo de pol\u00edticas que tengan por\n    objetivo el acceso de todos a los cuidados necesarios para su estado\n    de salud, incluso en el caso de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sirva la reciente encuesta sobre discapacidades,\n    deficiencia y estado de salud, realizada el a\u00f1o 1999 entre el\n    Imserso, el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y la ONCE, para saber\n    que con alg\u00fan grado de discapacidad, bien que muy distintos,\n    estar\u00edamos hablando de unos tres millones  y medio de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, comparto plenamente el planteamiento y la preocupaci\u00f3n\n    presente y especialmente de futuro por las situaciones de dependencia\n    en nuestro pa\u00eds, aunque la propia palabra dependencia no es un\n    concepto que podamos considerar a priori perfectamente cerrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se\n    expresa con prudencia pol\u00edtica y lo hace buscando algo que se ha\n    demostrado positivo para la protecci\u00f3n social en Espa\u00f1a, que es\n    tratar de trabajar sobre cimientos pol\u00edticos firmes, pero buscando\n    ese consenso social, ese a\u00f1adido de valor de consenso de los agentes\n    sociales como f\u00f3rmula de compromiso, sobre todo si es que, al final,\n    la propuesta ha de vincularse tambi\u00e9n con el propio sistema de\n    protecci\u00f3n social, especialmente su \u00e1rea contributiva, si estamos\n    hablando de que una parte de la soluci\u00f3n vendr\u00e1 de los esfuerzos\n    contributivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    inserci\u00f3n de los n\u00facleos b\u00e1sicos de dependencia se ha hecho\n    alternativamente en el \u00e1mbito no contributivo, respecto del que he\n    entendido que S. S. se expresaba como preferente, pero hay pa\u00edses\n    como Alemania que lo han insertado en su \u00e1mbito contributivo, lo que\n    de hecho en este momento ha abierto un proceso que yo llamar\u00eda de\n    reconsideraci\u00f3n, al igual que lo ha hecho tambi\u00e9n otro referente\n    cl\u00e1sico para la protecci\u00f3n social espa\u00f1ola como es Francia, donde\n    tambi\u00e9n est\u00e1n en un proceso\n    de readaptaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me gustar\u00eda tambi\u00e9n que\n    no se perdiera mucho tiempo - porque en eso creo que hay una cierta\n    coincidencia o un cierto consenso social- en la contraposici\u00f3n que ha\n    sido cl\u00e1sica en el debate pol\u00edtico entre lo p\u00fablico y lo privado en\n    estos \u00faltimos a\u00f1os en materia de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ese\n    art\u00edculo 41 de la Constituci\u00f3n, al\n    que necesariamente hemos de remitirnos cuando hablemos de protecci\u00f3n\n    social, ya marca la ineludible obligaci\u00f3n del Estado de sostener un\n    sistema de Seguridad Social p\u00fablico sano y fuerte, pero tambi\u00e9n en\n    ese mismo art\u00edculo hay un segundo apartado en el que se sugiere o se\n    aconseja la existencia de sistemas libres complementarios privados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3], "seguridad": [7], "personas mayores": [5, 6], "protecci\u00f3n social": [4], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Incluso Estados europeos que tienen m\u00e1s desarrollados\n    sus sistemas de protecci\u00f3n social en el \u00e1mbito de las dependencias\n    tambi\u00e9n afrontan esas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es necesaria una reflexi\u00f3n en el marco\n    europeo, impulsada en la dimensi\u00f3n social de la Uni\u00f3n Europea que\n    todos exigimos, que supere estrictamente las pol\u00edticas para las\n    personas mayores, pero poniendo especial \u00e9nfasis en las necesidades\n    de \u00e9stas, y es necesario que nuestra reflexi\u00f3n en el \u00e1mbito del\n    seguro de dependencia tenga una visi\u00f3n mucho m\u00e1s amplia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma manera que tenemos una Ley general de\n    la Seguridad Social o una Ley general de la sanidad, debemos ir a una\n    ley reguladora a nivel estatal de los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma manera que tenemos una Ley general de\n    la Seguridad Social o una Ley general de la sanidad, debemos ir a una\n    ley reguladora a nivel estatal de los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso Estados europeos que tienen m\u00e1s desarrollados\n    sus sistemas de protecci\u00f3n social en el \u00e1mbito de las dependencias\n    tambi\u00e9n afrontan esas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente el gran cambio que nos obliga a abordar\n    esta cuesti\u00f3n en la perspectiva del medio plazo es el incremento del\n    n\u00famero de personas mayores de 80 a\u00f1os, que van a necesitar lo que los\n    expertos denominan servicios derivados de su grave o severa\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es necesaria una reflexi\u00f3n en el marco\n    europeo, impulsada en la dimensi\u00f3n social de la Uni\u00f3n Europea que\n    todos exigimos, que supere estrictamente las pol\u00edticas para las\n    personas mayores, pero poniendo especial \u00e9nfasis en las necesidades\n    de \u00e9stas, y es necesario que nuestra reflexi\u00f3n en el \u00e1mbito del\n    seguro de dependencia tenga una visi\u00f3n mucho m\u00e1s amplia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma manera que tenemos una Ley general de\n    la Seguridad Social o una Ley general de la sanidad, debemos ir a una\n    ley reguladora a nivel estatal de los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... buscando si es\n    posible tambi\u00e9n su implementaci\u00f3n y complementaci\u00f3n con un acuerdo\n    social, pero, insisto, no desde la inacci\u00f3n, sino desde un llevar a\n    la pr\u00e1ctica la sensibilidad que estoy seguro que todos los grupos de\n    la C\u00e1mara comparten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha sido posible poner en marcha el primer programa de\n    atenci\u00f3n  a enfermos con alzheimer, si se quiere con una cuant\u00eda\n    limitada, pero que demuestra tambi\u00e9n que esta C\u00e1mara, y especialmente\n    el Gobierno, est\u00e1n teniendo una sensibilidad sobre este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 4, 5, 7, 9, 12, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 26, 32, 35, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 45, 47, 49, 51, 53, 55], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [6, 8], "party": "M\u00aa del Mar Julios Reyes", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [10, 11, 13, 27, 28, 29, 30, 31, 33, 34, 36, 44, 46, 48, 50], "party": "MAR\u00cdA JOS\u00c9 L\u00d3PEZ GONZ\u00c1LEZ", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [24, 25, 52, 54], "party": "SALVADOR SED\u00d3 I MARSAL", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}