{"blocks": [{"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos hablado tambi\u00e9n del servicio de orden\n    de la propia manifestaci\u00f3n, de la ubicaci\u00f3n de la polic\u00eda y de otros\n    extremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No hace muchas fechas nos reunimos los ministros de Justicia e Interior en\n    Santiago de Compostela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA APOYAR EL GOBIERNO A LOS SECTORES\n    SOCIALES QUE SUFREN EN MAYOR MEDIDA EL INCREMENTO DE LA CRIMINALIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "incremento": [3, 4], "delincuencia": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, le dir\u00e9 cu\u00e1les son los\n    resultados de la gesti\u00f3n del se\u00f1or Mayor Oreja y de la suya: Menos\n    polic\u00eda, menos seguridad p\u00fablica, planes fracasados como la Polic\u00eda 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, le dir\u00e9 cu\u00e1les son los\n    resultados de la gesti\u00f3n del se\u00f1or Mayor Oreja y de la suya: Menos\n    polic\u00eda, menos seguridad p\u00fablica, planes fracasados como la Polic\u00eda 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La culpa del incremento de la delincuencia siempre es de otros, de los\n    inmigrantes, del turismo, \u00a1f\u00edjese usted! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La culpa del incremento de la delincuencia siempre es de otros, de los\n    inmigrantes, del turismo, \u00a1f\u00edjese usted! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed veremos si ustedes, que han sido\n    irresponsables y han permitido un notable incremento de los delitos en\n    Espa\u00f1a, al menos por una sola vez atienden a los perjudicados, que son\n    las v\u00edctimas de ese delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "interior": [2], "guardia civil": [3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos creado,\n    previa aprobaci\u00f3n de la Ley de v\u00edctimas del terrorismo, un fondo para las\n    v\u00edctimas del terrorismo, cosa que ustedes no crearon nunca, dicho sea de\n    paso; y nosotros, por primera vez en la historia, concretamente yo, como\n    ministro del Interior, he prestado atenci\u00f3n a otras posibles v\u00edctimas del\n    terrorismo, que son los concejales, de cuya seguridad se ha ocupado por\n    primera vez el Ministerio del Interior, cosa que tampoco hicieron nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Cuerpo Nacional de Polic\u00eda ha hecho un esfuerzo\n    muy importante para atender a las v\u00edctimas de los delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos creado,\n    previa aprobaci\u00f3n de la Ley de v\u00edctimas del terrorismo, un fondo para las\n    v\u00edctimas del terrorismo, cosa que ustedes no crearon nunca, dicho sea de\n    paso; y nosotros, por primera vez en la historia, concretamente yo, como\n    ministro del Interior, he prestado atenci\u00f3n a otras posibles v\u00edctimas del\n    terrorismo, que son los concejales, de cuya seguridad se ha ocupado por\n    primera vez el Ministerio del Interior, cosa que tampoco hicieron nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo ha hecho la Guardia Civil, que\n    ha creado los equipos de apoyo a mujeres y menores, los EDATI, que son\n    equipos de atenci\u00f3n al inmigrante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es digna de todo elogio la actuaci\u00f3n\n    de la Guardia Civil, librando de morir a mucha gente que viene en pateras\n    desde el otro lado del Estrecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... A m\u00ed me parece inquietante que usted\n    se preocupe tanto de que los j\u00f3venes se manifiesten para pedir un mundo\n    m\u00e1s justo -a m\u00ed me parecer\u00eda trist\u00edsimo que no lo hicieran- y bastante\n    menos por problemas cotidianos y reales de seguridad ciudadana, que\n    afectan a la vida de los hombres y de las mujeres de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No me hable de planes, porque ustedes todo lo\n    resuelven con planes: el Plan de polic\u00eda de barrio, el Plan de apoyo a la\n    familia, el Plan contra la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Quien ha hablado en realidad\n    de planes es el se\u00f1or Caldera;\n    yo he hablado de resultados, tanto cuando me he referido a las v\u00edctimas\n    del terrorismo como a la seguridad de los concejales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "guardia civil": [3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 2000, la Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil requisaron 891.562\n    pastillas de \u00e9xtasis y, en el a\u00f1o 2001, 777.432 pastillas, cifra r\u00e9cord\n    de la historia en requisa de pastillas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero recordar\n    que, desde 1997, la Guardia Civil y la Polic\u00eda Nacional vienen llevando a\n    cabo todos los veranos una serie de actuaciones contra el tr\u00e1fico il\u00edcito\n    de drogas en las zonas de ocio y que la puesta en marcha del programa\n    Logos -que se desarrolla en el seno de Europol- ha permitido conocer las\n    nuevas tendencias en materia de elaboraci\u00f3n de drogas de s\u00edntesis, asunto\n    en el que Espa\u00f1a ha tenido una participaci\u00f3n enormemente importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A t\u00edtulo de ejemplo le citar\u00eda que en el a\u00f1o 2001 se hizo la\n    mayor operaci\u00f3n de la historia, en colaboraci\u00f3n con la polic\u00eda de Israel,\n    que dio lugar a la incautaci\u00f3n de 900.000 pastillas de \u00e9xtasis en\n    distintos lugares: en Espa\u00f1a, en Melbourne, en Miami, en Munich y en\n    otros pa\u00edses, como consecuencia de la actuaci\u00f3n de la polic\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2000, la Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil requisaron 891.562\n    pastillas de \u00e9xtasis y, en el a\u00f1o 2001, 777.432 pastillas, cifra r\u00e9cord\n    de la historia en requisa de pastillas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero recordar\n    que, desde 1997, la Guardia Civil y la Polic\u00eda Nacional vienen llevando a\n    cabo todos los veranos una serie de actuaciones contra el tr\u00e1fico il\u00edcito\n    de drogas en las zonas de ocio y que la puesta en marcha del programa\n    Logos -que se desarrolla en el seno de Europol- ha permitido conocer las\n    nuevas tendencias en materia de elaboraci\u00f3n de drogas de s\u00edntesis, asunto\n    en el que Espa\u00f1a ha tenido una participaci\u00f3n enormemente importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Sin registro de las empresas que las promueven; sin\n    que haya habido ninguna retirada de licencias por actuaciones de ese tipo\n    y sin que haya habido ninguna sanci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han dejado ustedes un vac\u00edo que\n    la delincuencia ocupa, porque las delegaciones del Gobierno no est\u00e1n\n    actuando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"efectivos policiales": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 REPERCUSI\u00d3N TIENE LA MOVILIZACI\u00d3N DE\n    EFECTIVOS POLICIALES PREVISTA PARA LA CUMBRE DEL CONSEJO EUROPEO DE\n    BARCELONA EN LA GARANT\u00cdA DE LA SEGURIDAD DEL RESTO DE LAS CIUDADES\n    ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 REPERCUSI\u00d3N TIENE LA MOVILIZACI\u00d3N DE\n    EFECTIVOS POLICIALES PREVISTA PARA LA CUMBRE DEL CONSEJO EUROPEO DE\n    BARCELONA EN LA GARANT\u00cdA DE LA SEGURIDAD DEL RESTO DE LAS CIUDADES\n    ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"efectivos policiales": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la pr\u00f3xima cumbre del Consejo\n    Europeo ha supuesto una gran concentraci\u00f3n de efectivos policiales en\n    Barcelona, la mayor\u00eda procedentes de otras ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, seg\u00fan los datos de la Delegaci\u00f3n ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "madrid": [3], "datos": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, seg\u00fan los datos de la Delegaci\u00f3n\n    del Gobierno en Catalu\u00f1a, de los 8.500 efectivos de seguridad de todo\n    tipo, m\u00e1s de 3.000 proceder\u00e1n de fuera de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este hecho ha\n    provocado la cr\u00edtica de los sindicatos de polic\u00eda, que han afirmado que\n    ciudades como Madrid van a quedar desiertas de polic\u00eda este fin de\n    semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, seg\u00fan los datos de la Delegaci\u00f3n\n    del Gobierno en Catalu\u00f1a, de los 8.500 efectivos de seguridad de todo\n    tipo, m\u00e1s de 3.000 proceder\u00e1n de fuera de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este hecho ha\n    provocado la cr\u00edtica de los sindicatos de polic\u00eda, que han afirmado que\n    ciudades como Madrid van a quedar desiertas de polic\u00eda este fin de\n    semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfLe parece a usted razonable que uno no\n    incremente la seguridad ante la posible amenaza de un atentado\n    terrorista? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe aplica la\n    teor\u00eda que usted dice a la polic\u00eda local y a los mossos d'esquadra, que\n    van a participar de una manera sensata y equilibrada en esta materia y,\n    por tanto, dejar\u00e1n de hacer esto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"efectivos policiales": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En su\n    comparecencia ante esta C\u00e1mara y en los medios de comunicaci\u00f3n usted ha\n    manifestado que la criminalidad ha subido en nuestro pa\u00eds porque hay m\u00e1s\n    inmigrantes, multirreincidencias, m\u00e1s denuncias ciudadanas, p\u00f3lizas de\n    seguros, m\u00e1s turismo, por segundas viviendas que s\u00f3lo se ocupan\n    temporalmente y por disminuci\u00f3n de los efectivos policiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, usted es\n    culpable de que haya menos polic\u00edas, de que est\u00e9n peor equipados, peor\n    pagados, peor organizados, m\u00e1s desmotivados, sin pol\u00edtica social,\n    ignorando a los dos millones de v\u00edctimas, faltando comisar\u00edas y con menos\n    gasto p\u00fablico en seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted denuncia por Internet -en dos a\u00f1os ha habido 20.000 denuncias\n    por Internet- sabr\u00e1 que cuando uno denuncia de este modo tiene que ir a\n    la comisar\u00eda m\u00e1s pr\u00f3xima, ratificarse, guardar cola, hablar con el\n    polic\u00eda y volver a hacer la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Las medidas generales contra la delincuencia y un plan de\n    medidas espec\u00edficas para este tipo de delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan los datos facilitados por el propio Gobierno, el pasado a\u00f1o se\n    denunciaron 160.000 robos de veh\u00edculos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3], "incremento": [4], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, la pol\u00edtica que est\u00e1 desarrollando en materia de seguridad\n    ciudadana es un verdadero desastre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le dec\u00eda que usted es el\n    responsable, porque lo \u00fanico que se le ocurre para reducir la sustracci\u00f3n\n    de  veh\u00edculos es disminuir el n\u00famero de agentes de polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que con menos agentes de polic\u00eda se pueden reducir los robos de veh\u00edculos\n    en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jese de tantos planes y programas: Polic\u00eda 2000, polic\u00eda de\n    barrio, 6 por 6, 10 por 10... D\u00e9jese de tantas multiplicaciones, de tanta\n    demagogia barata y haga algo para reducir los robos de veh\u00edculos en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganos, se\u00f1or Rajoy, \u00bfa qui\u00e9n va a culpar usted del incremento (el\n    incremento, lo dicen ustedes en esta respuesta parlamentaria) en los\n    robos de veh\u00edculos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [3], "delincuencia": [1, 2], "empresas": [0], "datos": [4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Acabamos de firmar un convenio\n    de colaboraci\u00f3n entre el Ministerio del Interior y las empresas de dise\u00f1o\n    electr\u00f3nico por ordenador para localizar y recuperar veh\u00edculos en caso de\n    sustracci\u00f3n, robo y desaparici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas que vamos a tomar son las\n    medidas generales contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado nuevos grupos de\n    investigaci\u00f3n de delincuencia del autom\u00f3vil en la agrupaci\u00f3n de tr\u00e1fico,\n    hemos dotado a todas las patrullas de tr\u00e1fico de ordenadores para acceder\n    a bases de datos, hemos adquirido lectores autom\u00e1ticos de matr\u00edculas y\n    hemos cruzado las bases del FIVA con el registro de veh\u00edculos de la\n    Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabamos de firmar un convenio\n    de colaboraci\u00f3n entre el Ministerio del Interior y las empresas de dise\u00f1o\n    electr\u00f3nico por ordenador para localizar y recuperar veh\u00edculos en caso de\n    sustracci\u00f3n, robo y desaparici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado nuevos grupos de\n    investigaci\u00f3n de delincuencia del autom\u00f3vil en la agrupaci\u00f3n de tr\u00e1fico,\n    hemos dotado a todas las patrullas de tr\u00e1fico de ordenadores para acceder\n    a bases de datos, hemos adquirido lectores autom\u00e1ticos de matr\u00edculas y\n    hemos cruzado las bases del FIVA con el registro de veh\u00edculos de la\n    Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... SIGUE CONSIDERANDO EL GOBIERNO QUE ES UNA\n    OBLIGACI\u00d3N DE LOS CIUDADANOS CONTRATAR SERVICIOS PRIVADOS PARA GARANTIZAR\n    SU SEGURIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es una pregunta muy\n    importante porque estamos viendo la deriva que est\u00e1 tomando el sistema de\n    seguridad en Espa\u00f1a, lo est\u00e1n privatizando a marchas forzadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed\n    tenemos las declaraciones de dos delegados del Gobierno que aconsejan que\n    se utilicen servicios privados de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed todo el que tiene dinero se est\u00e1 blindando y el resto de la\n    ciudadan\u00eda est\u00e1 padeciendo cada d\u00eda m\u00e1s este incremento de criminalidad\n    que ni usted ni el Gobierno son capaces de contener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Con el permiso de do\u00f1a Pilar del Castillo, porque voy a hablar de cine, no\n    s\u00e9 si vieron ustedes una pel\u00edcula que se llamaba Misi\u00f3n imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed se\n    est\u00e1 produciendo un fen\u00f3meno que viene arrastr\u00e1ndose desde la \u00e9poca de\n    Mayor Oreja, a quien, por cierto, unos ciertos sectores de la seguridad\n    privada le hicieron un cierto homenaje y le dieron un cierto premio;\n    ustedes sabr\u00e1n por qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed lo que se est\u00e1 produciendo es el incremento\n    de la seguridad privada, est\u00e1 engord\u00e1ndose, mientras SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed lo que se est\u00e1 produciendo es el incremento\n    de la seguridad privada, est\u00e1 engord\u00e1ndose, mientras SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3], "interior": [5, 6], "empresas": [4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La seguridad privada es algo que existe, entre otras razones, porque\n    ustedes aprobaron una Ley de seguridad privada en su d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, Espa\u00f1a\n    es uno de los pa\u00edses de Europa donde hay menos seguridad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En quinto lugar, el Ministerio del Interior en los\n    seis \u00faltimos a\u00f1os de Gobierno socialista gastaba 1.195 millones en\n    seguridad privada y nosotros, adem\u00e1s de los escoltas a concejales del PP\n    y del PSOE, gastamos 500 millones de pesetas m\u00e1s, que la sola evoluci\u00f3n\n    del \u00edndice del coste de la vida demuestra como cifra razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuarto lugar, contando la Polic\u00eda local con las auton\u00f3micas, Espa\u00f1a tiene\n    4,5 polic\u00edas por 1.000 habitantes, cifra s\u00f3lo superada en la Uni\u00f3n\n    Europea por Italia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar existe en todos los pa\u00edses de Europa donde hay\n    multiplicidad de empresas que cotizan en Bolsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame con claridad qu\u00e9 pasa; si tiene alg\u00fan dato,\n    vaya a un juzgado de guardia o si no, d\u00edgamelo, que soy el ministro del\n    Interior, para que tome medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En quinto lugar, el Ministerio del Interior en los\n    seis \u00faltimos a\u00f1os de Gobierno socialista gastaba 1.195 millones en\n    seguridad privada y nosotros, adem\u00e1s de los escoltas a concejales del PP\n    y del PSOE, gastamos 500 millones de pesetas m\u00e1s, que la sola evoluci\u00f3n\n    del \u00edndice del coste de la vida demuestra como cifra razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, un\n    ministro del Interior no puede ser solamente un apagafuegos, no prolongue\n    m\u00e1s esta situaci\u00f3n y dec\u00eddase a firmar alg\u00fan cese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO EXPLICA EL GOBIERNO EL IMPORTANTE INCREMENTO\n    DE LA CRIMINALIDAD EN LA COMUNIDAD DE ARAG\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Arag\u00f3n es una de las comunidades que ha visto incrementar m\u00e1s la\n    delincuencia en este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, yo cre\u00eda que los ministros del\n    interior, por definici\u00f3n, deb\u00edan ser gente responsable e incluso\n    respetuosa, pero la verdad es que usted me confunde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El importante incremento de la criminalidad en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n se debe a las mismas causas que han producido el incremento en\n    Espa\u00f1a durante el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4, 5], "interior": [6, 7], "datos": [9], "guardia civil": [8], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Es verdad, se\u00f1or Rajoy, Arag\u00f3n es un ejemplo de\n    libro de la nefasta pol\u00edtica de seguridad ciudadana del PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted\n    por qu\u00e9 ha cambiado esto en los \u00faltimos a\u00f1os?, porque han vaciado ustedes\n    el concepto de seguridad p\u00fablica, dejando en manos de la iniciativa\n    privada la protecci\u00f3n de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9 si esto funciona bien\n    para los pocos que pueden pagar la seguridad privada, pero s\u00e9 que es un\n    desastre para la mayor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Zaragoza hay 65 edificios p\u00fablicos protegidos por seguridad privada,\n    entre ellos, p\u00e1smense ustedes, la Academia General Militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que se han\n    producido recientemente robos en el interior de la Jefatura de Polic\u00eda de\n    Zaragoza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La plantilla de polic\u00eda se ha reducido en seis a\u00f1os casi en un\n    tercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n s\u00e9, se\u00f1or Rajoy, que ustedes han\n    abandonado a su suerte a la Espa\u00f1a interior y al mundo rural y le voy a\n    dar algunos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que se han\n    producido recientemente robos en el interior de la Jefatura de Polic\u00eda de\n    Zaragoza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cuarteles\n    de la Guardia Civil de nuestros pueblos se caen literalmente y los\n    ayuntamientos tienen que hacerse cargo de tapar los agujeros que ustedes\n    dejan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n s\u00e9, se\u00f1or Rajoy, que ustedes han\n    abandonado a su suerte a la Espa\u00f1a interior y al mundo rural y le voy a\n    dar algunos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "efectivos policiales": [4, 5], "delincuencia": [1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hoy se han anunciado los juicios r\u00e1pidos por el ministro de\n    Justicia, el tema de la multirreincidencia; incrementaremos las\n    expulsiones, contando con el apoyo de la autoridad judicial y de los\n    pa\u00edses a los que hay que mandar a estas personas y seguiremos\n    incrementando la oferta de empleo p\u00fablico de la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero se\u00f1alar que en la capital, Zaragoza, en los dos\n    primeros meses del a\u00f1o 2002 ha bajado la delincuencia el 8,28 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, efectivamente, -y\n    es un tema que me preocupa-, la inmigraci\u00f3n ha producido un aumento de la\n    delincuencia, como lo prueba el que en los meses de enero y febrero el 89\n    por ciento de las personas que han ingresado en prisi\u00f3n preventiva en las\n    c\u00e1rceles son extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo m\u00e1s\n    eficaz, aparte de otras medidas sociales, porque la delincuencia en\n    muchas ocasiones, como ustedes saben, est\u00e1 unida a la marginalidad... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incide en\n    este tema el n\u00famero de efectivos policiales que es verdad que ha\n    disminuido, pero no por las decisiones que haya tomado yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la hora de denunciar la falta de efectivos policiales,\n    podr\u00edan ser ustedes un poco m\u00e1s cuidadosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS URGENTES TIENE\n    PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO ANTE EL INCREMENTO ESPECTACULAR DE LA VENTA\n    Y CONSUMO DE \u00c9XTASIS O DE NUEVAS MODALIDADES DE PASTILLAS DE DROGAS EN\n    DISCOTECAS, BARES DE COPAS Y FIESTAS MUSICALES MULTITUDINARIAS PARA\n    J\u00d3VENES A PARTIR DE LOS 14 A\u00d1OS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Yo no s\u00e9 si la\n    polic\u00eda es todo lo eficaz que tiene que ser o si lo es el ministro del\n    Interior, pero s\u00ed puedo decir que los esfuerzos que se han hecho en estos\n    a\u00f1os 2000  y 2001 y en 1998 y 1999 han dado lugar a la desaparici\u00f3n de\n    muchos laboratorios, a muchas incautaciones y a muchas operaciones\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que tambi\u00e9n hay una\n    responsabilidad de las administraciones y creo que yo, como ministro del\n    Interior, tengo una responsabilidad, pero mi responsabilidad como\n    ministro del Interior es fundamentalmente policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9 si la\n    polic\u00eda es todo lo eficaz que tiene que ser o si lo es el ministro del\n    Interior, pero s\u00ed puedo decir que los esfuerzos que se han hecho en estos\n    a\u00f1os 2000  y 2001 y en 1998 y 1999 han dado lugar a la desaparici\u00f3n de\n    muchos laboratorios, a muchas incautaciones y a muchas operaciones\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, mi pregunta no iba dirigida a usted como ministro del\n    Interior; iba dirigida al presidente del Gobierno u hoy al vicepresidente\n    del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0], "lengua oficial": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES POR LAS QUE EL GOBIERNO NO\n    EXIGIR\u00c1 EL CONOCIMIENTO DEL CATAL\u00c1N A LOS PROFESORES QUE DESEEN OCUPAR\n    PLAZAS DOCENTES EN LOS CENTROS DE ENSE\u00d1ANZA DEL SISTEMA ESPA\u00d1OL EN\n    ANDORRA, A PESAR DE SER LA LENGUA OFICIAL DE AQUEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES POR LAS QUE EL GOBIERNO NO\n    EXIGIR\u00c1 EL CONOCIMIENTO DEL CATAL\u00c1N A LOS PROFESORES QUE DESEEN OCUPAR\n    PLAZAS DOCENTES EN LOS CENTROS DE ENSE\u00d1ANZA DEL SISTEMA ESPA\u00d1OL EN\n    ANDORRA, A PESAR DE SER LA LENGUA OFICIAL DE AQUEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2], "lengua oficial": [3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En concreto, en el anexo 1 de esta orden\n    ministerial no se especifica la exigencia del conocimiento previo de la\n    lengua oficial del Principado de Andorra, que, como SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, es el\n    catal\u00e1n, lengua \u00fanica oficial de dicho principado, al contrario de lo que\n    establec\u00edan \u00f3rdenes ministeriales de a\u00f1os pasados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo le\n    pregunto: \u00bfcu\u00e1les son las razones por las que el Gobierno no exigir\u00e1 el\n    conocimiento del catal\u00e1n a los profesores que deseen ocupar plazas\n    docentes en los centros de ense\u00f1anza del sistema espa\u00f1ol en Andorra, a\n    pesar de que el catal\u00e1n es la lengua oficial de este Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, en el anexo 1 de esta orden\n    ministerial no se especifica la exigencia del conocimiento previo de la\n    lengua oficial del Principado de Andorra, que, como SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo le\n    pregunto: \u00bfcu\u00e1les son las razones por las que el Gobierno no exigir\u00e1 el\n    conocimiento del catal\u00e1n a los profesores que deseen ocupar plazas\n    docentes en los centros de ense\u00f1anza del sistema espa\u00f1ol en Andorra, a\n    pesar de que el catal\u00e1n es la lengua oficial de este Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en la actual convocatoria para cubrir las vacantes de plazas de\n    docentes en el exterior no se suprime la exigencia del conocimiento de la\n    lengua catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia con convocatorias anteriores es que la\n    actual exige \u00fanicamente a aquellos candidatos que no hubieran acreditado\n    su conocimiento en convocatorias anteriores, desde la de 1996 hasta la\n    del a\u00f1o 2001, o bien no lo acrediten documentalmente en \u00e9sta que tienen\n    que realizar posteriormente un curso en lengua catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1], "lengua oficial": [2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Lo digo porque, al contrario,\n    s\u00ed estamos de acuerdo con la posici\u00f3n adoptada por el Gobierno de Andorra\n    y en concreto con las manifestaciones efectuadas por el ministro portavoz\n    del mismo cuando eleva la protesta correspondiente de manera oficial y\n    dice literalmente: Si los profesores espa\u00f1oles que se trasladan a\n    Alemania deben tener conocimientos de este idioma, no entendemos por qu\u00e9\n    no ha de pasar lo mismo en Andorra si su lengua oficial es el catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 bien que se promuevan cursos de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica a posteriori,\n    pero esto no es motivo suficiente para suprimir en la convocatoria\n    presente y posiblemente en las futuras la exigencia previa del\n    conocimiento del catal\u00e1n como lengua oficial del Principado de Andorra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo porque, al contrario,\n    s\u00ed estamos de acuerdo con la posici\u00f3n adoptada por el Gobierno de Andorra\n    y en concreto con las manifestaciones efectuadas por el ministro portavoz\n    del mismo cuando eleva la protesta correspondiente de manera oficial y\n    dice literalmente: Si los profesores espa\u00f1oles que se trasladan a\n    Alemania deben tener conocimientos de este idioma, no entendemos por qu\u00e9\n    no ha de pasar lo mismo en Andorra si su lengua oficial es el catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 bien que se promuevan cursos de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica a posteriori,\n    pero esto no es motivo suficiente para suprimir en la convocatoria\n    presente y posiblemente en las futuras la exigencia previa del\n    conocimiento del catal\u00e1n como lengua oficial del Principado de Andorra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Es mucho m\u00e1s razonable y parece bastante sensato que una vez\n    que se obtenga la plaza, esas personas est\u00e9n obligadas a hacer un curso\n    de lengua catalana y de esta manera el problema se resuelve mucho m\u00e1s\n    razonablemente y tambi\u00e9n m\u00e1s equitativamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el cine espa\u00f1ol est\u00e1 a la cabeza de Europa en\n    creatividad, en valores art\u00edsticos y en aceptaci\u00f3n de p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, para que exista un buen cine se necesita detr\u00e1s una potente\n    industria y la industria espa\u00f1ola es todav\u00eda bastante fr\u00e1gil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta\n    fragilidad y porque representa unos valores culturales importantes, el\n    cine merece y necesita todav\u00eda un apoyo importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "cine": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en efecto, la nueva Ley del cine, de fomento y promoci\u00f3n de la\n    cinematograf\u00eda y del sector audiovisual, ha supuesto un paso muy\n    importante para garantizar y dar estabilidad a las medidas de\n    financiaci\u00f3n y de amortizaci\u00f3n de proyectos cinematogr\u00e1ficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en efecto, la nueva Ley del cine, de fomento y promoci\u00f3n de la\n    cinematograf\u00eda y del sector audiovisual, ha supuesto un paso muy\n    importante para garantizar y dar estabilidad a las medidas de\n    financiaci\u00f3n y de amortizaci\u00f3n de proyectos cinematogr\u00e1ficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL GOBIERNO LA INVERSI\u00d3N DEL LLAMADO 1 POR CIENTO CULTURAL PARA LA\n    RECUPERACI\u00d3N DEL PATRIMONIO  EN 2001 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Ministra, la Ley de patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol establece la obligaci\u00f3n\n    de consignar en los contratos de obra p\u00fablica una partida de un 1 por\n    ciento, llamada precisamente el 1 por ciento cultural, cuya finalidad es\n    concretamente la de promover actuaciones para la  conservaci\u00f3n,\n    rehabilitaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de nuestro patrimonio hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    a\u00f1os de gesti\u00f3n del Gobierno popular creo que ha sido patente, ha sido\n    manifiesta desde luego la prioridad de \u00e9ste por la conservaci\u00f3n de\n    nuestro patrimonio hist\u00f3rico, pero sobre todo velando por un gran rigor\n    en la administraci\u00f3n de estos fondos y tambi\u00e9n en la selecci\u00f3n de los\n    criterios para la elecci\u00f3n del objeto de inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra Constituci\u00f3n encomienda a los poderes p\u00fablicos garantizar la\n    conservaci\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico y s\u00f3lo una actuaci\u00f3n integral y\n    racional acompa\u00f1ada de un esfuerzo inversor puede garantizar la\n    transmisi\u00f3n de la cultura a las futuras generaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello,\n    se\u00f1ora ministra, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfc\u00f3mo valora el\n    Gobierno la inversi\u00f3n del llamado 1 por ciento cultural para la\n    recuperaci\u00f3n del patrimonio en 2001? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Con esta norma el Gobierno facilita la\n    transparencia, la confianza y la seguridad por parte de los ciudadanos en\n    el desarrollo de los servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [2], "empresas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El desarrollo de las redes de banda ancha\n    ha de aumentar mucho m\u00e1s en Europa y aunque en el a\u00f1o 2001 Espa\u00f1a ha sido\n    el segundo pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea en el nivel de penetraci\u00f3n de banda\n    ancha, incluido el ADSL, tambi\u00e9n sabemos que infraestructuras m\u00e1s veloces\n    son condici\u00f3n para que haya m\u00e1s desarrollo de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n, as\u00ed como un dise\u00f1o de contenidos atractivos, innovadores y\n    \u00fatiles para los ciudadanos; el incremento del comercio electr\u00f3nico en las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, cuyo uso estimular\u00e1 la futura ley de\n    servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n\n    y del comercio electr\u00f3nico que Espa\u00f1a ser\u00e1 el cuarto pa\u00eds de la Uni\u00f3n\n    Europea en poner en vigor; la formaci\u00f3n y ense\u00f1anza digital, sobre lo que\n    sabe que se est\u00e1 haciendo un gran esfuerzo en Espa\u00f1a y se continuar\u00e1\n    haciendo, tanto en Internet en la escuela como en Internet para todos; el\n    desarrollo de la Administraci\u00f3n electr\u00f3nica es clave tambi\u00e9n, junto con\n    la profundizaci\u00f3n en la seguridad y protecci\u00f3n de las redes europeas y\n    transeuropeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo de las redes de banda ancha\n    ha de aumentar mucho m\u00e1s en Europa y aunque en el a\u00f1o 2001 Espa\u00f1a ha sido\n    el segundo pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea en el nivel de penetraci\u00f3n de banda\n    ancha, incluido el ADSL, tambi\u00e9n sabemos que infraestructuras m\u00e1s veloces\n    son condici\u00f3n para que haya m\u00e1s desarrollo de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n, as\u00ed como un dise\u00f1o de contenidos atractivos, innovadores y\n    \u00fatiles para los ciudadanos; el incremento del comercio electr\u00f3nico en las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, cuyo uso estimular\u00e1 la futura ley de\n    servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n\n    y del comercio electr\u00f3nico que Espa\u00f1a ser\u00e1 el cuarto pa\u00eds de la Uni\u00f3n\n    Europea en poner en vigor; la formaci\u00f3n y ense\u00f1anza digital, sobre lo que\n    sabe que se est\u00e1 haciendo un gran esfuerzo en Espa\u00f1a y se continuar\u00e1\n    haciendo, tanto en Internet en la escuela como en Internet para todos; el\n    desarrollo de la Administraci\u00f3n electr\u00f3nica es clave tambi\u00e9n, junto con\n    la profundizaci\u00f3n en la seguridad y protecci\u00f3n de las redes europeas y\n    transeuropeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo de las redes de banda ancha\n    ha de aumentar mucho m\u00e1s en Europa y aunque en el a\u00f1o 2001 Espa\u00f1a ha sido\n    el segundo pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea en el nivel de penetraci\u00f3n de banda\n    ancha, incluido el ADSL, tambi\u00e9n sabemos que infraestructuras m\u00e1s veloces\n    son condici\u00f3n para que haya m\u00e1s desarrollo de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n, as\u00ed como un dise\u00f1o de contenidos atractivos, innovadores y\n    \u00fatiles para los ciudadanos; el incremento del comercio electr\u00f3nico en las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, cuyo uso estimular\u00e1 la futura ley de\n    servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n\n    y del comercio electr\u00f3nico que Espa\u00f1a ser\u00e1 el cuarto pa\u00eds de la Uni\u00f3n\n    Europea en poner en vigor; la formaci\u00f3n y ense\u00f1anza digital, sobre lo que\n    sabe que se est\u00e1 haciendo un gran esfuerzo en Espa\u00f1a y se continuar\u00e1\n    haciendo, tanto en Internet en la escuela como en Internet para todos; el\n    desarrollo de la Administraci\u00f3n electr\u00f3nica es clave tambi\u00e9n, junto con\n    la profundizaci\u00f3n en la seguridad y protecci\u00f3n de las redes europeas y\n    transeuropeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS PREVISIONES DEL\n    MINISTERIO DE FOMENTO EN RELACI\u00d3N CON LA AUTOV\u00cdA VALLADOLID-LE\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [2, 3], "red": [1], "tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como diputada por Valladolid, no puedo dejar de destacar\n    el car\u00e1cter prioritario que para nosotros tiene el desdoblamiento desde\n    Valladolid hasta Villanubla, puesto que este tramo es precisamente el\n    acceso al aeropuerto, que permitir\u00e1 una comunicaci\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pida y segura\n    al tiempo que potenciar\u00e1 y facilitar\u00e1 el uso del aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de uno de los principales ejes viarios de la red de\n    carreteras de titularidad estatal de esta comunidad aut\u00f3noma,\n    imprescindible para su vertebraci\u00f3n y para un mejor aprovechamiento de\n    los potenciales de desarrollo existentes en esta zona, como el aeropuerto\n    de Villanubla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan de\n    infraestructuras puesto en marcha por el Ministerio de Fomento incluye\n    actuaciones fundamentales para garantizar el desarrollo y la cohesi\u00f3n\n    territorial de Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello quiero\n    formularle la siguiente pregunta: \u00bfcu\u00e1les son las previsiones del\n    Ministerio de Fomento en relaci\u00f3n con la autov\u00eda Valladolid-Le\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [3, 4, 5], "tramo": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Claro,\n    algo en la conciencia de los manifestantes les recordaba que ni en el\n    plan 1984-1991 figuraba como autov\u00eda el tramo Le\u00f3n-Valladolid ni en el\n    PDI 1993-2007 tampoco y que ha sido el Gobierno del que me honro en\n    formar parte el que ha incluido este gran corredor, fundamental para\n    completar la vertebraci\u00f3n de Castilla y Le\u00f3n como autov\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos tramos que consideramos prioritarios,\n    de acuerdo tambi\u00e9n con los alcaldes de Le\u00f3n y de Valladolid: el tramo\n    Valladolid-Villanubla y la variante de Villanubla, y el tramo Santas\n    Martas-Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, estamos iniciando la elaboraci\u00f3n de la orden de estudio para\n    el tramo central Villanubla-Santas Martas que completar\u00eda el corredor\n    pero que en el orden de prioridades nos parece que debe ir en tercer\n    lugar, despu\u00e9s de la urgencia del Valladolid-Villanubla y de la variante\n    de Villanubla, para superar los problemas que plantea y coordinarse\n    tambi\u00e9n intermodalmente con el aeropuerto y el tramo Santas Martas-Le\u00f3n\n    que son, de los tres, los dos prioritarios de este corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro,\n    algo en la conciencia de los manifestantes les recordaba que ni en el\n    plan 1984-1991 figuraba como autov\u00eda el tramo Le\u00f3n-Valladolid ni en el\n    PDI 1993-2007 tampoco y que ha sido el Gobierno del que me honro en\n    formar parte el que ha incluido este gran corredor, fundamental para\n    completar la vertebraci\u00f3n de Castilla y Le\u00f3n como autov\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que ahora esta autov\u00eda est\u00e1 en marcha, dividida en tres\n    sectores que tienen que ver con la funcionalidad del corredor, con los\n    tr\u00e1ficos y, por tanto, con las prioridades con las que hay que dise\u00f1ar un\n    corredor de tanta longitud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, estamos iniciando la elaboraci\u00f3n de la orden de estudio para\n    el tramo central Villanubla-Santas Martas que completar\u00eda el corredor\n    pero que en el orden de prioridades nos parece que debe ir en tercer\n    lugar, despu\u00e9s de la urgencia del Valladolid-Villanubla y de la variante\n    de Villanubla, para superar los problemas que plantea y coordinarse\n    tambi\u00e9n intermodalmente con el aeropuerto y el tramo Santas Martas-Le\u00f3n\n    que son, de los tres, los dos prioritarios de este corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES  LA VALORACI\u00d3N\n    DEL MINISTERIO DE FOMENTO DE LA LABOR REALIZADA POR SALVAMENTO MAR\u00cdTIMO\n    EL PASADO A\u00d1O EN ANDALUC\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, como es de todos conocido, la Ley 27/1992 de Puertos del\n    Estado y de la Marina Mercante, en su art\u00edculo 90, dispone como objeto de\n    la Sociedad Estatal de Salvamento y Seguridad Mar\u00edtima la prestaci\u00f3n de\n    servicios de b\u00fasqueda, rescate y salvamento mar\u00edtimo, de control y ayuda\n    del tr\u00e1fico mar\u00edtimo, de prevenci\u00f3n y lucha contra contaminaci\u00f3n del\n    medio marino as\u00ed como la de aquellos complementarios de los anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es la valoraci\u00f3n del Ministerio de Fomento de las\n    actividades realizadas por Salvamento Mar\u00edtimo en el a\u00f1o 2001 en\n    Andaluc\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, refiri\u00e9ndonos a los tres tipos de servicios que presta la\n    Sociedad de Salvamento y Seguridad Mar\u00edtima, en materia de servicio\n    p\u00fablico de salvamento de la vida humana en la mar, en el a\u00f1o 2001 fueron\n    rescatadas 3.268 personas por los medios de salvamento situados en las\n    costas de Andaluc\u00eda, Ceuta y Melilla, a lo largo de 708 emergencias que\n    coordinaron los centros de Huelva, C\u00e1diz, Tarifa, Algeciras y Almer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la operaci\u00f3n Paso del\n    Estrecho del a\u00f1o 2001, por no extenderme en el tiempo que tengo en m\u00e1s\n    datos prolijos, se transportaron, entre la fase de ida y de retorno casi\n    2.743.000 pasajeros  y 673.000 veh\u00edculos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [2], "tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El tramo de 101 kil\u00f3metros est\u00e1 dividido en 11 subtramos, a los que les\n    corresponde la redacci\u00f3n de su correspondiente proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los proyectos o est\u00e1n adjudicados o est\u00e1n en\n    fase de adjudicaci\u00f3n, de tal manera que, en funci\u00f3n de los plazos\n    t\u00e9cnicos para la redacci\u00f3n de los mismos, la totalidad de los proyectos\n    de este tramo estar\u00e1n presentados en el ministerio para supervisi\u00f3n entre\n    el mes de abril de 2003 y el primer semestre del a\u00f1o 2004, fechas a\n    partir de las cuales podremos acometer la programaci\u00f3n econ\u00f3mica, la\n    licitaci\u00f3n y el inicio de las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, en el a\u00f1o 1996 no hab\u00eda ninguna\n    actuaci\u00f3n administrativa entre Aguilar de Camp\u00f3o y Palencia y desde el\n    a\u00f1o 1996 la tramitaci\u00f3n de este expediente me atrevo a decirle que puede\n    considerarse r\u00e9cord en la tramitaci\u00f3n de expedientes de autov\u00edas en la\n    red de carreteras del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES TIENE PREVISTAS\n    REALIZAR EL MINISTERIO DE FOMENTO PARA GARANTIZAR LA EFICACIA DE LOS\n    CONTROLES DE CALIDAD EN EL \"SECTOR RESERVADO\" DE LOS SERVICIOS POSTALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [3], "fomento": [1, 2], "red": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Conocemos, se\u00f1or ministro, el compromiso del Gobierno del Partido Popular\n    con la sociedad espa\u00f1ola para prestar un servicio p\u00fablico eficaz que se\n    concreta en la mejora continua de la calidad y tambi\u00e9n en potenciar la\n    accesibilidad a la red postal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra\n    parte, se ha atribuido a la Subsecretar\u00eda de Fomento las funciones de\n    organismo regulador del mercado postal espa\u00f1ol, que a su vez ha creado\n    una subdirecci\u00f3n general de regulaci\u00f3n de servicios postales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello por lo que le preguntamos:\n    \u00bfQu\u00e9 actuaciones tiene previsto realizar el Ministerio de Fomento para\n    garantizar la eficacia de los controles de calidad en el sector reservado\n    de los servicios postales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, en Espa\u00f1a se ha culminado el proceso con la conversi\u00f3n de la\n    anterior entidad p\u00fablica empresarial Correos y Tel\u00e9grafos en una sociedad\n    mercantil de titularidad p\u00fablica, de cuyas acciones es titular la\n    Direcci\u00f3n General del Patrimonio, del Ministerio de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, muchas gracias por la pregunta, porque mis noticias son\n    que esta ma\u00f1ana alg\u00fan diputado del Grupo Socialista se preguntaba d\u00f3nde\n    estaba el ministro de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya ve usted el inter\u00e9s del Grupo Socialista que no ha formulado\n    ninguna pregunta sobre este tema al ministro de Fomento, como ha hecho el\n    Grupo Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, de producirse\n    manipulaci\u00f3n, si la hay, ser\u00eda en todo caso contra el Ministerio de\n    Fomento, porque los que nos acusan de esto no nos acusan de corruptos,\n    nos acusan de tontos, de hacernos trampas en el solitario, somos\n    nosotros; se hacen trampas en el mus y en el tute, pero no en los\n    solitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Entiendo tambi\u00e9n que son instrumentos que deben\n    contribuir necesariamente a la adecuada ordenaci\u00f3n del territorio y a la\n    arm\u00f3nica integraci\u00f3n en el mismo, garantizando la seguridad, el respeto\n    al medio ambiente y la calidad de vida de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda sabe que desde mi primera comparecencia parlamentaria me\n    compromet\u00ed a garantizar el consenso b\u00e1sico en la aprobaci\u00f3n de los\n    contenidos de la totalidad de los planes directores de la red integrada\n    de aeropuertos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [4], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su objetivo era contribuir a la reactivaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica e industrial de determinadas zonas, a trav\u00e9s de la promoci\u00f3n de\n    inversiones extranjeras y de acuerdos de cooperaci\u00f3n industrial entre\n    empresas nacionales y extranjeras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tal sentido, desde esta oficina se realiza la\n    gesti\u00f3n de conjunto que haga posible la instalaci\u00f3n de empresas que se\n    plantean una inversi\u00f3n, resolviendo distintos tr\u00e1mites administrativos y\n    localizando el mejor emplazamiento para cada proyecto industrial que se\n    analiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, uno de los instrumentos fundamentales de la pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica que el Gobierno est\u00e1 desarrollando es la estabilidad, y para\n    alcanzar esta estabilidad econ\u00f3mica se aplican pol\u00edticas de\n    liberalizaci\u00f3n de la econom\u00eda junto a pol\u00edticas de consolidaci\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n, la\n    inversi\u00f3n extranjera en Espa\u00f1a crece notablemente en los \u00faltimos a\u00f1os, lo\n    que representa una se\u00f1al de la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, por parte de SEPI se contribuye al incremento de inversi\u00f3n\n    extranjera en Espa\u00f1a, desde la Oficina de Promoci\u00f3n de Inversiones, que\n    se cre\u00f3 en octubre de 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ha recordado, la Oficina de Promoci\u00f3n de Inversiones, OPI, se\n    cre\u00f3 por la Sociedad Estatal de Participaciones Industriales en octubre\n    del a\u00f1o 1999, para llevar a cabo su estrategia de reindustrializaci\u00f3n\n    que, junto con el saneamiento, la consolidaci\u00f3n y la privatizaci\u00f3n de las\n    empresas del grupo, constituyen sus l\u00edneas b\u00e1sicas de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son, en definitiva, importantes\n    proyectos de inversi\u00f3n en los que estamos colaborando intensamente con\n    los departamentos especializados de la Administraci\u00f3n central del Estado:\n    la Secretar\u00eda de Estado de Econom\u00eda, la Secretar\u00eda de Estado de Comercio,\n    el ICEX, oficinas en el exterior y de las propias comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha destacado acertadamente, est\u00e1n\n    respaldados, se encuadran, en definitiva, en una pol\u00edtica de estabilidad\n    que es la que ha permitido durante los \u00faltimos a\u00f1os un importante\n    incremento de las inversiones exteriores en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Los empleados p\u00fablicos de la Administraci\u00f3n general del Estado y, por\n    a\u00f1adidura, los dem\u00e1s empleados p\u00fablicos de Espa\u00f1a, los sujetos y los no\n    sujetos a la negociaci\u00f3n colectiva, esperaron casi cuatro a\u00f1os para que\n    la Audiencia Nacional reconociera en una controvertida\n    sentencia, publicitada y atacada por el Gobierno, la firmeza de los\n    acuerdos Administraci\u00f3n-sindicatos sobre condiciones de trabajo para el\n    per\u00edodo 1995-97 y que, entre otras cosas, en el cap\u00edtulo sexto recog\u00eda\n    textualmente: Las retribuciones de los empleados p\u00fablicos para 1996 y\n    1997 experimentar\u00e1n un incremento seg\u00fan la previsi\u00f3n presupuestaria del\n    crecimiento del IPC para dichos ejercicios y su aplicaci\u00f3n ser\u00e1 objeto de\n    negociaci\u00f3n entre la Administraci\u00f3n y los sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sacrific\u00f3 el acuerdo trianual\n    e incumpli\u00f3 la Ley 9/1987 que dice textualmente: Ser\u00e1 objeto de\n    negociaci\u00f3n el incremento de retribuciones de los funcionarios y del\n    personal estatutario de las administraciones p\u00fablicas que proceda incluir\n    en el proyecto de ley de Presupuestos Generales del Estado de cada a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En aquel acuerdo de 1994, se aprobaba la subida de la remuneraci\u00f3n para el\n    a\u00f1o 1995 y se dec\u00eda que, para los a\u00f1os 1996 y 1997, habr\u00eda que negociar\n    las condiciones de trabajo y las subidas salariales en funci\u00f3n de muchos\n    par\u00e1metros, uno de ellos, en efecto, la situaci\u00f3n general de la econom\u00eda\n    y el cumplimiento de los mandatos de Maastricht. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... He\n    estado hablando de realidades, he estado dando datos de una situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LAS PREVISIONES\n    PARA ATENDER LAS DEMANDAS DE NUEVOS PROYECTOS DE MEJORA DE LA RED VIARIA\n    DEPENDIENTE DEL ESTADO EN ARAG\u00d3N.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [11], "corredor": [6, 7, 8, 9], "datos": [10], "red": [2, 3, 4, 5], "tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En las otras dos que he citado, la situaci\u00f3n en mayo de\n    1996 era la siguiente: la autov\u00eda Huesca-Nueno, en su tramo l\u00edmite de\n    provincia entre Castell\u00f3n y Teruel, ten\u00eda declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental pero no ten\u00eda ning\u00fan proyecto licitado; el tramo\n    Teruel-Zaragoza ni siquiera ten\u00eda declaraci\u00f3n de impacto ambiental; el\n    tramo Zaragoza-Huesca estaba en ejecuci\u00f3n de obras; el tramo\n    Huesca-Nueno, en proyecto y el tramo Nueno-Somport, en estudio\n    informativo, pero como carretera convencional -lo subrayo-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La autov\u00eda Zaragoza-Lleida tiene en\n    ejecuci\u00f3n la variante de Fraga, de 16 kil\u00f3metros, cuya puesta en servicio\n    est\u00e1 prevista para finales del pr\u00f3ximo verano, y la N-232, como autov\u00eda,\n    tiene en estos momentos el tramo Zaragoza-El Burgo de Ebro en ejecuci\u00f3n\n    de obras y las variantes de El Burgo de Ebro, Fuentes de Ebro y Alca\u00f1iz\n    con la primera calzada en fase de redacci\u00f3n de proyecto, para ganar\n    tiempo, y la segunda calzada, puesto que no ten\u00eda declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental, en redacci\u00f3n de su estudio informativo previo a la declaraci\u00f3n\n    de impacto ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or diputado interpelante, por mucho que\n    cuando se habla de futuro se intenten presentar de otra forma los planes\n    de carreteras en un territorio concreto, la realidad del a\u00f1o 2002 de la\n    situaci\u00f3n de los proyectos de mejora de la red viaria dependiente del\n    Estado en Arag\u00f3n, a la que se refiere la interpelaci\u00f3n, depende\n    b\u00e1sicamente y primer lugar de los impulsos pol\u00edticos dados y de las\n    decisiones adoptadas en los a\u00f1os anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la red del Estado, de acuerdo con la redacci\u00f3n actualizada de 1986, el\n    Plan de carreteras de 1984-1991 s\u00f3lo contemplaba en Arag\u00f3n la autov\u00eda\n    Madrid-Zaragoza, que se puso al servicio por completo en 1991. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta era\n    la situaci\u00f3n de la red de alta capacidad aragonesa en 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, hoy, en marzo de 2002, seis a\u00f1os despu\u00e9s, la situaci\u00f3n de la\n    red de alta capacidad en Arag\u00f3n es la siguiente: este Gobierno ha\n    convertido el corredor Huesca-Jaca-Pamplona en autov\u00eda, que ya ha\n    superado la fase de informaci\u00f3n p\u00fablica y actualmente est\u00e1 en fase de\n    declaraci\u00f3n de impacto ambiental en el Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De entrada, se\u00f1or diputado,\n    las transferencias del Estado en materia de carreteras han otorgado las\n    competencias sobre el t\u00fanel de Bielsa, el puerto del Portalet, Benasque\n    -y, en su caso, la prolongaci\u00f3n del t\u00fanel- y el corredor\n    Huesca-Ejea-Tudela, a la DGA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El otro\n    corredor, la autov\u00eda Huesca-Lleida, estaba  en 1996 con estudio\n    informativo en redacci\u00f3n, pero sin declaraci\u00f3n de impacto ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, hoy, en marzo de 2002, seis a\u00f1os despu\u00e9s, la situaci\u00f3n de la\n    red de alta capacidad en Arag\u00f3n es la siguiente: este Gobierno ha\n    convertido el corredor Huesca-Jaca-Pamplona en autov\u00eda, que ya ha\n    superado la fase de informaci\u00f3n p\u00fablica y actualmente est\u00e1 en fase de\n    declaraci\u00f3n de impacto ambiental en el Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    corredor Cuenca-Teruel, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para financiar este notable impulso inversor dado por este Gobierno a las\n    carreteras del Estado en Arag\u00f3n, debo recordar la evoluci\u00f3n hist\u00f3rica de\n    los correspondientes Presupuestos Generales del Estado desde el a\u00f1o 1983\n    y sucesivamente: 18,3 millones de euros en el a\u00f1o 1983; 16,3; 18,9; 22,4;\n    35,6; 48,3; 100,8; 113,4; 87,2; 65,6; 96,9; 93,4; 120,54; 143,3 en el a\u00f1o\n    1996; 89,5 en 1997; 143,5 en 1998; 111,2 en 1999; 233,1  en 2000 -son\n    datos de ejecuci\u00f3n- y en 2001 y 2002 la inversi\u00f3n presupuestada en\n    carreteras para Arag\u00f3n por el Estado asciende en estos dos ejercicios a\n    un total de 498 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la red del Estado, de acuerdo con la redacci\u00f3n actualizada de 1986, el\n    Plan de carreteras de 1984-1991 s\u00f3lo contemplaba en Arag\u00f3n la autov\u00eda\n    Madrid-Zaragoza, que se puso al servicio por completo en 1991. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3], "fomento": [2], "red": [1], "tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el tramo Figueruela-Mall\u00e9n, de la N-232, guste o no a los\n    ciudadanos afectados, tiene una autopista paralela a disposici\u00f3n de\n    cualquiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otras prioridades en la red espa\u00f1ola, y su\n    se\u00f1or\u00eda, que nunca se ha caracterizado por hacer discursos insolidarios,\n    tiene que aceptar como objetivas estas cifras a la hora de determinar las\n    prioridades, que creo que son unas prioridades que, como siempre, pueden\n    parecer mejorables pero que en t\u00e9rminos objetivos, se\u00f1or diputado,\n    representan el mayor esfuerzo que se ha hecho nunca por Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... lo\n    que est\u00e1 invirtiendo el Ministerio de Fomento en Zaragoza, la capital de\n    Arag\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHay\n    alguna capital espa\u00f1ola, incluidas Madrid o\n    Barcelona, donde se est\u00e9 invirtiendo algo aproximado  a 140.000 millones\n    de pesetas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se abordaron cuestiones muy importantes, como\n    fueron la actualizaci\u00f3n de los balances; tambi\u00e9n reformas efectivas en\n    cuanto a la tributaci\u00f3n de la doble imposici\u00f3n; se pudo implementar un\n    tratamiento efectivo de los patrimonios afectos a las actividades\n    empresariales, cuesti\u00f3n esta que ven\u00edamos reclamando desde el a\u00f1o 1985;\n    abordamos con intensidad y efectividad, en colaboraci\u00f3n con el Grupo\n    Parlamentario del Partido Popular, una tributaci\u00f3n efectiva y eficaz para\n    las peque\u00f1as y medianas empresas; asimismo un inicio de reforma\n    importante de tributaci\u00f3n en la financiaci\u00f3n de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, que desemboc\u00f3 en un gran acuerdo el a\u00f1o 2001 y que nosotros\n    apoyamos desde el primer momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovechando esta\n    peque\u00f1a modificaci\u00f3n en la fiscalidad de las microempresas, creo que\n    tambi\u00e9n ser\u00eda interesante ver la posibilidad de mejorar todas aquellas\n    ayudas que vayan orientadas a incrementar la innovaci\u00f3n, el desarrollo y\n    la investigaci\u00f3n, dejando por descontado que tambi\u00e9n ser\u00eda necesario\n    contemplar en este microestudio todas aquellas mejoras que posibilitaran\n    la mayor internacionalizaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente tambi\u00e9n, desde nuestro punto de vista parlamentario, que en la\n    percepci\u00f3n de los ciudadanos espa\u00f1oles ha calado que en esta reforma, en\n    la que particip\u00f3 Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, se rebajaron los impuestos de una\n    manera sensata, prudente, coherente, no afectando en ning\u00fan momento a la\n    sostenibilidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de\n    los trabajos que hemos hecho en la subcomisi\u00f3n de Econom\u00eda para mejorar\n    el tratamiento de los aut\u00f3nomos, las microempresas y los empresarios\n    futuros emprendedores, hemos coincidido todos los grupos y todos los\n    ponentes que han pasado por la Comisi\u00f3n en que era necesario\n    acometer un tratamiento fiscal espec\u00edfico, concretamente para las pymes\n    -que nosotros hemos definido como microempresas-, similar al sistema\n    fiscal que tienen en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [5], "interior": [6], "empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo que\n    ha sido un error pol\u00edtico que ensombrece lo que ha sido la contribuci\u00f3n\n    al saneamiento de la Hacienda p\u00fablica del Estado por parte de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 desde el pasado y desde la franca colaboraci\u00f3n con\n    los gobiernos del Partido Popular; ha llevado adelante una reforma\n    tributaria que ha sido un gran \u00e9xito dentro de un modelo de crecimiento\n    econ\u00f3mico, que se ha traducido en una gran confianza internacional para\n    Espa\u00f1a, que est\u00e1 detr\u00e1s del crecimiento econ\u00f3mico que hemos sido capaces\n    de sostener en una etapa de recesi\u00f3n econ\u00f3mica mundial como la que\n    todav\u00eda estamos atravesando y que permite que podamos plantear las\n    siguientes fases de la reforma tributaria con la seguridad y la confianza\n    de que nos van a permitir seguir avanzando en t\u00e9rminos de convergencia\n    real, de prosperidad, de acercamiento de nuestro nivel de desarrollo al\n    que tienen los pa\u00edses m\u00e1s avanzados de\n    la Uni\u00f3n Europea y en t\u00e9rminos de consecuci\u00f3n de la sociedad de pleno\n    empleo, que es nuestra gran aspiraci\u00f3n para la primera d\u00e9cada del siglo\n    XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a la persona\n    jur\u00eddica, hemos insistido hasta ahora en un planteamiento orientado a\n    mejorar la financiaci\u00f3n de nuestras empresas, a favorecer el tratamiento\n    fiscal de las ganancias de capital como f\u00f3rmula de fortalecimiento\n    financiero de nuestras empresas, a favorecer los fondos de comercio, a la\n    constituci\u00f3n de grupos de sociedades, a la reforma de nuestra peque\u00f1a y\n    mediana empresa -coraz\u00f3n aut\u00e9ntico de nuestra econom\u00eda y eje vertebrador\n    de nuestra econom\u00eda nacional, de nuestro crecimiento y creaci\u00f3n de\n    empleo- y tambi\u00e9n nos hemos dirigido especialmente a la conformaci\u00f3n y a\n    la direcci\u00f3n del ahorro de las empresas, de forma que ese ahorro\n    encontrara canales de dedicaci\u00f3n a largo plazo o de medio plazo al menos,\n    para que sustentara un aumento de la inversi\u00f3n empresarial del mismo\n    calado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos acometido, en el \u00e1mbito de la mejora de la\n    financiaci\u00f3n de las personas f\u00edsicas, reformas como son los est\u00edmulos a\n    la compra de la viviendas, que en definitiva es la conformaci\u00f3n del\n    patrimonio familiar m\u00e1s importante que tenemos en Espa\u00f1a; f\u00f3rmulas de\n    desarrollo de la previsi\u00f3n social complementaria, que hoy ven un auge,\n    sin duda alguna relativo pero auge, que completa el sistema p\u00fablico de\n    pensiones en desarrollo a su vez de los planteamientos del Pacto de\n    Toledo, y tambi\u00e9n hemos insistido en la necesidad de favorecer las\n    inversiones empresariales de nuestro pa\u00eds, las inversiones de las\n    personas f\u00edsicas tambi\u00e9n, a trav\u00e9s de una pol\u00edtica estimulante de la\n    innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, del I+D, de la internacionalizaci\u00f3n de nuestras\n    empresas y, en definitiva, de la reinversi\u00f3n de las ganancias que\n    nuestras empresas obtuvieran por la enajenaci\u00f3n de cualquier tipo de\n    activo componente de su patrimonio empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma tributaria que est\u00e1 practicando el Gobierno del Partido Popular\n    desde el a\u00f1o 1996 pertenece al \u00e1mbito de las reformas estructurales de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, pertenece al \u00e1mbito de las reformas que pretenden\n    potenciar el lado de la oferta de nuestra econom\u00eda y que por tanto\n    persiguen reforzar el bienestar de todos los espa\u00f1oles, de todos los\n    ciudadanos y de todos los contribuyentes, a trav\u00e9s de mejorar el\n    potencial de crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a la persona\n    jur\u00eddica, hemos insistido hasta ahora en un planteamiento orientado a\n    mejorar la financiaci\u00f3n de nuestras empresas, a favorecer el tratamiento\n    fiscal de las ganancias de capital como f\u00f3rmula de fortalecimiento\n    financiero de nuestras empresas, a favorecer los fondos de comercio, a la\n    constituci\u00f3n de grupos de sociedades, a la reforma de nuestra peque\u00f1a y\n    mediana empresa -coraz\u00f3n aut\u00e9ntico de nuestra econom\u00eda y eje vertebrador\n    de nuestra econom\u00eda nacional, de nuestro crecimiento y creaci\u00f3n de\n    empleo- y tambi\u00e9n nos hemos dirigido especialmente a la conformaci\u00f3n y a\n    la direcci\u00f3n del ahorro de las empresas, de forma que ese ahorro\n    encontrara canales de dedicaci\u00f3n a largo plazo o de medio plazo al menos,\n    para que sustentara un aumento de la inversi\u00f3n empresarial del mismo\n    calado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos acometido, en el \u00e1mbito de la mejora de la\n    financiaci\u00f3n de las personas f\u00edsicas, reformas como son los est\u00edmulos a\n    la compra de la viviendas, que en definitiva es la conformaci\u00f3n del\n    patrimonio familiar m\u00e1s importante que tenemos en Espa\u00f1a; f\u00f3rmulas de\n    desarrollo de la previsi\u00f3n social complementaria, que hoy ven un auge,\n    sin duda alguna relativo pero auge, que completa el sistema p\u00fablico de\n    pensiones en desarrollo a su vez de los planteamientos del Pacto de\n    Toledo, y tambi\u00e9n hemos insistido en la necesidad de favorecer las\n    inversiones empresariales de nuestro pa\u00eds, las inversiones de las\n    personas f\u00edsicas tambi\u00e9n, a trav\u00e9s de una pol\u00edtica estimulante de la\n    innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, del I+D, de la internacionalizaci\u00f3n de nuestras\n    empresas y, en definitiva, de la reinversi\u00f3n de las ganancias que\n    nuestras empresas obtuvieran por la enajenaci\u00f3n de cualquier tipo de\n    activo componente de su patrimonio empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos el \u00fanico pa\u00eds del mundo donde la bajada del impuesto sobre la renta\n    de las personas f\u00edsicas, equivalente a un punto de nuestro producto\n    interior bruto, ha promovido una mejora, un avance de la presi\u00f3n fiscal,\n    en definitiva de la aportaci\u00f3n de los impuestos a la financiaci\u00f3n del\n    Estado, al mismo tiempo que hemos suprimido el d\u00e9ficit p\u00fablico como forma\n    de financiaci\u00f3n del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde otra perspectiva, estimamos que ser\u00e1 muy oportuno e interesante el\n    debate parlamentario que se va a suscitar en esta C\u00e1mara con las\n    aportaciones que har\u00e1 nuestro grupo parlamentario en la futura ley de\n    mecenazgo, que nos parece de entrada muy interesante, que la ven\u00edamos\n    reclamando desde hace bastantes a\u00f1os y estoy convencido de que\n    contribuir\u00e1 en el futuro a incrementar relaciones m\u00e1s importantes entre\n    investigadores, universidades, peque\u00f1as y medianas empresas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las reformas tributarias\n    pretendidas implantar\u00edan otra vez el d\u00e9ficit p\u00fablico como impuesto, que\n    es el m\u00e1s injusto de los impuestos, el m\u00e1s opaco y el que tiene efectos\n    m\u00e1s negativos sobre los contribuyentes, tanto personas f\u00edsicas como\n    personas jur\u00eddicas, porque el d\u00e9ficit lo pagamos todos en forma de\n    mayores tipos de inter\u00e9s cuando hacemos frente a nuestras hipotecas; lo\n    pagan nuestras peque\u00f1as y medianas empresas, los peque\u00f1os comercios\n    cuando van a pedir un cr\u00e9dito al banco para ampliar su actividad, para\n    mejorar su equipamiento productivo; lo pagan los trabajadores en forma de\n    mayor inflaci\u00f3n y mayores desequilibrios econ\u00f3micos, incluso lo llegan a\n    pagar en forma de carencia de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 4, 7, 8, 14, 17, 20, 23, 25, 29, 31, 33, 37, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 61, 62, 64, 65, 67, 69], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 3, 5, 6, 9, 10, 11, 12, 13, 15, 16, 18, 19, 21, 22, 24, 26, 27, 28, 30, 60], "party": "JES\u00daS CALDERA S\u00c1NCHEZ-CAPIT\u00c1N", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [32, 34, 63], "party": "JOS\u00c9 N\u00da\u00d1EZ CASTAIN", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [35, 36, 38, 66, 68], "party": "JORDI MART\u00cd I GALBIS", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}