{"blocks": [{"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Una de las conclusiones m\u00e1s claras de dicho\n    informe, que se reiteraba respecto a ejercicios anteriores, es que las\n    cuentas generales de cr\u00e9dito de 2005 no proporcionan informaci\u00f3n alguna\n    en materia de planificaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica o financiera del\n    sector empresarial estatal y de la ejecuci\u00f3n y liquidaci\u00f3n de los\n    presupuestos de las entidades que lo integran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Duran, quiero reiterarle que vamos a cumplir el requerimiento del\n    Tribunal de Cuentas y que por supuesto mejoraremos la transparencia en lo\n    que afecta a las inversiones de las empresas p\u00fablicas y su gesti\u00f3n\n    econ\u00f3mica, desde la tranquilidad que tengo de haber cumplido fielmente\n    los compromisos de inversi\u00f3n en Catalu\u00f1a, tanto los compromisos pol\u00edticos\n    como los compromisos estatutarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... AMPARA\n    USTED EL REQUERIMIENTO CURSADO AL GOBIERNO VASCO PARA LA SUPRESI\u00d3N DE LA\n    VOZ \"EUSKAL HERR\u00cdA\" DEL CURRICULUM EDUCATIVO VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [5, 6], "educaci\u00f3n": [4], "pa\u00eds vasco": [3], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En efecto, se\u00f1or Erkoreka, el 11 de enero, el Ministerio de Educaci\u00f3n\n    dirigi\u00f3 un requerimiento e inici\u00f3 las discusiones que han culminado en la\n    \u00faltima respuesta de la Comunidad Aut\u00f3noma vasca, recibida el d\u00eda 13 de\n    junio, sobre la voz Euskal Herr\u00eda en determinados \u00e1mbitos del curr\u00edculum\n    educativo vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos plenamente conscientes de su incorporaci\u00f3n y, por tanto,\n    del respeto al Estatuto del Pa\u00eds Vasco y de su significado social y\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos plenamente conscientes de su incorporaci\u00f3n y, por tanto,\n    del respeto al Estatuto del Pa\u00eds Vasco y de su significado social y\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos plenamente conscientes de su incorporaci\u00f3n y, por tanto,\n    del respeto al Estatuto del Pa\u00eds Vasco y de su significado social y\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, se\u00f1or Erkoreka, el 11 de enero, el Ministerio de Educaci\u00f3n\n    dirigi\u00f3 un requerimiento e inici\u00f3 las discusiones que han culminado en la\n    \u00faltima respuesta de la Comunidad Aut\u00f3noma vasca, recibida el d\u00eda 13 de\n    junio, sobre la voz Euskal Herr\u00eda en determinados \u00e1mbitos del curr\u00edculum\n    educativo vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es necesario evitar que la inclusi\u00f3n de ese concepto entre\n    los contenidos de las diversas materias del curr\u00edculum signifique la\n    exclusi\u00f3n de otros \u00e1mbitos que est\u00e1n garantizados por la normativa b\u00e1sica\n    del Estado o introduzca una posible confusi\u00f3n en ese mismo curr\u00edculum en\n    cuanto a cu\u00e1l es el marco institucional y pol\u00edtico vigente de los\n    ciudadanos vascos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la\n    finalidad que va en el esp\u00edritu de respetar el marco jur\u00eddico-pol\u00edtico\n    vigente y estoy convencido de que podemos llegar a un acuerdo en el\n    proceso de di\u00e1logo que se est\u00e1 produciendo entre ambos gobiernos para que\n    no haya ning\u00fan problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [3], "educaci\u00f3n": [2], "vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Estatuto vasco de modo leg\u00edtimo se refiere a Euskal Herr\u00eda como un\n    sustrato sociol\u00f3gico y cultural del que nace la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Euskadi, no como una noci\u00f3n de car\u00e1cter territorial-administrativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que insista en ello y que insista tambi\u00e9n en que el Ministerio\n    de Educaci\u00f3n est\u00e1 analizando la respuesta, desde el punto de visto\n    jur\u00eddico, que el Gobierno vasco ha dado y espero que podamos llegar a un\n    entendimiento, que ser\u00eda la mejor manera de solucionar esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que insista en ello y que insista tambi\u00e9n en que el Ministerio\n    de Educaci\u00f3n est\u00e1 analizando la respuesta, desde el punto de visto\n    jur\u00eddico, que el Gobierno vasco ha dado y espero que podamos llegar a un\n    entendimiento, que ser\u00eda la mejor manera de solucionar esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo respeto enormemente los textos que acaba de invocar, e incluso exhibir,\n    pero, se\u00f1or Erkoreka, a usted y a m\u00ed nos ata\u00f1e, nos compete y nos obliga\n    el ordenamiento constitucional, el Estatuto y el marco jur\u00eddico-pol\u00edtico\n    vigente, m\u00e1s all\u00e1 de interpretaciones de otra naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, los espa\u00f1oles no hemos recibido buenas noticias a lo\n    largo de este per\u00edodo de sesiones: baja el crecimiento econ\u00f3mico, baja el\n    super\u00e1vit de las cuentas del Estado en un 80 por ciento, sube el paro,\n    suben los precios, sube el d\u00e9ficit exterior y las dificultades por las\n    que pasan las familias espa\u00f1olas son cada vez mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, para\n    atenerme a la formulaci\u00f3n de su pregunta, le dir\u00e9 que el Gobierno ha\n    tomado medidas para atender los problemas econ\u00f3micos que m\u00e1s afectan a\n    determinados ciudadanos de nuestro pa\u00eds de determinada renta antes de las\n    elecciones, en la etapa anterior, en los cuatro a\u00f1os anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto es as\u00ed que la primera decisi\u00f3n\n    del Gobierno constituido tras las elecciones fue hacer una rebaja fiscal,\n    que supone devolver a los ciudadanos 6.000 millones de euros, a los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le dir\u00e9 que lo hemos hecho desde el primer d\u00eda, devolviendo a\n    trabajadores, pensionistas y aut\u00f3nomos 6.000 millones de euros a trav\u00e9s\n    de una reducci\u00f3n en el IRPF, haciendo tambi\u00e9n un volumen importante de\n    apoyo a las empresas, tomando medidas para aliviar el efecto de la subida\n    de los hidrocarburos en los transportistas con el acuerdo que hemos\n    logrado, aprobando medidas de reformas que van a ser debatidas aqu\u00ed la\n    semana que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que lo hemos hecho desde el primer d\u00eda, devolviendo a\n    trabajadores, pensionistas y aut\u00f3nomos 6.000 millones de euros a trav\u00e9s\n    de una reducci\u00f3n en el IRPF, haciendo tambi\u00e9n un volumen importante de\n    apoyo a las empresas, tomando medidas para aliviar el efecto de la subida\n    de los hidrocarburos en los transportistas con el acuerdo que hemos\n    logrado, aprobando medidas de reformas que van a ser debatidas aqu\u00ed la\n    semana que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo eso a\n    pesar de las dificultades econ\u00f3micas, porque este Gobierno tiene como\n    gran prioridad apoyar a los trabajadores, a los aut\u00f3nomos y a las\n    familias que tienen menos renta, y hacer de la pol\u00edtica social el\n    objetivo prioritario del crecimiento en una situaci\u00f3n de mejor o de peor\n    crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    presidente, tiene que reducir el gasto p\u00fablico, tiene que reducir los\n    impuestos a las empresas, tiene que aumentar la deducci\u00f3n a quienes pagan\n    intereses por cr\u00e9ditos hipotecarios y tiene que hacer reformas\n    estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Vivimos dificultades serias, sabemos las dificultades que tienen los\n    ciudadanos y las familias, sabemos las dificultades que tienen las\n    empresas, las pymes y los aut\u00f3nomos, sabemos que tenemos dificultades y\n    sabemos que estamos combati\u00e9ndolas y vamos a superarlas con \u00e9xito, porque\n    estamos haciendo frente a las dificultades sin temor, con fortaleza, con\n    esfuerzo, con medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... (Rumores.-El se\u00f1or vicepresidente\n    segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda y Hacienda (Solbes Mira) hace\n    signos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo estoy con\n    el vicepresidente Solbes, que ha sacado a este pa\u00eds en muchas ocasiones\n    adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ayuden a generar\n    confianza en el pa\u00eds; ser\u00e1 la mejor manera de demostrar que ese viaje al\n    centro que han dicho que hacen lo van a hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, confiamos y\n    generamos confianza ayudando a la gente y buscando acuerdos con los\n    trabajadores y con los empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL VICEPRESIDENTE\n    ECON\u00d3MICO LAS DECLARACIONES DEL MINISTRO DE INDUSTRIA DE QUE \"CUANTO M\u00c1S\n    SE CAIGA, M\u00c1S R\u00c1PIDA SER\u00c1 LA RECUPERACI\u00d3N\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "industria": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En campa\u00f1a hablaron ustedes de suave\n    desaceleraci\u00f3n, cuando han ganado ya las elecciones hablaban de\n    dificultades serias y recientemente el propio Zapatero habla de deterioro\n    significativo de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto si\n    usted comparte esa curiosa tesis del ministro de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "industria": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Porque si usted se refiere a lo que el\n    se\u00f1or Sebasti\u00e1n dijo, a lo que el se\u00f1or Sebasti\u00e1n se refiri\u00f3 no era a la\n    econom\u00eda, sino a la evoluci\u00f3n de la industria de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si usted se refiere a lo que el\n    se\u00f1or Sebasti\u00e1n dijo, a lo que el se\u00f1or Sebasti\u00e1n se refiri\u00f3 no era a la\n    econom\u00eda, sino a la evoluci\u00f3n de la industria de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA A ADOPTAR EL\n    GOBIERNO FRENTE A LAS DIFICULTADES DE FINANCIACI\u00d3N DE LAS FAMILIAS Y DE\n    LAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los \u00faltimos est\u00e1n poniendo de manifiesto la situaci\u00f3n real de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola -que, por otra parte, algunos hab\u00edamos anunciado ya-, y algunos\n    de estos indicadores nos demuestran la existencia en nuestro pa\u00eds de\n    falta de liquidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos est\u00e1n poniendo de manifiesto la situaci\u00f3n real de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola -que, por otra parte, algunos hab\u00edamos anunciado ya-, y algunos\n    de estos indicadores nos demuestran la existencia en nuestro pa\u00eds de\n    falta de liquidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, usted hace una\n    referencia sobre la liquidez para despu\u00e9s preguntarme c\u00f3mo se va a hacer\n    frente a la dificultad de financiaci\u00f3n de las familias y de las empresas\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todas las medidas que hemos podido tomar y que est\u00e1n en\n    nuestro margen de maniobra, es decir, con las reducciones fiscales a las\n    que he hecho referencia anteriormente, tambi\u00e9n en el caso de las\n    sociedades, y hemos tomado decisiones, que se van a aplicar en el a\u00f1o\n    2009, para dar mayor liquidez a las empresas adelantando las devoluciones\n    del IVA por otros 6.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [4], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3], "empresas espa\u00f1olas": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, el problema, y usted lo sabe muy bien, es que el\n    d\u00e9ficit por cuenta corriente, el d\u00e9ficit exterior de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    nos est\u00e1 lastrando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00e9ficit exterior est\u00e1 aproximadamente en un 12 por\n    ciento y la necesidad de refinanciaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola para este\n    a\u00f1o est\u00e1 en aproximadamente 200.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, el problema, y usted lo sabe muy bien, es que el\n    d\u00e9ficit por cuenta corriente, el d\u00e9ficit exterior de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    nos est\u00e1 lastrando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00e9ficit exterior est\u00e1 aproximadamente en un 12 por\n    ciento y la necesidad de refinanciaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola para este\n    a\u00f1o est\u00e1 en aproximadamente 200.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las familias y las empresas espa\u00f1olas no pueden generar\n    ahorro, habr\u00e1 que generar ahorro p\u00fablico y, se\u00f1or presidente, ese ahorro\n    p\u00fablico va a ser dif\u00edcil de generar porque ustedes hicieron unos\n    presupuestos irreales e irresponsables, porque antepusieron sus intereses\n    electorales como partido a su responsabilidad de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las familias y las empresas espa\u00f1olas no pueden generar\n    ahorro, habr\u00e1 que generar ahorro p\u00fablico y, se\u00f1or presidente, ese ahorro\n    p\u00fablico va a ser dif\u00edcil de generar porque ustedes hicieron unos\n    presupuestos irreales e irresponsables, porque antepusieron sus intereses\n    electorales como partido a su responsabilidad de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... que nuestro d\u00e9ficit exterior\n    refleja la necesidad de financiaci\u00f3n que este pa\u00eds tiene en nuestra\n    diferencia entre inversi\u00f3n y ahorro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Somos un pa\u00eds con alta dependencia\n    del crudo y su encarecimiento nos afecta a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos en nuestro pa\u00eds\n    experiencias de reducciones fiscales al respecto no muy lejanas y\n    desalentadoras, ya que lejos de suponer recetas paliativas y disuasorias\n    en el consumo, acabaron obstaculizando la necesaria adaptaci\u00f3n del\n    mercado y produciendo aquello que precisamente, de entrada, se pretende\n    evitar, una mayor vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Una rebaja de\n    la carga fiscal significar\u00eda un incremento de demanda y, por lo tanto, ir\n    en contra de lo que parece razonable en estas circunstancias, que es\n    reducir el consumo energ\u00e9tico en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, en esta mi primera pregunta oral, me gustar\u00eda en primer lugar\n    felicitar al se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de\n    Econom\u00eda y Hacienda por la gesti\u00f3n econ\u00f3mica efectuada durante la pasada\n    legislatura y la situaci\u00f3n en la que el Gobierno ha dejado las cuentas\n    p\u00fablicas del pa\u00eds para afrontar el momento actual; una legislatura que ha\n    estado marcada por la obtenci\u00f3n de super\u00e1vit en las cuentas p\u00fablicas,\n    frente a los a\u00f1os en los que gobernaba el Partido Popular, en los que se\n    cerraban con d\u00e9ficit; pasamos del 0,34 negativo del PIB en el a\u00f1o 2004,\n    al 2,23 del PIB en el a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente tambi\u00e9n tenemos super\u00e1vit en\n    las cuentas p\u00fablicas, si bien es cierto que ha disminuido con respecto a\n    2007, como consecuencia del impacto en la econom\u00eda, principalmente en el\n    IVA, de la ralentizaci\u00f3n del sector inmobiliario y del precio del crudo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en esta mi primera pregunta oral, me gustar\u00eda en primer lugar\n    felicitar al se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de\n    Econom\u00eda y Hacienda por la gesti\u00f3n econ\u00f3mica efectuada durante la pasada\n    legislatura y la situaci\u00f3n en la que el Gobierno ha dejado las cuentas\n    p\u00fablicas del pa\u00eds para afrontar el momento actual; una legislatura que ha\n    estado marcada por la obtenci\u00f3n de super\u00e1vit en las cuentas p\u00fablicas,\n    frente a los a\u00f1os en los que gobernaba el Partido Popular, en los que se\n    cerraban con d\u00e9ficit; pasamos del 0,34 negativo del PIB en el a\u00f1o 2004,\n    al 2,23 del PIB en el a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para hacer una valoraci\u00f3n de las cuentas p\u00fablicas hay que partir de la Ley\n    de Estabilidad Presupuestaria que en su d\u00eda aprobamos y que toma como\n    referencia para el respeto del super\u00e1vit o del d\u00e9ficit presupuestario la\n    evoluci\u00f3n c\u00edclica de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hacer una valoraci\u00f3n de las cuentas p\u00fablicas hay que partir de la Ley\n    de Estabilidad Presupuestaria que en su d\u00eda aprobamos y que toma como\n    referencia para el respeto del super\u00e1vit o del d\u00e9ficit presupuestario la\n    evoluci\u00f3n c\u00edclica de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, como no pod\u00eda ser de otra forma,\n    dada la menor actividad econ\u00f3mica, esa situaci\u00f3n se ha deteriorado\n    respecto al a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"conferencia sectorial": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO SOBRE LA\n    \u00daLTIMA CONFERENCIA SECTORIAL DE EDUCACI\u00d3N, CELEBRADA EL PASADO 11 DE\n    JUNIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [0], "conferencia sectorial": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por primera vez en la historia de este pa\u00eds los\n    ni\u00f1os de tres a seis a\u00f1os tendr\u00e1n ense\u00f1anza gratuita por ley, pues\n    conviene recordar que la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, aprobada por esta\n    C\u00e1mara el pasado 6 de abril de 2006 con el \u00fanico voto en contra del Grupo\n    Popular, adjuntaba una memoria econ\u00f3mica de m\u00e1s de 7.000 millones de\n    euros, parte de los cuales se est\u00e1n destinando a garantizar la gratuidad\n    de esta etapa educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, como usted bien sabe, para los socialistas la educaci\u00f3n\n    es el primer factor de progreso individual y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, en la pasada legislatura el Gobierno\n    socialista estableci\u00f3 la educaci\u00f3n infantil como una etapa educativa de\n    cero a seis a\u00f1os, porque entendemos que la escolarizaci\u00f3n temprana\n    predispone favorablemente a los ni\u00f1os y ni\u00f1as hacia el ambiente escolar,\n    favorece su socializaci\u00f3n y es un elemento importante para compensar las\n    desigualdades de origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez en la historia de este pa\u00eds los\n    ni\u00f1os de tres a seis a\u00f1os tendr\u00e1n ense\u00f1anza gratuita por ley, pues\n    conviene recordar que la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, aprobada por esta\n    C\u00e1mara el pasado 6 de abril de 2006 con el \u00fanico voto en contra del Grupo\n    Popular, adjuntaba una memoria econ\u00f3mica de m\u00e1s de 7.000 millones de\n    euros, parte de los cuales se est\u00e1n destinando a garantizar la gratuidad\n    de esta etapa educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, \u00bfqu\u00e9\n    valoraci\u00f3n hace el Gobierno sobre la \u00faltima Conferencia Sectorial de\n    Educaci\u00f3n celebrada el pasado 11 de junio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, \u00bfqu\u00e9\n    valoraci\u00f3n hace el Gobierno sobre la \u00faltima Conferencia Sectorial de\n    Educaci\u00f3n celebrada el pasado 11 de junio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "conferencia sectorial": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Efectivamente en esa\n    conferencia sectorial uno de los acuerdos que se aprob\u00f3 tiene mucho que\n    ver con la definitiva generalizaci\u00f3n de la gratuidad para el segundo\n    ciclo de educaci\u00f3n infantil de tres a cinco a\u00f1os, una gratuidad que va a\n    beneficiar alrededor de 1.340.000 ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa conferencia sectorial se\n    aprob\u00f3 el reparto de fondos que el Gobierno central destina en este\n    ejercicio a ese fin y que alcanza los 428 millones de euros, una\n    gratuidad que, como muy bien ha dicho usted, se estableci\u00f3 con la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n y que se ha podido llevar a cabo gracias a esa\n    memoria econ\u00f3mica, de la cual 890 millones se han dedicado efectivamente\n    a la gratuidad de tres a seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de eso, y dado que tenemos un\n    marco normativo estable con la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, el Gobierno\n    central y las comunidades aut\u00f3nomas compartimos toda una serie de\n    finalidades que fueron planteadas en esa conferencia sectorial y que\n    tienen que ver con la lucha contra el fracaso escolar y con el consenso\n    necesario en la lucha contra el abandono escolar prematuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las grandes\n    l\u00edneas de actuaci\u00f3n que formaban parte del informe sobre objetivos\n    educativos 2010 son las siguientes: elevar el nivel de \u00e9xitos escolar en\n    la ense\u00f1anza obligatoria y ampliar la permanencia en el sistema educativo\n    m\u00e1s all\u00e1 de dicha ense\u00f1anza; reforzar la atenci\u00f3n educativa en el primer\n    ciclo de educaci\u00f3n infantil; introducir medidas de mejora e impulso de la\n    formaci\u00f3n profesional, y promover la cultura de la evaluaci\u00f3n en nuestro\n    sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente en esa\n    conferencia sectorial uno de los acuerdos que se aprob\u00f3 tiene mucho que\n    ver con la definitiva generalizaci\u00f3n de la gratuidad para el segundo\n    ciclo de educaci\u00f3n infantil de tres a cinco a\u00f1os, una gratuidad que va a\n    beneficiar alrededor de 1.340.000 ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa conferencia sectorial se\n    aprob\u00f3 el reparto de fondos que el Gobierno central destina en este\n    ejercicio a ese fin y que alcanza los 428 millones de euros, una\n    gratuidad que, como muy bien ha dicho usted, se estableci\u00f3 con la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n y que se ha podido llevar a cabo gracias a esa\n    memoria econ\u00f3mica, de la cual 890 millones se han dedicado efectivamente\n    a la gratuidad de tres a seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de eso, y dado que tenemos un\n    marco normativo estable con la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, el Gobierno\n    central y las comunidades aut\u00f3nomas compartimos toda una serie de\n    finalidades que fueron planteadas en esa conferencia sectorial y que\n    tienen que ver con la lucha contra el fracaso escolar y con el consenso\n    necesario en la lucha contra el abandono escolar prematuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos acordado, con vistas a la celebraci\u00f3n de una\n    conferencia de presidentes anunciada por el presidente del Gobierno, la\n    celebraci\u00f3n de una conferencia sectorial que aborde todas estas\n    cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, un balance muy satisfactorio de una\n    conferencia sectorial que ha estado presidida por el esp\u00edritu de di\u00e1logo,\n    de consenso y del acuerdo sobre los grandes objetivos que todos tenemos\n    para nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... SUSCRIBE LA AFIRMACI\u00d3N DEL MINISTRO DE INDUSTRIA DE QUE\n    TENEMOS UNA SITUACI\u00d3N DE EMPLEO COMO NO HAB\u00cdAMOS TENIDO NUNCA EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "industria": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y son muchas, en concreto 2.353.575 las personas que est\u00e1n\n    en paro, seg\u00fan datos de su ministerio, el Ministerio de Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en\n    Espa\u00f1a hay casi 400.000 personas paradas -m\u00e1s que hace un a\u00f1o- y 15.058\n    m\u00e1s que hace escasamente un mes, es decir, se\u00f1or\u00eda, el paro sube de forma\n    acelerada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, \u00bfsuscribe la afirmaci\u00f3n del ministro de\n    Industria de que tenemos una situaci\u00f3n de empleo como no hab\u00edamos tenido\n    nunca en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Popular le hace esta pregunta porque pensamos\n    que estas declaraciones de su compa\u00f1ero, el ministro de Industria, son\n    fr\u00edvolas, desacertadas y tremendamente desafortunadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, claro que me le\u00ed la entrevista, toda la entrevista del\n    peri\u00f3dico El Mundo y la tasa del paro, desde luego, no es la mejor de la\n    democracia y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque la tasa de paro ha aumentado del 8,03\n    por ciento al 9,6 por ciento, fundamentalmente por la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expl\u00edqueles, se\u00f1or\n    ministro, que no estamos en crisis a las 2.740 personas que cada d\u00eda\n    pierden su empleo y se van al paro, y expl\u00edqueselo tambi\u00e9n a todos los\n    espa\u00f1oles, porque el paro ya es la mayor preocupaci\u00f3n de los espa\u00f1oles\n    seg\u00fan el CIS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    diputada, yo quiero mirar para adelante, no quiero mirar con el\n    retrovisor, pero imag\u00ednese usted, con el discurso tan catastr\u00f3fico que ha\n    hecho, si esta misma pregunta y este mismo discurso lo hubiese tenido que\n    hacer hace cinco a\u00f1os, cuando su partido gobernaba y la tasa de paro\n    superaba el 11 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue el paro le preocupa al Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, hace unos d\u00edas, en este Pleno le\n    planteamos nuestra disposici\u00f3n a la renovaci\u00f3n del Pacto de Toledo y le\n    advertimos de los retos que tiene nuestro sistema de pensiones: una\n    demograf\u00eda que juega en nuestra contra, una inmigraci\u00f3n que no soluciona\n    sino que va a agudizar en el futuro nuestros problemas y una econom\u00eda\n    que, gracias a ustedes, inaugura el tiempo de vacas flacas inherente a\n    toda gesti\u00f3n socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES VAN A\n    SER LOS COMPROMISOS DE FUTURO DEL MINISTERIO DE INDUSTRIA, TURISMO Y\n    COMERCIO PARA GARANTIZAR LA CONTINUIDAD DE LA FACTOR\u00cdA DE PIRELLI EN\n    MANRESA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2], "actividad": [6], "empresa": [5], "pa\u00eds": [0], "industria": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo siempre he tenido respeto por todo\n    el mundo y sobre todo por los parados pero, reitero, la calidad de las\n    medidas de empleo de un pa\u00eds se mide por la tasa de empleo, la tasa de\n    actividad, el nivel de empleo y la tasa de paro, y en tasa de actividad y\n    tasa de empleo tenemos m\u00e1ximo hist\u00f3rico, en nivel de empleo tenemos\n    m\u00e1ximo hist\u00f3rico y en tasa de paro tenemos m\u00ednimo hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo siempre he tenido respeto por todo\n    el mundo y sobre todo por los parados pero, reitero, la calidad de las\n    medidas de empleo de un pa\u00eds se mide por la tasa de empleo, la tasa de\n    actividad, el nivel de empleo y la tasa de paro, y en tasa de actividad y\n    tasa de empleo tenemos m\u00e1ximo hist\u00f3rico, en nivel de empleo tenemos\n    m\u00e1ximo hist\u00f3rico y en tasa de paro tenemos m\u00ednimo hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la tasa de\n    paro recoge la probabilidad de estar parado y hoy esa probabilidad es del\n    9,6 por ciento y cuando gobernaba el PP nunca baj\u00f3 del 11 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que en diciembre de 2006 Pirelli Neum\u00e1ticos anunci\u00f3 su intenci\u00f3n de\n    construir una nueva planta de producci\u00f3n en sustituci\u00f3n de las actuales\n    instalaciones de Manresa con la intenci\u00f3n de incrementar su nivel\n    tecnol\u00f3gico y producir neum\u00e1ticos de m\u00e1s valor a\u00f1adido, el Ministerio de\n    Industria, Turismo y Comercio se ha implicado en facilitar al m\u00e1ximo\n    cualquier operaci\u00f3n que garantice la continuidad de esta factor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s\n    recientemente desde el ministerio hemos mantenido bastantes reuniones, la\n    Secretar\u00eda General de Industria con el alcalde de Manresa, encuentros con\n    los sindicatos, encuentros del director general de Industria con la\n    direcci\u00f3n de la empresa y ayer mismo yo me reun\u00ed con el embajador de\n    Italia y le transmit\u00ed la preocupaci\u00f3n y el inter\u00e9s del Gobierno de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s\n    recientemente desde el ministerio hemos mantenido bastantes reuniones, la\n    Secretar\u00eda General de Industria con el alcalde de Manresa, encuentros con\n    los sindicatos, encuentros del director general de Industria con la\n    direcci\u00f3n de la empresa y ayer mismo yo me reun\u00ed con el embajador de\n    Italia y le transmit\u00ed la preocupaci\u00f3n y el inter\u00e9s del Gobierno de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo siempre he tenido respeto por todo\n    el mundo y sobre todo por los parados pero, reitero, la calidad de las\n    medidas de empleo de un pa\u00eds se mide por la tasa de empleo, la tasa de\n    actividad, el nivel de empleo y la tasa de paro, y en tasa de actividad y\n    tasa de empleo tenemos m\u00e1ximo hist\u00f3rico, en nivel de empleo tenemos\n    m\u00e1ximo hist\u00f3rico y en tasa de paro tenemos m\u00ednimo hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... PUEDE EL MINISTRO DE INDUSTRIA CONCRETAR CU\u00c1NTO SE\n    VA A INCREMENTAR LA TARIFA EL\u00c9CTRICA A UNA FAMILIA ESPA\u00d1OLA MEDIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Ministro, puede usted hacer un ejercicio muy\n    sencillo que consiste en acudir a las p\u00e1ginas web de las empresas\n    el\u00e9ctricas, que tienen calculadoras de consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, partimos de la base que creo que compartimos de que en una\n    econom\u00eda de mercado los precios tienen que reflejar los costes; es lo que\n    pretendemos con la propuesta de tarifa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De otra manera no estar\u00edamos en\n    una econom\u00eda de mercado sino en una econom\u00eda de planificaci\u00f3n sovi\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que en su largo viaje al centro no se despisten y acaben en la\n    Plaza Roja de Mosc\u00fa de hace veinte a\u00f1os, y que estemos todav\u00eda\n    compartiendo la defensa de una econom\u00eda de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3, 4], "industria": [5, 6], "empresas espa\u00f1olas": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una marca pa\u00eds atractiva, fuerte\n    y coherente a\u00f1ade valor a los productos y a los servicios, y en\n    consecuencia constituye un elemento clave para las empresas en sus\n    procesos de expansi\u00f3n y de internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, fortalecer y potenciar la marca Espa\u00f1a contribuir\u00e1\n    a impulsar las marcas espa\u00f1olas que compiten con \u00e9xito en los mercados\n    internacionales y contribuir\u00e1 tambi\u00e9n de forma decisiva a facilitar el\n    acceso, a abrir puertas a nuevos productos y empresas espa\u00f1olas en el\n    exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una marca pa\u00eds atractiva, fuerte\n    y coherente a\u00f1ade valor a los productos y a los servicios, y en\n    consecuencia constituye un elemento clave para las empresas en sus\n    procesos de expansi\u00f3n y de internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otro modo, el\n    pa\u00eds de origen influye de forma notoria, junto con otros factores, en la\n    decisi\u00f3n de compra de un bien o servicio; el origen, se\u00f1or\u00edas, ayuda a\n    vender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora, se\u00f1or ministro, se ha destinado un considerable esfuerzo a\n    mejorar nuestra imagen externa, pero, a juicio de este grupo, Espa\u00f1a\n    necesita una estrategia de marca sostenida en el tiempo y, sobre todo,\n    necesita que esta sea producto de la colaboraci\u00f3n, de la coordinaci\u00f3n de\n    todos los actores implicados en la formaci\u00f3n de la imagen de nuestro\n    pa\u00eds; una estrategia, en definitiva, que suponga la suma de esfuerzos y\n    que signifique tambi\u00e9n el aprovechamiento de las sinergias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, un importante objetivo del\n    Gobierno en la presente legislatura, un reto para el Ministerio de\n    Industria ha de ser impulsar, fortalecer la marca Espa\u00f1a en el mundo, el\n    made in Spain. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ojos de\n    este grupo, ese impulso, esa coordinaci\u00f3n necesaria entre lo p\u00fablico y lo\n    privado requiere, se\u00f1or Sebasti\u00e1n, del liderazgo del Ministerio de\n    Industria, Comercio y Turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, fortalecer y potenciar la marca Espa\u00f1a contribuir\u00e1\n    a impulsar las marcas espa\u00f1olas que compiten con \u00e9xito en los mercados\n    internacionales y contribuir\u00e1 tambi\u00e9n de forma decisiva a facilitar el\n    acceso, a abrir puertas a nuevos productos y empresas espa\u00f1olas en el\n    exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas espa\u00f1olas": [6], "empresas": [1], "econom\u00eda": [0], "industria": [5], "pa\u00eds": [2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el caso de Espa\u00f1a es indudable, a nadie se le escapa, que, aunque\n    nuestra imagen en el exterior ha mejorado en los \u00faltimos treinta a\u00f1os, no\n    se nos percibe como lo que realmente somos, la octava econom\u00eda del mundo,\n    el quinto emisor de inversi\u00f3n directa y l\u00edderes en muchos sectores de\n    alta tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hoy Espa\u00f1a es,\n    junto con Estados Unidos, el segundo productor mundial de energ\u00eda e\u00f3lica\n    -tras Alemania-; tres de cada cinco vuelos en el mundo llegan a su\n    destino gracias a programas de control de tr\u00e1fico a\u00e9reo desarrollados por\n    empresas espa\u00f1olas; cuatro de las cinco concesionarias m\u00e1s importantes\n    del mundo son espa\u00f1olas y Espa\u00f1a es el cuarto mayor productor mundial de\n    agua desalada y el primero entre los pa\u00edses de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, compartimos que uno de los fen\u00f3menos econ\u00f3micos m\u00e1s relevantes de\n    nuestro tiempo es la acelerada integraci\u00f3n mundial de las econom\u00edas y que\n    en este nuevo marco una imagen pa\u00eds positiva es una fuente de riqueza, ya\n    que ayuda a competir de manera estrat\u00e9gica en el escenario\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta realidad, el ministerio que dirijo ha decidido\n    intensificar y renovar la estrategia de promoci\u00f3n de la marca Espa\u00f1a con\n    el objetivo de acercar nuestra imagen a la realidad econ\u00f3mica, social y\n    cultural de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n es un proyecto integrador en la\n    medida en que bajo su paraguas se van a englobar todas las iniciativas\n    que vamos a poner en marcha desde el Gobierno para mejorar nuestra imagen\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos involucrar al sector privado y a los distintos\n    departamentos del Ministerio de Industria, Turismo y Comercio como el\n    ICEX, Interes, las marcas embajadoras y, por supuesto, al foro de marcas\n    renombradas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hoy Espa\u00f1a es,\n    junto con Estados Unidos, el segundo productor mundial de energ\u00eda e\u00f3lica\n    -tras Alemania-; tres de cada cinco vuelos en el mundo llegan a su\n    destino gracias a programas de control de tr\u00e1fico a\u00e9reo desarrollados por\n    empresas espa\u00f1olas; cuatro de las cinco concesionarias m\u00e1s importantes\n    del mundo son espa\u00f1olas y Espa\u00f1a es el cuarto mayor productor mundial de\n    agua desalada y el primero entre los pa\u00edses de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... As\u00ed, se va a elevar a la pr\u00f3xima\n    cumbre la puesta en marcha de un programa iberoamericano para prevenir y\n    atender la violencia de g\u00e9nero entre j\u00f3venes y, asimismo, se van a\n    impulsar acciones y planes orientados a fortalecer medidas educativas en\n    materia de salud sexual y reproductiva y de fomento de la\n    corresponsabilidad y erradicaci\u00f3n de los estereotipos de g\u00e9nero,\n    especialmente en el trabajo dom\u00e9stico y de cuidados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas va a adoptar el\n    Gobierno ante la llegada masiva en los \u00faltimos d\u00edas de inmigrantes por\n    tierra y mar a nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, el regad\u00edo supone para muchos\n    agricultores la supervivencia en una econom\u00eda cada vez m\u00e1s globalizada,\n    dado que una hect\u00e1rea de regad\u00edo tiene una producci\u00f3n por t\u00e9rmino medio\n    seis veces mayor que una de secano, por lo que la renta generada es\n    cuatro veces mayor, permitiendo diversificar adem\u00e1s la producci\u00f3n y\n    reduciendo as\u00ed el impacto de las variaciones clim\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... TIENE INTENCI\u00d3N EL GOBIERNO\n    DE FIRMAR EN TODOS SUS T\u00c9RMINOS EL CONVENIO ACORDADO CON EL EJECUTIVO\n    FORAL PARA EL TRAMO NAVARRO DEL TREN DE ALTAS PRESTACIONES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, el pasado 7 de noviembre el Gobierno de\n    Navarra y su ministerio acordaron las bases para la firma, antes de final\n    de 2007, del convenio para la construcci\u00f3n y financiaci\u00f3n del corredor\n    navarro de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, el pasado 7 de noviembre el Gobierno de\n    Navarra y su ministerio acordaron las bases para la firma, antes de final\n    de 2007, del convenio para la construcci\u00f3n y financiaci\u00f3n del corredor\n    navarro de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Las\n    caracter\u00edsticas son: alta velocidad, doble v\u00eda, electrificada, ancho UIC\n    y tr\u00e1fico mixto, y las responsabilidades son: que los proyectos y las\n    obras de plataformas y v\u00edas y las obras de la ejecuci\u00f3n de las\n    instalaciones desde Zaragoza a Castej\u00f3n son del Gobierno de Espa\u00f1a y de\n    Castej\u00f3n a Pamplona, del Gobierno de Navarra, y los proyectos de las\n    instalaciones los aprueba el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    caracter\u00edsticas son: alta velocidad, doble v\u00eda, electrificada, ancho UIC\n    y tr\u00e1fico mixto, y las responsabilidades son: que los proyectos y las\n    obras de plataformas y v\u00edas y las obras de la ejecuci\u00f3n de las\n    instalaciones desde Zaragoza a Castej\u00f3n son del Gobierno de Espa\u00f1a y de\n    Castej\u00f3n a Pamplona, del Gobierno de Navarra, y los proyectos de las\n    instalaciones los aprueba el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "tramo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El pasado 6 de junio, el consejero de Econom\u00eda del\n    Ejecutivo foral, se\u00f1or Miranda, acusaba de alguna manera a su ministerio\n    de bloquear la firma de este convenio y afirm\u00f3 adem\u00e1s que dispone de\n    informaci\u00f3n directa de que los problemas no son econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a leer el punto dos que dio a conocer el Gobierno de\n    Navarra -vuelvo a decir, acordado por su ministerio-: La superestructura\n    de este tramo -el que corresponder\u00eda a Navarra, Castej\u00f3n-comarca de\n    Pamplona- ser\u00e1 contratada y financiada por el Gobierno de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [3, 4, 5], "pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Yo llevo aqu\u00ed cuatro y medio y el convenio\n    no se propone al principio de la legislatura; de hecho, yo creo que fue\n    el a\u00f1o pasado cuando se propuso por parte del Gobierno navarro, el\n    presidente del Gobierno espa\u00f1ol acord\u00f3 hacer un convenio similar al del\n    Pa\u00eds Vasco, y en eso hemos estado trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo llevo aqu\u00ed cuatro y medio y el convenio\n    no se propone al principio de la legislatura; de hecho, yo creo que fue\n    el a\u00f1o pasado cuando se propuso por parte del Gobierno navarro, el\n    presidente del Gobierno espa\u00f1ol acord\u00f3 hacer un convenio similar al del\n    Pa\u00eds Vasco, y en eso hemos estado trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo llevo aqu\u00ed cuatro y medio y el convenio\n    no se propone al principio de la legislatura; de hecho, yo creo que fue\n    el a\u00f1o pasado cuando se propuso por parte del Gobierno navarro, el\n    presidente del Gobierno espa\u00f1ol acord\u00f3 hacer un convenio similar al del\n    Pa\u00eds Vasco, y en eso hemos estado trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una parte del convenio que\n    corresponde al Ministerio de Fomento, que es la que nosotros hemos\n    acordado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Fomento nunca ha entrado, ni va a entrar, en\n    la financiaci\u00f3n de esas inversiones, entre otras cosas porque no somos\n    competentes para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese convenio, se\u00f1or\u00eda, no est\u00e1 firmado, ese\n    convenio est\u00e1 pendiente de que se acuerde un cap\u00edtulo que no depende del\n    Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 motivos tiene el Gobierno para incumplir los plazos\n    de conexi\u00f3n por alta velocidad de Galicia con la meseta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "tramo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El pasado d\u00eda 5 de junio, en la Comisi\u00f3n de Fomento, usted\n    deliberadamente evit\u00f3 comprometer una fecha cierta para la llegada del\n    AVE a Galicia, incluso se permiti\u00f3 frivolizar comparando las obras\n    p\u00fablicas con las domiciliarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    duda, la m\u00e1s importante es el tramo Lubi\u00e1n-Ourense, de 104 kil\u00f3metros,\n    vital para la conexi\u00f3n con la meseta y que, conforme a los plazos\n    comprometidos, ten\u00eda que estar finalizado en 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [0], "tramo": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos\n    modificado esa situaci\u00f3n, y el estudio informativo supone las mismas\n    caracter\u00edsticas del AVE para todo el AVE a Galicia que con el resto del\n    pa\u00eds: doble v\u00eda, alta velocidad, ancho UIC y conexiones que garantizan\n    que todas las capitales de provincias gallegas van a tener su conexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dec\u00eda que\n    nosotros vamos a cumplir todos nuestros compromisos con Galicia,\n    concretamente cuando hablamos de la alta velocidad que conecta Galicia\n    con la meseta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ning\u00fan momento se ha planteado el\n    Gobierno incumplir los compromisos de la alta velocidad en Galicia, de\n    tal manera que Madrid-Valladolid, que es el primer tramo, lo hemos puesto\n    en servicio en diciembre de 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuevamente un suced\u00e1neo\n    de AVE; un cuello de botella para Galicia; un paso atr\u00e1s en la historia\n    de la alta velocidad de Galicia, porque limitaba su capacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    modificado esa situaci\u00f3n, y el estudio informativo supone las mismas\n    caracter\u00edsticas del AVE para todo el AVE a Galicia que con el resto del\n    pa\u00eds: doble v\u00eda, alta velocidad, ancho UIC y conexiones que garantizan\n    que todas las capitales de provincias gallegas van a tener su conexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ning\u00fan momento se ha planteado el\n    Gobierno incumplir los compromisos de la alta velocidad en Galicia, de\n    tal manera que Madrid-Valladolid, que es el primer tramo, lo hemos puesto\n    en servicio en diciembre de 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [34], "trabajadores": [33], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "pa\u00eds": [30, 31, 32]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda y\n    Hacienda, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, la interpelaci\u00f3n que ha presentado\n    el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) respecto a las\n    actuaciones que deber\u00eda realizar el Gobierno ante la situaci\u00f3n de crisis\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola y las medidas que piensa adoptar para\n    reconducirla, est\u00e1 motivada en una serie de consideraciones que nos\n    parecen relevantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, queremos\n    conseguir que el Gobierno establezca un diagn\u00f3stico real y claro de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola sobre la base de un an\u00e1lisis realista de la situaci\u00f3n\n    que atraviesa nuestra econom\u00eda, y queremos tambi\u00e9n conocer sus\n    previsiones para un futuro inmediato o a medio y largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos poder consensuar\n    en el tr\u00e1mite de la moci\u00f3n todos aquellos aspectos que consideramos\n    calientes, aspectos que hoy est\u00e1n acechando a la econom\u00eda espa\u00f1ola, que\n    est\u00e1n provocando incertidumbre y no est\u00e1n permitiendo generar la\n    confianza y las propuestas solventes que necesita nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dicho en determinadas ocasiones que, dada la situaci\u00f3n actual de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, el Gobierno da la sensaci\u00f3n de verse desbordado por\n    los acontecimientos que se van generando d\u00eda a d\u00eda y de estar\n    desorientado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que\n    improvisan medidas que hemos calificado de insuficientes y limitadas y\n    que no abordan todos los sectores de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros las hemos calificado como simples\n    aperitivos y entendemos que lo que necesita la econom\u00eda espa\u00f1ola son\n    medidas m\u00e1s profundas, m\u00e1s competitivas, que vayan en la direcci\u00f3n de\n    abordar reformas estructurales importantes y que permitan hacer un\n    diagn\u00f3stico claro de la actual situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    plantear las soluciones que permitan abordar con \u00e9xito esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos, se\u00f1or vicepresidente, que es\n    posible salir bien parados de esta situaci\u00f3n y que al mismo tiempo, a\n    trav\u00e9s de estas propuestas o de medidas que vamos a intentar consensuar\n    con el Gobierno y con el resto de las fuerzas parlamentarias, es posible\n    abrirse paso a trav\u00e9s de esta situaci\u00f3n a una econom\u00eda m\u00e1s s\u00f3lida, a una\n    econom\u00eda m\u00e1s estable, a una econom\u00eda m\u00e1s pr\u00f3spera que ponga fin a esta\n    situaci\u00f3n preocupante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto -repito-, se debe hacer un diagn\u00f3stico claro, contundente y\n    realista de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la econom\u00eda espa\u00f1ola, y pedimos que\n    se aborde un plan anticrisis que englobe un plan econ\u00f3mico y social a lo\n    largo de esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    tercera perspectiva se refiere a abordar medidas que vayan en la\n    direcci\u00f3n de plantear soluciones para las personas, que desgraciadamente\n    ya son muchas, que han ido o van a ir en los pr\u00f3ximos meses al desempleo\n    por la evoluci\u00f3n negativa de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    s\u00e9 qu\u00e9 me va a contestar, pero para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 y para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en general es algo fundamental y relevante, por lo que\n    nos gustar\u00eda que la estudiara con la m\u00e1xima atenci\u00f3n porque es un\n    problema que tiene la mayor\u00eda de componentes o elementos activos que\n    componen el tejido productivo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros consideramos, desde\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, que es indispensable incrementar o posibilitar o\n    recuperar la liquidez en todos los sectores de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente que por la situaci\u00f3n del endeudamiento externo\n    de nuestra econom\u00eda, por el ahorro que ha captado la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    que viene del exterior, hoy el sistema financiero espa\u00f1ol, que yo pienso\n    sinceramente que es muy solvente, en el exterior no goza de la\n    credibilidad de la que hab\u00eda gozado hasta hace aproximadamente cinco o\n    seis meses, y hay grandes dificultades de financiaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como esto no es cierto y la realidad est\u00e1 en la informaci\u00f3n que\n    disponemos, le pedimos al Gobierno que sean imaginativos, que sean\n    capaces de generar mecanismos que recuperen la liquidez para nuestro\n    sistema financiero, para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nos gustar\u00eda saber si usted\n    cree, se\u00f1or vicepresidente, que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 en condiciones\n    de plantear un ajuste fiscal en determinados sectores de nuestra econom\u00eda\n    para hacer nuestro tejido productivo m\u00e1s competitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que en la\n    anterior legislatura estuvimos a punto de incrementar la bonificaci\u00f3n o\n    rebaja del impuesto sobre sociedades, pero entendemos que es\n    interesante... (El se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro\n    de Econom\u00eda y Hacienda hace gestos al orador.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, en la econom\u00eda espa\u00f1ola hay posibilidades de producir alg\u00fan\n    ajuste... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda y\n    Hacienda, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, la interpelaci\u00f3n que ha presentado\n    el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) respecto a las\n    actuaciones que deber\u00eda realizar el Gobierno ante la situaci\u00f3n de crisis\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola y las medidas que piensa adoptar para\n    reconducirla, est\u00e1 motivada en una serie de consideraciones que nos\n    parecen relevantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, queremos\n    conseguir que el Gobierno establezca un diagn\u00f3stico real y claro de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola sobre la base de un an\u00e1lisis realista de la situaci\u00f3n\n    que atraviesa nuestra econom\u00eda, y queremos tambi\u00e9n conocer sus\n    previsiones para un futuro inmediato o a medio y largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos poder consensuar\n    en el tr\u00e1mite de la moci\u00f3n todos aquellos aspectos que consideramos\n    calientes, aspectos que hoy est\u00e1n acechando a la econom\u00eda espa\u00f1ola, que\n    est\u00e1n provocando incertidumbre y no est\u00e1n permitiendo generar la\n    confianza y las propuestas solventes que necesita nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dicho en determinadas ocasiones que, dada la situaci\u00f3n actual de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, el Gobierno da la sensaci\u00f3n de verse desbordado por\n    los acontecimientos que se van generando d\u00eda a d\u00eda y de estar\n    desorientado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que\n    improvisan medidas que hemos calificado de insuficientes y limitadas y\n    que no abordan todos los sectores de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros las hemos calificado como simples\n    aperitivos y entendemos que lo que necesita la econom\u00eda espa\u00f1ola son\n    medidas m\u00e1s profundas, m\u00e1s competitivas, que vayan en la direcci\u00f3n de\n    abordar reformas estructurales importantes y que permitan hacer un\n    diagn\u00f3stico claro de la actual situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    plantear las soluciones que permitan abordar con \u00e9xito esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto -repito-, se debe hacer un diagn\u00f3stico claro, contundente y\n    realista de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la econom\u00eda espa\u00f1ola, y pedimos que\n    se aborde un plan anticrisis que englobe un plan econ\u00f3mico y social a lo\n    largo de esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    tercera perspectiva se refiere a abordar medidas que vayan en la\n    direcci\u00f3n de plantear soluciones para las personas, que desgraciadamente\n    ya son muchas, que han ido o van a ir en los pr\u00f3ximos meses al desempleo\n    por la evoluci\u00f3n negativa de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    s\u00e9 qu\u00e9 me va a contestar, pero para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 y para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en general es algo fundamental y relevante, por lo que\n    nos gustar\u00eda que la estudiara con la m\u00e1xima atenci\u00f3n porque es un\n    problema que tiene la mayor\u00eda de componentes o elementos activos que\n    componen el tejido productivo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros consideramos, desde\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, que es indispensable incrementar o posibilitar o\n    recuperar la liquidez en todos los sectores de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente que por la situaci\u00f3n del endeudamiento externo\n    de nuestra econom\u00eda, por el ahorro que ha captado la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    que viene del exterior, hoy el sistema financiero espa\u00f1ol, que yo pienso\n    sinceramente que es muy solvente, en el exterior no goza de la\n    credibilidad de la que hab\u00eda gozado hasta hace aproximadamente cinco o\n    seis meses, y hay grandes dificultades de financiaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como esto no es cierto y la realidad est\u00e1 en la informaci\u00f3n que\n    disponemos, le pedimos al Gobierno que sean imaginativos, que sean\n    capaces de generar mecanismos que recuperen la liquidez para nuestro\n    sistema financiero, para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nos gustar\u00eda saber si usted\n    cree, se\u00f1or vicepresidente, que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 en condiciones\n    de plantear un ajuste fiscal en determinados sectores de nuestra econom\u00eda\n    para hacer nuestro tejido productivo m\u00e1s competitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, en la econom\u00eda espa\u00f1ola hay posibilidades de producir alg\u00fan\n    ajuste... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de ellas es que a trav\u00e9s de este mecanismo\n    parlamentario vamos a intentar generar confianza entre los agentes\n    econ\u00f3micos y sociales de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos tambi\u00e9n eliminar las\n    incertidumbres que puedan hoy tener los diferentes agentes sociales y\n    econ\u00f3micos de nuestro pa\u00eds, y a la vez queremos aportar propuestas y\n    soluciones que finalmente puedan dar como resultado el incremento de la\n    inversi\u00f3n en nuestro pa\u00eds y la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que queremos, y pensamos que lo podemos conseguir, son medidas que\n    generen credibilidad y confianza y que den como resultado las inversiones\n    necesarias para generar e incrementar la ocupaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nos gustar\u00eda saber cu\u00e1les\n    son los aspectos que ustedes creen oportunos para favorecer la\n    recolocaci\u00f3n, porque entendemos que de la misma manera que crece el\n    desempleo el Gobierno tambi\u00e9n puede implementar medidas que favorezcan la\n    recolocaci\u00f3n para que los trabajadores que est\u00e1n en esta situaci\u00f3n sufran\n    lo menos posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se tratar\u00eda\n    de establecer un amplio plan econ\u00f3mico y social para esta legislatura,\n    destinado b\u00e1sicamente a afrontar este nuevo ciclo econ\u00f3mico,\n    caracterizado por la ca\u00edda de la actividad y la destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [15], "trabajadores": [16], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [11, 12, 13, 14], "empresas": [6, 7, 8, 9, 10], "empresas espa\u00f1olas": [17], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, llevar a cabo una serie de acciones\n    inmediatas para corregir los problemas m\u00e1s evidentes que tiene la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y que tienen que ver con el tratamiento de las\n    familias, con la liquidez, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, queremos seguir\n    manteniendo nuestro objetivo b\u00e1sico de incrementar la productividad de la\n    econom\u00eda y, en tercer lugar, estamos dispuestos a poner en marcha\n    reformas estructurales e incluimos -no en las reformas estructurales pero\n    en paralelo- un di\u00e1logo econ\u00f3mico y social con los agentes sociales que\n    nos permita avanzar en la modernizaci\u00f3n de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El diagn\u00f3stico\n    es, en mi opini\u00f3n, fundamental y parte -no nos olvidemos- de la coyuntura\n    en la econom\u00eda mundial en la que se combinan tres aspectos que son\n    importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consideramos que era urgente, desde el\n    primer momento que empezamos la legislatura y tomamos las primeras\n    decisiones a la semana de formarse el Gobierno - por lo tanto, no pueden\n    decir que no estamos siguiendo el tema con detalle y que no hab\u00eda nada\n    preparado-, se adopta en el primer Consejo de Ministros un plan de\n    est\u00edmulo econ\u00f3mico que supone, ni m\u00e1s ni menos, que una inyecci\u00f3n a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola de 10.000 millones de euros en el a\u00f1o 2008; 10.000\n    millones de euros, les recuerdo -porque ya se nos ha olvidado- son,\n    grosso modo, un bill\u00f3n seiscientos sesenta y seis millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, llevar a cabo una serie de acciones\n    inmediatas para corregir los problemas m\u00e1s evidentes que tiene la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y que tienen que ver con el tratamiento de las\n    familias, con la liquidez, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consideramos que era urgente, desde el\n    primer momento que empezamos la legislatura y tomamos las primeras\n    decisiones a la semana de formarse el Gobierno - por lo tanto, no pueden\n    decir que no estamos siguiendo el tema con detalle y que no hab\u00eda nada\n    preparado-, se adopta en el primer Consejo de Ministros un plan de\n    est\u00edmulo econ\u00f3mico que supone, ni m\u00e1s ni menos, que una inyecci\u00f3n a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola de 10.000 millones de euros en el a\u00f1o 2008; 10.000\n    millones de euros, les recuerdo -porque ya se nos ha olvidado- son,\n    grosso modo, un bill\u00f3n seiscientos sesenta y seis millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted esgrime uno, el de la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable,\n    tambi\u00e9n ha planteado otro, que es el que se refiere a la situaci\u00f3n de\n    liquidez de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tomado decisiones sobre pago del impuesto de sociedades\n    de este a\u00f1o, de tal forma que no tomamos en consideraci\u00f3n para los\n    ingresos a cuenta la evoluci\u00f3n de los beneficios del a\u00f1o pasado sino los\n    beneficios reales de este a\u00f1o, que l\u00f3gicamente ser\u00e1n menores, para no\n    generar problemas de liquidez en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hemos adoptado tambi\u00e9n\n    la decisi\u00f3n, a partir del a\u00f1o que viene, de acelerar las devoluciones de\n    IVA para aquellas empresas que en estos momentos no est\u00e1n sometidas al\n    r\u00e9gimen mensual y que puede suponer una cifra de otros 6.000 millones de\n    euros de liquidez para las empresas espa\u00f1olas el pr\u00f3ximo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, hemos puesto en marcha una serie de medidas que\n    tradicionalmente ya exist\u00edan como es el apoyo a la inversi\u00f3n de peque\u00f1a y\n    mediana empresa (la l\u00ednea ICO-PYME), cuya cuant\u00eda se ha incrementado para\n    que sean las peque\u00f1as y medianas empresas las que dispongan de m\u00e1s\n    recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el Tesoro ha avalado en 5.000 millones de euros\n    los fondos de titulizaci\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas para dar\n    tambi\u00e9n mayor liquidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un elemento exclusivo de Espa\u00f1a, pero es verdad\n    que en el caso espa\u00f1ol es m\u00e1s significativo que en otros debido al peso\n    que ha tomado la construcci\u00f3n residencial en nuestro pa\u00eds en los \u00faltimos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed es\n    cierto, y lo hemos dicho muchas veces, que el trabajo que hemos hecho\n    durante estos \u00faltimos cuatro a\u00f1os nos da un margen de maniobra para hacer\n    frente a estas circunstancias con algo m\u00e1s de comodidad que en otras\n    ocasiones, especialmente, en las \u00faltimas dificultades que este pa\u00eds ha\n    sufrido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia somos m\u00e1s pobres como pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa apostar por I+D+i, como hemos\n    hecho en el pasado, por infraestructuras y seguir manteniendo un\n    razonable -que es lo que queremos- nivel de protecci\u00f3n social en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, hemos puesto en marcha una serie de medidas que\n    tradicionalmente ya exist\u00edan como es el apoyo a la inversi\u00f3n de peque\u00f1a y\n    mediana empresa (la l\u00ednea ICO-PYME), cuya cuant\u00eda se ha incrementado para\n    que sean las peque\u00f1as y medianas empresas las que dispongan de m\u00e1s\n    recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recolocaci\u00f3n de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hemos adoptado tambi\u00e9n\n    la decisi\u00f3n, a partir del a\u00f1o que viene, de acelerar las devoluciones de\n    IVA para aquellas empresas que en estos momentos no est\u00e1n sometidas al\n    r\u00e9gimen mensual y que puede suponer una cifra de otros 6.000 millones de\n    euros de liquidez para las empresas espa\u00f1olas el pr\u00f3ximo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6], "pa\u00eds": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente y ministro de Econom\u00eda, no puedo estar m\u00e1s en\n    desacuerdo con sus afirmaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de los 400 euros, que van a ascender a un montante de\n    6.000 millones de euros, un bill\u00f3n de las antiguas pesetas, hubieran\n    podido plasmarse en medidas en otra direcci\u00f3n y probablemente hubieran\n    sido m\u00e1s efectivas y productivas para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengan imaginaci\u00f3n para, a trav\u00e9s de los mecanismos de que disponen,\n    dise\u00f1ar f\u00f3rmulas que incrementen la liquidez de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le digo desde Converg\u00e8ncia: busquen soluciones por favor, busquen\n    soluciones, sean imaginativos, porque esto puede tener consecuencias muy\n    negativas para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cuesti\u00f3n que queremos plantear en esta iniciativa son todos aquellos\n    aspectos que afectan a la internacionalizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengan imaginaci\u00f3n para, a trav\u00e9s de los mecanismos de que disponen,\n    dise\u00f1ar f\u00f3rmulas que incrementen la liquidez de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le digo desde Converg\u00e8ncia: busquen soluciones por favor, busquen\n    soluciones, sean imaginativos, porque esto puede tener consecuencias muy\n    negativas para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las otras son\n    medidas en las que podr\u00edamos estar de acuerdo, pero son limitadas y no\n    alcanzan ni afectan a todos los sectores productivos del pa\u00eds ni tampoco\n    a todas las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "pa\u00eds": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las medidas a las que hizo referencia\n    el presidente en su intervenci\u00f3n esta semana sin duda alguna son de\n    futuro y son grandes reformas estructurales de calado mayor para el\n    futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que ese\n    problema de escasez significa mayor coste, pero esas son las reglas de la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al problema de la internacionalizaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda, creo que se han hecho muchas cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy dispuesto a que\n    analicemos todo lo que se ha hecho, pero estoy dispuesto tambi\u00e9n a que\n    analicemos cualquier otra iniciativa de internacionalizaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda que sea buena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas a las que hizo referencia\n    el presidente en su intervenci\u00f3n esta semana sin duda alguna son de\n    futuro y son grandes reformas estructurales de calado mayor para el\n    futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se ha hecho\n    est\u00e1 muy pensado, con un objetivo muy concreto de favorecer, por una\n    parte, a las familias con menos ingresos y, por otra parte, de buscar\n    liquidez para peque\u00f1as y medianas empresas en aquellos aspectos y\n    actuaciones donde el Estado puede actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que hay un problema de escasez de ahorro en\n    nuestro pa\u00eds en funci\u00f3n de la inversi\u00f3n que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [7], "pa\u00eds": [2], "econom\u00eda": [0], "competencias": [4, 5], "pol\u00edtico": [6], "pa\u00eds vasco": [3], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es de las pocas competencias exclusivas puras, y cuando\n    digo puras quiero decir que no est\u00e1n afectas ni por la legislaci\u00f3n b\u00e1sica\n    del Estado ni por la legislaci\u00f3n marco ni por los principios rectores de\n    la econom\u00eda ni por la alta Inspecci\u00f3n del Estado, ni siquiera por la\n    jurisprudencia constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n en la siguiente cosa, y esto podr\u00eda calificarse quiz\u00e1 como\n    el plan L\u00f3pez o el plan se\u00f1or L\u00f3pez, que es el plan que ha preconizado el\n    \u00fanico candidato que en este momento es candidato formal para presentarse\n    a las elecciones en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco cuando estas se\n    celebren, que yo no s\u00e9 si lo sabe \u00e9l, pero cuando estas se celebren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n en la siguiente cosa, y esto podr\u00eda calificarse quiz\u00e1 como\n    el plan L\u00f3pez o el plan se\u00f1or L\u00f3pez, que es el plan que ha preconizado el\n    \u00fanico candidato que en este momento es candidato formal para presentarse\n    a las elecciones en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco cuando estas se\n    celebren, que yo no s\u00e9 si lo sabe \u00e9l, pero cuando estas se celebren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n en la siguiente cosa, y esto podr\u00eda calificarse quiz\u00e1 como\n    el plan L\u00f3pez o el plan se\u00f1or L\u00f3pez, que es el plan que ha preconizado el\n    \u00fanico candidato que en este momento es candidato formal para presentarse\n    a las elecciones en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco cuando estas se\n    celebren, que yo no s\u00e9 si lo sabe \u00e9l, pero cuando estas se celebren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es de las pocas competencias exclusivas puras, y cuando\n    digo puras quiero decir que no est\u00e1n afectas ni por la legislaci\u00f3n b\u00e1sica\n    del Estado ni por la legislaci\u00f3n marco ni por los principios rectores de\n    la econom\u00eda ni por la alta Inspecci\u00f3n del Estado, ni siquiera por la\n    jurisprudencia constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece ser -son\n    palabras textuales del se\u00f1or Erkoreka- que en Loyola -cuando digo Loyola,\n    usted sabe perfectamente a qu\u00e9 me estoy refiriendo- se puede hablar de\n    todo, pero aqu\u00ed en sede parlamentaria no se puede hablar siquiera de\n    transferencias de competencias previstas en el bloque de\n    constitucionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han argumentado siempre razones\n    de conveniencia pol\u00edtica, razones de oportunidad, razones vinculadas al\n    decisionismo pol\u00edtico; en definitiva, no han explicado cu\u00e1les son las\n    razones de conveniencia pol\u00edtica que imped\u00edan la transferencia de esta\n    competencia, cu\u00e1les son las razones de oportunidad que obstaculizaban o\n    imped\u00edan la transferencia de la misma, cu\u00e1les son las razones que\n    determinaban la negaci\u00f3n por parte del Estado al cumplimiento de los\n    requerimientos del bloque de constitucionalidad, bloque del cual ustedes,\n    les recuerdo, no pueden disponer discrecionalmente y del que no pueden\n    disponer en virtud de criterios de puro decisionismo pol\u00edtico, de pura\n    oportunidad pol\u00edtica o de pura conveniencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, la jurisprudencia constitucional\n    lo \u00fanico que ha hecho en las pocas ocasiones, casi en la \u00fanica en que ha\n    tenido la oportunidad de pronunciarse sobre esta cuesti\u00f3n, es avalar que\n    incluso la otra, la del art\u00edculo 12, la de ejecuci\u00f3n de la competencia en\n    materia de pol\u00edtica penitenciaria del Estado es una competencia que se\n    halla indisociablemente unida a la elaboraci\u00f3n de una pol\u00edtica\n    penitenciaria auton\u00f3mica -qu\u00e9dese con la expresi\u00f3n, se\u00f1or Rubalcaba-, sin\n    perjuicio de las facultades estatales de coordinaci\u00f3n penitenciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3], "pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "competencias": [4, 5], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Estado entiende que es una competencia concurrente y,\n    por tanto, las inversiones que el Estado tiene en el Pa\u00eds Vasco son del\n    Estado porque tiene competencias para tenerlas y es un problema distinto,\n    se\u00f1or Erkoreka. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado entiende que es una competencia concurrente y,\n    por tanto, las inversiones que el Estado tiene en el Pa\u00eds Vasco son del\n    Estado porque tiene competencias para tenerlas y es un problema distinto,\n    se\u00f1or Erkoreka. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado entiende que es una competencia concurrente y,\n    por tanto, las inversiones que el Estado tiene en el Pa\u00eds Vasco son del\n    Estado porque tiene competencias para tenerlas y es un problema distinto,\n    se\u00f1or Erkoreka. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, ustedes recurrieron una ley que se hizo siendo yo\n    parte del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... All\u00ed lo que hab\u00eda era un juego de\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado entiende que es una competencia concurrente y,\n    por tanto, las inversiones que el Estado tiene en el Pa\u00eds Vasco son del\n    Estado porque tiene competencias para tenerlas y es un problema distinto,\n    se\u00f1or Erkoreka. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [24, 25, 26, 27], "pa\u00eds": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "pa\u00eds vasco": [16, 17, 18, 19, 20, 21], "pol\u00edtico": [23], "competencias": [22]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Desde esa perspectiva entendemos que lo que se est\u00e1 haciendo en el Pa\u00eds\n    Vasco, en el \u00e1mbito de lo que llamar\u00edamos seguridad del Estado,\n    efectivamente se est\u00e1 haciendo bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ese principio se derivan un conjunto de caracter\u00edsticas de la\n    pol\u00edtica penitenciaria que el Estado trata de cumplir en todas las\n    prisiones que dependen de \u00e9l, tambi\u00e9n en las del Pa\u00eds Vasco, porque son\n    todas las del Estado, excepto las de Catalu\u00f1a, que se transfirieron hace\n    alg\u00fan tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que hay discusiones con el Gobierno vasco hace mucho tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no desconf\u00edo\n    del Partido Nacionalista Vasco ni del Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es verdad es que una competencia\n    no se ejerce materialmente de forma inmediata, sino que exige un acuerdo,\n    y en esta materia no ha habido acuerdo hist\u00f3ricamente y el tema est\u00e1 ah\u00ed\n    y nosotros, en este momento, no lo tenemos en la agenda pol\u00edtica, por\n    razones que he explicado anteriormente, que tienen que ver con la\n    convicci\u00f3n de que es parte de la pol\u00edtica de seguridad, en este caso\n    afecta a la pol\u00edtica de seguridad del Estado, y creemos que estamos\n    cumpliendo en el Pa\u00eds Vasco con los objetivos de esa pol\u00edtica de\n    seguridad del Estado con car\u00e1cter general y con algunos espec\u00edficos, que\n    no hace falta mencionar aqu\u00ed, porque son de sobra conocidos por todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, s\u00ed quiero decirle que es verdad que en materia de prisiones\n    se han formulado algunas transferencias al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una comunidad aut\u00f3noma que no la ha\n    hecho, que es el Pa\u00eds Vasco, lo cual genera una cierta anomal\u00eda y\n    probablemente no pocos inconvenientes a quienes dan clase en las\n    prisiones vascas, puesto que no forman parte de un cuerpo al que la ley\n    les posibilita acceder o m\u00e1s bien al que la ley les garantiza acceder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo los datos y los resultados de esa pol\u00edtica en las\n    c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco, como tengo tambi\u00e9n las previsiones para el\n    periodo 2006-2012, de las que ya hemos hablado aqu\u00ed en alguna\n    comparecencia -creo que incluso usted y yo en alguna interpelaci\u00f3n\n    concreta-, que incluyen la creaci\u00f3n de dos nuevos centros tipo, con 1.510\n    plazas, y de tres centros de inserci\u00f3n, de 300 plazas, con lo cual\n    creemos que el sistema penitenciario vasco quedar\u00eda absolutamente dotado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es caso y le interesa, podr\u00eda facilitarle en la r\u00e9plica, con mucho\n    gusto, los datos que he tra\u00eddo aqu\u00ed en relaci\u00f3n con las c\u00e1rceles que\n    est\u00e1n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa perspectiva entendemos que lo que se est\u00e1 haciendo en el Pa\u00eds\n    Vasco, en el \u00e1mbito de lo que llamar\u00edamos seguridad del Estado,\n    efectivamente se est\u00e1 haciendo bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ese principio se derivan un conjunto de caracter\u00edsticas de la\n    pol\u00edtica penitenciaria que el Estado trata de cumplir en todas las\n    prisiones que dependen de \u00e9l, tambi\u00e9n en las del Pa\u00eds Vasco, porque son\n    todas las del Estado, excepto las de Catalu\u00f1a, que se transfirieron hace\n    alg\u00fan tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es verdad es que una competencia\n    no se ejerce materialmente de forma inmediata, sino que exige un acuerdo,\n    y en esta materia no ha habido acuerdo hist\u00f3ricamente y el tema est\u00e1 ah\u00ed\n    y nosotros, en este momento, no lo tenemos en la agenda pol\u00edtica, por\n    razones que he explicado anteriormente, que tienen que ver con la\n    convicci\u00f3n de que es parte de la pol\u00edtica de seguridad, en este caso\n    afecta a la pol\u00edtica de seguridad del Estado, y creemos que estamos\n    cumpliendo en el Pa\u00eds Vasco con los objetivos de esa pol\u00edtica de\n    seguridad del Estado con car\u00e1cter general y con algunos espec\u00edficos, que\n    no hace falta mencionar aqu\u00ed, porque son de sobra conocidos por todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, s\u00ed quiero decirle que es verdad que en materia de prisiones\n    se han formulado algunas transferencias al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una comunidad aut\u00f3noma que no la ha\n    hecho, que es el Pa\u00eds Vasco, lo cual genera una cierta anomal\u00eda y\n    probablemente no pocos inconvenientes a quienes dan clase en las\n    prisiones vascas, puesto que no forman parte de un cuerpo al que la ley\n    les posibilita acceder o m\u00e1s bien al que la ley les garantiza acceder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo los datos y los resultados de esa pol\u00edtica en las\n    c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco, como tengo tambi\u00e9n las previsiones para el\n    periodo 2006-2012, de las que ya hemos hablado aqu\u00ed en alguna\n    comparecencia -creo que incluso usted y yo en alguna interpelaci\u00f3n\n    concreta-, que incluyen la creaci\u00f3n de dos nuevos centros tipo, con 1.510\n    plazas, y de tres centros de inserci\u00f3n, de 300 plazas, con lo cual\n    creemos que el sistema penitenciario vasco quedar\u00eda absolutamente dotado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es caso y le interesa, podr\u00eda facilitarle en la r\u00e9plica, con mucho\n    gusto, los datos que he tra\u00eddo aqu\u00ed en relaci\u00f3n con las c\u00e1rceles que\n    est\u00e1n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ese principio se derivan un conjunto de caracter\u00edsticas de la\n    pol\u00edtica penitenciaria que el Estado trata de cumplir en todas las\n    prisiones que dependen de \u00e9l, tambi\u00e9n en las del Pa\u00eds Vasco, porque son\n    todas las del Estado, excepto las de Catalu\u00f1a, que se transfirieron hace\n    alg\u00fan tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es verdad es que una competencia\n    no se ejerce materialmente de forma inmediata, sino que exige un acuerdo,\n    y en esta materia no ha habido acuerdo hist\u00f3ricamente y el tema est\u00e1 ah\u00ed\n    y nosotros, en este momento, no lo tenemos en la agenda pol\u00edtica, por\n    razones que he explicado anteriormente, que tienen que ver con la\n    convicci\u00f3n de que es parte de la pol\u00edtica de seguridad, en este caso\n    afecta a la pol\u00edtica de seguridad del Estado, y creemos que estamos\n    cumpliendo en el Pa\u00eds Vasco con los objetivos de esa pol\u00edtica de\n    seguridad del Estado con car\u00e1cter general y con algunos espec\u00edficos, que\n    no hace falta mencionar aqu\u00ed, porque son de sobra conocidos por todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, s\u00ed quiero decirle que es verdad que en materia de prisiones\n    se han formulado algunas transferencias al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una comunidad aut\u00f3noma que no la ha\n    hecho, que es el Pa\u00eds Vasco, lo cual genera una cierta anomal\u00eda y\n    probablemente no pocos inconvenientes a quienes dan clase en las\n    prisiones vascas, puesto que no forman parte de un cuerpo al que la ley\n    les posibilita acceder o m\u00e1s bien al que la ley les garantiza acceder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo los datos y los resultados de esa pol\u00edtica en las\n    c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco, como tengo tambi\u00e9n las previsiones para el\n    periodo 2006-2012, de las que ya hemos hablado aqu\u00ed en alguna\n    comparecencia -creo que incluso usted y yo en alguna interpelaci\u00f3n\n    concreta-, que incluyen la creaci\u00f3n de dos nuevos centros tipo, con 1.510\n    plazas, y de tres centros de inserci\u00f3n, de 300 plazas, con lo cual\n    creemos que el sistema penitenciario vasco quedar\u00eda absolutamente dotado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es caso y le interesa, podr\u00eda facilitarle en la r\u00e9plica, con mucho\n    gusto, los datos que he tra\u00eddo aqu\u00ed en relaci\u00f3n con las c\u00e1rceles que\n    est\u00e1n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo discusiones previas que\n    ya no voy a retomar, porque no merecen la pena, sobre la competencia,\n    sobre c\u00f3mo se ejerc\u00eda, sobre las competencias que el Estado tiene tambi\u00e9n\n    sobre las c\u00e1rceles transferidas en este caso, hasta d\u00f3nde llegaban esas\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo discusiones y probablemente en esas discusiones\n    surgieran algunas expresiones que usted ha manejado, que no forman parte\n    de mi expresi\u00f3n habitual ni de mi pensamiento pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... B\u00e1sicamente, porque entendemos que la\n    pol\u00edtica penitenciaria es parte, no s\u00f3lo, pero parte de la pol\u00edtica de\n    seguridad y tiene sus elementos propios, como comentar\u00e9 a continuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que la pol\u00edtica penitenciaria tiene elementos propios, como\n    dec\u00eda, que est\u00e1n establecidos en nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ese principio se derivan un conjunto de caracter\u00edsticas de la\n    pol\u00edtica penitenciaria que el Estado trata de cumplir en todas las\n    prisiones que dependen de \u00e9l, tambi\u00e9n en las del Pa\u00eds Vasco, porque son\n    todas las del Estado, excepto las de Catalu\u00f1a, que se transfirieron hace\n    alg\u00fan tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que el marco actual es adecuado, que el Estado\n    est\u00e1 ejerciendo eficazmente una tarea, que la pol\u00edtica penitenciaria que\n    llevamos a cabo cumple, por supuesto, con sus objetivos espec\u00edficos\n    constitucionales y tambi\u00e9n con otros que, con car\u00e1cter general, todos los\n    pa\u00edses establecen para la pol\u00edtica penitenciaria y que tienen que ver con\n    las pol\u00edticas de seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2], "competencias": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Forman parte\n    de las 37 fichas elaboradas y aprobadas casi por unanimidad por el\n    Parlamento vasco, pero s\u00ed con los votos de su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    nuestra presi\u00f3n y la incidencia de suicidios, que era espectacular; las\n    condiciones medioambientales, que eran atroces; el hacinamiento; los\n    problemas infraestructurales; las agresiones entre reclusos; y, sobre\n    todo, el hecho de que el Gobierno vasco, sin competencias, se est\u00e1\n    comprometiendo en una perspectiva progresista y humana con la pol\u00edtica\n    penitenciaria hasta el\n    punto de que en Nanclares de la Oca se produc\u00eda la siguiente perversi\u00f3n,\n    se\u00f1or ministro, de la cu\u00e1l no s\u00e9 si es conocedor: el servicio vasco de\n    salud, Osakidetza, presta servicio de asistencia sanitaria y psiqui\u00e1trica\n    en este centro penitenciario 356 d\u00edas al a\u00f1o y 24 horas al d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esto ha provocado, dada la\n    bonhom\u00eda, la implicaci\u00f3n del Gobierno vasco en una competencia no\n    transferida, no propia, que se haya concentrado en este centro\n    penitenciario un n\u00famero de reclusos de dif\u00edcil gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, las competencias que estamos invocando casi todas las\n    semanas, en forma de interpelaci\u00f3n, son competencias que est\u00e1n asumidas\n    por su propio partido, por el Partido Socialista de Euskadi, por Patxi\n    L\u00f3pez, al que reiteradamente me he referido anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    nuestra presi\u00f3n y la incidencia de suicidios, que era espectacular; las\n    condiciones medioambientales, que eran atroces; el hacinamiento; los\n    problemas infraestructurales; las agresiones entre reclusos; y, sobre\n    todo, el hecho de que el Gobierno vasco, sin competencias, se est\u00e1\n    comprometiendo en una perspectiva progresista y humana con la pol\u00edtica\n    penitenciaria hasta el\n    punto de que en Nanclares de la Oca se produc\u00eda la siguiente perversi\u00f3n,\n    se\u00f1or ministro, de la cu\u00e1l no s\u00e9 si es conocedor: el servicio vasco de\n    salud, Osakidetza, presta servicio de asistencia sanitaria y psiqui\u00e1trica\n    en este centro penitenciario 356 d\u00edas al a\u00f1o y 24 horas al d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [2], "vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ... con problemas de toxicoman\u00eda; con problemas psiqui\u00e1tricos; con\n    problemas de agresividad conductual; solo porque el Gobierno vasco ha\n    querido complementar con recursos propios y sin la transferencia de la\n    competencia aquello que ustedes no hac\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego si el problema es de\n    cualificaci\u00f3n profesional, me comentaba el se\u00f1or Erkoreka -y prometo que\n    es la \u00faltima vez que lo voy a citar- que si el Gobierno vasco contrata a\n    do\u00f1a Mercedes Gallizo, actual secretaria de Estado de Instituciones\n    Penitenciarias, igual se desbloquea el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo que ustedes poseen\n    es una desconfianza de naturaleza pol\u00edtica por no s\u00e9 qu\u00e9 razones\n    enigm\u00e1ticas que siguen sin explicarnos, porque su respuesta es la de\n    siempre, razones de oportunidad, de decisionismo pol\u00edtico, pero\n    vinculadas a la desconfianza pol\u00edtica en una instituci\u00f3n que es la\n    constitucionalmente detentadora de la competencia... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  ... tiene la obligaci\u00f3n moral, se\u00f1or ministro -y\n    se lo digo sin ninguna agresividad, se lo digo con la ponderaci\u00f3n que\n    sabe que caracterizan mis intervenciones- de explicarnos de d\u00f3nde dimana\n    esa desconfianza en nuestra capacidad para ejercer las competencias que\n    la Constituci\u00f3n y nuestro Estatuto de Autonom\u00eda nos reconoce en\n    exclusiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por eso lo hac\u00eda, para meter un poquit\u00edn de ciza\u00f1ita en el\n    Grupo Parlamentario Vasco del PNV. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [6, 7], "pa\u00eds vasco": [3], "vasco": [0], "competencias": [4, 5], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por cierto, semejante\n    proposici\u00f3n no de ley ha sido utilizada en el Parlamento vasco, en el\n    Parlamento gallego, esta tarde en el Parlamento valenciano, ayer en el\n    Senado, y con diferentes resultados en funci\u00f3n de la composici\u00f3n de las\n    fuerzas, porque el Partido Socialista\n    y el BNG en muchos casos han aunado sus votos para que no prosperara, pero\n    en otros, como en el Pa\u00eds Vasco o en otras zonas de Espa\u00f1a, con los votos\n    incluso del Partido Socialista, s\u00ed que han prosperado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, semejante\n    proposici\u00f3n no de ley ha sido utilizada en el Parlamento vasco, en el\n    Parlamento gallego, esta tarde en el Parlamento valenciano, ayer en el\n    Senado, y con diferentes resultados en funci\u00f3n de la composici\u00f3n de las\n    fuerzas, porque el Partido Socialista\n    y el BNG en muchos casos han aunado sus votos para que no prosperara, pero\n    en otros, como en el Pa\u00eds Vasco o en otras zonas de Espa\u00f1a, con los votos\n    incluso del Partido Socialista, s\u00ed que han prosperado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, porque somos el primer pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea consumidores de\n    pescado y, tercero y ya en el terreno agr\u00edcola, porque somos el segundo\n    pa\u00eds agr\u00edcola europeo, la segunda potencia europea en agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, semejante\n    proposici\u00f3n no de ley ha sido utilizada en el Parlamento vasco, en el\n    Parlamento gallego, esta tarde en el Parlamento valenciano, ayer en el\n    Senado, y con diferentes resultados en funci\u00f3n de la composici\u00f3n de las\n    fuerzas, porque el Partido Socialista\n    y el BNG en muchos casos han aunado sus votos para que no prosperara, pero\n    en otros, como en el Pa\u00eds Vasco o en otras zonas de Espa\u00f1a, con los votos\n    incluso del Partido Socialista, s\u00ed que han prosperado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a esta actitud le tengo que recordar -porque es mi\n    obligaci\u00f3n y porque usted no aparece en este ministerio por primera vez,\n    s\u00ed es verdad que no con este nombre pero s\u00ed con otro, y las competencias\n    ya las tiene desde hace cuatro a\u00f1os- que en todo este tiempo se ha\n    producido una muy mala gesti\u00f3n del Fondo Europeo de Pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como requiere la\n    aprobaci\u00f3n de un programa operativo, este programa operativo se aprueba\n    en diciembre de 2007 y el 25 de junio de 2008 -que si no estoy equivocado\n    es el d\u00eda en el que nos encontramos-, es decir, dos a\u00f1os despu\u00e9s de la\n    aprobaci\u00f3n del reglamento del FEP, el ministerio que usted preside no ha\n    publicado todav\u00eda la norma de trasposici\u00f3n de este reglamento, lo cual ha\n    ocasionado un grave retraso y perjuicio para la aplicaci\u00f3n de unos fondos\n    comunitarios y al mismo tiempo ha dado lugar a que algunas comunidades\n    aut\u00f3nomas, dentro de sus competencias, hayan empezado a aplicar parte de\n    este reglamento generando, evidentemente, agravios comparativos entre\n    unas comunidades y otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se generaron muchas\n    expectativas y usted, se\u00f1ora ministra, lo sabe, porque este fin de\n    semana, en Galicia, hizo unas declaraciones -recogidas en todos los\n    medios de comunicaci\u00f3n- que generaron cierta expectativa en el sector\n    sobre los 100.000 euros, que si por barco, que si por empresa,\n    expectativas que hoy, lamentablemente -no s\u00e9 lo qu\u00e9 me dir\u00e1 usted\n    despu\u00e9s-, se han visto defraudadas, muy defraudadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No digamos qu\u00e9\n    pasar\u00e1 para que sea por barco, en vez de por empresa, porque el propio\n    Borg, que en un principio estaba defendiendo esto, ya est\u00e1 dando marcha\n    atr\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a ha sido\n    felicitada en pleno por el comisario y todos sus servicios por ser el\n    pa\u00eds que mejor present\u00f3 toda la documentaci\u00f3n, con absoluta transparencia\n    y con m\u00e1s consenso con todo el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, insisto en que este Gobierno es plenamente consciente de que el\n    sector pesquero espa\u00f1ol y comunitario se enfrenta a una situaci\u00f3n de\n    incrementos de costes derivados del incremento continuado del precio de\n    los combustibles, que exige la adopci\u00f3n de decisiones que aseguren la\n    actividad de la pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nuestro presidente dec\u00eda que el\n    Consejo Europeo se ha ocupado de la reforma de la pol\u00edtica agraria com\u00fan\n    y, siendo el segundo pa\u00eds agr\u00edcola, Espa\u00f1a se juega mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para finalizar, independientemente de lo que usted diga, puedo\n    transmitirle que estoy muy tranquila de mi gesti\u00f3n, sobre todo porque el\n    Gobierno en estos momentos tiene la responsabilidad de ayudar a unos\n    sectores que pueden tener m\u00e1s dificultades que otros, pero tambi\u00e9n con la\n    responsabilidad de que gestionamos el dinero de todos los contribuyentes,\n    por lo que muchas veces no podemos cometer errores, como Francia, pa\u00eds\n    que usted pon\u00eda de ejemplo y al que, por cierto, la Uni\u00f3n Europea le ha\n    reclamado las ayudas a los pescadores y Francia pagar\u00e1 una sanci\u00f3n; se lo\n    puedo demostrar cuando quiera, independientemente de que usted diga que\n    no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 51, 53], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 6, 7, 9, 11, 12, 15, 18, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 31, 34, 37, 38, 39, 40, 42, 45, 47, 50, 52, 54, 56, 57, 61, 63, 65], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 55, 58, 59, 60], "party": "JOSU I\u00d1AKI ERKOREKA GERVASIO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [5, 8, 10, 13, 14, 16, 17, 19, 28, 29, 30, 32, 35, 36, 41, 48, 49, 62, 64], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [33], "party": "JOAN HERRERA TORRES", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [43, 44, 46], "party": "UXUE BARKOS BERRUEZO", "name": "Mixto"}]}