{"blocks": [{"words": {"instituciones": [4], "generalitat": [9], "memoria": [2], "guerra civil": [0], "guerra": [1], "derechos": [5, 6, 7], "democracia": [8], "reconocimiento": [3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Herrera, el Gobierno ha cumplido con el compromiso de traer un texto\n    legal a la C\u00e1mara por primera vez desde la transici\u00f3n democr\u00e1tica que\n    reconoce derechos a la reparaci\u00f3n de la memoria personal y familiar de\n    todos aquellos ciudadanos que, habiendo padecido consecuencias de la\n    guerra civil y de la dictadura, a\u00fan no hubieran podido obtener esa\n    reparaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or Herrera, el Gobierno ha cumplido con el compromiso de traer un texto\n    legal a la C\u00e1mara por primera vez desde la transici\u00f3n democr\u00e1tica que\n    reconoce derechos a la reparaci\u00f3n de la memoria personal y familiar de\n    todos aquellos ciudadanos que, habiendo padecido consecuencias de la\n    guerra civil y de la dictadura, a\u00fan no hubieran podido obtener esa\n    reparaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or Herrera, el Gobierno ha cumplido con el compromiso de traer un texto\n    legal a la C\u00e1mara por primera vez desde la transici\u00f3n democr\u00e1tica que\n    reconoce derechos a la reparaci\u00f3n de la memoria personal y familiar de\n    todos aquellos ciudadanos que, habiendo padecido consecuencias de la\n    guerra civil y de la dictadura, a\u00fan no hubieran podido obtener esa\n    reparaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or Herrera, esto es, desde la perspectiva del Gobierno, lo que\n    representa la m\u00e1xima dignidad institucional en un reconocimiento que\n    emitir\u00e1 una Comisi\u00f3n de esta C\u00e1mara y es tambi\u00e9n el criterio que el\n    Gobierno ha entendido m\u00e1s adecuado a nuestro ordenamiento, a la\n    jurisprudencia del Tribunal Constitucional, tal como ha se\u00f1alado en esta\n    C\u00e1mara, y a la perspectiva pol\u00edtica de lo que debe ser esta ley; una ley\n    que, insisto, no se ha tra\u00eddo a esta C\u00e1mara desde la transici\u00f3n y que\n    trata de reconocer derechos de personas a los que se les vulner\u00f3 injusta\n    e ileg\u00edtimamente, y que trata tambi\u00e9n, l\u00f3gicamente, de que esos derechos\n    personales sirvan, como\n    sirve siempre la actuaci\u00f3n de la democracia a trav\u00e9s de esta C\u00e1mara, para\n    representar un paso m\u00e1s en la consolidaci\u00f3n de lo que ha sido nuestra\n    brillante concordia y nuestro brillante tr\u00e1nsito a la democracia. ...\"", "\"... En consecuencia, la ley faculta tambi\u00e9n que instituciones\n    como la propia Generalitat puedan solicitar esa rehabilitaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or Herrera, el Gobierno ha cumplido con el compromiso de traer un texto\n    legal a la C\u00e1mara por primera vez desde la transici\u00f3n democr\u00e1tica que\n    reconoce derechos a la reparaci\u00f3n de la memoria personal y familiar de\n    todos aquellos ciudadanos que, habiendo padecido consecuencias de la\n    guerra civil y de la dictadura, a\u00fan no hubieran podido obtener esa\n    reparaci\u00f3n. ...\"", "\"... Entre estos derechos quiero recordarle que se encuentra una\n    rehabilitaci\u00f3n de car\u00e1cter general y solemne -que va en el texto de la\n    ley- y tambi\u00e9n la posibilidad de solicitar una rehabilitaci\u00f3n individual\n    a la que se confiere el mayor rango institucional al contar con la\n    legitimidad derivada de esta C\u00e1mara a la que, a trav\u00e9s de una Comisi\u00f3n\n    elegida por mayor\u00eda cualificada, le corresponde dictaminar esa\n    rehabilitaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or Herrera, esto es, desde la perspectiva del Gobierno, lo que\n    representa la m\u00e1xima dignidad institucional en un reconocimiento que\n    emitir\u00e1 una Comisi\u00f3n de esta C\u00e1mara y es tambi\u00e9n el criterio que el\n    Gobierno ha entendido m\u00e1s adecuado a nuestro ordenamiento, a la\n    jurisprudencia del Tribunal Constitucional, tal como ha se\u00f1alado en esta\n    C\u00e1mara, y a la perspectiva pol\u00edtica de lo que debe ser esta ley; una ley\n    que, insisto, no se ha tra\u00eddo a esta C\u00e1mara desde la transici\u00f3n y que\n    trata de reconocer derechos de personas a los que se les vulner\u00f3 injusta\n    e ileg\u00edtimamente, y que trata tambi\u00e9n, l\u00f3gicamente, de que esos derechos\n    personales sirvan, como\n    sirve siempre la actuaci\u00f3n de la democracia a trav\u00e9s de esta C\u00e1mara, para\n    representar un paso m\u00e1s en la consolidaci\u00f3n de lo que ha sido nuestra\n    brillante concordia y nuestro brillante tr\u00e1nsito a la democracia. ...\"", "\"... Se\u00f1or Herrera, esto es, desde la perspectiva del Gobierno, lo que\n    representa la m\u00e1xima dignidad institucional en un reconocimiento que\n    emitir\u00e1 una Comisi\u00f3n de esta C\u00e1mara y es tambi\u00e9n el criterio que el\n    Gobierno ha entendido m\u00e1s adecuado a nuestro ordenamiento, a la\n    jurisprudencia del Tribunal Constitucional, tal como ha se\u00f1alado en esta\n    C\u00e1mara, y a la perspectiva pol\u00edtica de lo que debe ser esta ley; una ley\n    que, insisto, no se ha tra\u00eddo a esta C\u00e1mara desde la transici\u00f3n y que\n    trata de reconocer derechos de personas a los que se les vulner\u00f3 injusta\n    e ileg\u00edtimamente, y que trata tambi\u00e9n, l\u00f3gicamente, de que esos derechos\n    personales sirvan, como\n    sirve siempre la actuaci\u00f3n de la democracia a trav\u00e9s de esta C\u00e1mara, para\n    representar un paso m\u00e1s en la consolidaci\u00f3n de lo que ha sido nuestra\n    brillante concordia y nuestro brillante tr\u00e1nsito a la democracia. ...\"", "\"... En consecuencia, la ley faculta tambi\u00e9n que instituciones\n    como la propia Generalitat puedan solicitar esa rehabilitaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... S\u00ed, s\u00e9 lo que le est\u00e1 anotando el\n    vicepresidente de Econom\u00eda. ...\"", "\"... Nunca antes, se\u00f1or ministro de\n    Econom\u00eda, se calcul\u00f3 sobre infraestructuras teniendo en cuenta solo el\n    Ministerio de Fomento y de Medio Ambiente. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 TIENE QUE\n    DECIR EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO ANTE LA INVESTIGACI\u00d3N JUDICIAL ABIERTA\n    POR UN POSIBLE \"CHIVATAZO\" A LA RED DE EXTORSI\u00d3N DE ETA ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se ha publicado que un\n    funcionario de polic\u00eda avis\u00f3 a un etarra de una operaci\u00f3n policial contra\n    \u00e9l y el aparato de extorsi\u00f3n de ETA. ...\""]}, {"words": {"organizaci\u00f3n terrorista": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y el estruendoso\n    silencio del Ministerio del Interior no es propio de un pa\u00eds democr\u00e1tico\n    y civilizado. ...\"", "\"... Usted es el\n    presidente del Gobierno y tiene que explicar a los espa\u00f1oles si un\n    funcionario de polic\u00eda, cuerpo en el que ustedes mandan, ha informado o\n    no a una organizaci\u00f3n terrorista de una operaci\u00f3n policial. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [9, 10], "eta": [4, 5, 6], "vasco": [2, 3], "pa\u00eds": [7, 8], "pa\u00eds vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ustedes aceptan su perversa exigencia de\n    internacionalizar el falso conflicto entre Espa\u00f1a y el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... \u00bfVan a aceptar ustedes que el\n    futuro de Navarra, del Pa\u00eds Vasco y de Espa\u00f1a se decida en una mesa\n    extraparlamentaria? ...\"", "\"... Ustedes aceptan su perversa exigencia de\n    internacionalizar el falso conflicto entre Espa\u00f1a y el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... \u00bfVan a aceptar ustedes que el\n    futuro de Navarra, del Pa\u00eds Vasco y de Espa\u00f1a se decida en una mesa\n    extraparlamentaria? ...\"", "\"... Y como el Gobierno es d\u00e9bil en\n    todo, tambi\u00e9n lo es ante ETA. ...\"", "\"... Me temo que no, que como su\n    Estado es plurinacional, ustedes ven bien que el Parlamento europeo trate\n    el terrorismo de ETA como parte de un conflicto pol\u00edtico entre dos\n    naciones distintas. ...\"", "\"... \u00bfVan a consentir que la mesa de ETA\n    desbanque a las instituciones leg\u00edtimas y democr\u00e1ticas? ...\"", "\"... Ustedes aceptan su perversa exigencia de\n    internacionalizar el falso conflicto entre Espa\u00f1a y el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... \u00bfVan a aceptar ustedes que el\n    futuro de Navarra, del Pa\u00eds Vasco y de Espa\u00f1a se decida en una mesa\n    extraparlamentaria? ...\"", "\"... Desde el primer d\u00eda el proyecto pol\u00edtico de su Gobierno era hacer de\n    Espa\u00f1a una naci\u00f3n discutida y discutible, y esto tiene consecuencias\n    graves, empezando\n    por el debilitamiento del Estado. ...\"", "\"... Me temo que no, que como su\n    Estado es plurinacional, ustedes ven bien que el Parlamento europeo trate\n    el terrorismo de ETA como parte de un conflicto pol\u00edtico entre dos\n    naciones distintas. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es un importante esfuerzo\n    para igualar a todos los espa\u00f1oles en derechos, facilitando la\n    integraci\u00f3n en los pa\u00edses de destino y es una norma que nace con la\n    vocaci\u00f3n de mitigar el desarraigo de vivir lejos de nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente del Gobierno, las movilizaciones de los trabajadores\n    de la empresa Nervi\u00f3n en Ferrol desde el 16 de julio hasta hoy est\u00e1n\n    poniendo en evidencia la precarizaci\u00f3n y deterioro de las condiciones\n    laborales en las empresas auxiliares o contratadas por Navantia, la\n    connivencia de esta empresa p\u00fablica con actuaciones e intereses que no\n    favorecen la competitividad basada en la cualificaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y,\n    adem\u00e1s, es un ataque a la estabilidad laboral y a la seguridad e higiene\n    en el trabajo. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente del Gobierno, las movilizaciones de los trabajadores\n    de la empresa Nervi\u00f3n en Ferrol desde el 16 de julio hasta hoy est\u00e1n\n    poniendo en evidencia la precarizaci\u00f3n y deterioro de las condiciones\n    laborales en las empresas auxiliares o contratadas por Navantia, la\n    connivencia de esta empresa p\u00fablica con actuaciones e intereses que no\n    favorecen la competitividad basada en la cualificaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y,\n    adem\u00e1s, es un ataque a la estabilidad laboral y a la seguridad e higiene\n    en el trabajo. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las empresas p\u00fablicas est\u00e1n obligadas a\n    realizar todas sus contrataciones y subcontrataciones bajo los principios\n    de publicidad, transparencia y libre concurrencia, y estos son los\n    principios que se aplican escrupulosamente por Navantia en todos los\n    contratos que est\u00e1 celebrando con otras empresas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en su pregunta sobre la pol\u00edtica de contrataci\u00f3n de Navantia\n    plantea asuntos que corresponden a la gesti\u00f3n interna de una compa\u00f1\u00eda\n    privada, que es Montajes Nervi\u00f3n, y a las relaciones laborales que se dan\n    en la misma, por lo que entender\u00e1 perfectamente que el Gobierno no puede\n    pronunciarse sobre cuestiones que afectan a una empresa sobre la que no\n    ostenta ninguna propiedad. ...\"", "\"... Las relaciones laborales que se dan en la\n    empresa privada est\u00e1n presididas por el principio de libertad de\n    negociaci\u00f3n, reconocida por nuestra Constituci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"empresa": [3, 4, 5, 6, 7], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, usted\n    sabe que hay ofertas temerarias de empresas como Galnexco, que son las\n    que est\u00e1n produciendo precisamente que, por ejemplo, el bloque 321 del\n    buque 210 haya sido un fracaso, haya que despedir a los trabajadores, se\n    adjudique a una nueva empresa auxiliar y las homologaciones, sin embargo,\n    siguen estando hechas por Nervi\u00f3n. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, hay convenios m\u00ednimos firmados\n    por los sindicatos con las empresas auxiliares en 2001, que la empresa\n    principal tiene que respetar y no ir por el camino de aceptar un\n    capitalismo esclavista, una especie de mercado persa donde m\u00faltiples\n    empresas hacen ofertas temerarias, se comportan con nepotismo en relaci\u00f3n\n    con la principal y todo conduce al deterioro y la precarizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por\n    tanto, le recomiendo, se\u00f1or vicepresidente, que el Gobierno tome cartas\n    en el asunto, que respete los convenios laborales entre las empresas y\n    los trabajadores, que los obligue a respetar, que no diga solamente que\n    son empresas privadas y, por tanto, que tramite lo que es necesario para\n    la inmediata reincorporaci\u00f3n de estos trabajadores que tienen trabajo en\n    FENE o en Ferrol, sin necesidad de romper sus contratos laborales con la\n    empresa Nervi\u00f3n. ...\"", "\"... En segundo lugar, usted\n    sabe que hay ofertas temerarias de empresas como Galnexco, que son las\n    que est\u00e1n produciendo precisamente que, por ejemplo, el bloque 321 del\n    buque 210 haya sido un fracaso, haya que despedir a los trabajadores, se\n    adjudique a una nueva empresa auxiliar y las homologaciones, sin embargo,\n    siguen estando hechas por Nervi\u00f3n. ...\"", "\"... Por tanto, un bloque hipotecado, mal\n    hecho y con p\u00e9rdidas para la empresa. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, hay convenios m\u00ednimos firmados\n    por los sindicatos con las empresas auxiliares en 2001, que la empresa\n    principal tiene que respetar y no ir por el camino de aceptar un\n    capitalismo esclavista, una especie de mercado persa donde m\u00faltiples\n    empresas hacen ofertas temerarias, se comportan con nepotismo en relaci\u00f3n\n    con la principal y todo conduce al deterioro y la precarizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por\n    tanto, le recomiendo, se\u00f1or vicepresidente, que el Gobierno tome cartas\n    en el asunto, que respete los convenios laborales entre las empresas y\n    los trabajadores, que los obligue a respetar, que no diga solamente que\n    son empresas privadas y, por tanto, que tramite lo que es necesario para\n    la inmediata reincorporaci\u00f3n de estos trabajadores que tienen trabajo en\n    FENE o en Ferrol, sin necesidad de romper sus contratos laborales con la\n    empresa Nervi\u00f3n. ...\"", "\"... Se trata de algo que es fundamental para una empresa\n    tecnol\u00f3gicamente tan importante que no se puede deteriorar precisamente\n    con una precarizaci\u00f3n que incide en la calidad del producto que despu\u00e9s\n    vendemos en el mercado. ...\""]}, {"words": {"empresa": [3], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    Navantia, como usted conoce, es una empresa p\u00fablica que est\u00e1 en el\n    mercado, que tiene que competir en el mercado y que tiene que llevar a\n    cabo su subcontrataci\u00f3n, como he dicho anteriormente, en base a los\n    principios de publicidad y concurrencia que permiten que todas las\n    empresas puedan presentar sus ofertas en igualdad de condiciones y que,\n    posteriormente, puedan ser evaluadas con criterios objetivos. ...\"", "\"... Navantia\n    lleva a cabo una pol\u00edtica de subcontrataci\u00f3n centralizada que permite que\n    todas las empresas puedan ofertar en las diferentes zonas en igualdad de\n    condiciones, basada en una evaluaci\u00f3n objetiva, seg\u00fan su capacidad\n    t\u00e9cnica, solvencia financiera, calidad, pol\u00edtica de prevenci\u00f3n y medio\n    ambiente y capacidad de gesti\u00f3n. ...\"", "\"... Estoy seguro de que las\n    empresas m\u00e1s pr\u00f3ximas a la zona tienen una ventaja comparativa, y a\n    trav\u00e9s de esa ventaja comparativa derivada de la proximidad es donde sin\n    duda ninguna podr\u00edan ofrecer mejores ofertas para seguir con este tipo de\n    contrataciones, en su caso. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    Navantia, como usted conoce, es una empresa p\u00fablica que est\u00e1 en el\n    mercado, que tiene que competir en el mercado y que tiene que llevar a\n    cabo su subcontrataci\u00f3n, como he dicho anteriormente, en base a los\n    principios de publicidad y concurrencia que permiten que todas las\n    empresas puedan presentar sus ofertas en igualdad de condiciones y que,\n    posteriormente, puedan ser evaluadas con criterios objetivos. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [1], "asuntos exteriores": [0], "exteriores": [2], "espa\u00f1oles": [4, 5], "intereses": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El presupuesto de Asuntos Exteriores, con el\n    anteproyecto que env\u00eda el Gobierno, va a crecer en m\u00e1s del cien por cien\n    a lo largo de estos tres a\u00f1os de legislatura. ...\"", "\"... Eso es lo que contribuye a la imagen de\n    Espa\u00f1a y su pol\u00edtica exterior ante los espa\u00f1oles y en el mundo. ...\"", "\"... El presupuesto de Asuntos Exteriores, con el\n    anteproyecto que env\u00eda el Gobierno, va a crecer en m\u00e1s del cien por cien\n    a lo largo de estos tres a\u00f1os de legislatura. ...\"", "\"... Es cierto que la pol\u00edtica\n    exterior en todos sus elementos est\u00e1 formada por intangibles, que no dan\n    resultados visibles, que afectan a la proyecci\u00f3n de los intereses\n    nacionales, a la defensa de los espa\u00f1oles, a la promoci\u00f3n de nuestros\n    compromisos con la solidaridad, a la acci\u00f3n multilateral, a la acci\u00f3n\n    bilateral. ...\"", "\"... Es cierto que la pol\u00edtica\n    exterior en todos sus elementos est\u00e1 formada por intangibles, que no dan\n    resultados visibles, que afectan a la proyecci\u00f3n de los intereses\n    nacionales, a la defensa de los espa\u00f1oles, a la promoci\u00f3n de nuestros\n    compromisos con la solidaridad, a la acci\u00f3n multilateral, a la acci\u00f3n\n    bilateral. ...\"", "\"... Eso es lo que contribuye a la imagen de\n    Espa\u00f1a y su pol\u00edtica exterior ante los espa\u00f1oles y en el mundo. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0, 1], "exteriores": [6, 7, 8], "pol\u00edtica exterior": [2], "cooperaci\u00f3n": [3, 4, 5], "espa\u00f1oles": [10], "intereses": [9]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es lo que logra\n    el Gobierno en la presentaci\u00f3n del presupuesto de este a\u00f1o, que otorga al\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n la cifra de 2.235\n    millones de euros, lo que supone un incremento del 60,9 por ciento. ...\"", "\"... Es\n    verdad, en dos a\u00f1os hemos duplicado el presupuesto un cien por cien y se\n    ha convertido en el presupuesto hist\u00f3rico de toda la vida del Ministerio\n    de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"", "\"... Todo ello, por tanto, es un gran paso para dar\n    dinamismo, compromiso y acci\u00f3n a la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Es lo que logra\n    el Gobierno en la presentaci\u00f3n del presupuesto de este a\u00f1o, que otorga al\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n la cifra de 2.235\n    millones de euros, lo que supone un incremento del 60,9 por ciento. ...\"", "\"... Es\n    verdad, en dos a\u00f1os hemos duplicado el presupuesto un cien por cien y se\n    ha convertido en el presupuesto hist\u00f3rico de toda la vida del Ministerio\n    de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"", "\"... La participaci\u00f3n del\n    departamento de Exteriores y de Cooperaci\u00f3n supondr\u00e1 un esfuerzo de 1.486\n    millones de euros, pero, como bien se\u00f1alaba S.S., el pasado 1 de\n    septiembre el Consejo de Ministros aprob\u00f3 un acuerdo de medidas urgentes\n    para la reforma y modernizaci\u00f3n del servicio exterior, lo que supone un\n    despliegue de nuestras representaciones en el exterior, un apoyo al\n    servicio consular y dotar a los servicios centrales de los medios e\n    instrumentos necesarios para hacer frente a los desaf\u00edos y retos del\n    servicio exterior. ...\"", "\"... Es lo que logra\n    el Gobierno en la presentaci\u00f3n del presupuesto de este a\u00f1o, que otorga al\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n la cifra de 2.235\n    millones de euros, lo que supone un incremento del 60,9 por ciento. ...\"", "\"... Es\n    verdad, en dos a\u00f1os hemos duplicado el presupuesto un cien por cien y se\n    ha convertido en el presupuesto hist\u00f3rico de toda la vida del Ministerio\n    de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"", "\"... La participaci\u00f3n del\n    departamento de Exteriores y de Cooperaci\u00f3n supondr\u00e1 un esfuerzo de 1.486\n    millones de euros, pero, como bien se\u00f1alaba S.S., el pasado 1 de\n    septiembre el Consejo de Ministros aprob\u00f3 un acuerdo de medidas urgentes\n    para la reforma y modernizaci\u00f3n del servicio exterior, lo que supone un\n    despliegue de nuestras representaciones en el exterior, un apoyo al\n    servicio consular y dotar a los servicios centrales de los medios e\n    instrumentos necesarios para hacer frente a los desaf\u00edos y retos del\n    servicio exterior. ...\"", "\"... Quiero\n    agradecer a todos los grupos pol\u00edticos, a las fuerzas pol\u00edticas, su apoyo\n    para ir construyendo esa pol\u00edtica de Estado que todos deseamos para\n    defender los intereses de los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Quiero\n    agradecer a todos los grupos pol\u00edticos, a las fuerzas pol\u00edticas, su apoyo\n    para ir construyendo esa pol\u00edtica de Estado que todos deseamos para\n    defender los intereses de los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... TIENE EL GOBIERNO PREVISTA ALGUNA MEDIDA PARA MITIGAR LA INESTABILIDAD\n    EN SUS PUESTOS DE LA PLANTILLA DE JUECES, FISCALES Y SECRETARIOS,\n    DESTINADOS EN LAS ISLAS CANARIAS ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1], "fiscales": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Una de ellas ser\u00eda,\n    por ejemplo, que los profesionales canarios integrasen estas plantillas a\n    trav\u00e9s de convenios con las universidades y otras instituciones para la\n    concesi\u00f3n de becas y ayudas con el fin de que ning\u00fan canario licenciado o\n    licenciada en ciencias jur\u00eddicas que tenga capacidad y m\u00e9ritos acad\u00e9micos\n    suficientes, se quede sin poder acceder a la carrera judicial o fiscal\n    por falta de recursos econ\u00f3micos para preparar las oposiciones. ...\"", "\"... Los profesionales\n    en particular y la ciudadan\u00eda canaria en general venimos solicitando\n    reiteradamente una soluci\u00f3n para este problema que afecta a uno de los\n    derechos b\u00e1sicos que nos garantiza la Constituci\u00f3n, como es una justicia\n    de calidad e igual para todos, independientemente del territorio en el\n    que vivamos, y es lo que el Estado nos debe de garantizar. ...\"", "\"... La Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias, desde hace muchos a\u00f1os y de manera\n    end\u00e9mica, padece la inestabilidad en la permanencia de jueces,\n    magistrados, fiscales y secretarios judiciales. ...\"", "\"... Por eso, le pregunto,\n    se\u00f1or ministro: \u00bfTiene el Gobierno prevista alguna medida para mitigar la\n    inestabilidad en sus puestos de la plantilla de jueces, fiscales y\n    secretarios, destinados en las islas Canarias? ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscales": [5, 6], "servicio p\u00fablico": [7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, el Ministerio de Justicia ha abordado desde el primer d\u00eda\n    una radiograf\u00eda de los problemas de la justicia y de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia y ha detectado con claridad cu\u00e1les son los que singularizan la\n    provisi\u00f3n de justicia en la Comunidad Aut\u00f3noma canaria. ...\"", "\"... Por ello, sin descartar todas las\n    soluciones a nuestro alcance, por las que estamos trabajando, y sin\n    descartar aquellas que podamos poner en marcha durante los meses que\n    todav\u00eda tenemos dentro de este per\u00edodo de sesiones y, en particular, en\n    el curso del debate presupuestario, lo primero y principal es una\n    pol\u00edtica muy en\u00e9rgica de impulso a la dotaci\u00f3n de plazas en los cuerpos\n    de jueces, fiscales, secretarios judiciales y de funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia y tambi\u00e9n una pol\u00edtica de creaci\u00f3n de \u00f3rganos\n    judiciales en la comunidad canaria. ...\"", "\"... Por eso, hemos acometido desde el\n    primer d\u00eda una pol\u00edtica en\u00e9rgica de provisi\u00f3n de plazas judiciales, de\n    modo que se han dotado en el territorio nacional 726 plazas de jueces y\n    fiscales y 450 de secretarios judiciales, pero tambi\u00e9n del resto de los\n    cuerpos de funcionarios de la Administraci\u00f3n de Justicia, 5 de m\u00e9dicos\n    forenses, 67 del cuerpo de gesti\u00f3n procesal, 174 del cuerpo de\n    tramitaci\u00f3n, 111 de auxilio judicial. ...\"", "\"... En definitiva, 357 plazas de\n    funcionarios de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos puesto en marcha en el cuadro de actuaciones\n    del Centro de Estudios Jur\u00eddicos un programa de becas para garantizar\n    igualdad de oportunidades y que no exista una sola vocaci\u00f3n judicial que,\n    por dificultades econ\u00f3micas, por falta de recursos o, en su caso, por el\n    d\u00e9ficit tradicional de producci\u00f3n de vocaciones judiciales y de\n    funcionarios de la Administraci\u00f3n de Justicia de una comunidad\n    territorialmente alejada, como es la canaria, se queden sin su\n    oportunidad de realizarse en el ingreso a la carrera judicial. ...\"", "\"... Por ello, sin descartar todas las\n    soluciones a nuestro alcance, por las que estamos trabajando, y sin\n    descartar aquellas que podamos poner en marcha durante los meses que\n    todav\u00eda tenemos dentro de este per\u00edodo de sesiones y, en particular, en\n    el curso del debate presupuestario, lo primero y principal es una\n    pol\u00edtica muy en\u00e9rgica de impulso a la dotaci\u00f3n de plazas en los cuerpos\n    de jueces, fiscales, secretarios judiciales y de funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia y tambi\u00e9n una pol\u00edtica de creaci\u00f3n de \u00f3rganos\n    judiciales en la comunidad canaria. ...\"", "\"... Por eso, hemos acometido desde el\n    primer d\u00eda una pol\u00edtica en\u00e9rgica de provisi\u00f3n de plazas judiciales, de\n    modo que se han dotado en el territorio nacional 726 plazas de jueces y\n    fiscales y 450 de secretarios judiciales, pero tambi\u00e9n del resto de los\n    cuerpos de funcionarios de la Administraci\u00f3n de Justicia, 5 de m\u00e9dicos\n    forenses, 67 del cuerpo de gesti\u00f3n procesal, 174 del cuerpo de\n    tramitaci\u00f3n, 111 de auxilio judicial. ...\"", "\"... Tiene que ver con\n    su circunstancia geogr\u00e1fica determinante, la insularidad, lo que\n    significa fragmentaci\u00f3n, distancia y, sobre todo, en un servicio p\u00fablico\n    cuya garant\u00eda y cuya administraci\u00f3n prestacional se encomiendan a cuerpos\n    de configuraci\u00f3n nacional, lo que plantea tambi\u00e9n problemas muy\n    espec\u00edficos de cobertura de plazas. ...\""]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CONOCI\u00d3 EL\n    GOBIERNO CON ANTERIORIDAD QUE SE IBAN A EFECTUAR UNAS MANIOBRAS MILITARES\n    EN EUSKADI LA PASADA SEMANA ...\""]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconoci\u00f3 el Gobierno con anterioridad que se iban a\n    efectuar unas maniobras militares en Euskadi la pasada semana? ...\""]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [2], "militar": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Me hubiera gustado que me dijera usted que no, que ni usted ni el Gobierno\n    conoc\u00edan el desmedido alarde militar padecido en distintas localidades\n    vascas la pasada semana. ...\"", "\"... Recuerdan las teor\u00edas y los\n    tiempos no tan lejanos, se\u00f1or ministro, de personas como el senador,\n    luego director de la Polic\u00eda, D\u00edaz de Mera, cuando se hablaba de una\n    soluci\u00f3n militar para Euskadi. ...\"", "\"... All\u00ed, en Euskadi, quiz\u00e1 pueda\n    entenderse un ej\u00e9rcito profesional en misiones de paz en el extranjero,\n    pero las actuaciones dentro se ven como prepotente aviso o amenaza de\n    aqu\u00ed estamos y crean alarma. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [3, 4], "fuerzas": [7, 8], "misi\u00f3n": [5], "fuerzas armadas": [0, 1], "defensa": [2], "guardia civil": [6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tengo que decirle adem\u00e1s\n    que las maniobras obedecen a la necesidad objetiva de que nuestras\n    Fuerzas Armadas est\u00e9n entrenadas para las misiones que tienen que\n    desempe\u00f1ar. ...\"", "\"... Por consiguiente, mi juicio de valor -y creo\n    que es absolutamente objetivo- es que fueron unas maniobras normales como\n    en cualquier pa\u00eds de nuestro entorno geogr\u00e1fico y pol\u00edtico, la misma\n    normalidad con la que las Fuerzas Armadas desempe\u00f1an su labor en la vida\n    constitucional espa\u00f1ola, con absoluta solvencia y, repito y enfatizo, con\n    absoluta normalidad institucional. ...\"", "\"... En primer lugar, le informo de que\n    naturalmente por parte del Ministerio de Defensa, de la estructura de la\n    cadena de mando, se inform\u00f3 al subdelegado deL Gobierno en Vizcaya, al\n    comisario jefe territorial de la Ertzaintza, a la Secretar\u00eda de Estado de\n    Seguridad, a la Direcci\u00f3n General de la Guardia Civil y a la Autoridad\n    Portuaria de Bilbao por lo que hac\u00eda a la exhibici\u00f3n de los\n    paracaidistas. ...\"", "\"... En primer lugar, le informo de que\n    naturalmente por parte del Ministerio de Defensa, de la estructura de la\n    cadena de mando, se inform\u00f3 al subdelegado deL Gobierno en Vizcaya, al\n    comisario jefe territorial de la Ertzaintza, a la Secretar\u00eda de Estado de\n    Seguridad, a la Direcci\u00f3n General de la Guardia Civil y a la Autoridad\n    Portuaria de Bilbao por lo que hac\u00eda a la exhibici\u00f3n de los\n    paracaidistas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n tengo que\n    decirle, se\u00f1ora diputada, que las maniobras se desarrollaron con una\n    absoluta seguridad de cara al bienestar de la poblaci\u00f3n, sin ninguna\n    molestia objetiva para la poblaci\u00f3n de los territorios donde se\n    desarrollaron las maniobras. ...\"", "\"... Efectivamente, usted ha citado alguna de ellas, la misi\u00f3n en\n    L\u00edbano, donde por nuestros soldados, por cierto, se est\u00e1n desempe\u00f1ando\n    con absoluta solvencia y con absoluta profesionalidad. ...\"", "\"... En primer lugar, le informo de que\n    naturalmente por parte del Ministerio de Defensa, de la estructura de la\n    cadena de mando, se inform\u00f3 al subdelegado deL Gobierno en Vizcaya, al\n    comisario jefe territorial de la Ertzaintza, a la Secretar\u00eda de Estado de\n    Seguridad, a la Direcci\u00f3n General de la Guardia Civil y a la Autoridad\n    Portuaria de Bilbao por lo que hac\u00eda a la exhibici\u00f3n de los\n    paracaidistas. ...\"", "\"... Tengo que decirle adem\u00e1s\n    que las maniobras obedecen a la necesidad objetiva de que nuestras\n    Fuerzas Armadas est\u00e9n entrenadas para las misiones que tienen que\n    desempe\u00f1ar. ...\"", "\"... Por consiguiente, mi juicio de valor -y creo\n    que es absolutamente objetivo- es que fueron unas maniobras normales como\n    en cualquier pa\u00eds de nuestro entorno geogr\u00e1fico y pol\u00edtico, la misma\n    normalidad con la que las Fuerzas Armadas desempe\u00f1an su labor en la vida\n    constitucional espa\u00f1ola, con absoluta solvencia y, repito y enfatizo, con\n    absoluta normalidad institucional. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Desde\n    aquella bonita frase hasta hoy sus hechos han llevado a decir a las\n    v\u00edctimas que el Gobierno alimenta el recelo contra las v\u00edctimas de ETA, o\n    que Zapatero es el mejor embajador de ETA en Europa, o que mientras a las\n    v\u00edctimas se les pone pegas, a los de ETA se les abren puertas. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rubalcaba, tras la tregua de ETA, usted dijo que no ve\u00eda sonre\u00edr al\n    Partido Popular. ...\""]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La semana pasada le pregunt\u00e9 si el Gobierno mantiene que no existen ni han\n    existido informes en poder del Ministerio del Interior que relacionan a\n    ETA con la masacre de Madrid. ...\"", "\"... Tampoco hemos dicho\n    nunca que ETA estuviera en el 11-M (Rumores); solo\n    hemos denunciado posibles conexiones entre etarras e islamistas que, a\n    nuestro juicio, no se han investigado con el rigor que se merecen. ...\"", "\"... Le\n    recuerdo que aqu\u00ed, en este pa\u00eds, el primero que alert\u00f3 sobre la conexi\u00f3n\n    de ETA con el terrorismo isl\u00e1mico fue un miembro de su grupo, el diputado\n    Estrella, don Rafael, claro es. ...\"", "\"... Le\n    recuerdo que aqu\u00ed, en este pa\u00eds, el primero que alert\u00f3 sobre la conexi\u00f3n\n    de ETA con el terrorismo isl\u00e1mico fue un miembro de su grupo, el diputado\n    Estrella, don Rafael, claro es. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y en todas ellas le dir\u00e1n una y otra vez lo mismo:\n    no existe ninguna relaci\u00f3n, al menos ninguna evidencia de que ETA haya\n    participado en el 11-M. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, la pasada semana, se\u00f1or\n    ministro, en la tramitaci\u00f3n del proyecto de ley de promoci\u00f3n de autonom\u00eda\n    personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia se\n    suprimi\u00f3, hasta en 49 ocasiones, la palabra naci\u00f3n o nacional referida a\n    Espa\u00f1a, fundamentalmente porque el PSOE se sum\u00f3 a una enmienda de\n    Esquerra Republicana que ped\u00eda la supresi\u00f3n, el cambio de denominaci\u00f3n\n    del sistema nacional de dependencia. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, la pasada semana, se\u00f1or\n    ministro, en la tramitaci\u00f3n del proyecto de ley de promoci\u00f3n de autonom\u00eda\n    personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia se\n    suprimi\u00f3, hasta en 49 ocasiones, la palabra naci\u00f3n o nacional referida a\n    Espa\u00f1a, fundamentalmente porque el PSOE se sum\u00f3 a una enmienda de\n    Esquerra Republicana que ped\u00eda la supresi\u00f3n, el cambio de denominaci\u00f3n\n    del sistema nacional de dependencia. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En\n    una reestructuraci\u00f3n del t\u00edtulo de la norma, relacionado con el sistema,\n    han decidido que se llame sistema para la autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la\n    dependencia. ...\"", "\"... Lo que ocurre es que los grupos\n    parlamentarios y el sector de la discapacidad prefieren que el sistema\n    lleve por t\u00edtulo: para la autonom\u00eda y en atenci\u00f3n a la dependencia. ...\""]}, {"words": {"consumo": [1], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El\n    Cermi propone a todos los grupos -y est\u00e1 en su p\u00e1gina web- que la\n    denominaci\u00f3n del sistema sea sistema nacional de promoci\u00f3n de la\n    autonom\u00eda personal y la dependencia. ...\"", "\"... Esa misma semana se aprob\u00f3 con\n    nuestro rechazo la denominaci\u00f3n de Espa\u00f1a como Estado plurinacional, se\n    suprimi\u00f3 dos veces -adem\u00e1s de las 49 en la ley de la dependencia- en el\n    Estatuto del emigrante y hoy nuevamente, en esta C\u00e1mara, en la Ley de\n    Consumo, se ha suprimido la denominaci\u00f3n de nacional y de naci\u00f3n referida\n    a Espa\u00f1a, para borrar el Registro nacional de asociaciones de\n    consumidores y usuarios, que ahora ser\u00e1 registro estatal. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Repito que no doy importancia a que el t\u00edtulo\n    sea sistema de atenci\u00f3n a la autonom\u00eda personal y a la protecci\u00f3n de la\n    dependencia. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [2, 3, 4], "di\u00e1logo social": [0], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Como sabe S.S., despu\u00e9s de un proceso intenso de di\u00e1logo social con las\n    organizaciones m\u00e1s representativas, el Gobierno ha acordado con ellas las\n    bases de este anteproyecto, anteproyecto que regula la protecci\u00f3n del\n    trabajo aut\u00f3nomo y que tiene como misi\u00f3n fundamental aproximar los\n    niveles de protecci\u00f3n de los trabajadores aut\u00f3nomos a los niveles de\n    protecci\u00f3n de los trabajadores por cuenta ajena, una reivindicaci\u00f3n\n    hist\u00f3rica del sector. ...\"", "\"... Hay\n    obligaciones: afiliarse, cotizar al sistema de Seguridad Social, porque\n    es bueno para ellos. ...\"", "\"... Como sabe S.S., despu\u00e9s de un proceso intenso de di\u00e1logo social con las\n    organizaciones m\u00e1s representativas, el Gobierno ha acordado con ellas las\n    bases de este anteproyecto, anteproyecto que regula la protecci\u00f3n del\n    trabajo aut\u00f3nomo y que tiene como misi\u00f3n fundamental aproximar los\n    niveles de protecci\u00f3n de los trabajadores aut\u00f3nomos a los niveles de\n    protecci\u00f3n de los trabajadores por cuenta ajena, una reivindicaci\u00f3n\n    hist\u00f3rica del sector. ...\"", "\"... Desde el momento en que se aprob\u00f3 el estatuto de los\n    trabajadores, nuestros aut\u00f3nomos han venido reivindicando una norma de\n    alcance similar que recogiera sus derechos y obligaciones. ...\"", "\"... Ahora van a tener muchos de los derechos de los trabajadores por cuenta\n    ajena: protecci\u00f3n por maternidad y paternidad, que ahora no tienen;\n    prestaciones de riesgo durante el embarazo y la lactancia, que tampoco\n    tienen; baja por enfermedad, que no tienen; prestaciones por accidente de\n    trabajo y enfermedad profesional, que tampoco tienen; derecho a jubilarse\n    anticipadamente en aquellas actividades penosas, t\u00f3xicas, como ocurre con\n    los trabajadores por cuenta ajena. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 BALANCE HACE EL GOBIERNO DE LA REPERCUSI\u00d3N SOBRE\n    LOS PENSIONISTAS DE LA POL\u00cdTICA EN MATERIA DE SEGURIDAD SOCIAL QUE SE HA\n    PRODUCIDO EN ESTA LEGISLATURA ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, sus acertadas pol\u00edticas en empleo y en inmigraci\u00f3n han\n    llevado a la Seguridad Social a las cuotas m\u00e1s altas de afiliaci\u00f3n,\n    estamos en 18,8 millones de cotizantes a la Seguridad Social, con todo lo\n    que supone de tranquilidad en el sistema hacia el futuro de nuestras\n    pensiones. ...\"", "\"... Pero adem\u00e1s ha hecho usted lo que dice el Pacto de Toledo, que\n    todos los excedentes del sistema vayan al fondo de reserva de la\n    Seguridad Social. ...\""]}, {"words": {"paro": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y dice usted bien, se\u00f1or\u00eda, hemos\n    alcanzado en este mes casi dieciocho millones ochocientos y pico mil\n    afiliados\n    a la Seguridad Social. ...\"", "\"... Hemos tenido conocimiento estos d\u00edas del\n    \u00faltimo dato de Eurostat: Espa\u00f1a tiene hoy una tasa de paro del 7,8 por\n    ciento, por debajo del 8 por ciento, por debajo de la media europea. ...\""]}, {"words": {"central nuclear": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS PLANES DE SU MINISTERIO EN RELACI\u00d3N A LA\n    CENTRAL NUCLEAR DE SANTA MAR\u00cdA DE GARO\u00d1A ...\""]}, {"words": {"central nuclear": [0], "santa mar\u00eda": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Sin m\u00e1s pre\u00e1mbulos\n    le voy a plantear en sus propios t\u00e9rminos la pregunta: \u00bfCu\u00e1les son los\n    planes de su ministerio en relaci\u00f3n a la central nuclear de Santa Mar\u00eda\n    de Garo\u00f1a? ...\"", "\"... Sin m\u00e1s pre\u00e1mbulos\n    le voy a plantear en sus propios t\u00e9rminos la pregunta: \u00bfCu\u00e1les son los\n    planes de su ministerio en relaci\u00f3n a la central nuclear de Santa Mar\u00eda\n    de Garo\u00f1a? ...\""]}, {"words": {"seguridad nuclear": [0], "central nuclear": [1], "santa mar\u00eda": [3], "seguridad": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como usted sabe, la decisi\u00f3n sobre la\n    ampliaci\u00f3n de su actividad se adoptar\u00e1 en su momento, despu\u00e9s de conocer\n    el informe que debe elaborar el Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"", "\"... Le agradezco su sincera felicitaci\u00f3n y le digo, se\u00f1or\u00eda, que el Gobierno\n    no tiene en estos momentos ning\u00fan plan espec\u00edfico para la central nuclear\n    de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a. ...\"", "\"... Como usted sabe, la decisi\u00f3n sobre la\n    ampliaci\u00f3n de su actividad se adoptar\u00e1 en su momento, despu\u00e9s de conocer\n    el informe que debe elaborar el Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"", "\"... Le agradezco su sincera felicitaci\u00f3n y le digo, se\u00f1or\u00eda, que el Gobierno\n    no tiene en estos momentos ning\u00fan plan espec\u00edfico para la central nuclear\n    de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"centrales nucleares": [1, 2], "santa mar\u00eda": [4], "energ\u00eda": [0], "seguridad": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La segunda hace referencia a otro problema\n    que es colateral, pero no distinto al que le estoy citando, que es la\n    ubicaci\u00f3n del cementerio nuclear, que es un problema dimanante de la\n    existencia de centrales nucleares y que obliga a ubicar en alg\u00fan sitio\n    los residuos que provocan este tipo de centrales o este tipo de\n    provocaci\u00f3n de energ\u00eda. ...\"", "\"... La contaminaci\u00f3n de los r\u00edos\n    adyacentes, el Ebro y sus afluentes, es una contaminaci\u00f3n en el \u00e1mbito de\n    los is\u00f3topos radiactivos superior a la normal en cualquier r\u00edo donde no\n    hay pr\u00f3ximamente centrales nucleares. ...\"", "\"... La segunda hace referencia a otro problema\n    que es colateral, pero no distinto al que le estoy citando, que es la\n    ubicaci\u00f3n del cementerio nuclear, que es un problema dimanante de la\n    existencia de centrales nucleares y que obliga a ubicar en alg\u00fan sitio\n    los residuos que provocan este tipo de centrales o este tipo de\n    provocaci\u00f3n de energ\u00eda. ...\"", "\"... Se han\n    realizado paradas por razones de seguridad inopinadas y no esperadas, la\n    \u00faltima el pasado martes. ...\"", "\"... En primer lugar, la central\n    nuclear de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a -y usted ya habr\u00e1 podido recabar\n    informaci\u00f3n sobre las caracter\u00edsticas de la misma- est\u00e1 en una zona\n    geogr\u00e1fica colindante entre el territorio hist\u00f3rico de \u00c1lava y la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla y Le\u00f3n, la provincia de Burgos en\n    concreto, y presenta determinados problemas -vamos a utilizar esta\n    expresi\u00f3n aunque no es una expresi\u00f3n carente de pol\u00e9mica sem\u00e1nticamente-\n    como los siguientes que le voy a citar. ...\""]}, {"words": {"seguridad nuclear": [0], "centrales nucleares": [1], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, realmente el an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n de la central de Garo\u00f1a\n    corresponde al trabajo que deber\u00e1 hacer en su momento el Consejo de\n    Seguridad Nuclear. ...\"", "\"... Hasta este momento, evidentemente, se ejercen todas las funciones de\n    vigilancia y de seguridad pertinentes, como se hace en todas las\n    centrales nucleares, y se act\u00faa cuando se considera necesario para\n    garantizar la seguridad de los vecinos y de todas las personas que viven\n    en su entorno. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, realmente el an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n de la central de Garo\u00f1a\n    corresponde al trabajo que deber\u00e1 hacer en su momento el Consejo de\n    Seguridad Nuclear. ...\"", "\"... Hasta este momento, evidentemente, se ejercen todas las funciones de\n    vigilancia y de seguridad pertinentes, como se hace en todas las\n    centrales nucleares, y se act\u00faa cuando se considera necesario para\n    garantizar la seguridad de los vecinos y de todas las personas que viven\n    en su entorno. ...\""]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE LA COMISI\u00d3N INTERMINISTERIAL\n    ENCARGADA DE ESTABLECER LOS CRITERIOS Y PROPONER LAS UBICACIONES DEL ATC\n    (ALMAC\u00c9N TEMPORAL CENTRALIZADO) EST\u00c1 LLEVANDO A CABO SU TAREA DE FORMA\n    TRANSPARENTE, PARTICIPATIVA Y RESPETUOSA CON LAS COMPETENCIAS ...\""]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto, la\n    Comisi\u00f3n Interministerial para el ATC est\u00e1 actuando con transparencia,\n    como he dicho antes, con participaci\u00f3n y, por supuesto, con absoluto\n    respeto a las competencias de las comunidades auton\u00f3micas y locales. ...\""]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En cuanto al respeto por las competencias,\n    la participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1 contemplada en una\n    fase posterior del mismo, en concreto cuando se realicen las propuestas y\n    el Gobierno deba designar el emplazamiento elegido, lo que deber\u00e1 hacer\n    en adecuada concertaci\u00f3n con la correspondiente comunidad aut\u00f3noma. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [3], "empresas": [0, 1, 2], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El sector el\u00e9ctrico, como usted sabe, se\u00f1or ministro, est\u00e1 regulado y una\n    parte muy importante de los ingresos depende de las tarifas que fija el\n    Gobierno y pagan las familias y las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... \u00bfSabe\n    usted, se\u00f1or ministro, qu\u00e9 porcentaje de clientes de las empresas\n    el\u00e9ctricas pagan su recibo de luz de acuerdo con la tarifa que fija el\n    Gobierno? ...\"", "\"... Dicho de otra manera: \u00bfSabe qu\u00e9 porcentaje de electricidad\n    venden las empresas de acuerdo con las tarifas que paga el Gobierno? ...\"", "\"... El sector el\u00e9ctrico, como usted sabe, se\u00f1or ministro, est\u00e1 regulado y una\n    parte muy importante de los ingresos depende de las tarifas que fija el\n    Gobierno y pagan las familias y las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... El sector el\u00e9ctrico, como usted sabe, se\u00f1or ministro, est\u00e1 regulado y una\n    parte muy importante de los ingresos depende de las tarifas que fija el\n    Gobierno y pagan las familias y las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este conjunto de costes objetivos son los que definen la\n    parte de la tarifa que est\u00e1 controlada y garantizada por el Gobierno;\n    otra cosa es la parte de los costes que no se acogen a la tarifa y que\n    corresponden a cada una de las pol\u00edticas de comercializaci\u00f3n de las\n    empresas. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted no tiene el dato a mano, pero el\n    90 por ciento de los consumidores pagan de acuerdo con la tarifa que fija\n    el Gobierno; el 73 por ciento de la electricidad que venden las empresas\n    es de acuerdo con la tarifa que fija el Gobierno. ...\"", "\"... Del juego del\n    Monopoly de Moncloa y del juego del Monopoly con las empresas, los que\n    salen perjudicados son los consumidores. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no sab\u00eda que el Partido Popular estaba contra el beneficio de las\n    empresas y de los capitalistas. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vaya panorama que tiene,\n    se\u00f1or Clos, con la Comisi\u00f3n Europea, que ha dictaminado como ilegal el\n    Decreto-ley 4/2006 y, por lo tanto, la actuaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional\n    de la Energ\u00eda en este asunto; con cinco recursos que son contradictorios\n    entre s\u00ed dado el inter\u00e9s de las partes, de las empresas y de los que\n    posiblemente pudieran tener alg\u00fan beneficio en la operaci\u00f3n dise\u00f1ada por\n    el se\u00f1or Montilla; con una Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda que ayer mismo\n    ratific\u00f3 el informe sobre las 19 condiciones impuestas. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta cifra fue fruto de un importante\n    esfuerzo realizado por el Gobierno para incrementar las partidas\n    presupuestarias destinadas al impulso de la sociedad de la informaci\u00f3n a\n    fin de continuar en el camino de modernizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda, que\n    durante un cierto n\u00famero de a\u00f1os viene manteniendo un crecimiento\n    diferencial muy importante sobre el conjunto de la Uni\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMARNOS EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE\n    SOBRE LA SITUACI\u00d3N EN QUE SE ENCUENTRA LA PLANTA DESANILIZADORA DE\n    \u00c1GUILAS-GUADALENT\u00cdN, EN MURCIA ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La primera desaladora de Murcia la licit\u00f3 un\n    Gobierno socialista en 1995 y despu\u00e9s del par\u00e9ntesis gubernativo del PP\n    la ha construido la ministra socialista de Medio Ambiente. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y es as\u00ed como venimos asumiendo\n    compromisos en los Presupuestos Generales de transferencias a comunidades\n    aut\u00f3nomas y a empresas para compensar p\u00e9rdidas de ingresos por rebajas de\n    tarifas en los peajes, suprimiendo el cobro de peajes en colaboraci\u00f3n con\n    la comunidad aut\u00f3noma afectada, atendiendo a situaciones especiales como\n    los tramos de marcado car\u00e1cter urbano, casos de O Morrazo y Vigo;\n    llegando a acuerdos con las concesionarias para mejorar el sistema de\n    peaje quedando exentos los usuarios habituales, como en el caso de\n    Mollet, y tambi\u00e9n facilitando y autorizando la modificaci\u00f3n de la\n    concesi\u00f3n, asumiendo la comunidad aut\u00f3noma el abono de las compensaciones\n    como ha sido el caso de la AP-IV en el tramo Sevilla-C\u00e1diz. ...\"", "\"... Por tanto,\n    estamos poniendo en pr\u00e1ctica una pol\u00edtica limitativa del peaje, haciendo\n    un importante esfuerzo inversor para dotar de v\u00edas de alta capacidad que\n    de verdad sean alternativa a las autopistas de peaje, favoreciendo\n    actuaciones que contribuyan al impulso del desarrollo econ\u00f3mico y la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda, fortaleciendo la cohesi\u00f3n territorial\n    y fomentando la movilidad sostenible. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En primer lugar, entre las cosas que han dicho, porque no hacen,\n    dicen mucho, eso s\u00ed, est\u00e1 el Plan de choque de modernizaci\u00f3n de regad\u00edos\n    entre el Ministerio de Medio Ambiente y el Ministerio de Agricultura,\n    real decreto, con un nombre muy rimbombante, pero \u00bfqu\u00e9 es eso? ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En fin, le ahorro esta explicaci\u00f3n,\n    simplemente quiero decirle que desde luego tanto en la Comunidad\n    Valenciana como en la Comunidad de Murcia el gasto por habitante previsto\n    en inversi\u00f3n y transferencia de capital, sumando el Estado, los\n    organismos aut\u00f3nomos y las sociedades estatales, est\u00e1 bastante por encima\n    de la media de los presupuestos del Ministerio de Medio Ambiente, como es\n    l\u00f3gico y como tiene que ser, porque en Valencia y en Murcia hay especial\n    urgencia por recuperar el tiempo perdido. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Apl\u00edquela que nos ir\u00e1 a todos\n    mejor y olv\u00eddese de todo lo que ha dicho, porque realmente la inversi\u00f3n\n    del ministerio de Medio Ambiente en la Regi\u00f3n de Murcia y en la Comunidad\n    Valenciana es vergonzosa y adem\u00e1s es falsa, porque el a\u00f1o pasado de todo\n    lo que pusieron en el presupuesto no se ejecut\u00f3 ni la mitad, se\u00f1ora\n    ministra. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 6, 8, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 19, 23, 25, 27, 28, 29, 30, 31, 34, 36, 38, 39, 41, 43, 45, 46, 47, 48, 50], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [2, 3, 4, 5, 20, 21, 22, 24, 26, 40, 42, 44, 49, 51], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [7, 9], "party": "Francisco Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [16, 17, 18, 32, 33, 35], "party": "MARGARITA UR\u00cdA ETXEBARR\u00cdA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [37], "party": "JORDI RAM\u00d3N TORRES", "name": "Esquerra Republicana"}]}