{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... H\u00e1ganlo antes de que sea irremediable o de que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y sus usuarios sufran da\u00f1os que no merecen por su\n    comportamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1 DISPUESTO AADOPTAR\n    EL GOBIERNO PARA MITIGAR EL IMPACTO QUE LAS CONSTANTES SUBIDAS DE LOS\n    TIPOS DE INTER\u00c9S TIENEN SOBRE LAS PERSONAS Y LAS FAMILIAS QUE HAN\n    SUSCRITO CR\u00c9DITOS HIPOTECARIOS  A TIPO DE INTER\u00c9S VARIABLE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas est\u00e1 dispuesto a adoptar el Gobierno\n    para mitigar el impacto que las constantes subidas de los tipos de\n    inter\u00e9s tiene sobre las personas  y las familias que han suscrito\n    cr\u00e9ditos hipotecarios a tipo de inter\u00e9s variable? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora estamos en ese\n    proceso contrario y el Gobierno tambi\u00e9n est\u00e1 actuando a trav\u00e9s de su\n    fiscalidad para compensar los mayores costes que tienen los nuevos\n    propietarios de vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [4], "viviendas": [2, 3], "acceso": [6], "precio": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No es la\n    cuesti\u00f3n ahora si antes estaban m\u00e1s altos y ahora m\u00e1s bajos, el hecho\n    es que el nivel que ten\u00edan hace dos o tres a\u00f1os anim\u00f3 a mucha gente a\n    comprar una vivienda, a empe\u00f1arse y ahora, cuando confiaron en unas\n    perspectivas de tipos bajos, se ven de alguna manera entrampados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unas viviendas caras, el\n    precio subi\u00f3 como consecuencia de la alta demanda sin que sus\n    reformas liberalizadoras del suelo tuviesen ninguna incidencia sobre\n    el precio de la vivienda y, por tanto, estamos ahora en una situaci\u00f3n\n    en la que los expertos pronostican un aumento de los impagos y desde\n    luego en la que los \u00fanicos que salen victoriosos y los \u00fanicos que\n    tienen algo por lo que alegrarse son las entidades crediticias, que\n    ven c\u00f3mo suben sus beneficios y ven c\u00f3mo la transferencia de renta\n    desde la econom\u00edas dom\u00e9sticas a estas corporaciones financieras\n    aumenta cada vez m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unas viviendas caras, el\n    precio subi\u00f3 como consecuencia de la alta demanda sin que sus\n    reformas liberalizadoras del suelo tuviesen ninguna incidencia sobre\n    el precio de la vivienda y, por tanto, estamos ahora en una situaci\u00f3n\n    en la que los expertos pronostican un aumento de los impagos y desde\n    luego en la que los \u00fanicos que salen victoriosos y los \u00fanicos que\n    tienen algo por lo que alegrarse son las entidades crediticias, que\n    ven c\u00f3mo suben sus beneficios y ven c\u00f3mo la transferencia de renta\n    desde la econom\u00edas dom\u00e9sticas a estas corporaciones financieras\n    aumenta cada vez m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego le invito a que esas medidas fiscales se concreten, por\n    ejemplo, en una mejora del trato fiscal a las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00edndices de referencia de los cr\u00e9ditos hipotecarios han subido m\u00e1s\n    a\u00fan y nos hallamos en una situaci\u00f3n en la que dichas familias se\n    encuentran en este momento endeudadas a unos niveles muy altos para\n    lo que es su renta, por tanto entrampadas en un acceso a la propiedad\n    que el Gobierno en su momento foment\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unas viviendas caras, el\n    precio subi\u00f3 como consecuencia de la alta demanda sin que sus\n    reformas liberalizadoras del suelo tuviesen ninguna incidencia sobre\n    el precio de la vivienda y, por tanto, estamos ahora en una situaci\u00f3n\n    en la que los expertos pronostican un aumento de los impagos y desde\n    luego en la que los \u00fanicos que salen victoriosos y los \u00fanicos que\n    tienen algo por lo que alegrarse son las entidades crediticias, que\n    ven c\u00f3mo suben sus beneficios y ven c\u00f3mo la transferencia de renta\n    desde la econom\u00edas dom\u00e9sticas a estas corporaciones financieras\n    aumenta cada vez m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00edndices de referencia de los cr\u00e9ditos hipotecarios han subido m\u00e1s\n    a\u00fan y nos hallamos en una situaci\u00f3n en la que dichas familias se\n    encuentran en este momento endeudadas a unos niveles muy altos para\n    lo que es su renta, por tanto entrampadas en un acceso a la propiedad\n    que el Gobierno en su momento foment\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [2, 3], "acceso": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos declarado\n    exenta del impuesto sobre el patrimonio la vivienda habitual hasta 25\n    millones de pesetas; hemos declarado no tributable el rendimiento de\n    vivienda habitual; hemos bajado los costes de los aranceles de\n    registros y notarios; hemos avanzado y de manera bastante fiable en\n    lo que es el coste fiscal que\n    los contribuyentes tienen que afrontar por el hecho de ser\n    propietarios de su vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... compr\u00f3 una vivienda en Espa\u00f1a hace 20 a\u00f1os, yo s\u00ed, por\n    la edad que ten\u00eda, y s\u00e9 perfectamente cu\u00e1l era el coste de las\n    hipotecas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente ahora la pol\u00edtica del Gobierno es seguir\n    favoreciendo la renta disponible de los ciudadanos para que esos\n    ciudadanos, a trav\u00e9s de su trabajo y a trav\u00e9s de su esfuerzo, puedan\n    seguir financiando esas viviendas el d\u00eda de ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El que Espa\u00f1a haya sido fundadora del euro\n    ha permitido ese acceso a viviendas m\u00e1s factible, m\u00e1s real, a cientos\n    de miles, a millones en este caso, lo que realmente hemos de ver con\n    satisfacci\u00f3n porque significa incrementar el bienestar del ciudadano\n    y hacerlo de manera muy positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El que Espa\u00f1a haya sido fundadora del euro\n    ha permitido ese acceso a viviendas m\u00e1s factible, m\u00e1s real, a cientos\n    de miles, a millones en este caso, lo que realmente hemos de ver con\n    satisfacci\u00f3n porque significa incrementar el bienestar del ciudadano\n    y hacerlo de manera muy positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La prueba evidente de que se\n    est\u00e1n aplicando correctamente estas medidas es que en el presente\n    ejercicio econ\u00f3mico se ha reducido sustancialmente el d\u00e9ficit sin\n    menoscabar y sin reducir las inversiones en sanidad, en empleo, en\n    asuntos sociales y en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, permite dedicar mayores\n    recursos a los programas que volver\u00e1n a ser destacados por parte del\n    Gobierno en materia de dotaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos\n    prioritarios para el desarrollo de nuestra protecci\u00f3n social, para la\n    modernizaci\u00f3n de nuestro sistema educativo  y sanitario y asimismo\n    para mayores dotaciones de inversi\u00f3n en infraestructuras y en\n    investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Son ayuntamientos que est\u00e1n ya catalogando\n    todas las p\u00e9rdidas sufridas en infraestructuras, en comercios, en\n    industrias, y tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, las p\u00e9rdidas en bienes\n    materiales de particulares que han perdido su ajuar dom\u00e9stico y su\n    primera vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A lo que s\u00ed hemos asistido ha sido a\n    una sucesi\u00f3n de notas de prensa desmentidas por los hechos,\n    comunicados contradictorios, versiones contradictorias emitidas desde\n    la propia polic\u00eda y desde luego una investigaci\u00f3n tard\u00edamente incoada\n    desde el Ministerio del Interior s\u00f3lo arrastras de la iniciativa\n    procesal puesta en marcha por la hermana del fallecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted ha mencionado la investigaci\u00f3n judicial en curso, y es verdad,\n    y no corresponde al Grupo Socialista suplantar ni al ministerio\n    fiscal ni a la justicia penal, pero s\u00ed traer a esta C\u00e1mara una\n    preocupaci\u00f3n social por la pasividad, por la incapacidad del\n    Ministerio del Interior, probada en este caso, de darle importancia a\n    las cosas que s\u00ed la tienen, porque los derechos fundamentales del\n    detenido son una prueba de calidad de la democracia y de la estatura\n    moral de una sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer lugar, al d\u00eda siguiente de la muerte de\n    Fonseca se abre una primera investigaci\u00f3n en el seno de la comisar\u00eda\n    de Arrecife. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, cuando\n    conocemos por primera vez un informe de un forense que contradice al\n    primero, directamente desde el propio Ministerio del Interior lo que\n    se solicita es una investigaci\u00f3n interna que preside el m\u00e1ximo\n    responsable en este tema del cuerpo nacional de Polic\u00eda en la\n    inspecci\u00f3n de personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle, y usted lo sabe muy bien, que\n    cuando hay una investigaci\u00f3n de car\u00e1cter interno en el seno de la\n    polic\u00eda y al mismo tiempo ya hay una investigaci\u00f3n de car\u00e1cter\n    judicial, hay que paralizar las decisiones internas disciplinarias en\n    el seno del cuerpo nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las l\u00edneas de\n    investigaci\u00f3n a las que me he referido, las tres, que no han sido\n    desmentidas ni por el segundo ni por el tercero ni por el cuarto\n    informe forense, que parece usted olvidarse de ellos tambi\u00e9n, en modo\n    alguno avalan la posibilidad de que ese guineano pudiese haber muerto\n    en la comisar\u00eda por malos tratos del cuerpo nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3, 4, 5], "cultura": [6, 7], "deporte": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, desde el pasado d\u00eda\n    15 estamos siguiendo con mucho inter\u00e9s lo que est\u00e1 sucediendo en\n    Sydney, que, al fin y al cabo, es la m\u00e1xima expresi\u00f3n de lo que un\n    deportista desea, que es participar en esa competici\u00f3n que es\n    universal, que se celebra cada cuatro a\u00f1os, y tambi\u00e9n aspira  a la\n    competici\u00f3n mundial que se celebra cada dos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ese\n    momento antes es el inicio en la infancia, en la competici\u00f3n, es el\n    inicio\n    de la tutela, por decirlo de alguna forma, desde el Gobierno,\n    desde el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, para que al d\u00eda\n    siguiente, a los a\u00f1os siguientes tengamos las alegr\u00edas que nos\n    estamos llevando estos d\u00edas y que seguramente seguir\u00e1n produci\u00e9ndose\n    mucho m\u00e1s adelante como consecuencia del trabajo y el esfuerzo de\n    esos deportistas y de las pol\u00edticas deportivas que se est\u00e1n llevando\n    a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, creo que con este pre\u00e1mbulo que le he hecho no me\n    queda m\u00e1s remedio que hacerle la pregunta, que es: \u00bfCu\u00e1les son las\n    l\u00edneas que sigue el Gobierno, en este caso el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, para el apoyo del deporte no profesional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, desde el pasado d\u00eda\n    15 estamos siguiendo con mucho inter\u00e9s lo que est\u00e1 sucediendo en\n    Sydney, que, al fin y al cabo, es la m\u00e1xima expresi\u00f3n de lo que un\n    deportista desea, que es participar en esa competici\u00f3n que es\n    universal, que se celebra cada cuatro a\u00f1os, y tambi\u00e9n aspira  a la\n    competici\u00f3n mundial que se celebra cada dos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ese\n    momento antes es el inicio en la infancia, en la competici\u00f3n, es el\n    inicio\n    de la tutela, por decirlo de alguna forma, desde el Gobierno,\n    desde el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, para que al d\u00eda\n    siguiente, a los a\u00f1os siguientes tengamos las alegr\u00edas que nos\n    estamos llevando estos d\u00edas y que seguramente seguir\u00e1n produci\u00e9ndose\n    mucho m\u00e1s adelante como consecuencia del trabajo y el esfuerzo de\n    esos deportistas y de las pol\u00edticas deportivas que se est\u00e1n llevando\n    a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, creo que con este pre\u00e1mbulo que le he hecho no me\n    queda m\u00e1s remedio que hacerle la pregunta, que es: \u00bfCu\u00e1les son las\n    l\u00edneas que sigue el Gobierno, en este caso el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, para el apoyo del deporte no profesional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, desde el pasado d\u00eda\n    15 estamos siguiendo con mucho inter\u00e9s lo que est\u00e1 sucediendo en\n    Sydney, que, al fin y al cabo, es la m\u00e1xima expresi\u00f3n de lo que un\n    deportista desea, que es participar en esa competici\u00f3n que es\n    universal, que se celebra cada cuatro a\u00f1os, y tambi\u00e9n aspira  a la\n    competici\u00f3n mundial que se celebra cada dos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ese\n    momento antes es el inicio en la infancia, en la competici\u00f3n, es el\n    inicio\n    de la tutela, por decirlo de alguna forma, desde el Gobierno,\n    desde el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, para que al d\u00eda\n    siguiente, a los a\u00f1os siguientes tengamos las alegr\u00edas que nos\n    estamos llevando estos d\u00edas y que seguramente seguir\u00e1n produci\u00e9ndose\n    mucho m\u00e1s adelante como consecuencia del trabajo y el esfuerzo de\n    esos deportistas y de las pol\u00edticas deportivas que se est\u00e1n llevando\n    a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [7], "deporte": [0, 1, 2, 3, 4], "j\u00f3venes": [5, 6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, creo que usted ha planteado con\n    acierto la reflexi\u00f3n sobre la importancia del deporte en los a\u00f1os\n    primeros de la infancia y la adolescencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy  a dar brevemente\n    cuenta de lo que en materia de deporte escolar y deporte\n    universitario impulsa y desarrolla este Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en lo que se refiere al deporte escolar, hay que\n    destacar el campeonato de Espa\u00f1a en la juventud, el campeonato de\n    Espa\u00f1a escolar, en el que, por ejemplo, en el curso acad\u00e9mico 1999-\n    2000 participaron en todas las comunidades un total de 2.500\n    escolares; la participaci\u00f3n tambi\u00e9n en competiciones internacionales,\n    que fue de 7.800 j\u00f3venes, con un presupuesto de 357 millones de\n    pesetas, y el programa de detecci\u00f3n de talentos deportivos, que\n    cuenta con una participaci\u00f3n de 3.900 j\u00f3venes y 721 t\u00e9cnicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, por lo que se refiere al deporte universitario, hay\n    que se\u00f1alar que el Consejo Superior de Deportes, en colaboraci\u00f3n con\n    universidades espa\u00f1olas p\u00fablicas y privadas, convoca actividades\n    deportivas nacionales, si bien el desarrollo del deporte\n    universitario corresponde a cada universidad en su \u00e1mbito espec\u00edfico,\n    por no hablar del programa de apoyo al deporte de alto rendimiento,\n    al deporte federado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    impulso al deporte escolar es fundamental si luego queremos tener\n    deportistas de \u00e9lite, pero tambi\u00e9n es fundamental para la educaci\u00f3n\n    de los ni\u00f1os y de los j\u00f3venes, no en vano son esos los a\u00f1os en los\n    que se forja el car\u00e1cter, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en lo que se refiere al deporte escolar, hay que\n    destacar el campeonato de Espa\u00f1a en la juventud, el campeonato de\n    Espa\u00f1a escolar, en el que, por ejemplo, en el curso acad\u00e9mico 1999-\n    2000 participaron en todas las comunidades un total de 2.500\n    escolares; la participaci\u00f3n tambi\u00e9n en competiciones internacionales,\n    que fue de 7.800 j\u00f3venes, con un presupuesto de 357 millones de\n    pesetas, y el programa de detecci\u00f3n de talentos deportivos, que\n    cuenta con una participaci\u00f3n de 3.900 j\u00f3venes y 721 t\u00e9cnicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    impulso al deporte escolar es fundamental si luego queremos tener\n    deportistas de \u00e9lite, pero tambi\u00e9n es fundamental para la educaci\u00f3n\n    de los ni\u00f1os y de los j\u00f3venes, no en vano son esos los a\u00f1os en los\n    que se forja el car\u00e1cter, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    impulso al deporte escolar es fundamental si luego queremos tener\n    deportistas de \u00e9lite, pero tambi\u00e9n es fundamental para la educaci\u00f3n\n    de los ni\u00f1os y de los j\u00f3venes, no en vano son esos los a\u00f1os en los\n    que se forja el car\u00e1cter, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la pregunta que le formulamos hoy versa sobre la\n    presencia de la lengua y la cultura espa\u00f1olas en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "cultura": [2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El Gobierno, en distintos departamentos, pero especialmente  a trav\u00e9s\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura, desarrolla como es sabido una\n    serie de iniciativas seg\u00fan distintos instrumentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    mantiene una red de 13 consejer\u00edas de Educaci\u00f3n en las embajadas de\n    Espa\u00f1a, una de cuyas funciones es apoyar y potenciar la presencia del\n    espa\u00f1ol en los sistemas educativos de los pa\u00edses correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el Gobierno es consciente, como creo que lo son los\n    miembros de esta C\u00e1mara, de que tenemos un patrimonio extraordinario\n    con la lengua y la cultura de nuestro pa\u00eds, con la lengua espa\u00f1ola,\n    la lengua castellana, porque es compartida por una enorme cantidad de\n    personas fuera de nuestras fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, en distintos departamentos, pero especialmente  a trav\u00e9s\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura, desarrolla como es sabido una\n    serie de iniciativas seg\u00fan distintos instrumentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, las aulas integradas de agrupaciones de lengua y de cultura,\n    presentes en Europa, Estados Unidos y Australia, por las que han\n    pasado 20.000 alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Finalmente, si me permite, creo que es bueno que este incremento de\n    recursos haya podido marcar y atender nuevas prioridades, entre otras\n    la atenci\u00f3n de adolescentes  y j\u00f3venes con dificultad de adaptaci\u00f3n\n    social, que han visto incrementados sus recursos un 22 por\n    ciento; tratamiento de enfermos de sida, incrementado en un 178 por\n    ciento; adopci\u00f3n de medidas alternativas  a la prisi\u00f3n de reclusos y a\n    reclusos, 185 por ciento, y prevenci\u00f3n de drogodependencias, m\u00e1s de\n    un 71 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    NUEVOS SERVICIOS SE PROPONE PONER EN MARCHA EN INTERNET, SOBRE TODO\n    EN EL SISTEMA DE LA SEGURIDAD SOCIAL, EL MINISTERIO DE TRABAJO\n    YASUNTOS SOCIALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo y Asuntos Sociales, las pol\u00edticas sociales\n    y las pol\u00edticas econ\u00f3micas globales del Gobierno han tenido como\n    consecuencias muy importantes muchos factores en el \u00e1mbito de la\n    Seguridad Social: unos niveles de afiliaci\u00f3n que no conoc\u00edamos, una\n    mejora en las prestaciones, m\u00e1s control en la percepci\u00f3n de las\n    prestaciones indebidamente percibidas  y mayor persecuci\u00f3n del fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en una sociedad moderna, y sin duda\n    se han mejorado los procesos de modernizaci\u00f3n e inform\u00e1ticos de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta era revolucionaria de Internet y de las nuevas\n    tecnolog\u00edas, \u00bfqu\u00e9 nuevos servicios se plantea poner el Ministerio de\n    Trabajo y Asuntos Sociales en el \u00e1mbito de la Seguridad Social, en la\n    Gerencia Inform\u00e1tica  y en la Tesorer\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [3], "seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El reto est\u00e1 en que un \u00e1rea tan\n    determinante del buen funcionamiento de la sociedad, como es la\n    protecci\u00f3n social, como es la Seguridad Social, no quede al margen de\n    estos nuevos sistemas, de estas nuevas herramientas inform\u00e1ticas en\n    cuanto a la informaci\u00f3n, informaci\u00f3n que en este caso que ya han\n    elaborado las propias entidades gestoras en cooperaci\u00f3n con esos\n    eficientes funcionarios, cuyo trabajo debe ser reconocido tambi\u00e9n en\n    este tr\u00e1mite, para tratar de dar dos grandes \u00e1reas de servicio, como\n    le dec\u00eda hace unos instantes, los de informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    poder conocer un ciudadano los datos que sean de su inter\u00e9s y que\n    obren en poder de la Seguridad Social se ha realizado un gran avance\n    en estos dos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 sea importante destacar que alguna de las herramientas de\n    gesti\u00f3n, como es el sistema Red, puedan tambi\u00e9n situarse en el \u00e1mbito\n    de Internet; aunque tal vez tenga menos importancia cuantitativa,\n    pero no cualitativa, tambi\u00e9n hemos querido que la red de Internet\n    permita a los espa\u00f1oles residentes en el extranjero acceder a los\n    servicios de Seguridad Social mediante un buz\u00f3n abierto en Internet\n    que, sin duda, puede ser de gran ayuda para esos ciudadanos\n    emigrantes espa\u00f1oles que viven en otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ese respecto\n    estamos intentando que haya no s\u00f3lo toda la normativa a disposici\u00f3n,\n    no todas aquellas herramientas que permitan el acceso al ciudadano,\n    no solamente los formularios, sino tambi\u00e9n que la informaci\u00f3n pueda\n    ser personalizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el sector remolachero constituye una actividad\n    estrat\u00e9gica agraria de muchas de nuestras comunidades aut\u00f3nomas y por\n    tanto de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el sector remolachero constituye una actividad\n    estrat\u00e9gica agraria de muchas de nuestras comunidades aut\u00f3nomas y por\n    tanto de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "cultura": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En cumplimiento de este mandato se aprob\u00f3 inicialmente el\n    Real Decreto 1330/1997, que abord\u00f3 la integraci\u00f3n de los servicios\n    perif\u00e9ricos de los Ministerios de Fomento, de Educaci\u00f3n y Cultura, de\n    Industria y Energ\u00eda, de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n, y de\n    Sanidad y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cumplimiento de este mandato se aprob\u00f3 inicialmente el\n    Real Decreto 1330/1997, que abord\u00f3 la integraci\u00f3n de los servicios\n    perif\u00e9ricos de los Ministerios de Fomento, de Educaci\u00f3n y Cultura, de\n    Industria y Energ\u00eda, de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n, y de\n    Sanidad y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estamos desarrollando ahora una tercera\n    fase, que ha supuesto la integraci\u00f3n en las delegaciones del Gobierno\n    de los servicios del Parque M\u00f3vil y la creaci\u00f3n de las \u00e1reas de alta\n    inspecci\u00f3n educativa en aquellas comunidades aut\u00f3nomas que\n    recientemente han recibido la transferencia en educaci\u00f3n no\n    universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pues bien, los\n    ministerios son la primera divisi\u00f3n funcional de la Administraci\u00f3n y\n    abarcan uno o varios sectores de la actividad administrativaque, en\n    t\u00e9rminos generales, se identifica con su denominaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Entre las medidas que recoge esta ley, que ha sido un hito en la\n    modificaci\u00f3n de la pol\u00edtica criminal que se estaba llevando en este\n    pa\u00eds, est\u00e1 la de aplicarse de los 14 a los 18 a\u00f1os y, con\n    excepciones, hasta los 21 a\u00f1os, a aquellos j\u00f3venes y menores de edad\n    que entraban en conflicto social con la ley penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo con\n    un estudio profundo de cada unos de los menores y j\u00f3venes que\n    delinquen se les podr\u00e1 recuperar, seg\u00fan consideraba nuestro Gobierno\n    y aprob\u00f3 la C\u00e1mara legislativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quer\u00eda hacer la siguiente pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9 medidas\n    legislativas ha tomado para promocionar la entrada en vigor de esta\n    Ley de responsabilidad penal del menor -puesto que en la propia ley\n    se recoge un a\u00f1o de vacatio legis- para que todos estos\n    especialistas, estos nuevos \u00f3rganos jurisdiccionales y este nuevo\n    \u00f3rgano que se va a implantar en los tribunales superiores de justicia\n    funcionen, para que esta ley entre con eficacia  y se aplique y as\u00ed se\n    puedan integrar socialmente todos estos menores y j\u00f3venes que\n    delinquen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Durante la sesi\u00f3n\n    extraordinaria del Consejo Europeo, en octubre del pasado a\u00f1o, se\n    analizaron las posibilidades de desarrollo del Tratado de Amsterdam\n    en esta materia para concluir con una serie de orientaciones\n    pol\u00edticas entre las que se encontraban la necesidad de mejorar el\n    acceso a la justicia, reconocimiento mutuo de sentencias judiciales,\n    mayor convergencia en la legislaci\u00f3n civil o lucha contra la\n    delincuencia organizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 EST\u00c1 EL GOBIERNO DISPUESTO\n    A QUE ESPA\u00d1A PIERDA LA PRESIDENCIA DEL COMIT\u00c9 DE TRASPLANTES DEL\n    CONSEJO DE EUROPA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted es la culpable de que Espa\u00f1a pierda la\n    Presidencia del comit\u00e9 de trasplantes del Consejo de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un acto sin\n    precedentes que el Gobierno tire por la borda el reconocimiento y el\n    prestigio internacional de nuestra Organizaci\u00f3n Nacional de\n    Trasplantes vetando  a su presidente en un foro internacional cuando\n    ejerce la presidencia del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 el Gobierno est\u00e1\n    dispuesto a perder para Espa\u00f1a la presidencia del comit\u00e9 de\n    trasplantes del Consejo de Europa, algo que se va a producir ma\u00f1ana\n    en Lisboa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \u00bfCree\n    que realmente estos son argumentos para que Espa\u00f1a pierda -porque la\n    va a perder ma\u00f1ana- la Presidencia del comit\u00e9 de trasplantes de la\n    Comisi\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Yo respeto mucho la\n    profesionalidad del profesor Matesanz, pero me parece terriblemente\n    triste que intenten convertir la Organizaci\u00f3n Nacional de Trasplantes\n    en la obra y en la ejecutoria de una sola persona, entre otras cosas\n    porque esa Presidencia es informal  y por poco tiempo y estoy\n    convencida de que la se\u00f1ora Blanca Miranda lo va a hacer bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2, 3], "acceso": [6], "investigaci\u00f3n": [4], "empresas": [0, 1], "peque\u00f1as": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para\n    ello se proced\u00eda a una mayor apertura en la competencia en telefon\u00eda,\n    se apostaba claramente por Internet para todos, es decir, no\n    solamente para unos pocos, no s\u00f3lo para las grandes empresas, sino\n    muy especialmente para los usuarios dom\u00e9sticos, para las familias, de\n    manera que las familias tengan una oportunidad real de incorporase a\n    la sociedad de la informaci\u00f3n y, por tanto, al uso intensivo de\n    Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se propon\u00edan incentivos fiscales para las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, para el acceso de nuestras peque\u00f1as y\n    medianas empresas a esta sociedad de la informaci\u00f3n y tambi\u00e9n\n    incentivos fiscales para la compra de ordenadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa fecha, en junio, con\n    la aprobaci\u00f3n de este real decreto-ley nuestro reto consist\u00eda en que\n    la sociedad de la informaci\u00f3n llegara de la manera m\u00e1s r\u00e1pida posible\n    a todos los ciudadanos sin excepci\u00f3n y muy especialmente a las\n    familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    ello se proced\u00eda a una mayor apertura en la competencia en telefon\u00eda,\n    se apostaba claramente por Internet para todos, es decir, no\n    solamente para unos pocos, no s\u00f3lo para las grandes empresas, sino\n    muy especialmente para los usuarios dom\u00e9sticos, para las familias, de\n    manera que las familias tengan una oportunidad real de incorporase a\n    la sociedad de la informaci\u00f3n y, por tanto, al uso intensivo de\n    Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo consideraba entonces, y lo sigue\n    haciendo ahora, que la difusi\u00f3n de la sociedad de la informaci\u00f3n\n    y que la apuesta por la investigaci\u00f3n, el desarrollo  y la innovaci\u00f3n\n    son elementos b\u00e1sicos para la mejora de la calidad de vida y el\n    bienestar de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se propon\u00edan incentivos fiscales para las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, para el acceso de nuestras peque\u00f1as y\n    medianas empresas a esta sociedad de la informaci\u00f3n y tambi\u00e9n\n    incentivos fiscales para la compra de ordenadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se propon\u00edan incentivos fiscales para las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, para el acceso de nuestras peque\u00f1as y\n    medianas empresas a esta sociedad de la informaci\u00f3n y tambi\u00e9n\n    incentivos fiscales para la compra de ordenadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [3], "acceso": [4], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido, quiero destacar la casi inmediata iniciaci\u00f3n de un\n    proceso de intensa y creciente reacci\u00f3n, tanto por el lado de la\n    oferta como por el lado de la demanda, por parte de empresas,\n    operadores y ciudadanos en lo que se refiere, por ejemplo, al acceso\n    a Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estando a\u00fan vigente desde el punto de vista formal,\n    s\u00f3lo el anuncio del avance hacia esta accesibilidad en precio, en\n    alcance y en cobertura ha hecho que un conjunto de empresas lo\n    ofrecieran ya en el mercado, con unos incrementos sustanciales que\n    superan, seg\u00fan las informaciones, m\u00e1s de los 200.000 nuevos\n    internautas, este verano, adem\u00e1s a trav\u00e9s de la tarifa plana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos viendo en\n    estos momentos un nivel de aceptaci\u00f3n en cuanto a las ofertas por\n    parte de las empresas a sus empleados... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estando a\u00fan vigente desde el punto de vista formal,\n    s\u00f3lo el anuncio del avance hacia esta accesibilidad en precio, en\n    alcance y en cobertura ha hecho que un conjunto de empresas lo\n    ofrecieran ya en el mercado, con unos incrementos sustanciales que\n    superan, seg\u00fan las informaciones, m\u00e1s de los 200.000 nuevos\n    internautas, este verano, adem\u00e1s a trav\u00e9s de la tarifa plana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, quiero destacar la casi inmediata iniciaci\u00f3n de un\n    proceso de intensa y creciente reacci\u00f3n, tanto por el lado de la\n    oferta como por el lado de la demanda, por parte de empresas,\n    operadores y ciudadanos en lo que se refiere, por ejemplo, al acceso\n    a Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica\n    tiene como condici\u00f3n sine qua non para su eficacia la proyecci\u00f3n y la\n    difusi\u00f3n en aras de poder obtener una adecuada innovaci\u00f3n y para ello\n    es necesario una comunicaci\u00f3n oportuna con el entorno pol\u00edtico-\n    cient\u00edfico, que en nuestro caso es la Uni\u00f3n Europea, cuyo programa-\n    marco ilustra, proyecta, orienta y estudia las l\u00edneas de\n    investigaci\u00f3n que se realizan en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les son las\n    principales conclusiones para Espa\u00f1a de la reciente entrevista de la\n    ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda con el Comisario europeo de\n    Investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "presidencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por un lado, el \u00e1rea que significa el espacio com\u00fan de\n    investigaci\u00f3n a nivel europeo y, por otro, lo que significa la\n    redefinici\u00f3n del programa marco de investigaci\u00f3n  a nivel europeo,\n    que, como saben, va a ser el VI programa marco, cuyas decisiones y\n    cuya implantaci\u00f3n va  a tener lugar bajo la Presidencia espa\u00f1ola en el\n    a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, el \u00e1rea que significa el espacio com\u00fan de\n    investigaci\u00f3n a nivel europeo y, por otro, lo que significa la\n    redefinici\u00f3n del programa marco de investigaci\u00f3n  a nivel europeo,\n    que, como saben, va a ser el VI programa marco, cuyas decisiones y\n    cuya implantaci\u00f3n va  a tener lugar bajo la Presidencia espa\u00f1ola en el\n    a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es pues, precisamente, no s\u00f3lo una revisi\u00f3n de una\n    nueva edici\u00f3n de este programa marco, sino que se tiene que ver en\n    este marco europeo de espacio \u00fanico de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que vimos\n    con el propio comisario Busquin es que las reglas del juego para\n    Espa\u00f1a, con el VI programa marco y con el espacio europeo de\n    investigaci\u00f3n, requieren un sistema de avance un poco distinto, que\n    es el que hemos iniciado ya con actuaciones de cooperaci\u00f3n reforzada\n    en lo que hace referencia, por ejemplo, a lo que son las grandes\n    instalaciones europeas cient\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene un conjunto de\n    instalaciones, algunas de ellas europeas de facto pero a\u00fan no\n    reconocidas jur\u00eddicamente, que requieren ser contempladas en la\n    investigaci\u00f3n, en el programa marco y en los fondos correspondientes,\n    sobre todo para hacerlos\n    realmente europeos y darles el marco y la relevancia que les\n    corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Comparto con \u00e9l la cr\u00edtica reflexiva sobre la\n    experiencia universitaria de las universidades europeas de los\n    \u00faltimos doscientos a\u00f1os, sus resultados en relaci\u00f3n con la ense\u00f1anza\n    y la investigaci\u00f3n,  y la necesidad de aprovechar esas experiencias\n    para plantear la reforma universitaria; reforma universitaria que\n    est\u00e1 en el programa del Partido Popular, que yo asumo en su\n    integridad; reforma universitaria en profundidad que piden\n    sindicatos, empresarios y expertos, petici\u00f3n hecha p\u00fablica ayer en\n    los medios de comunicaci\u00f3n nacionales y que yo comparto en su\n    totalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alquiler": [1, 2], "precio": [3, 4, 5, 6, 7], "econom\u00eda": [0], "presidencia": [8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted, se\u00f1ora ministra, es profesora de\n    econom\u00eda y yo no, pero usted sabe que eso no es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por eso creemos que\n    es pertinente este debate; pertinente para discutir dos\n    cosas: primero, algunas del concurso pasado sobre las que ustedes\n    quieren pasar de puntillas y que verdaderamente no quieren discutir,\n    y segundo, porque es pertinente que discutamos en esta C\u00e1mara c\u00f3mo\n    hacemos para recuperar los m\u00e1s de 4 billones de pesetas -esas son las\n    cifras que las operadoras m\u00e1s solventes manejan como aproximadamente\n    m\u00e1s reales, m\u00e1s claras- que los espa\u00f1oles hemos dejado de recibir por\n    el alquiler de nuestro espacio radioel\u00e9ctrico, gracias a un concurso\n    que ustedes hicieron deprisa y corriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, con lo que los espa\u00f1oles hemos dejado\n    de percibir por el alquiler de nuestro espacio radioel\u00e9ctrico, las\n    compa\u00f1\u00edas van a mejorar sus cuentas de resultados, sus bolsillos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    usted sabe que desde mayo se han producido algunos acontecimientos:\n    Alemania ha hecho un concurso de telefon\u00eda m\u00f3vil, ha sacado 8,4\n    billones de pesetas; Italia ha decidido hacer una subasta y espera\n    obtener alrededor de 4 billones; Francia ha decidido ir a un sistema\n    mixto para otorgar sus licencias de m\u00f3viles UMTS y espera obtener\n    -obtendr\u00e1, con toda seguridad, porque el precio est\u00e1 fijado- 3,2\n    billones, y es verdad que estas cifras han levantado pol\u00e9mica en\n    Espa\u00f1a, una pol\u00e9mica notable durante este verano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un debate que usted sabe, se\u00f1or\u00eda, que tiene\n    tres elementos fundamentales: se discute sobre si concurso o subasta,\n    se discute sobre la transparencia del sistema y se discute sobre el\n    precio a pagar por las operadoras para obtener las nuevas licencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras cosas, el precio es\n    pr\u00e1cticamente un precio europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo del precio no hay quien se lo crea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ver\u00e1 que hay m\u00e1s de veinte\n    p\u00e1ginas explicando, punto por punto, por qu\u00e9 este operador s\u00ed y este\n    operador no, en qu\u00e9 condiciones, con qu\u00e9 precio, con qu\u00e9 tiempo, qu\u00e9\n    inversiones  y qu\u00e9 empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or vicepresidente,\n    Camps Ortiz, ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya han pasado\n    tres meses, y hemos tenido que pedir amparo a la Presidencia de la\n    C\u00e1mara, porque ustedes no nos han mandado ni un solo papel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alquiler": [0], "precio": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno ingl\u00e9s ha obtenido por el alquiler\n    de su espacio radioel\u00e9ctrico 106.000 pesetas por cada uno de sus\n    habitantes, el Gobierno alem\u00e1n m\u00e1s de 90.000, nosotros 2.200; un\n    excelente negocio, se\u00f1ora ministra, para las operadoras, para los\n    ciudadanos, no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Malbaratar\n    significa vender la hacienda a bajo precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9ste es un Gobierno\n    malbaratador que ha vendido la hacienda, en este caso el espacio\n    radioel\u00e9ctrico, a bajo precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [5, 6, 7, 8, 9], "acceso": [11], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3, 4], "peque\u00f1as": [10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto tambi\u00e9n est\u00e1 en el propio concurso y\n    no tiene relaci\u00f3n directa con la implantaci\u00f3n de este negocio que,\n    seg\u00fan usted, va a beneficiar s\u00f3lo a unas empresas, y que para\n    nosotros claramente va a beneficiar al conjunto de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el 98\n    por ciento de la aportaci\u00f3n de los socios de las empresas\n    licenciatarias en Espa\u00f1a se har\u00e1 tambi\u00e9n durante los cuatro primeros\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, hay actuaciones\n    significativas en sanidad, en fomento de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, en capital riesgo, en empleo para discapacitados, etc\u00e9tera,\n    una serie de aspectos que significan avances en el \u00e1mbito social y\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ya le dije, existe el compromiso de crear m\u00e1s de 36.000\n    empleos directos, m\u00e1s de 58.000 empleos indirectos por la\n    contribuci\u00f3n tecnol\u00f3gica industrial relacionada con el proyecto,\n    y m\u00e1s de 117.000 de la no relacionada con el proyecto, totalmente\n    voluntaria, aportaciones a la econom\u00eda nacional, al desarrollo\n    tecnol\u00f3gico, al avance r\u00e1pido de la sociedad de la informaci\u00f3n y la\n    mayor\u00eda de ellas est\u00e1n avaladas con unas cantidades significativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay aspectos de aportaci\u00f3n a la econom\u00eda nacional en los cuales hay\n    compromisos de adelantar actuaciones muy significativas en el medio\n    rural, dentro de este per\u00edodo de los cuatro a\u00f1os, con lo que esto\n    supone, desde el punto de vista de cohesi\u00f3n social y territorial, de\n    equilibrar el grado de cobertura territorial que evidentemente\n    empieza en las grandes ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    todas maneras, me gustar\u00eda que fueran m\u00e1s serios, si me permite, un\n    poco m\u00e1s focalizados y menos medidos por una cosa que parece que se\n    ha convertido \u00faltimamente en el rasero, que es el precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ve que\n    tenemos unos mercados con tal perfecci\u00f3n que la \u00fanica cosa que nos\n    determina todo, que nos da toda la informaci\u00f3n, que nos marca todas\n    las prioridades, es el precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que la sociedad de la\n    informaci\u00f3n, la sociedad basada en el conocimiento necesita m\u00e1s finu\n    ra,\n    m\u00e1s claridad, saber qu\u00e9 prioridades nos estamos marcando, c\u00f3mo lo\n    hacemos, c\u00f3mo se instrumenta y no hacer actuaciones reduccionistas,\n    intentar confundir y pretender que se puede confundir a los\n    ciudadanos limitando las cosas, y m\u00e1s la acci\u00f3n de Gobierno,\n    estrictamente a una cosa que se identifica con un precio, incluso\n    aunque sea por el sistema de subasta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos objetivos, el Gobierno consider\u00f3 id\u00f3neo el sistema de\n    concurso al permitir que los concursantes compitieran entre ellos en\n    temas que van mucho m\u00e1s all\u00e1 del precio, o sea, antes de competir en\n    el mercado compitieron en el propio concurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nivel de penetraci\u00f3n de m\u00f3viles en Espa\u00f1a es superior a la media\n    europea, el precio de los m\u00f3viles en su sentido estricto es de los\n    m\u00e1s bajos de Europa y la sola perspectiva inmediata de la\n    comercializaci\u00f3n de esta tecnolog\u00eda de GPRS, que es la tecnolog\u00eda de\n    la segunda generaci\u00f3n y media y de ser pioneros precisamente en el\n    inicio de la comercializaci\u00f3n del UMTS, est\u00e1 generando que los\n    grandes actores de este mercado  a nivel internacional, incluidos los\n    de contenidos y aplicaciones, est\u00e9n invirtiendo en Espa\u00f1a y\n    alcanzando acuerdos para el desarrollo de los servicios y en especial\n    de los servicios multimedia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, hay actuaciones\n    significativas en sanidad, en fomento de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, en capital riesgo, en empleo para discapacitados, etc\u00e9tera,\n    una serie de aspectos que significan avances en el \u00e1mbito social y\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, en la liberalizaci\u00f3n de\n    la telefon\u00eda fija, fuimos de los primeros pa\u00edses en tener acceso\n    gratis a Internet, recientemente en tener tarifa plana y, como se\n    aprob\u00f3 en esta C\u00e1mara, un alto nivel de competencia en telefon\u00eda\n    local  y estar entre el grupo pionero en la apertura del bucle local. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [4, 5, 6], "acceso": [7], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde la posici\u00f3n del\n    Grupo Parlamentario Socialista, a usted le toca hacer como ministra\n    algo en contra de lo que obtuvo como directora general de una de las\n    empresas concesionarias de las telefon\u00edas m\u00f3viles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hecho referencia a las empresas de m\u00f3viles y tiene raz\u00f3n:\n    hoy hay 17 millones, si no me fallan los n\u00fameros, de m\u00f3viles en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    han hecho porque a ustedes les gusta mucho intervenir en las\n    empresas, mucho m\u00e1s que intervenir a favor de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo he dicho antes y usted no me puede replicar porque usted sabe\n    mucha m\u00e1s econom\u00eda que yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    m\u00e1s, un regalo que no va a beneficiar a los ciudadanos en precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir algo m\u00e1s respecto al precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, no pretenda\n    llevarme a la discusi\u00f3n del precio, que lo hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay ah\u00ed una reflexi\u00f3n\n    pol\u00edtica en relaci\u00f3n con la igualdad de acceso a los recursos que un\n    Estado puede sacar por alquilar algo que es de todos los espa\u00f1oles,\n    que tambi\u00e9n nos interesa pol\u00edticamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [4], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El tiempo es un\n    valor importante, lo saben las empresas y los ciudadanos, y es\n    obligaci\u00f3n del Gobierno -y espero que de la oposici\u00f3n- saberlo\n    tambi\u00e9n; el tiempo es importante en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como muestra de\n    ello, mire cu\u00e1l ha sido la evoluci\u00f3n de la penetraci\u00f3n de Internet en\n    los \u00faltimos meses -no voy a hablar de a\u00f1os- o la de las empresas del\n    \u00e1mbito de los m\u00f3viles y de estas tecnolog\u00edas: han invertido en Espa\u00f1a\n    en multimedia y en contenidos debido precisamente a nuestra apuesta\n    por la sociedad de la informaci\u00f3n y por la tercera generaci\u00f3n de\n    m\u00f3viles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a tener una buena penetraci\u00f3n en la telefon\u00eda m\u00f3vil de\n    segunda y media y tercera generaci\u00f3n en breve plazo -como la que\n    tiene ahora en segunda o m\u00e1s-, un alto grado de desarrollo y variedad\n    de servicios, una buena competencia efectiva, empresas s\u00f3lidas y\n    aportaciones directas e indirectas a la econom\u00eda nacional con\n    generaci\u00f3n de empleo y creaci\u00f3n de riqueza para los ciudadanos y las\n    empresas, especialmente para las pyme sin olvidar a los sectores m\u00e1s\n    desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a tener una buena penetraci\u00f3n en la telefon\u00eda m\u00f3vil de\n    segunda y media y tercera generaci\u00f3n en breve plazo -como la que\n    tiene ahora en segunda o m\u00e1s-, un alto grado de desarrollo y variedad\n    de servicios, una buena competencia efectiva, empresas s\u00f3lidas y\n    aportaciones directas e indirectas a la econom\u00eda nacional con\n    generaci\u00f3n de empleo y creaci\u00f3n de riqueza para los ciudadanos y las\n    empresas, especialmente para las pyme sin olvidar a los sectores m\u00e1s\n    desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1or\u00eda, me alegro much\u00edsimo de que, al final, no lo mida\n    todo por el mismo rasero; pero a\u00fan es el mismo rasero: el del precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero tiempo habr\u00e1 -espero que en breve plazo- para que\n    la Comisi\u00f3n de Ciencia y Tecnolog\u00eda pueda celebrar un debate\n    monogr\u00e1fico sobre este tema y para que entre todos podamos tener\n    mayores concreciones; sobre todo, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, lo que\n    m\u00e1s interesa a nuestro grupo parlamentario, es que del debate final\n    podamos obtener la seguridad de que los ciudadanos espa\u00f1oles van a\n    tener unas tarifas m\u00e1s econ\u00f3micas y m\u00e1s competitivas que las que se\n    apliquen en el resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que han optado por\n    un sistema de adjudicaci\u00f3n que para las empresas ha sido m\u00e1s costoso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a esas empresas el sistema les ha salido mucho mejor de precio -no\n    me atrevo a calificar como hacen otros grupos con adjetivos como\n    chollo-, lo que va a pedir nuestro grupo cuando celebremos ese debate\n    con mayor sosiego es que pueda demostrarse que para el ciudadano\n    espa\u00f1ol la tarifa ser\u00e1 m\u00e1s econ\u00f3mica, m\u00e1s competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a esas empresas el sistema les ha salido mucho mejor de precio -no\n    me atrevo a calificar como hacen otros grupos con adjetivos como\n    chollo-, lo que va a pedir nuestro grupo cuando celebremos ese debate\n    con mayor sosiego es que pueda demostrarse que para el ciudadano\n    espa\u00f1ol la tarifa ser\u00e1 m\u00e1s econ\u00f3mica, m\u00e1s competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "precio": [0], "presidencia": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Probablemente el\n    precio ser\u00eda bastante alto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hip\u00f3tesis por hip\u00f3tesis, a m\u00ed me\n    gustar\u00eda -haciendo una hip\u00f3tesis y pensando- saber qu\u00e9 podr\u00eda costar\n    a una empresa o cu\u00e1nto pagar\u00eda una empresa de televisi\u00f3n por tener un\n    monopolio de televisi\u00f3n de pago durante diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La\n    se\u00f1ora presidenta ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html# 000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "viviendas": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "alquiler": [48], "familias": [45, 46, 47], "acceso": [53], "precio": [49, 50, 51, 52], "econom\u00eda": [43, 44], "protecci\u00f3n oficial": [33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el se\u00f1or diputado interpelante ha tocado un tema de la\n    m\u00e1xima importancia social y del m\u00e1ximo inter\u00e9s, habida cuenta de la\n    evoluci\u00f3n de la construcci\u00f3n de viviendas a lo largo de estos \u00faltimos\n    cuatro a\u00f1os y de la evoluci\u00f3n del Plan de vivienda, es decir,\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, en este mismo per\u00edodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, voy a quitar dramatismo al problema que tenemos planteado\n    en estos momentos y que ayer, sin ir m\u00e1s lejos, fue tratado en una\n    conferencia sectorial promovida por el Ministerio de Fomento con\n    representantes de todas las comunidades y ciudades aut\u00f3nomas, en la\n    que se profundiz\u00f3 en el Plan de la vivienda y se plantearon\n    soluciones a los problemas, pero, repito, en ning\u00fan caso la pol\u00edtica\n    de vivienda -lo que podemos hacer entre todos para impulsar la\n    vivienda- puede considerarse una dificultad con tintes dram\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque desde el a\u00f1o 1996, el precio de la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial, que es sobre la que act\u00faa el Gobierno fijando\n    los precios, ha subido el 1,1 por ciento, y en cambio, desde el a\u00f1o\n    1996, el precio de la vivienda libre ha subido en torno al 25 por\n    ciento; var\u00eda seg\u00fan las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en este\n    mismo per\u00edodo, ese sector de vivienda que tiene el precio congelado\n    ha disminuido un 36 por ciento, es decir, en el a\u00f1o 1999 se\n    promovieron 56.577 viviendas de protecci\u00f3n oficial, un 36 por ciento\n    menos que en el a\u00f1o 1996, y, sin embargo, con arreglo a los datos de\n    viviendas iniciadas, su n\u00famero fue de 520.000 viviendas en total, es\n    decir, 464.000 viviendas libres, que supone un 137 por ciento m\u00e1s de\n    viviendas libres que en el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de\n    ellas, y muy importante, es que durante estos a\u00f1os se ha reducido el\n    porcentaje de la renta disponible que los espa\u00f1oles tienen que\n    dedicar para comprar una vivienda, de tal manera que el porcentaje,\n    que ya est\u00e1 por debajo del 30 por ciento, en una situaci\u00f3n de tipos\n    de inter\u00e9s muy bajos, hace que muchas familias tengan capacidad de\n    renta para elegir una vivienda m\u00e1s ajustada a sus posibilidades, sin\n    tener que acomodarse, a cambio de las ventajas de la protecci\u00f3n\n    oficial, a las limitaciones que hoy existen en tama\u00f1o y en\n    caracter\u00edsticas en las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque no\n    hici\u00e9ramos nada, s\u00f3lo el efecto de que, por el encarecimiento de los\n    tipos de inter\u00e9s, la adquisici\u00f3n de una vivienda supondr\u00e1 una partida\n    m\u00e1s sustancial en t\u00e9rminos de renta disponible para las familias, va\n    a dar m\u00e1s alicientes a las subvenciones y subsidios que la pol\u00edtica\n    de viviendas de protecci\u00f3n oficial ofrece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos parece suficiente y por\n    eso queremos atacar entre todos el problema de la vivienda para que\n    pueda haber viviendas para todos los sectores de la sociedad que la\n    demandan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando ahora no se construyen viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial porque la congelaci\u00f3n del precio de la vivienda no la hace\n    atractiva para los promotores, se\u00f1or diputado, no la hace atractiva\n    ni siquiera para la promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer, los representantes de\n    las diecisiete comunidades aut\u00f3nomas pidieron un\u00e1nimemente al\n    Ministerio de Fomento la actualizaci\u00f3n de los m\u00f3dulos, es decir, la\n    subida de los precios de la vivienda de protecci\u00f3n oficial para poder\n    favorecer la oferta de vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tenga presente, a la hora de analizar este fen\u00f3meno, que\n    las comunidades aut\u00f3nomas son fundamentales, porque nosotros tenemos\n    una competencia, la que tiene atribuida el Estado, que es solamente\n    la de establecer y financiar las ayudas  a la vivienda, pero nosotros\n    no somos titulares de la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, el Ministerio de Fomento\n    est\u00e1 abierto, dentro de los l\u00edmites presupuestarios que cada a\u00f1o\n    destinamos a vivienda y que cuando disminuye la vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial pueden no agotarse; ahora no hay problema de\n    techos presupuestarios para la vivienda de protecci\u00f3n oficial porque\n    est\u00e1 disminuyendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, sin entrar, desde el punto de vista del\n    programa pol\u00edtico de cada cual, en si estoy de acuerdo o no con\n    ustedes en esa propuesta, tengo que decirle que, en todo caso, tienen\n    que plante\u00e1rsela a cada gobierno auton\u00f3mico para que asuma o no la\n    respuesta a este tipo de decisiones, que afectan a quien tiene la\n    gesti\u00f3n de la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora, la informaci\u00f3n que ten\u00edamos en nuestra Direcci\u00f3n\n    General de la Vivienda es que la aplicaci\u00f3n de la vigente Ley de\n    Arrendamientos Urbanos, incluso para aquellos que fueron cr\u00edticos con\n    ella en el momento de su debate, est\u00e1 funcionando razonablemente y\n    desde luego no est\u00e1 produciendo esos efectos de pobreza y de\n    marginaci\u00f3n que preocupan  a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo\n    que deba hacerse para afrontar los retos que a Espa\u00f1a le produce en\n    estos momentos el fen\u00f3meno de la inmigraci\u00f3n creo que tiene un cauce\n    a nivel de Gobierno y tambi\u00e9n en esta\n    C\u00e1mara, y creo que ser\u00e1 el momento adecuado para explicitar sus\n    preocupaciones y tratar de encontrar respuestas en el marco legal que\n    garanticen tambi\u00e9n el derecho a la vivienda de los inmigrantes que\n    acepta Espa\u00f1a y que deben recibir todos los derechos y asumir todos\n    los deberes que en el marco constitucional nuestra Carta Magna les\n    tiene encomendados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fechas pr\u00f3ximas tendremos que avanzar en la reforma de la pol\u00edtica\n    de vivienda para ajustarla a los objetivos que todos estamos\n    propugnando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera -como ya conoce esta C\u00e1mara porque la\n    anunci\u00e9 en mi comparecencia en la Comisi\u00f3n- es la posibilidad de\n    ofrecer una alternativa de subvenciones a la primera entrega en la\n    adquisici\u00f3n de la vivienda; alternativa de la subsidiaci\u00f3n de\n    intereses para atender aquellos casos en los que la falta de ahorro\n    dificulta la adquisici\u00f3n de una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    cuarta es asumir tambi\u00e9n que deben imponerse algunas restricciones a\n    la descalificaci\u00f3n de las viviendas protegidas, y no tanto porque en\n    el caso de una descalificaci\u00f3n el Estado no recupere las ayudas\n    prestadas, sino porque se convierte en una distorsi\u00f3n de la pol\u00edtica\n    de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las viviendas de protecci\u00f3n oficial lo son para que los\n    beneficiarios disfruten de esos derechos durante el tiempo pactado, y\n    quebrar el plazo de esos beneficios, quiebra los principios de la\n    pol\u00edtica de vivienda de protecci\u00f3n oficial, asunto en el que tambi\u00e9n\n    est\u00e1n de acuerdo las comunidades aut\u00f3nomas y sobre el que espero\n    avanzar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el se\u00f1or diputado interpelante ha tocado un tema de la\n    m\u00e1xima importancia social y del m\u00e1ximo inter\u00e9s, habida cuenta de la\n    evoluci\u00f3n de la construcci\u00f3n de viviendas a lo largo de estos \u00faltimos\n    cuatro a\u00f1os y de la evoluci\u00f3n del Plan de vivienda, es decir,\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, en este mismo per\u00edodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en este\n    mismo per\u00edodo, ese sector de vivienda que tiene el precio congelado\n    ha disminuido un 36 por ciento, es decir, en el a\u00f1o 1999 se\n    promovieron 56.577 viviendas de protecci\u00f3n oficial, un 36 por ciento\n    menos que en el a\u00f1o 1996, y, sin embargo, con arreglo a los datos de\n    viviendas iniciadas, su n\u00famero fue de 520.000 viviendas en total, es\n    decir, 464.000 viviendas libres, que supone un 137 por ciento m\u00e1s de\n    viviendas libres que en el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, crecen la demanda y la\n    construcci\u00f3n de viviendas all\u00ed donde crece m\u00e1s el precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de\n    ellas, y muy importante, es que durante estos a\u00f1os se ha reducido el\n    porcentaje de la renta disponible que los espa\u00f1oles tienen que\n    dedicar para comprar una vivienda, de tal manera que el porcentaje,\n    que ya est\u00e1 por debajo del 30 por ciento, en una situaci\u00f3n de tipos\n    de inter\u00e9s muy bajos, hace que muchas familias tengan capacidad de\n    renta para elegir una vivienda m\u00e1s ajustada a sus posibilidades, sin\n    tener que acomodarse, a cambio de las ventajas de la protecci\u00f3n\n    oficial, a las limitaciones que hoy existen en tama\u00f1o y en\n    caracter\u00edsticas en las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un\n    fen\u00f3meno sociol\u00f3gico real, se\u00f1or diputado, de tal manera que, ante su\n    preocupaci\u00f3n por lo que va a pasar con la subida de tipos de inter\u00e9s,\n    f\u00edjese lo que va a pasar: que la subida de tipos de inter\u00e9s va a\n    producir el efecto autom\u00e1tico de que va a\n    aumentar la demanda de viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque no\n    hici\u00e9ramos nada, s\u00f3lo el efecto de que, por el encarecimiento de los\n    tipos de inter\u00e9s, la adquisici\u00f3n de una vivienda supondr\u00e1 una partida\n    m\u00e1s sustancial en t\u00e9rminos de renta disponible para las familias, va\n    a dar m\u00e1s alicientes a las subvenciones y subsidios que la pol\u00edtica\n    de viviendas de protecci\u00f3n oficial ofrece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos parece suficiente y por\n    eso queremos atacar entre todos el problema de la vivienda para que\n    pueda haber viviendas para todos los sectores de la sociedad que la\n    demandan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando ahora no se construyen viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial porque la congelaci\u00f3n del precio de la vivienda no la hace\n    atractiva para los promotores, se\u00f1or diputado, no la hace atractiva\n    ni siquiera para la promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos que\n    enfrentarnos a la f\u00f3rmula de equilibrio entre lo que es bueno para\n    que se produzcan viviendas de protecci\u00f3n oficial y lo que puede ser\n    menos bueno en t\u00e9rminos de encarecimiento, de acceso y tambi\u00e9n sobre\n    los efectos del IPC en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda en un momento de su intervenci\u00f3n que, desde su perspectiva\n    pol\u00edtica, quer\u00eda incrementar el porcentaje de viviendas de promoci\u00f3n\n    p\u00fablica -creo que le entend\u00ed correctamente-, y ese porcentaje lo\n    deciden las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n de impulsar un porcentaje mayor de viviendas de\n    protecci\u00f3n p\u00fablica corresponde a los gobiernos de las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si hubiera ese riesgo, me\n    gustar\u00eda poder profundizar en un fen\u00f3meno en esta ley, que era un\n    equilibrio entre los derechos de los inquilinos y los titulares de\n    las viviendas; que busc\u00e1ramos ese equilibrio para que tampoco hubiera\n    picaresca en el otro lado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hab\u00eda econom\u00edas modestas\n    propietarias de viviendas de alquiler que se estaban empobreciendo\n    con la pol\u00edtica anterior de alquileres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    cuarta es asumir tambi\u00e9n que deben imponerse algunas restricciones a\n    la descalificaci\u00f3n de las viviendas protegidas, y no tanto porque en\n    el caso de una descalificaci\u00f3n el Estado no recupere las ayudas\n    prestadas, sino porque se convierte en una distorsi\u00f3n de la pol\u00edtica\n    de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las viviendas de protecci\u00f3n oficial lo son para que los\n    beneficiarios disfruten de esos derechos durante el tiempo pactado, y\n    quebrar el plazo de esos beneficios, quiebra los principios de la\n    pol\u00edtica de vivienda de protecci\u00f3n oficial, asunto en el que tambi\u00e9n\n    est\u00e1n de acuerdo las comunidades aut\u00f3nomas y sobre el que espero\n    avanzar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el se\u00f1or diputado interpelante ha tocado un tema de la\n    m\u00e1xima importancia social y del m\u00e1ximo inter\u00e9s, habida cuenta de la\n    evoluci\u00f3n de la construcci\u00f3n de viviendas a lo largo de estos \u00faltimos\n    cuatro a\u00f1os y de la evoluci\u00f3n del Plan de vivienda, es decir,\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, en este mismo per\u00edodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque desde el a\u00f1o 1996, el precio de la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial, que es sobre la que act\u00faa el Gobierno fijando\n    los precios, ha subido el 1,1 por ciento, y en cambio, desde el a\u00f1o\n    1996, el precio de la vivienda libre ha subido en torno al 25 por\n    ciento; var\u00eda seg\u00fan las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en este\n    mismo per\u00edodo, ese sector de vivienda que tiene el precio congelado\n    ha disminuido un 36 por ciento, es decir, en el a\u00f1o 1999 se\n    promovieron 56.577 viviendas de protecci\u00f3n oficial, un 36 por ciento\n    menos que en el a\u00f1o 1996, y, sin embargo, con arreglo a los datos de\n    viviendas iniciadas, su n\u00famero fue de 520.000 viviendas en total, es\n    decir, 464.000 viviendas libres, que supone un 137 por ciento m\u00e1s de\n    viviendas libres que en el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de\n    ellas, y muy importante, es que durante estos a\u00f1os se ha reducido el\n    porcentaje de la renta disponible que los espa\u00f1oles tienen que\n    dedicar para comprar una vivienda, de tal manera que el porcentaje,\n    que ya est\u00e1 por debajo del 30 por ciento, en una situaci\u00f3n de tipos\n    de inter\u00e9s muy bajos, hace que muchas familias tengan capacidad de\n    renta para elegir una vivienda m\u00e1s ajustada a sus posibilidades, sin\n    tener que acomodarse, a cambio de las ventajas de la protecci\u00f3n\n    oficial, a las limitaciones que hoy existen en tama\u00f1o y en\n    caracter\u00edsticas en las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un\n    fen\u00f3meno sociol\u00f3gico real, se\u00f1or diputado, de tal manera que, ante su\n    preocupaci\u00f3n por lo que va a pasar con la subida de tipos de inter\u00e9s,\n    f\u00edjese lo que va a pasar: que la subida de tipos de inter\u00e9s va a\n    producir el efecto autom\u00e1tico de que va a\n    aumentar la demanda de viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque no\n    hici\u00e9ramos nada, s\u00f3lo el efecto de que, por el encarecimiento de los\n    tipos de inter\u00e9s, la adquisici\u00f3n de una vivienda supondr\u00e1 una partida\n    m\u00e1s sustancial en t\u00e9rminos de renta disponible para las familias, va\n    a dar m\u00e1s alicientes a las subvenciones y subsidios que la pol\u00edtica\n    de viviendas de protecci\u00f3n oficial ofrece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer, los representantes de\n    las diecisiete comunidades aut\u00f3nomas pidieron un\u00e1nimemente al\n    Ministerio de Fomento la actualizaci\u00f3n de los m\u00f3dulos, es decir, la\n    subida de los precios de la vivienda de protecci\u00f3n oficial para poder\n    favorecer la oferta de vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos que\n    enfrentarnos a la f\u00f3rmula de equilibrio entre lo que es bueno para\n    que se produzcan viviendas de protecci\u00f3n oficial y lo que puede ser\n    menos bueno en t\u00e9rminos de encarecimiento, de acceso y tambi\u00e9n sobre\n    los efectos del IPC en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, el Ministerio de Fomento\n    est\u00e1 abierto, dentro de los l\u00edmites presupuestarios que cada a\u00f1o\n    destinamos a vivienda y que cuando disminuye la vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial pueden no agotarse; ahora no hay problema de\n    techos presupuestarios para la vivienda de protecci\u00f3n oficial porque\n    est\u00e1 disminuyendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las viviendas de protecci\u00f3n oficial lo son para que los\n    beneficiarios disfruten de esos derechos durante el tiempo pactado, y\n    quebrar el plazo de esos beneficios, quiebra los principios de la\n    pol\u00edtica de vivienda de protecci\u00f3n oficial, asunto en el que tambi\u00e9n\n    est\u00e1n de acuerdo las comunidades aut\u00f3nomas y sobre el que espero\n    avanzar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    estableci\u00e9ramos un an\u00e1lisis simplista, tendr\u00edamos que distorsionar\n    todas las claves de la econom\u00eda: aumenta la demanda de lo caro y\n    disminuye la demanda de lo barato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos que\n    enfrentarnos a la f\u00f3rmula de equilibrio entre lo que es bueno para\n    que se produzcan viviendas de protecci\u00f3n oficial y lo que puede ser\n    menos bueno en t\u00e9rminos de encarecimiento, de acceso y tambi\u00e9n sobre\n    los efectos del IPC en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de\n    ellas, y muy importante, es que durante estos a\u00f1os se ha reducido el\n    porcentaje de la renta disponible que los espa\u00f1oles tienen que\n    dedicar para comprar una vivienda, de tal manera que el porcentaje,\n    que ya est\u00e1 por debajo del 30 por ciento, en una situaci\u00f3n de tipos\n    de inter\u00e9s muy bajos, hace que muchas familias tengan capacidad de\n    renta para elegir una vivienda m\u00e1s ajustada a sus posibilidades, sin\n    tener que acomodarse, a cambio de las ventajas de la protecci\u00f3n\n    oficial, a las limitaciones que hoy existen en tama\u00f1o y en\n    caracter\u00edsticas en las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque no\n    hici\u00e9ramos nada, s\u00f3lo el efecto de que, por el encarecimiento de los\n    tipos de inter\u00e9s, la adquisici\u00f3n de una vivienda supondr\u00e1 una partida\n    m\u00e1s sustancial en t\u00e9rminos de renta disponible para las familias, va\n    a dar m\u00e1s alicientes a las subvenciones y subsidios que la pol\u00edtica\n    de viviendas de protecci\u00f3n oficial ofrece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, revisar e\n    incentivar la pol\u00edtica de alquileres, porque creo que en ella se\n    encuentran algunas de las claves que pueden ajustarse a las\n    necesidades de muchas familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hab\u00eda econom\u00edas modestas\n    propietarias de viviendas de alquiler que se estaban empobreciendo\n    con la pol\u00edtica anterior de alquileres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque desde el a\u00f1o 1996, el precio de la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial, que es sobre la que act\u00faa el Gobierno fijando\n    los precios, ha subido el 1,1 por ciento, y en cambio, desde el a\u00f1o\n    1996, el precio de la vivienda libre ha subido en torno al 25 por\n    ciento; var\u00eda seg\u00fan las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en este\n    mismo per\u00edodo, ese sector de vivienda que tiene el precio congelado\n    ha disminuido un 36 por ciento, es decir, en el a\u00f1o 1999 se\n    promovieron 56.577 viviendas de protecci\u00f3n oficial, un 36 por ciento\n    menos que en el a\u00f1o 1996, y, sin embargo, con arreglo a los datos de\n    viviendas iniciadas, su n\u00famero fue de 520.000 viviendas en total, es\n    decir, 464.000 viviendas libres, que supone un 137 por ciento m\u00e1s de\n    viviendas libres que en el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, crecen la demanda y la\n    construcci\u00f3n de viviendas all\u00ed donde crece m\u00e1s el precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando ahora no se construyen viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial porque la congelaci\u00f3n del precio de la vivienda no la hace\n    atractiva para los promotores, se\u00f1or diputado, no la hace atractiva\n    ni siquiera para la promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos que\n    enfrentarnos a la f\u00f3rmula de equilibrio entre lo que es bueno para\n    que se produzcan viviendas de protecci\u00f3n oficial y lo que puede ser\n    menos bueno en t\u00e9rminos de encarecimiento, de acceso y tambi\u00e9n sobre\n    los efectos del IPC en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "viviendas": [0], "alquiler": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... en esas preocupaciones, en relaci\u00f3n con la creaci\u00f3n de\n    un parque p\u00fablico de viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puede hacer por transferencia bancaria o se\n    pueden hacer mediante consignaciones notariales o judiciales y\n    probablemente lo que falta quiz\u00e1 sea, en determinados supuestos, la\n    informaci\u00f3n suficiente para aquellas familias modestas que no conocen\n    estos procedimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en esas preocupaciones, en relaci\u00f3n con la creaci\u00f3n de\n    un parque p\u00fablico de viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "viviendas": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "alquiler": [25, 26], "familias": [24], "acceso": [32, 33], "precio": [27, 28, 29, 30], "protecci\u00f3n oficial": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "j\u00f3venes": [31]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Nos llama la atenci\u00f3n y nos parece muy interesante que el ministro\n    est\u00e9 dispuesto a que desde esta C\u00e1mara\n    se pueda hacer una iniciativa a fin de consensuar las necesidades no\n    solamente de los ciudadanos y ciudadanas en cuanto a la vivienda,\n    sino tambi\u00e9n de las comunidades aut\u00f3nomas y las de los promotores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica de vivienda que ha venido desarrollando hasta ahora el\n    Gobierno del Partido Popular, en la legislatura pasada y en \u00e9sta, no\n    nos parece que haya sido la m\u00e1s acertado para evitar que sigan\n    subiendo los precios de las viviendas y que, adem\u00e1s, sean accesibles\n    a toda la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes todos de que existen capas de\n    la poblaci\u00f3n que tienen verdaderas dificultades para poder acceder a\n    una vivienda digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha sorprendido un poco que el ministro, cuando daba respuesta al\n    portavoz del Grupo Mixto en la primera r\u00e9plica, le dijera que el\n    aumento de los tipos de inter\u00e9s y el hecho de que pueda encarecerse\n    el precio de la vivienda de renta libre lleve a aumentar la\n    construcci\u00f3n  y las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las viviendas de protecci\u00f3n oficial se ponen al alcance de los\n    ciudadanos que no tienen los recursos econ\u00f3micos suficientes para\n    poder acceder a una vivienda de renta libre y para eso necesita que\n    tenga unos determinados precios, con independencia de que los tipos\n    de inter\u00e9s puedan estar un punto arriba, un punto abajo o cuatro\n    puntos arriba o abajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el precio de la vivienda, sumado a los\n    tipos de inter\u00e9s, lo que hace inaccesible a muchos sectores de la\n    poblaci\u00f3n a una vivienda digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or ministro dec\u00eda tambi\u00e9n -es una demanda que ha aparecido en\n    los medios de comunicaci\u00f3n- que los promotores denunciaban el fracaso\n    del plan de vivienda porque no tienen ning\u00fan inter\u00e9s por el precio\n    que tiene la renta de protecci\u00f3n oficial, y que ellos no est\u00e1n\n    dispuestos a construirla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos desde nuestro grupo parlamentario que hay otras alternativas\n    que no sean s\u00f3lo y exclusivamente la de subir el costo de la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial para poder dar respuesta a la demanda que\n    puedan tener ciudadanos y ciudadanas con respecto a este tipo de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que hay m\u00e1s pol\u00edticas que desarrollar, y hasta ahora algunas\n    de las que se han adoptado por parte del Gobierno, tanto en la\n    legislatura pasada como en esta, que se han hecho en aras a reducir\n    el precio del suelo y que se dec\u00eda que era una de las grandes\n    consecuencias de las subidas de precio de la vivienda, no han dado\n    como resultado el objetivo para el que se hac\u00edan, que era reducir los\n    precios de la vivienda, y asistimos tanto en las viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial como en las viviendas de renta libre a un aumento\n    constante del precio de la vivienda a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda o\n    que puedan acceder a ella, cuando adem\u00e1s tampoco se ha tomado otro\n    tipo de medidas que no necesariamente tiene por qu\u00e9 tomarlas el\n    Gobierno pero que s\u00ed puede ser aquel que inicie el camino para que\n    las comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir, que es la creaci\u00f3n de\n    parques de viviendas de alquiler con rentas bajas para que puedan\n    tener acceso tanto las personas mayores que tienen una renta muy baja\n    para poder tener una vivienda en propiedad o en un r\u00e9gimen de\n    alquiler normal, los j\u00f3venes, hombres y mujeres j\u00f3venes, que todo el\n    mundo sabe que tienen dif\u00edcil acceso a la vivienda, familias\n    monoparentales y algunos sectores m\u00e1s de la poblaci\u00f3n que est\u00e1n en\n    una situaci\u00f3n de marginalidad o de escasos recursos econ\u00f3micos para\n    poder atender a sus necesidades, a unas necesidades que por otra\n    parte est\u00e1n no solamente respaldadas sino adem\u00e1s defendidas por la\n    propia Constituci\u00f3n y que es una obligaci\u00f3n no solamente de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, sino tambi\u00e9n del propio Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00edamos de acuerdo en llegar a ese tipo de consenso con el\n    Ministerio, las comunidades aut\u00f3nomas, los promotores  y los\n    ciudadanos y las ciudadanas que tienen dif\u00edcil acceso en estos\n    momentos a las viviendas, ya sean en r\u00e9gimen de alquiler, ya sean de\n    protecci\u00f3n oficial o ya sean de renta libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica de vivienda que ha venido desarrollando hasta ahora el\n    Gobierno del Partido Popular, en la legislatura pasada y en \u00e9sta, no\n    nos parece que haya sido la m\u00e1s acertado para evitar que sigan\n    subiendo los precios de las viviendas y que, adem\u00e1s, sean accesibles\n    a toda la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero  a los que no pueden acceder ni tan\n    siquiera a las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha sorprendido un poco que el ministro, cuando daba respuesta al\n    portavoz del Grupo Mixto en la primera r\u00e9plica, le dijera que el\n    aumento de los tipos de inter\u00e9s y el hecho de que pueda encarecerse\n    el precio de la vivienda de renta libre lleve a aumentar la\n    construcci\u00f3n  y las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las viviendas de protecci\u00f3n oficial se ponen al alcance de los\n    ciudadanos que no tienen los recursos econ\u00f3micos suficientes para\n    poder acceder a una vivienda de renta libre y para eso necesita que\n    tenga unos determinados precios, con independencia de que los tipos\n    de inter\u00e9s puedan estar un punto arriba, un punto abajo o cuatro\n    puntos arriba o abajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente las viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial estaban destinadas a determinadas capas de la\n    poblaci\u00f3n que ten\u00edan una determinada renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que hay m\u00e1s pol\u00edticas que desarrollar, y hasta ahora algunas\n    de las que se han adoptado por parte del Gobierno, tanto en la\n    legislatura pasada como en esta, que se han hecho en aras a reducir\n    el precio del suelo y que se dec\u00eda que era una de las grandes\n    consecuencias de las subidas de precio de la vivienda, no han dado\n    como resultado el objetivo para el que se hac\u00edan, que era reducir los\n    precios de la vivienda, y asistimos tanto en las viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial como en las viviendas de renta libre a un aumento\n    constante del precio de la vivienda a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda o\n    que puedan acceder a ella, cuando adem\u00e1s tampoco se ha tomado otro\n    tipo de medidas que no necesariamente tiene por qu\u00e9 tomarlas el\n    Gobierno pero que s\u00ed puede ser aquel que inicie el camino para que\n    las comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir, que es la creaci\u00f3n de\n    parques de viviendas de alquiler con rentas bajas para que puedan\n    tener acceso tanto las personas mayores que tienen una renta muy baja\n    para poder tener una vivienda en propiedad o en un r\u00e9gimen de\n    alquiler normal, los j\u00f3venes, hombres y mujeres j\u00f3venes, que todo el\n    mundo sabe que tienen dif\u00edcil acceso a la vivienda, familias\n    monoparentales y algunos sectores m\u00e1s de la poblaci\u00f3n que est\u00e1n en\n    una situaci\u00f3n de marginalidad o de escasos recursos econ\u00f3micos para\n    poder atender a sus necesidades, a unas necesidades que por otra\n    parte est\u00e1n no solamente respaldadas sino adem\u00e1s defendidas por la\n    propia Constituci\u00f3n y que es una obligaci\u00f3n no solamente de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, sino tambi\u00e9n del propio Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00edamos de acuerdo en llegar a ese tipo de consenso con el\n    Ministerio, las comunidades aut\u00f3nomas, los promotores  y los\n    ciudadanos y las ciudadanas que tienen dif\u00edcil acceso en estos\n    momentos a las viviendas, ya sean en r\u00e9gimen de alquiler, ya sean de\n    protecci\u00f3n oficial o ya sean de renta libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero  a los que no pueden acceder ni tan\n    siquiera a las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha sorprendido un poco que el ministro, cuando daba respuesta al\n    portavoz del Grupo Mixto en la primera r\u00e9plica, le dijera que el\n    aumento de los tipos de inter\u00e9s y el hecho de que pueda encarecerse\n    el precio de la vivienda de renta libre lleve a aumentar la\n    construcci\u00f3n  y las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las viviendas de protecci\u00f3n oficial se ponen al alcance de los\n    ciudadanos que no tienen los recursos econ\u00f3micos suficientes para\n    poder acceder a una vivienda de renta libre y para eso necesita que\n    tenga unos determinados precios, con independencia de que los tipos\n    de inter\u00e9s puedan estar un punto arriba, un punto abajo o cuatro\n    puntos arriba o abajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente las viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial estaban destinadas a determinadas capas de la\n    poblaci\u00f3n que ten\u00edan una determinada renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or ministro dec\u00eda tambi\u00e9n -es una demanda que ha aparecido en\n    los medios de comunicaci\u00f3n- que los promotores denunciaban el fracaso\n    del plan de vivienda porque no tienen ning\u00fan inter\u00e9s por el precio\n    que tiene la renta de protecci\u00f3n oficial, y que ellos no est\u00e1n\n    dispuestos a construirla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos desde nuestro grupo parlamentario que hay otras alternativas\n    que no sean s\u00f3lo y exclusivamente la de subir el costo de la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial para poder dar respuesta a la demanda que\n    puedan tener ciudadanos y ciudadanas con respecto a este tipo de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que hay m\u00e1s pol\u00edticas que desarrollar, y hasta ahora algunas\n    de las que se han adoptado por parte del Gobierno, tanto en la\n    legislatura pasada como en esta, que se han hecho en aras a reducir\n    el precio del suelo y que se dec\u00eda que era una de las grandes\n    consecuencias de las subidas de precio de la vivienda, no han dado\n    como resultado el objetivo para el que se hac\u00edan, que era reducir los\n    precios de la vivienda, y asistimos tanto en las viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial como en las viviendas de renta libre a un aumento\n    constante del precio de la vivienda a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda o\n    que puedan acceder a ella, cuando adem\u00e1s tampoco se ha tomado otro\n    tipo de medidas que no necesariamente tiene por qu\u00e9 tomarlas el\n    Gobierno pero que s\u00ed puede ser aquel que inicie el camino para que\n    las comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir, que es la creaci\u00f3n de\n    parques de viviendas de alquiler con rentas bajas para que puedan\n    tener acceso tanto las personas mayores que tienen una renta muy baja\n    para poder tener una vivienda en propiedad o en un r\u00e9gimen de\n    alquiler normal, los j\u00f3venes, hombres y mujeres j\u00f3venes, que todo el\n    mundo sabe que tienen dif\u00edcil acceso a la vivienda, familias\n    monoparentales y algunos sectores m\u00e1s de la poblaci\u00f3n que est\u00e1n en\n    una situaci\u00f3n de marginalidad o de escasos recursos econ\u00f3micos para\n    poder atender a sus necesidades, a unas necesidades que por otra\n    parte est\u00e1n no solamente respaldadas sino adem\u00e1s defendidas por la\n    propia Constituci\u00f3n y que es una obligaci\u00f3n no solamente de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, sino tambi\u00e9n del propio Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que hay m\u00e1s pol\u00edticas que desarrollar, y hasta ahora algunas\n    de las que se han adoptado por parte del Gobierno, tanto en la\n    legislatura pasada como en esta, que se han hecho en aras a reducir\n    el precio del suelo y que se dec\u00eda que era una de las grandes\n    consecuencias de las subidas de precio de la vivienda, no han dado\n    como resultado el objetivo para el que se hac\u00edan, que era reducir los\n    precios de la vivienda, y asistimos tanto en las viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial como en las viviendas de renta libre a un aumento\n    constante del precio de la vivienda a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda o\n    que puedan acceder a ella, cuando adem\u00e1s tampoco se ha tomado otro\n    tipo de medidas que no necesariamente tiene por qu\u00e9 tomarlas el\n    Gobierno pero que s\u00ed puede ser aquel que inicie el camino para que\n    las comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir, que es la creaci\u00f3n de\n    parques de viviendas de alquiler con rentas bajas para que puedan\n    tener acceso tanto las personas mayores que tienen una renta muy baja\n    para poder tener una vivienda en propiedad o en un r\u00e9gimen de\n    alquiler normal, los j\u00f3venes, hombres y mujeres j\u00f3venes, que todo el\n    mundo sabe que tienen dif\u00edcil acceso a la vivienda, familias\n    monoparentales y algunos sectores m\u00e1s de la poblaci\u00f3n que est\u00e1n en\n    una situaci\u00f3n de marginalidad o de escasos recursos econ\u00f3micos para\n    poder atender a sus necesidades, a unas necesidades que por otra\n    parte est\u00e1n no solamente respaldadas sino adem\u00e1s defendidas por la\n    propia Constituci\u00f3n y que es una obligaci\u00f3n no solamente de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, sino tambi\u00e9n del propio Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00edamos de acuerdo en llegar a ese tipo de consenso con el\n    Ministerio, las comunidades aut\u00f3nomas, los promotores  y los\n    ciudadanos y las ciudadanas que tienen dif\u00edcil acceso en estos\n    momentos a las viviendas, ya sean en r\u00e9gimen de alquiler, ya sean de\n    protecci\u00f3n oficial o ya sean de renta libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que hay m\u00e1s pol\u00edticas que desarrollar, y hasta ahora algunas\n    de las que se han adoptado por parte del Gobierno, tanto en la\n    legislatura pasada como en esta, que se han hecho en aras a reducir\n    el precio del suelo y que se dec\u00eda que era una de las grandes\n    consecuencias de las subidas de precio de la vivienda, no han dado\n    como resultado el objetivo para el que se hac\u00edan, que era reducir los\n    precios de la vivienda, y asistimos tanto en las viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial como en las viviendas de renta libre a un aumento\n    constante del precio de la vivienda a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda o\n    que puedan acceder a ella, cuando adem\u00e1s tampoco se ha tomado otro\n    tipo de medidas que no necesariamente tiene por qu\u00e9 tomarlas el\n    Gobierno pero que s\u00ed puede ser aquel que inicie el camino para que\n    las comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir, que es la creaci\u00f3n de\n    parques de viviendas de alquiler con rentas bajas para que puedan\n    tener acceso tanto las personas mayores que tienen una renta muy baja\n    para poder tener una vivienda en propiedad o en un r\u00e9gimen de\n    alquiler normal, los j\u00f3venes, hombres y mujeres j\u00f3venes, que todo el\n    mundo sabe que tienen dif\u00edcil acceso a la vivienda, familias\n    monoparentales y algunos sectores m\u00e1s de la poblaci\u00f3n que est\u00e1n en\n    una situaci\u00f3n de marginalidad o de escasos recursos econ\u00f3micos para\n    poder atender a sus necesidades, a unas necesidades que por otra\n    parte est\u00e1n no solamente respaldadas sino adem\u00e1s defendidas por la\n    propia Constituci\u00f3n y que es una obligaci\u00f3n no solamente de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, sino tambi\u00e9n del propio Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha sorprendido un poco que el ministro, cuando daba respuesta al\n    portavoz del Grupo Mixto en la primera r\u00e9plica, le dijera que el\n    aumento de los tipos de inter\u00e9s y el hecho de que pueda encarecerse\n    el precio de la vivienda de renta libre lleve a aumentar la\n    construcci\u00f3n  y las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el precio de la vivienda, sumado a los\n    tipos de inter\u00e9s, lo que hace inaccesible a muchos sectores de la\n    poblaci\u00f3n a una vivienda digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or ministro dec\u00eda tambi\u00e9n -es una demanda que ha aparecido en\n    los medios de comunicaci\u00f3n- que los promotores denunciaban el fracaso\n    del plan de vivienda porque no tienen ning\u00fan inter\u00e9s por el precio\n    que tiene la renta de protecci\u00f3n oficial, y que ellos no est\u00e1n\n    dispuestos a construirla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que hay m\u00e1s pol\u00edticas que desarrollar, y hasta ahora algunas\n    de las que se han adoptado por parte del Gobierno, tanto en la\n    legislatura pasada como en esta, que se han hecho en aras a reducir\n    el precio del suelo y que se dec\u00eda que era una de las grandes\n    consecuencias de las subidas de precio de la vivienda, no han dado\n    como resultado el objetivo para el que se hac\u00edan, que era reducir los\n    precios de la vivienda, y asistimos tanto en las viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial como en las viviendas de renta libre a un aumento\n    constante del precio de la vivienda a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda o\n    que puedan acceder a ella, cuando adem\u00e1s tampoco se ha tomado otro\n    tipo de medidas que no necesariamente tiene por qu\u00e9 tomarlas el\n    Gobierno pero que s\u00ed puede ser aquel que inicie el camino para que\n    las comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir, que es la creaci\u00f3n de\n    parques de viviendas de alquiler con rentas bajas para que puedan\n    tener acceso tanto las personas mayores que tienen una renta muy baja\n    para poder tener una vivienda en propiedad o en un r\u00e9gimen de\n    alquiler normal, los j\u00f3venes, hombres y mujeres j\u00f3venes, que todo el\n    mundo sabe que tienen dif\u00edcil acceso a la vivienda, familias\n    monoparentales y algunos sectores m\u00e1s de la poblaci\u00f3n que est\u00e1n en\n    una situaci\u00f3n de marginalidad o de escasos recursos econ\u00f3micos para\n    poder atender a sus necesidades, a unas necesidades que por otra\n    parte est\u00e1n no solamente respaldadas sino adem\u00e1s defendidas por la\n    propia Constituci\u00f3n y que es una obligaci\u00f3n no solamente de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, sino tambi\u00e9n del propio Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que hay m\u00e1s pol\u00edticas que desarrollar, y hasta ahora algunas\n    de las que se han adoptado por parte del Gobierno, tanto en la\n    legislatura pasada como en esta, que se han hecho en aras a reducir\n    el precio del suelo y que se dec\u00eda que era una de las grandes\n    consecuencias de las subidas de precio de la vivienda, no han dado\n    como resultado el objetivo para el que se hac\u00edan, que era reducir los\n    precios de la vivienda, y asistimos tanto en las viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial como en las viviendas de renta libre a un aumento\n    constante del precio de la vivienda a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda o\n    que puedan acceder a ella, cuando adem\u00e1s tampoco se ha tomado otro\n    tipo de medidas que no necesariamente tiene por qu\u00e9 tomarlas el\n    Gobierno pero que s\u00ed puede ser aquel que inicie el camino para que\n    las comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir, que es la creaci\u00f3n de\n    parques de viviendas de alquiler con rentas bajas para que puedan\n    tener acceso tanto las personas mayores que tienen una renta muy baja\n    para poder tener una vivienda en propiedad o en un r\u00e9gimen de\n    alquiler normal, los j\u00f3venes, hombres y mujeres j\u00f3venes, que todo el\n    mundo sabe que tienen dif\u00edcil acceso a la vivienda, familias\n    monoparentales y algunos sectores m\u00e1s de la poblaci\u00f3n que est\u00e1n en\n    una situaci\u00f3n de marginalidad o de escasos recursos econ\u00f3micos para\n    poder atender a sus necesidades, a unas necesidades que por otra\n    parte est\u00e1n no solamente respaldadas sino adem\u00e1s defendidas por la\n    propia Constituci\u00f3n y que es una obligaci\u00f3n no solamente de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, sino tambi\u00e9n del propio Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00edamos de acuerdo en llegar a ese tipo de consenso con el\n    Ministerio, las comunidades aut\u00f3nomas, los promotores  y los\n    ciudadanos y las ciudadanas que tienen dif\u00edcil acceso en estos\n    momentos a las viviendas, ya sean en r\u00e9gimen de alquiler, ya sean de\n    protecci\u00f3n oficial o ya sean de renta libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que hay m\u00e1s pol\u00edticas que desarrollar, y hasta ahora algunas\n    de las que se han adoptado por parte del Gobierno, tanto en la\n    legislatura pasada como en esta, que se han hecho en aras a reducir\n    el precio del suelo y que se dec\u00eda que era una de las grandes\n    consecuencias de las subidas de precio de la vivienda, no han dado\n    como resultado el objetivo para el que se hac\u00edan, que era reducir los\n    precios de la vivienda, y asistimos tanto en las viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial como en las viviendas de renta libre a un aumento\n    constante del precio de la vivienda a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda o\n    que puedan acceder a ella, cuando adem\u00e1s tampoco se ha tomado otro\n    tipo de medidas que no necesariamente tiene por qu\u00e9 tomarlas el\n    Gobierno pero que s\u00ed puede ser aquel que inicie el camino para que\n    las comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir, que es la creaci\u00f3n de\n    parques de viviendas de alquiler con rentas bajas para que puedan\n    tener acceso tanto las personas mayores que tienen una renta muy baja\n    para poder tener una vivienda en propiedad o en un r\u00e9gimen de\n    alquiler normal, los j\u00f3venes, hombres y mujeres j\u00f3venes, que todo el\n    mundo sabe que tienen dif\u00edcil acceso a la vivienda, familias\n    monoparentales y algunos sectores m\u00e1s de la poblaci\u00f3n que est\u00e1n en\n    una situaci\u00f3n de marginalidad o de escasos recursos econ\u00f3micos para\n    poder atender a sus necesidades, a unas necesidades que por otra\n    parte est\u00e1n no solamente respaldadas sino adem\u00e1s defendidas por la\n    propia Constituci\u00f3n y que es una obligaci\u00f3n no solamente de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, sino tambi\u00e9n del propio Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1, 2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Al hilo de esta interpelaci\u00f3n, debemos ser capaces los distintos\n    grupos parlamentario de salvar las competencias auton\u00f3micas en este\n    \u00e1mbito -reconocidas por el Tribunal Constitucional- y de coincidir\n    con el objetivo final, bien sea v\u00eda enmiendas al proyecto de ley que\n    ahora se est\u00e1 tramitando, procedente del decretoley,  o bien sea a\n    trav\u00e9s de un compromiso de un pacto de Estado entre los distintos\n    poderes p\u00fablicos competentes, de que el precio de la vivienda sea m\u00e1s\n    asequible  y que los precios, en definitiva, bajen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De alguna forma abaratar el precio del suelo, que es un objetivo\n    que tiene el Gobierno, compartido por muchos Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al hilo de esta interpelaci\u00f3n, debemos ser capaces los distintos\n    grupos parlamentario de salvar las competencias auton\u00f3micas en este\n    \u00e1mbito -reconocidas por el Tribunal Constitucional- y de coincidir\n    con el objetivo final, bien sea v\u00eda enmiendas al proyecto de ley que\n    ahora se est\u00e1 tramitando, procedente del decretoley,  o bien sea a\n    trav\u00e9s de un compromiso de un pacto de Estado entre los distintos\n    poderes p\u00fablicos competentes, de que el precio de la vivienda sea m\u00e1s\n    asequible  y que los precios, en definitiva, bajen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "viviendas": [12, 13, 14, 15, 16], "alquiler": [21, 22], "familias": [20], "protecci\u00f3n oficial": [17, 18, 19], "vivienda protegida": [24, 25], "j\u00f3venes": [23]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Cualquier\n    iniciativa en pol\u00edtica de vivienda social nos preocupa, ya que\n    estamos hablando de un bien b\u00e1sico, tal como nos indica la\n    Constituci\u00f3n, del que amplios segmentos de la ciudadan\u00eda, en especial\n    la poblaci\u00f3n menos favorecida y la gran mayor\u00eda de j\u00f3venes espa\u00f1oles,\n    les es dif\u00edcil o imposible adquirir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo que se refiere a las viviendas de protecci\u00f3n oficial es un\n    tema importante y, a la vez, preocupante, ya que el plan de vivienda\n    vigente, que se inici\u00f3 en 1998  y terminar\u00e1 en el 2001, es un plan\n    fallido, pues no est\u00e1 teniendo los resultados esperados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a la din\u00e1mica del mercado, en el primer\n    trimestre de 1999, respecto al mismo per\u00edodo del a\u00f1o 1998, ha sido el\n    siguiente: la vivienda libre aument\u00f3 un 26,4 por ciento y la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial sufri\u00f3 una disminuci\u00f3n de un 5,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el mismo trimestre de este a\u00f1o, con respecto a 1999, los datos son\n    los siguientes: la vivienda de protecci\u00f3n oficial disminuy\u00f3 el 20 por\n    ciento y la vivienda libre aument\u00f3 el 13,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta din\u00e1mica\n    de disminuci\u00f3n ha situado la vivienda protegida en 1999 al 54,8 de lo\n    que era en 1995 y ha supuesto una p\u00e9rdida de la cuota de la vivienda\n    protegida sobre el parque total de\n    la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nos parece m\u00e1s grave, dado el marco de referencia expuesto, es\n    que, a pesar de esta tendencia a la baja de la vivienda social,\n    existe un desajuste entre los objetivos previstos y los ejecutados en\n    el plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un instrumento como es el plan de la vivienda, que tiene que ser el\n    elemento estrella para toda esa poblaci\u00f3n que, por renta o por edad,\n    no pueden acceder a la vivienda libre, no s\u00f3lo est\u00e1 influyendo en la\n    disminuci\u00f3n constante y contundente de la vivienda protegida sino\n    que, adem\u00e1s, no se est\u00e1 ejecutando en su totalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto\n    repercute en el bienestar de todas las familias espa\u00f1olas, pues el\n    esfuerzo que tienen que hacer las econom\u00edas familiares para la compra\n    de la vivienda pasar\u00e1 del 31,8 por ciento en 1998 al 37,6 por ciento\n    que se prev\u00e9 que ser\u00e1 en el a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos datos y muchos m\u00e1s verifican que el plan de la vivienda\n    vigente no funciona o, como m\u00ednimo, que no funciona bien y, como ya\n    ha dicho el se\u00f1or ministro, tendremos que plantearnos la reforma de\n    la pol\u00edtica de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a la vivienda de alquiler, en el plan actual,\n    aunque esta figura est\u00e1 dotada de algunas ayudas, el n\u00famero de\n    actuaciones previstas para su realizaci\u00f3n es m\u00ednimo: para el a\u00f1o\n    1999, la totalidad de estas viviendas a financiar en todo el pa\u00eds\n    asciende s\u00f3lo  a 3.172 unidades, lo que significa 66 viviendas por\n    cada provincia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decididamente es una cuant\u00eda insuficiente si\n    hablamos de satisfacer las necesidades de los que no pueden comprar\n    una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si comparamos el parque de vivienda social en arrendamiento de\n    nuestro pa\u00eds con respecto a Europa, podemos percibir la precariedad\n    de nuestro parque: 7,7 millones de viviendas en Alemania; 5,8\n    millones de viviendas en el Reino Unido; 3,7 en Francia; 1,2 en\n    Italia;  y s\u00f3lo 200.000 en Espa\u00f1a.Si queremos que el derecho  a la\n    vivienda para todos los ciudadanos sea algo m\u00e1s que una declaraci\u00f3n\n    de intenciones, es indispensable que todos los municipios tengan a su\n    disposici\u00f3n un parque m\u00e1s o menos grande de vivienda de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, tenemos que\n    distinguir en esta interpelaci\u00f3n entre las viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial y las consecuencias de la Ley de Arrendamientos Urbanos, ya\n    que son dos iniciativas de naturaleza distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo que se refiere a las viviendas de protecci\u00f3n oficial es un\n    tema importante y, a la vez, preocupante, ya que el plan de vivienda\n    vigente, que se inici\u00f3 en 1998  y terminar\u00e1 en el 2001, es un plan\n    fallido, pues no est\u00e1 teniendo los resultados esperados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las viviendas\n    financiadas son casi la mitad que en 1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a la vivienda de alquiler, en el plan actual,\n    aunque esta figura est\u00e1 dotada de algunas ayudas, el n\u00famero de\n    actuaciones previstas para su realizaci\u00f3n es m\u00ednimo: para el a\u00f1o\n    1999, la totalidad de estas viviendas a financiar en todo el pa\u00eds\n    asciende s\u00f3lo  a 3.172 unidades, lo que significa 66 viviendas por\n    cada provincia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si comparamos el parque de vivienda social en arrendamiento de\n    nuestro pa\u00eds con respecto a Europa, podemos percibir la precariedad\n    de nuestro parque: 7,7 millones de viviendas en Alemania; 5,8\n    millones de viviendas en el Reino Unido; 3,7 en Francia; 1,2 en\n    Italia;  y s\u00f3lo 200.000 en Espa\u00f1a.Si queremos que el derecho  a la\n    vivienda para todos los ciudadanos sea algo m\u00e1s que una declaraci\u00f3n\n    de intenciones, es indispensable que todos los municipios tengan a su\n    disposici\u00f3n un parque m\u00e1s o menos grande de vivienda de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo que se refiere a las viviendas de protecci\u00f3n oficial es un\n    tema importante y, a la vez, preocupante, ya que el plan de vivienda\n    vigente, que se inici\u00f3 en 1998  y terminar\u00e1 en el 2001, es un plan\n    fallido, pues no est\u00e1 teniendo los resultados esperados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a la din\u00e1mica del mercado, en el primer\n    trimestre de 1999, respecto al mismo per\u00edodo del a\u00f1o 1998, ha sido el\n    siguiente: la vivienda libre aument\u00f3 un 26,4 por ciento y la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial sufri\u00f3 una disminuci\u00f3n de un 5,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el mismo trimestre de este a\u00f1o, con respecto a 1999, los datos son\n    los siguientes: la vivienda de protecci\u00f3n oficial disminuy\u00f3 el 20 por\n    ciento y la vivienda libre aument\u00f3 el 13,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto\n    repercute en el bienestar de todas las familias espa\u00f1olas, pues el\n    esfuerzo que tienen que hacer las econom\u00edas familiares para la compra\n    de la vivienda pasar\u00e1 del 31,8 por ciento en 1998 al 37,6 por ciento\n    que se prev\u00e9 que ser\u00e1 en el a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a la vivienda de alquiler, en el plan actual,\n    aunque esta figura est\u00e1 dotada de algunas ayudas, el n\u00famero de\n    actuaciones previstas para su realizaci\u00f3n es m\u00ednimo: para el a\u00f1o\n    1999, la totalidad de estas viviendas a financiar en todo el pa\u00eds\n    asciende s\u00f3lo  a 3.172 unidades, lo que significa 66 viviendas por\n    cada provincia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si comparamos el parque de vivienda social en arrendamiento de\n    nuestro pa\u00eds con respecto a Europa, podemos percibir la precariedad\n    de nuestro parque: 7,7 millones de viviendas en Alemania; 5,8\n    millones de viviendas en el Reino Unido; 3,7 en Francia; 1,2 en\n    Italia;  y s\u00f3lo 200.000 en Espa\u00f1a.Si queremos que el derecho  a la\n    vivienda para todos los ciudadanos sea algo m\u00e1s que una declaraci\u00f3n\n    de intenciones, es indispensable que todos los municipios tengan a su\n    disposici\u00f3n un parque m\u00e1s o menos grande de vivienda de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cualquier\n    iniciativa en pol\u00edtica de vivienda social nos preocupa, ya que\n    estamos hablando de un bien b\u00e1sico, tal como nos indica la\n    Constituci\u00f3n, del que amplios segmentos de la ciudadan\u00eda, en especial\n    la poblaci\u00f3n menos favorecida y la gran mayor\u00eda de j\u00f3venes espa\u00f1oles,\n    les es dif\u00edcil o imposible adquirir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta din\u00e1mica\n    de disminuci\u00f3n ha situado la vivienda protegida en 1999 al 54,8 de lo\n    que era en 1995 y ha supuesto una p\u00e9rdida de la cuota de la vivienda\n    protegida sobre el parque total de\n    la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un instrumento como es el plan de la vivienda, que tiene que ser el\n    elemento estrella para toda esa poblaci\u00f3n que, por renta o por edad,\n    no pueden acceder a la vivienda libre, no s\u00f3lo est\u00e1 influyendo en la\n    disminuci\u00f3n constante y contundente de la vivienda protegida sino\n    que, adem\u00e1s, no se est\u00e1 ejecutando en su totalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "viviendas": [10], "alquiler": [11]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... La interpelaci\u00f3n\n    reza: interpelaci\u00f3n urgente sobre dignificaci\u00f3n de la vivienda\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs que la vivienda\n    p\u00fablica es indigna? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs que es indigna la pol\u00edtica de\n    vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entrando m\u00e1s en materia, aunque naturalmente mi grupo se remite al\n    momento operativo de la presentaci\u00f3n de la moci\u00f3n subsiguiente a la\n    interpelaci\u00f3n, quiero afirmar que se puede decir todo, como incluso\n    en la posici\u00f3n muy cr\u00edtica de la portavoz socialista, pero no negar\n    el inmenso esfuerzo que en materia de pol\u00edtica de vivienda ha hecho\n    el Gobierno en los \u00faltimos cuatro o cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hecho un esfuerzo presupuestario, ha hecho un esfuerzo normativo,\n    ha hecho un esfuerzo imaginativo de soluciones concretas, que han\n    cuajado -y d\u00e9 los datos que quiera- en una mejora sustancial de la\n    accesibilidad de la vivienda en Espa\u00f1a, de toda ella, de la protegida\n    y de la libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerde que en el a\u00f1o 1991 el esfuerzo de una familia\n    para acceder a la vivienda le obligaba a comprometer el 58,6 por\n    ciento de los ingresos familiares y en 1999 este esfuerzo hab\u00eda\n    bajado al 26,8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... cu\u00e1les de los recursos presupuestarios\n    son los que se aplican a pol\u00edtica de vivienda en su conjunto por\n    todas las administraciones p\u00fablicas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Agregue a estos los\n    130.000 millones de las partidas espec\u00edficas para vivienda en el\n    Ministerio de Fomento, los 300.000 millones del conjunto de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y se sit\u00faa en el entorno del 1,2 por ciento del\n    PIB, que ciertamente est\u00e1 muy lejos del dos por ciento de otros\n    pa\u00edses europeos, pero que - perm\u00edtanme la broma- no est\u00e1 mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 la Ley de propiedad horizontal, la Ley de\n    ordenaci\u00f3n de la edificaci\u00f3n y los sucesivos planes de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejora de la flexibilidad de la poblaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola a la vivienda es sustancial, y desde luego si se la compara\n    con los a\u00f1os anteriores al Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es que la posici\u00f3n de mi grupo,\n    por un planteamiento absolutamente obvio de simbiosis y de sinton\u00eda\n    con el Gobierno, es la de apoyar la intervenci\u00f3n del se\u00f1or ministro,\n    tanto en lo que ha significado de r\u00e9plica a la interpelaci\u00f3n como la\n    exposici\u00f3n que ha hecho de las cuatro o cinco l\u00edneas de actuaci\u00f3n que\n    tiene en cartera para los pr\u00f3ximos meses; es decir, el apoyo a la\n    entrada, sustituyendo la l\u00ednea de subsidiaci\u00f3n de intereses; la\n    potenciaci\u00f3n del alquiler; la descalificaci\u00f3n de las viviendas\n    oficiales; y la revisi\u00f3n de los m\u00f3dulos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es que la posici\u00f3n de mi grupo,\n    por un planteamiento absolutamente obvio de simbiosis y de sinton\u00eda\n    con el Gobierno, es la de apoyar la intervenci\u00f3n del se\u00f1or ministro,\n    tanto en lo que ha significado de r\u00e9plica a la interpelaci\u00f3n como la\n    exposici\u00f3n que ha hecho de las cuatro o cinco l\u00edneas de actuaci\u00f3n que\n    tiene en cartera para los pr\u00f3ximos meses; es decir, el apoyo a la\n    entrada, sustituyendo la l\u00ednea de subsidiaci\u00f3n de intereses; la\n    potenciaci\u00f3n del alquiler; la descalificaci\u00f3n de las viviendas\n    oficiales; y la revisi\u00f3n de los m\u00f3dulos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  MEDIDAS\n    QUE PIENSAADOPTAR ELGOBIERNO PARA IMPEDIR QUE QUEDEN EXENTAS\n    PLUSVAL\u00cdAS OBTENIDAS POR PARTE DE CONTRIBUYENTES NACIONALES, MEDIANTE\n    EL INTERCAMBIO DE PARTICIPACIONES O ACCIONES EN EMPRESAS NACIONALES\n    POR PARTICIPACIONES O ACCIONES EN EMPRESAS EXTRANJERAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "econom\u00eda": [8], "peque\u00f1as": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Real Decreto-ley de 23 de junio efectivamente hace una\n    decidida apuesta por el apoyo a las peque\u00f1as y medianas empresas y a\n    las iniciativas de innovaci\u00f3n y de internacionalizaci\u00f3n empresarial,\n    como f\u00f3rmula para mejorar su competitividad y, por tanto, como\n    garant\u00eda de su supervivencia en un entorno globalizado y r\u00e1pidamente\n    cambiante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 1996 el Gobierno del Partido Popular\n    adopt\u00f3 medidas de apoyo a la internacionalizaci\u00f3n en el terreno\n    fiscal, orientadas a mejorar la competitividad de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ese Real Decreto-ley de 23 de junio introduce dos\n    modificaciones en la Ley del impuesto sobre sociedades, con la\n    finalidad de reforzar la competitividad de nuestras empresas que se\n    implantan y operan en mercados extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fin es reforzar la competitividad de aquellas empresas que se\n    implantan y operan en mercados extranjeros, equiparando los costes\n    fiscales que dichas empresas soportan en el extranjero a las que\n    soportan las dem\u00e1s empresas o grupos radicados en aquellos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... estar\u00e1 de acuerdo en que haya grandes y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se conduzca por opiniones de expertos, a los\n    cuales no tengo el gusto de conocer, porque no se han publicado ni\n    sus nombres, ni las- empresas o asesor\u00edas donde trabajan; expertos,\n    sin duda alguna muy reputados, pero cuya fiabilidad provoca un debate\n    parlamentario en esta C\u00e1mara; expertos, gran palabra, pero, insisto,\n    se\u00f1or\u00edas, cuando estamos promoviendo una interpelaci\u00f3n al Gobierno,\n    por lo menos deber\u00edamos tener unos or\u00edgenes fieles, firmes, sobre de\n    d\u00f3nde viene determinada valoraci\u00f3n e informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... con la misma referencia, porque no dedico ni una palabra,\n    ni una sola, al cambio fiscal del r\u00e9gimen del tratamiento\n    internacional de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si era tan\n    grave ese cambio, cuando el Gobierno trae un proyecto de ley, en\n    definitiva, un real decretoley  a esta C\u00e1mara, lo m\u00ednimo que tiene que\n    hacer la oposici\u00f3n es dedicar el debate a ese punto y a ese aspecto y\n    no fiarse de determinadas informaciones que no est\u00e1n avaladas,\n    insisto, ni siquiera por nombres y apellidos o al menos por empresas\n    refutadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el mismo cuento que otro\n    portavoz de Izquierda Unida, el se\u00f1or Alcaraz, me relat\u00f3 en mi\n    primera comparecencia en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda como secretario de\n    Estado; han ido los dos a referirse a Alicia en el pa\u00eds de las\n    maravillas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Real Decreto-ley de 23 de junio efectivamente hace una\n    decidida apuesta por el apoyo a las peque\u00f1as y medianas empresas y a\n    las iniciativas de innovaci\u00f3n y de internacionalizaci\u00f3n empresarial,\n    como f\u00f3rmula para mejorar su competitividad y, por tanto, como\n    garant\u00eda de su supervivencia en un entorno globalizado y r\u00e1pidamente\n    cambiante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En definitiva, con ese r\u00e9gimen fiscal, en Espa\u00f1a y en\n    los pa\u00edses miembros de la Uni\u00f3n Europea el canje de acciones que se\n    hace para la concentraci\u00f3n de empresas no tributa realmente hasta que\n    esa plusval\u00eda no se pone de manifiesto por fin en una operaci\u00f3n de\n    venta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, la posici\u00f3n de mi grupo es que estas normas son correctas y lo\n    que hay que hacer es dejar actuar a los servicios t\u00e9cnicos del\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, que son los que deber\u00e1n enjuiciar\n    si la cl\u00e1usula antielusi\u00f3n que existe en Espa\u00f1a y en el resto de\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea es de aplicaci\u00f3n  o no a esta operaci\u00f3n en\n    concreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [3], "empresa": [4, 5], "empresas": [0, 1, 2], "peque\u00f1as": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, la posible concesi\u00f3n de exenciones tributarias\n    a una serie de empresas espa\u00f1olas que efect\u00faan canje de acciones con\n    empresas extranjeras es otra cuesti\u00f3n que tambi\u00e9n ha preocupado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no es el \u00fanico caso de algunos que pretenden\n    acogerse a la normativa fiscal del sarc\u00e1sticamente denominado\n    decreto-ley sobre medidas urgentes de ahorro familiar y de apoyo a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego nos hemos enterado de que entre las empresas\n    familiares, entre las empresas peque\u00f1as est\u00e1 el BCSH, el BBK, la\n    Kutxa, Unicaja, Caja Asturias, Alba, Jazztel, Ferrovial, Multitel o\n    Acciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    concesi\u00f3n de licencias de telefon\u00eda m\u00f3vil a las operadoras m\u00f3viles\n    UMTS a un precio de saldo ha producido preocupaci\u00f3n y esc\u00e1ndalo, en\n    tanto en cuanto se ha renunciado a 4 billones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    ha hecho alusi\u00f3n al caso de Vodafone y al intercambio que se produce\n    entre unas acciones de Vodafone  y las acciones de socios espa\u00f1oles de\n    la empresa Airtel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hecho uno tan curioso y tan caracter\u00edstico como \u00e9se que nos\n    ocupa hoy d\u00eda, el de estimular el ahorro familiar y el de la peque\u00f1a\n    y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no es el \u00fanico caso de algunos que pretenden\n    acogerse a la normativa fiscal del sarc\u00e1sticamente denominado\n    decreto-ley sobre medidas urgentes de ahorro familiar y de apoyo a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego nos hemos enterado de que entre las empresas\n    familiares, entre las empresas peque\u00f1as est\u00e1 el BCSH, el BBK, la\n    Kutxa, Unicaja, Caja Asturias, Alba, Jazztel, Ferrovial, Multitel o\n    Acciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [6, 7, 8, 9], "acceso": [11], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3, 4, 5], "presidencia": [10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay que leerse la ley para hablar,\n    porque es muy f\u00e1cil hacer demagogia, es muy f\u00e1cil hablar de fraude\n    fiscal y es muy f\u00e1cil hacer simplemente consideraciones pol\u00edticas\n    cuando de lo que se est\u00e1 hablando de verdad es de una ley que\n    favorece la presencia de empresas espa\u00f1olas en el exterior, dando el\n    mismo tratamiento a la actividad que esas empresas realizan en el\n    exterior que el que tienen las empresas que act\u00faan en ese mercado\n    para que est\u00e9n en condiciones de competir y para que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola tambi\u00e9n est\u00e9 presente en esos mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el art\u00edculo 129 de la Ley del impuesto de sociedades se establece\n    lo que es una entidad de tenencia de valores extranjeros, y en 1996\n    se hizo posible, con una modificaci\u00f3n, que Espa\u00f1a se convirtiera en\n    un pa\u00eds de matrices y no en un pa\u00eds de filiales,  y lo que hemos hecho\n    en el decreto del 2000 es situar a las empresas espa\u00f1olas en igualdad\n    de condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo parlamentario ya ha anunciado que, independientemente de\n    esto y para evitar que alg\u00fan asesor fiscal se quiera pasar de listo y\n    conduzca a las empresas  a un proceso de fraude fiscal, vamos a\n    enmendar con una aclaraci\u00f3n ese decreto-ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Fern\u00e1ndez Marug\u00e1n, hoy, que dice que la sociedad est\u00e1\n    preocupada, hemos conocido un dato extraordinario, y es que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 creciendo al 4,2 por ciento; hoy se puede\n    garantizar que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 creciendo de una manera\n    estable, de una manera importante, por encima de la media\n    comunitaria, y adem\u00e1s estamos creando empleo de una manera muy\n    s\u00f3lida, y esas son noticias importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, si uno lee las\n    noticias de hoy se da cuenta de que ese importante crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola se produce porque hay un importante crecimiento de\n    la internacionalizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda, y eso tiene mucho que\n    ver con el decreto-ley que se aprob\u00f3 antes del verano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que leerse la ley para hablar,\n    porque es muy f\u00e1cil hacer demagogia, es muy f\u00e1cil hablar de fraude\n    fiscal y es muy f\u00e1cil hacer simplemente consideraciones pol\u00edticas\n    cuando de lo que se est\u00e1 hablando de verdad es de una ley que\n    favorece la presencia de empresas espa\u00f1olas en el exterior, dando el\n    mismo tratamiento a la actividad que esas empresas realizan en el\n    exterior que el que tienen las empresas que act\u00faan en ese mercado\n    para que est\u00e9n en condiciones de competir y para que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola tambi\u00e9n est\u00e9 presente en esos mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, aqu\u00ed lo que se pone encima de la mesa es si la Ley del\n    impuesto de sociedades permite o no la exenci\u00f3n de una plusval\u00eda, y\n    la ley es clar\u00edsima: no hay exenci\u00f3n de plusval\u00edas cuando la\n    actividad se realiza en Espa\u00f1a, como muy bien se\u00f1ala el art\u00edculo 20\n    bis del impuesto de sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que leerse la ley para hablar,\n    porque es muy f\u00e1cil hacer demagogia, es muy f\u00e1cil hablar de fraude\n    fiscal y es muy f\u00e1cil hacer simplemente consideraciones pol\u00edticas\n    cuando de lo que se est\u00e1 hablando de verdad es de una ley que\n    favorece la presencia de empresas espa\u00f1olas en el exterior, dando el\n    mismo tratamiento a la actividad que esas empresas realizan en el\n    exterior que el que tienen las empresas que act\u00faan en ese mercado\n    para que est\u00e9n en condiciones de competir y para que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola tambi\u00e9n est\u00e9 presente en esos mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el art\u00edculo 20 bis se\u00f1ala muy\n    apropiadamente que la actividad que producen las plusval\u00edas tiene que\n    realizarse en territorio espa\u00f1ol y, adem\u00e1s, en un territorio no\n    para\u00edso fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, est\u00e1 clar\u00edsimo que aqu\u00ed no hay\n    derecho a la exenci\u00f3n cuando la actividad se realiza en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora presidenta ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en la operaci\u00f3n de la que hoy se ha hablado en esta\n    C\u00e1mara, que es un canje de acciones amparado en una Ley de 1991,\n    donde se incorpor\u00f3 al ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol una directiva\n    comunitaria, en esa operaci\u00f3n queda muy claro en la Ley del impuesto\n    de sociedades, corregida por el \u00faltimo decreto-ley, que para tener\n    acceso a esa exenci\u00f3n se tienen que cumplir los requisitos\n    establecidos en el art\u00edculo 20 bis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000920_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 9, 10, 26, 27, 28, 35, 36, 38, 46, 52], "party": "Jes\u00fas Caldera S\u00e1nchez-Capit\u00e1n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 2, 4], "party": "CARLOS AYMERICH CANO", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [3, 5, 6, 7, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 37, 39, 41, 42, 43, 47, 49, 50, 53], "party": "Crist\u00f3bal Ricardo Montoro Romero", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [8, 40, 45, 51], "party": "Jordi Jan\u00e9 i Guasch", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [44, 48], "party": "Presentaci\u00f3n Ur\u00e1n Gonz\u00e1lez", "name": "Izquierda Unida"}]}