{"blocks": [{"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le puedo informar que, desde el primer d\u00eda en que hemos\n    desarrollado nuestra actividad en el \u00e1mbito exterior, y en concreto en el\n    \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea, hemos mantenido con firmeza esta posici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tengo el convencimiento de que podremos lograr el mantenimiento\n    de las ayudas, dentro de lo que es el r\u00e9gimen del mercado interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, la reclamaci\u00f3n de devoluci\u00f3n\n    de 308 millones de euros por la Comisi\u00f3n Europea a Izar, por ayudas\n    consideradas ilegales, se da en un contexto en el que, en primer lugar,\n    no hay libre competencia; en segundo lugar, la Uni\u00f3n Europea se vio\n    obligada en estos \u00faltimos a\u00f1os a regular mecanismos de ayuda temporal al\n    contrato de buques y, en tercer lugar, despu\u00e9s de 20 a\u00f1os de\n    desmantelamientos continuos que llevan al Estado espa\u00f1ol pr\u00e1cticamente a\n    ser v\u00edctima de unas decisiones que nos convierten en un pa\u00eds que renuncia\n    a un sector industrial estrat\u00e9gico de gran importancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El primero de ellos es el\n    mantenimiento hasta los niveles razonables de la actividad de un sector\n    industrial importante para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de ellos es el\n    mantenimiento hasta los niveles razonables de la actividad de un sector\n    industrial importante para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    cuarto lugar, y esto es interno, se\u00f1or presidente, intensifiquemos la\n    actividad comercial, que dista mucho de hacerse como se debiera y, en\n    quinto lugar, tambi\u00e9n hay un punto fundamental interno que es modificar\n    las estructuras organizativas de Izar, creando complejos integrales del\n    sector, el naval, civil y militar en los distintos territorios y permitan\n    que Izar-Fene construya barcos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rectifiquemos las causas\n    internas de la situaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n discutamos las externas e injustas\n    que conducen a un empobrecimiento social y territorial y, desde luego, a\n    prescindir de un sector de gran importancia estrat\u00e9gica como lo dije. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno quiere\n    plantear el presente y el futuro y mantener un compromiso pol\u00edtico con la\n    m\u00e1xima voluntad de esfuerzo econ\u00f3mico, laboral y de concertaci\u00f3n sindical\n    y territorial para el m\u00e1ximo mantenimiento de la actividad posible, del\n    empleo y del menor impacto laboral y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno quiere\n    plantear el presente y el futuro y mantener un compromiso pol\u00edtico con la\n    m\u00e1xima voluntad de esfuerzo econ\u00f3mico, laboral y de concertaci\u00f3n sindical\n    y territorial para el m\u00e1ximo mantenimiento de la actividad posible, del\n    empleo y del menor impacto laboral y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Quiero, porque creo que es la expresi\u00f3n de todos los grupos, reiterar el\n    agradecimiento a tanta solidaridad, especialmente de la Uni\u00f3n Europea,\n    pero tengo que decirle, se\u00f1or Rajoy, que puede usted compartir conmigo\n    casi con seguridad que obviamente el que la Constituci\u00f3n se firme en\n    Madrid o en otra ciudad no debe ser un elemento de divisi\u00f3n o de disputa\n    despu\u00e9s de tanta solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... PIENSA EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO DAR CUMPLIMIENTO A LA MOCI\u00d3N APROBADA\n    POR EL SENADO EL PASADO 12 DE MAYO RELATIVA A LA LEY ORG\u00c1NICA DE LA\n    CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfpiensa el\n    Gobierno dar cumplimiento a la moci\u00f3n aprobada por el Senado el pasado\n    d\u00eda 12 de mayo relativa a la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Ense\u00f1anza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo le pido, se\u00f1or\u00eda, por si\n    alberga alguna otra opini\u00f3n distinta a la que aqu\u00ed acaba de manifestar,\n    que no se empe\u00f1en en una contrarreforma que, insisto, va en contra de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, del propio Senado y desde luego de los padres y de\n    los profesores; que no nieguen a los ciudadanos el derecho a tener una\n    educaci\u00f3n de calidad, especialmente una educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad y\n    permitan que los profesores puedan tener derecho a dar sus clases con un\n    m\u00ednimo de respeto hacia ellos mismos y hacia las normas de convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pido, se\u00f1or\u00eda, por si\n    alberga alguna otra opini\u00f3n distinta a la que aqu\u00ed acaba de manifestar,\n    que no se empe\u00f1en en una contrarreforma que, insisto, va en contra de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, del propio Senado y desde luego de los padres y de\n    los profesores; que no nieguen a los ciudadanos el derecho a tener una\n    educaci\u00f3n de calidad, especialmente una educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad y\n    permitan que los profesores puedan tener derecho a dar sus clases con un\n    m\u00ednimo de respeto hacia ellos mismos y hacia las normas de convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un asunto tan importante como es la educaci\u00f3n merece una reflexi\u00f3n\n    profunda y desde luego ninguna prisa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En la moci\u00f3n se dice que el Gobierno unilateralmente no va a\n    aprobar la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la moci\u00f3n se dice que el Gobierno unilateralmente no va a\n    aprobar la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1, 2], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa misma tarde, el ministro de Industria dice que no, que\n    en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9ste prometi\u00f3 que se pondr\u00e1n a disposici\u00f3n de las familias espa\u00f1olas\n    180.000 viviendas al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, la descoordinaci\u00f3n es mala, pero la\n    tomadura de pelo a las familias que necesitan una vivienda con promesas\n    falsas es intolerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y contra la violencia de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por eso vamos a recuperar el\n    di\u00e1logo en educaci\u00f3n, roto por ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Eso quiere decir que debemos ver c\u00f3mo\n    funcionan cada una de las empresas p\u00fablicas, cu\u00e1l es el servicio que\n    est\u00e1n prestando y cu\u00e1l es su funcionamiento en la pr\u00e1ctica, pero nunca\n    ser\u00e1 nuestro objetivo privatizar para equilibrar las cuentas.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En nuestro programa se plantean esos temas\n    pero tambi\u00e9n se plantea la necesidad del equilibrio presupuestario y la\n    necesidad de llevar a cabo una revisi\u00f3n del gasto p\u00fablico para conseguir\n    lo que creo que usted y yo queremos, que es tener m\u00e1s crecimiento, m\u00e1s\n    empleo, en definitiva, prestar m\u00e1s atenci\u00f3n a alg\u00fan tipo de gastos que\n    pensamos que son socialmente m\u00e1s demandados y que adem\u00e1s nos van a ayudar\n    m\u00e1s a conseguir procesos de crecimiento de mayor \u00edmpetu m\u00e1s a largo\n    plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "interior": [2], "social": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Vino entonces el\n    11 de septiembre y, fruto de alg\u00fan acuerdo del que los dem\u00e1s no tenemos\n    noticia -debi\u00f3 ser entre ustedes y el Partido Popular-, hicieron una\n    modificaci\u00f3n por la que s\u00ed se inclu\u00edan los asesinados por grupos cuya\n    actividad terrorista no se efectuase s\u00f3lo dentro de Espa\u00f1a, pero s\u00f3lo\n    indemnizan los producidos fuera de Espa\u00f1a, es decir, inclu\u00edan los de las\n    Torres Gemelas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto el ministerio que\n    aplicaba la ley como la Audiencia Nacional han tenido un concepto de acto\n    terrorista vinculado al ataque directo al Estado social y democr\u00e1tico de\n    derecho dentro de Espa\u00f1a, es decir, ataque a la situaci\u00f3n pol\u00edtica\n    interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto llev\u00f3 a que desde el Ministerio del Interior en su d\u00eda, con\n    su benepl\u00e1cito, no se considerasen incluidos supuestos como los\n    asesinados en la embajada de Guatemala en enero del a\u00f1o 1980, ni los\n    espa\u00f1oles muertos en un atentado del IRA en el a\u00f1o 1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, se\u00f1or\u00edas, el pasado 28 de abril mantuve mi primer\n    encuentro oficial como responsable de Interior con las asociaciones\n    representativas de las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA OPINI\u00d3N DEL MINISTRO DEL INTERIOR SOBRE LAS MEDIDAS\n    CONCRETAS EN MATERIA DE SEGURIDAD CIUDADANA APROBADAS POR EL ANTERIOR\n    GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES LA OPINI\u00d3N DEL MINISTRO DEL INTERIOR SOBRE LAS MEDIDAS\n    CONCRETAS EN MATERIA DE SEGURIDAD CIUDADANA APROBADAS POR EL ANTERIOR\n    GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES LA OPINI\u00d3N DEL MINISTRO DEL INTERIOR SOBRE LAS MEDIDAS\n    CONCRETAS EN MATERIA DE SEGURIDAD CIUDADANA APROBADAS POR EL ANTERIOR\n    GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre las medidas concretas en materia\n    de seguridad ciudadana aprobadas por el anterior Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre las medidas concretas en materia\n    de seguridad ciudadana aprobadas por el anterior Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [4, 5], "seguridad ciudadana": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Este ministro del Interior no hace juicios de valor sobre las medidas\n    concretas en materia de seguridad ciudadana aprobadas por el anterior\n    Gobierno o por cualquier otro Gobierno anterior a \u00e9ste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que analizar c\u00f3mo est\u00e1 la seguridad ciudadana y\n    habr\u00e1 que adoptar las medidas precisas para mejorar un valor\n    constitucional sin el cual los ciudadanos y las ciudadanas de este pa\u00eds,\n    como usted perfectamente sabe, no pueden ejercer las libertades de un\n    modo adecuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ministro del Interior no hace juicios de valor sobre las medidas\n    concretas en materia de seguridad ciudadana aprobadas por el anterior\n    Gobierno o por cualquier otro Gobierno anterior a \u00e9ste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que analizar c\u00f3mo est\u00e1 la seguridad ciudadana y\n    habr\u00e1 que adoptar las medidas precisas para mejorar un valor\n    constitucional sin el cual los ciudadanos y las ciudadanas de este pa\u00eds,\n    como usted perfectamente sabe, no pueden ejercer las libertades de un\n    modo adecuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ministro del Interior no hace juicios de valor sobre las medidas\n    concretas en materia de seguridad ciudadana aprobadas por el anterior\n    Gobierno o por cualquier otro Gobierno anterior a \u00e9ste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos limitamos, en\n    el equipo que se ha formado en Interior, a constatar el dato fr\u00edo,\n    racional, anal\u00edtico, puramente estad\u00edstico, del aumento objetivo de la\n    criminalidad en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [3], "interior": [4], "seguridad ciudadana": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Usted ha podido cargarse el\n    programa socialista en materia de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la\n    promesa de seguridad del ministerio que consta en la p\u00e1gina 47 de su\n    programa electoral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha podido cargarse el\n    programa socialista en materia de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Querr\u00eda este grupo parlamentario conocer su posici\u00f3n, ya\n    que todos sabemos que usted vot\u00f3 en contra del ingreso en prisi\u00f3n\n    provisional de los delincuentes habituales, reincidentes, maltratadores;\n    usted tambi\u00e9n consider\u00f3 que la mayor peligrosidad social de un sujeto no\n    deb\u00eda influir en el endurecimiento de las penas; por si esto fuera poco,\n    tambi\u00e9n se han recogido manifestaciones de usted en las que se refiere a\n    que la comisi\u00f3n de una falta, como la sustracci\u00f3n de un m\u00f3vil, de un\n    veh\u00edculo o el maltrato o la amenaza, no son peligrosas, son simplemente\n    molestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este grupo parlamentario le emplaza a que esas no sean las\n    actitudes de un ministro del Interior, porque un ministro del Interior\n    debe reconsiderar posicionamientos como ese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Al margen de eso y volviendo a la pregunta que nos trae aqu\u00ed, insisto en\n    que el Gobierno maneja la racionalidad estad\u00edstica acerca de c\u00f3mo est\u00e1 la\n    seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el segmento\n    m\u00e1s sensible a la seguridad ciudadana, en el per\u00edodo 1997-2003, los\n    delitos y faltas aumentaron de algo m\u00e1s de 1.700.000 a algo m\u00e1s de dos\n    millones; los robos en domicilios aumentaron en el mismo per\u00edodo de\n    tiempo de 74.724 a 77.904, y las muertes violentas consecuencia de\n    asesinatos u homicidios aumentaron de 370 a 499 en la misma magnitud de\n    tiempo considerada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al margen de eso y volviendo a la pregunta que nos trae aqu\u00ed, insisto en\n    que el Gobierno maneja la racionalidad estad\u00edstica acerca de c\u00f3mo est\u00e1 la\n    seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el segmento\n    m\u00e1s sensible a la seguridad ciudadana, en el per\u00edodo 1997-2003, los\n    delitos y faltas aumentaron de algo m\u00e1s de 1.700.000 a algo m\u00e1s de dos\n    millones; los robos en domicilios aumentaron en el mismo per\u00edodo de\n    tiempo de 74.724 a 77.904, y las muertes violentas consecuencia de\n    asesinatos u homicidios aumentaron de 370 a 499 en la misma magnitud de\n    tiempo considerada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES HA\n    REALIZADO EL MINISTERIO DE INTERIOR PARA GARANTIZAR QUE LA OPERACI\u00d3N\n    \"PASO DEL ESTRECHO\" SE DESARROLLE ADECUADAMENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Este gran flujo migratorio alcanza posiblemente a m\u00e1s de dos millones y\n    medio de personas magrab\u00edes y a m\u00e1s de 600.000 veh\u00edculos; supone la\n    implicaci\u00f3n de m\u00e1s de 3.000 personas entre sanitarios, trabajadores\n    sociales y voluntarios de Cruz Roja, sin contar los efectivos de\n    seguridad a lo largo de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay tres elementos fundamentales: uno, que los principales d\u00edas de\n    la operaci\u00f3n paso del Estrecho este a\u00f1o coinciden con un largo fin de\n    semana; dos, que este mes pr\u00f3ximo entra en vigor la Orden europea de\n    control que obligar\u00e1 a una mayor revisi\u00f3n y m\u00e1s exhaustivo control de\n    equipajes, veh\u00edculos y embarcaciones para mejorar la seguridad y, tres,\n    el establecimiento de medidas que implementen los mecanismos de control\n    de los ciudadanos, tanto por parte de la Administraci\u00f3n espa\u00f1ola como de\n    la marroqu\u00ed, como consecuencia de los hechos acaecidos el 11 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Este plan ha sido\n    reforzado con medidas adicionales en el \u00e1mbito de la seguridad, como\n    consecuencia de los atentados del 11 de marzo en Madrid, de modo que los\n    trabajos de coordinaci\u00f3n han perfilado un amplio dispositivo, que est\u00e1\n    previsto desplegar en los puertos de Algeciras, Almer\u00eda, Alicante,\n    M\u00e1laga, Ceuta y Melilla, consistente en m\u00e1s de 3.000 personas, entre\n    m\u00e9dicos, ATS, traductores, t\u00e9cnicos de Protecci\u00f3n Civil y voluntarios de\n    la Cruz Roja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en torno a 11.000 efectivos de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado estar\u00e1n disponibles para la citada\n    operaci\u00f3n, en orden a incrementar los controles fronterizos, dar fluidez\n    a la circulaci\u00f3n de estas personas, as\u00ed como llevar a cabo labores de\n    tipo humanitario e intervenir ante cualquier incidencia que se pueda\n    presentar en el \u00e1mbito de su competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, tengo que decirle, se\u00f1or diputado, se\u00f1or\u00edas, que con el\n    objetivo de intensificar las labores de detecci\u00f3n de explosivos y\n    vigilancia de personas, el Ministerio del Interior ha ordenado la\n    intervenci\u00f3n del personal necesario de los servicios de informaci\u00f3n de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, efectivamente, la operaci\u00f3n paso del Estrecho de este a\u00f1o,\n    como la de a\u00f1os anteriores, es b\u00e1sicamente un plan de emergencia\n    coordinado desde el Ministerio de Interior, en el que se concentra una\n    serie de recursos enormes de las diferentes administraciones implicadas\n    para posibilitar el tr\u00e1nsito ordenado, seg\u00fan nuestros c\u00e1lculos, de nada\n    menos que 662 veh\u00edculos y m\u00e1s de 2.800.000 ciudadanos magreb\u00edes, que van\n    a su pa\u00eds desde Europa a pasar las vacaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, tengo que decirle, se\u00f1or diputado, se\u00f1or\u00edas, que con el\n    objetivo de intensificar las labores de detecci\u00f3n de explosivos y\n    vigilancia de personas, el Ministerio del Interior ha ordenado la\n    intervenci\u00f3n del personal necesario de los servicios de informaci\u00f3n de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, yo espero que de la respuesta a esta pregunta\n    no se derive por mi parte ninguna cr\u00edtica al Gobierno porque sea una\n    respuesta afirmativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 COMPROMISO DE GASTO TIENE ACTUALMENTE EL MINISTERIO DE FOMENTO PARA\n    ESTE EJERCICIO Y LOS POSTERIORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, el pasado 3 de mayo usted realiz\u00f3 unas\n    declaraciones a un medio de comunicaci\u00f3n y avanz\u00f3 porcentajes de\n    compromiso de gasto de su ministerio que nos han creado grave\n    preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es l\u00f3gico que la obra p\u00fablica se presupueste en per\u00edodos\n    superiores a un a\u00f1o, pero no parece muy l\u00f3gico ni muy natural ni muy\n    conforme a derecho que un ministro de Fomento hipoteque casi el cien por\n    cien, o\n    m\u00e1s del cien por cien en algunos casos, del presupuesto del siguiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han comprometido un gasto pero no han hecho\n    las obras; es decir, en el Ministerio de Fomento se han puesto muchas\n    primeras piedras, muchas primeras traviesas, pero las obras est\u00e1n\n    retrasadas o sin hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso me veo obligado a preguntarle, se\u00f1ora ministra: \u00bfQu\u00e9 compromiso\n    de gasto tiene actualmente el Ministerio de Fomento para este ejercicio y\n    los posteriores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [4], "mujeres": [0, 1, 2], "seguridad": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Nuestro pa\u00eds, se\u00f1ora ministra, fue pionero en aprobar en el a\u00f1o 1988 una\n    Ley de reproducci\u00f3n asistida, que signific\u00f3 un important\u00edsimo avance en\n    la apertura de l\u00edneas de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y en la aportaci\u00f3n para\n    solucionar los problemas a las mujeres espa\u00f1olas que necesitaban\n    tratamientos para tener hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocimos el m\u00e9rito de la ministra Ana Pastor de abordar la reforma,\n    pero la Ley resultante result\u00f3 una decepci\u00f3n para la comunidad cient\u00edfica\n    y sobre todo para los cientos de mujeres y familias que vieron empeorar\n    las condiciones de los tratamientos a que deben someterse las mujeres que\n    quieren tener un hijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie puede entender que quince a\u00f1os despu\u00e9s de nuestra primera ley\n    pionera los avances cient\u00edficos no se pongan al servicio de la sociedad\n    espa\u00f1ola y de sus mujeres, oblig\u00e1ndolas a repetir los tratamientos por\n    haber limitado a tres los ovocitos transferibles en cada ciclo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quince a\u00f1os despu\u00e9s, la ley necesitaba\n    modificaciones de una manera irrevocable, en primer lugar, para mejorar\n    los tratamientos de reproducci\u00f3n asistida con los importantes avances\n    cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos que se han producido durante todos estos a\u00f1os;\n    en segundo lugar, para permitir que nuestra comunidad cient\u00edfica pueda\n    seguir desarrollando sin cortapisas las l\u00edneas de investigaci\u00f3n b\u00e1sica y\n    aplicada en un marco de seguridad jur\u00eddica y de transparencia, y con unas\n    estructuras y unos medios que permitan el trabajo en red de los equipos\n    de investigaci\u00f3n nacionales e internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocimos el m\u00e9rito de la ministra Ana Pastor de abordar la reforma,\n    pero la Ley resultante result\u00f3 una decepci\u00f3n para la comunidad cient\u00edfica\n    y sobre todo para los cientos de mujeres y familias que vieron empeorar\n    las condiciones de los tratamientos a que deben someterse las mujeres que\n    quieren tener un hijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Concretamente para la Comunidad Valenciana, la m\u00e1s beneficiada en la\n    distribuci\u00f3n de estas actuaciones, 1.262 millones de euros para obtener\n    m\u00e1s agua, de mejor calidad y a un coste inferior al de ese trasvase en el\n    que es usted, se\u00f1ora diputada, quien sigue empecinada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por otra parte, el agua a trasvasar, de acuerdo con los estudios del\n    Ministerio de Medio Ambiente, es de una calidad \u00ednfima para el consumo\n    humano o para determinados cultivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores, \u00bfcu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno\n    respecto a los acuerdos avalados por Naciones Unidas sobre el S\u00e1hara\n    Occidental y en particular el Plan Baker II? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores, \u00bfcu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno\n    respecto a los acuerdos avalados por Naciones Unidas sobre el S\u00e1hara\n    Occidental y en particular el Plan Baker II? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or diputado, el Gobierno apoya el Plan de\n    paz para la libre determinaci\u00f3n del pueblo del S\u00e1hara, que ha sido\n    avalado por unanimidad en distintas resoluciones del Consejo de Seguridad\n    de Naciones Unidas y que Espa\u00f1a ha votado, junto con los dem\u00e1s miembros\n    de dicho Consejo y en particular en la \u00faltima ocasi\u00f3n el pasado mes de\n    abril, dando su voto de aprobaci\u00f3n a la resoluci\u00f3n 1541. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [2, 3], "exteriores": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Dec\u00edamos esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n\n    de Asuntos Exteriores que tenemos que buscar un terreno com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo es porque esta ma\u00f1ana\n    hemos visto un tono y un talante de su portavoz de Asuntos Exteriores\n    falt\u00f3n y prepotente que augura lo peor en esta legislatura, se\u00f1or\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00edamos esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n\n    de Asuntos Exteriores que tenemos que buscar un terreno com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo es porque esta ma\u00f1ana\n    hemos visto un tono y un talante de su portavoz de Asuntos Exteriores\n    falt\u00f3n y prepotente que augura lo peor en esta legislatura, se\u00f1or\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Para ello solicitamos el\n    apoyo y el esfuerzo de todas las fuerzas pol\u00edticas, de todos los grupos\n    pol\u00edticos, incluido l\u00f3gicamente el Partido Popular, y esta ma\u00f1ana, en la\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores, he vuelto a reiterar\n    la voluntad del Gobierno de trabajar para defender una deuda hist\u00f3rica\n    con el pueblo saharaui, pero tambi\u00e9n una apuesta hist\u00f3rica a favor de la\n    estabilidad y el compromiso de modernidad de toda la zona del Magreb. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello solicitamos el\n    apoyo y el esfuerzo de todas las fuerzas pol\u00edticas, de todos los grupos\n    pol\u00edticos, incluido l\u00f3gicamente el Partido Popular, y esta ma\u00f1ana, en la\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores, he vuelto a reiterar\n    la voluntad del Gobierno de trabajar para defender una deuda hist\u00f3rica\n    con el pueblo saharaui, pero tambi\u00e9n una apuesta hist\u00f3rica a favor de la\n    estabilidad y el compromiso de modernidad de toda la zona del Magreb. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"am\u00e9rica latina": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el presidente del Gobierno, y usted mismo esta ma\u00f1ana,\n    anunci\u00f3 un impulso nuevo y una nueva pol\u00edtica para Am\u00e9rica Latina\n    respetuosa, c\u00f3mplice, comprometida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que se trata de pasar de\n    la diplomacia de la arrogancia de la corbata a un respeto mutuo, de la\n    diplomacia del chantaje y la presi\u00f3n a Chile o a M\u00e9jico a una diplomacia\n    c\u00f3mplice y solidaria, de: el Rey ir\u00e1 cuando toque, a: Espa\u00f1a estar\u00e1 con\n    Am\u00e9rica Latina siempre que haga falta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acuerdo Uni\u00f3n Europea con Mercosur, que est\u00e1 ahora en su recta final,\n    tiene una enorme importancia para Am\u00e9rica Latina, para Espa\u00f1a y tambi\u00e9n,\n    por supuesto, para la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de liberalizar\n    pr\u00e1cticamente el 90 por ciento de los intercambios comerciales con cuatro\n    pa\u00edses que han crecido m\u00e1s del 8 por ciento en el \u00faltimo a\u00f1o; estamos\n    hablando de liberalizar servicios por parte de ellos, de liberalizar la\n    entrada de productos transformados y de productos agr\u00edcolas, ganaderos y\n    pesqueros por parte de la Uni\u00f3n Europea; estamos hablando, en definitiva,\n    de crear una zona de libre cambio de enorme importancia cuyas\n    consecuencias van mucho m\u00e1s all\u00e1 de ese libre cambio, porque el principal\n    beneficiario deben ser los pueblos de Am\u00e9rica Latina; y estamos hablando\n    tambi\u00e9n de un acuerdo que avanza hacia un \u00e9xito que debe conseguirse a\n    toda costa justo cuando el acuerdo entre Mercosur para el ALCA (Acuerdo\n    de Libre Comercio de las Am\u00e9ricas) con Estados Unidos parece estancado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Nuestro objetivo es configurar un marco estable, como usted\n    pon\u00eda de relieve, que proporcione seguridad jur\u00eddica, que clarifique la\n    dispersi\u00f3n normativa existente, provocada tambi\u00e9n por un conjunto de\n    normas incoherentes, para as\u00ed facilitar los necesarios proyectos de\n    inversi\u00f3n y garantizar el principio de pluralidad informativa.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PIENSA HACER EL MINISTERIO DE INDUSTRIA, TURISMO Y\n    COMERCIO EN RELACI\u00d3N CON LOS HORARIOS COMERCIALES ANTE LA ENTRADA EN\n    VIGOR DE LOS NUEVOS HORARIOS EL 1 DE ENERO DE 2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1, 2], "social": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Industria, Comercio y Turismo, el tema de los horarios\n    comerciales ha sido, es y ser\u00e1 motivo de debates ciudadanos,\n    corporativo-gremiales y pol\u00edticos, dada su trascendencia en la sociedad\n    contempor\u00e1nea, caracterizada por su acelerada din\u00e1mica social y\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, la\n    pregunta que formulo al se\u00f1or ministro de Industria, Comercio y Turismo\n    es la siguiente: Quin \u00e9s el capteniment...? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a intentar traducir\n    correctamente el concepto: \u00bfCu\u00e1l es la predisposici\u00f3n o, m\u00e1s\n    concretamente, qu\u00e9 piensa hacer el Ministerio de Industria, Comercio y\n    Turismo en el tema de los horarios comerciales ante la entrada en vigor\n    de los nuevos horarios establecida para el pr\u00f3ximo 1 de enero de 2005? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Industria, Comercio y Turismo, el tema de los horarios\n    comerciales ha sido, es y ser\u00e1 motivo de debates ciudadanos,\n    corporativo-gremiales y pol\u00edticos, dada su trascendencia en la sociedad\n    contempor\u00e1nea, caracterizada por su acelerada din\u00e1mica social y\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2], "industria": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... La victoria del Partido\n    Socialista y la llegada del nuevo Gobierno sin duda crean una l\u00f3gica y\n    clara tendencia a que el nuevo equipo revise sus condiciones, su nueva\n    l\u00ednea o la nueva l\u00ednea del Ministerio de Industria en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mayo de 2001 presentamos una\n    proposici\u00f3n no de ley para generar unas claras espectativas, para regular\n    la implantaci\u00f3n de antenas, en general para crear ante la ciudadan\u00eda\n    claridad y seguridad y adem\u00e1s para coordinar con comunidades aut\u00f3nomas y\n    municipios el despliegue de las redes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el concurso en\n    el a\u00f1o 2002 del espacio radioel\u00e9ctrico a cuatro operadoras, hubo unas\n    nuevas circunstancias: el retraso de la disponibilidad de la tecnolog\u00eda,\n    la alarma social por no haber una regulaci\u00f3n clara y la ca\u00edda de las\n    cotizaciones en Bolsa de las tecnol\u00f3gicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, reordenaremos el uso del espectro\n    radioel\u00e9ctrico a trav\u00e9s de una mejora de su gesti\u00f3n, para incrementar los\n    niveles de confianza y seguridad durante el despliegue de las\n    infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la telefon\u00eda m\u00f3vil se ha convertido en un servicio esencial para\n    nuestros ciudadanos y ciudadanas, y, en consecuencia, las pol\u00edticas que\n    desarrollemos desde el ministerio ir\u00e1n encaminadas a facilitar su\n    implantaci\u00f3n en el conjunto del territorio nacional, porque a nadie se le\n    escapa el papel clave que debe jugar esta tecnolog\u00eda en la r\u00e1pida\n    implantaci\u00f3n y difusi\u00f3n social de los beneficios de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n, as\u00ed como tambi\u00e9n su potencial catalizador para todos los\n    sectores sociales y econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICA\n    INDUSTRIAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [21], "pol\u00edtica industrial": [13, 14, 15], "econom\u00eda": [18, 19, 20], "industrial": [0, 1, 2, 3, 4], "empresas": [16, 17], "industria": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Fueron 10\n    millones de espa\u00f1oles los que confiaron para el futuro en esas propuestas\n    del Partido Popular, y por eso es importante la referencia a ese\n    respaldo\n    a las propuestas de pol\u00edtica industrial, de pol\u00edtica energ\u00e9tica y de\n    pol\u00edtica en el sector de las telecomunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente\n    debe contribuir a que la tasa de crecimiento medio anual del valor\n    a\u00f1adido bruto industrial est\u00e9 por encima del 3 por ciento, de tal manera\n    que venga a ser la misma tasa de crecimiento, similar o superior a la que\n    ha venido siendo en estos \u00faltimos a\u00f1os, del 25 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    nosotros queremos demandarle permanentemente en ese compromiso de\n    creaci\u00f3n de empleo que del orden de unos 300.000 empleos sean del sector\n    industrial durante toda la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en pol\u00edtica industrial no avanzar es retroceder, y es\n    absolutamente imprescindible hacer continuas reformas para adaptarnos con\n    mayor rapidez a las situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    programa en el cap\u00edtulo de pol\u00edtica industrial trata el tema de I + D +\n    I. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, intervengo en nombre del Grupo Parlamentario\n    Popular para substanciar la interpelaci\u00f3n que mi grupo ha presentado al\n    ministro de Industria, se\u00f1or Montilla, y quiz\u00e1 se pregunte el ministro e\n    incluso alguno de SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno lleva un mes, y en \u00e9l el se\u00f1or Montilla\n    tiene la responsabilidad del departamento de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos algo m\u00e1s\n    de dos meses desde las elecciones generales, y especialmente en ese mes\n    desde el que tiene la responsabilidad el se\u00f1or Montilla del Ministerio de\n    Industria no ha habido ninguna noticia sobre las orientaciones que su\n    departamento, y personalmente el se\u00f1or ministro, piensa llevar adelante\n    en los pr\u00f3ximos tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa intranquilidad que ha producido en los\n    sectores industriales, de las telecomunicaciones, en el sector de la\n    energ\u00eda, nos ha hecho pensar que era bueno que le di\u00e9ramos la posibilidad\n    de adelantar algunas cuestiones, al margen de la comparecencia que sin\n    duda tendremos la pr\u00f3xima semana y en la que podremos debatir en detalle\n    el programa amplio de Gobierno que el se\u00f1or ministro tiene en las\n    materias de industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or ministro -no s\u00e9 si le gusta o no\n    que se lo digan, pero se lo voy a reiterar y no va a ser la primera vez\n    que se lo diga-, usted es ministro del Gobierno de Espa\u00f1a y el Ministerio\n    de Industria es un departamento importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me van a permitir tambi\u00e9n que, al ser esta la primera ocasi\u00f3n en la que\n    intervengo como portavoz de mi grupo parlamentario en la materia de\n    industria, aproveche para trasladarles, especialmente al se\u00f1or ministro\n    de Industria, cu\u00e1les van a ser los ejes que desde esta responsabilidad en\n    la oposici\u00f3n vamos a defender durante esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    algunas cuestiones que para nosotros son un claro punto de partida, y es\n    que usted debe colaborar desde el Ministerio de Industria en no bajar el\n    diferencial de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola del 1,3 por ciento\n    anual para mantener el ritmo de convergencia real similar al de estos\n    a\u00f1os que ha permitido que nuestra renta haya pasado del 78 por ciento a\n    casi el 90 por ciento de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe contribuir tambi\u00e9n desde\n    su ministerio, el Ministerio de Industria, a que se puedan generar los\n    1.500 empleos diarios que se han venido produciendo durante estos \u00faltimos\n    ocho a\u00f1os principalmente como consecuencia de la creaci\u00f3n de empresas;\n    por lo tanto, debe contribuir a que se puedan generar del orden de 55.000\n    pymes al a\u00f1o, por lo que a final de la legislatura deber\u00edamos tener un\n    total de m\u00e1s de tres millones de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fueron 10\n    millones de espa\u00f1oles los que confiaron para el futuro en esas propuestas\n    del Partido Popular, y por eso es importante la referencia a ese\n    respaldo\n    a las propuestas de pol\u00edtica industrial, de pol\u00edtica energ\u00e9tica y de\n    pol\u00edtica en el sector de las telecomunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en pol\u00edtica industrial no avanzar es retroceder, y es\n    absolutamente imprescindible hacer continuas reformas para adaptarnos con\n    mayor rapidez a las situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    programa en el cap\u00edtulo de pol\u00edtica industrial trata el tema de I + D +\n    I. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros tenemos esa predisposici\u00f3n para consensuar\n    estrategias, posibilitar y respaldar iniciativas que contribuyan a\n    conseguir el inter\u00e9s general, a mejorar la posici\u00f3n internacional de\n    Espa\u00f1a y a consolidar esa situaci\u00f3n -como octava econom\u00eda del mundo- en\n    beneficio de nuestros sectores industriales, de nuestras empresas y de su\n    viabilidad y del empleo y bienestar de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe contribuir tambi\u00e9n desde\n    su ministerio, el Ministerio de Industria, a que se puedan generar los\n    1.500 empleos diarios que se han venido produciendo durante estos \u00faltimos\n    ocho a\u00f1os principalmente como consecuencia de la creaci\u00f3n de empresas;\n    por lo tanto, debe contribuir a que se puedan generar del orden de 55.000\n    pymes al a\u00f1o, por lo que a final de la legislatura deber\u00edamos tener un\n    total de m\u00e1s de tres millones de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros tenemos esa predisposici\u00f3n para consensuar\n    estrategias, posibilitar y respaldar iniciativas que contribuyan a\n    conseguir el inter\u00e9s general, a mejorar la posici\u00f3n internacional de\n    Espa\u00f1a y a consolidar esa situaci\u00f3n -como octava econom\u00eda del mundo- en\n    beneficio de nuestros sectores industriales, de nuestras empresas y de su\n    viabilidad y del empleo y bienestar de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    algunas cuestiones que para nosotros son un claro punto de partida, y es\n    que usted debe colaborar desde el Ministerio de Industria en no bajar el\n    diferencial de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola del 1,3 por ciento\n    anual para mantener el ritmo de convergencia real similar al de estos\n    a\u00f1os que ha permitido que nuestra renta haya pasado del 78 por ciento a\n    casi el 90 por ciento de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montilla, el eslogan de su programa en materia econ\u00f3mica era: Hacia\n    una econom\u00eda m\u00e1s productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo piensa desarrollar ese tipo de pol\u00edticas -compromiso\n    electoral de su programa, cuando los fondos y las competencias en estos\n    momentos parece que est\u00e1n en el Ministerio de Educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros\n    tenemos un modelo propio y un modelo que, le adelanto, vamos a presentar\n    en una moci\u00f3n subsiguiente a esta interpelaci\u00f3n, para darlo a conocer a\n    la C\u00e1mara y a la opini\u00f3n p\u00fablica, porque es el m\u00e1s positivo para poder\n    desarrollar en el futuro estas pol\u00edticas que desde el punto de vista\n    industrial necesita nuestro pa\u00eds y que, como dec\u00eda anteriormente, han\n    sido respaldadas con la confianza de 10 millones de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica industrial": [20, 21, 22, 23, 24, 25], "seguridad": [38], "actividad": [32, 33, 34, 35], "atenci\u00f3n": [40], "econom\u00eda": [36, 37], "calidad": [42, 43], "fomento": [41], "industrial": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "empresas": [26, 27, 28, 29, 30, 31], "social": [39], "industria": [15, 16, 17, 18, 19]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, intervengo en esta C\u00e1mara a petici\u00f3n del\n    Grupo Parlamentario Popular para explicar las medidas que el Gobierno\n    piensa adoptar en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica industrial y que hagan posible\n    la contribuci\u00f3n de este sector al crecimiento sostenido de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quisiera resaltar que el Gobierno considera que la\n    pol\u00edtica industrial es un instrumento b\u00e1sico para alcanzar el objetivo de\n    la convergencia real con los pa\u00edses avanzados de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, nos valdremos de estas pol\u00edticas y de reformas estructurales que\n    favorezcan el desarrollo de un tejido industrial competitivo para\n    propiciar un crecimiento econ\u00f3mico estable y sostenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra pol\u00edtica\n    industrial ser\u00e1 decida, imaginativa, respetuosa con las necesidades y\n    aspiraciones ciudadanas y coherente con la pol\u00edtica medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque la actividad industrial no es creadora de empleo\n    intensivo, s\u00ed debemos aspirar a que genere empleos de alto valor a\u00f1adido,\n    ya sea en el propio sector o en el de servicios a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La integraci\u00f3n de los pa\u00edses europeos que forman parte de la Uni\u00f3n y la\n    puesta en marcha del Mercado Com\u00fan ha generado un marco de mayor\n    competencia y nuevas oportunidades a la vez para el sector industrial\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, un cambio estrat\u00e9gico fundamental estriba\n    en impulsar un intenso crecimiento de la productividad en el tejido\n    industrial espa\u00f1ol como medio para la especializaci\u00f3n del mismo en\n    productos m\u00e1s intensivos en capital humano y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica industrial, en consecuencia, impulsar\u00e1 la creaci\u00f3n de\n    infraestructuras f\u00edsicas y tecnol\u00f3gicas, la formaci\u00f3n del capital humano\n    y la capacidad empresarial que puedan impulsar este incremento de la\n    productividad y permitan el desarrollo de iniciativas industriales,\n    fortaleciendo la posici\u00f3n estrat\u00e9gica espa\u00f1ola frente a pa\u00edses receptores\n    de nuevas inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa es la protagonista\n    fundamental de las nuevas iniciativas y proyectos industriales que\n    condicionan el nivel de actividad y de empleo en el sector, especialmente\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, que tienen un peso important\u00edsimo en la\n    estructura industrial espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, la atenci\u00f3n a las mismas y su\n    permanente adaptaci\u00f3n y mejora competitiva son las \u00fanicas respuestas\n    posibles y eficaces a los riesgos y oportunidades del entorno y son una\n    condici\u00f3n necesaria para el mantenimiento de un tejido industrial\n    fuerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta fuera de toda discusi\u00f3n que la innovaci\u00f3n, la tecnolog\u00eda, el\n    conocimiento y la internacionalizaci\u00f3n son signos distintivos de la\n    competitividad y de la modernizaci\u00f3n industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso de este Gobierno, se\u00f1or\u00edas,\n    es devolver a la pol\u00edtica industrial el protagonismo que dadas nuestras\n    potencialidades y nuestra posici\u00f3n estrat\u00e9gica deber\u00eda tener en el tejido\n    social y econ\u00f3mico del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me congratulo, por tanto, se\u00f1or\u00edas, de que la primera interpelaci\u00f3n que\n    presenta el Grupo Parlamentario Popular, incluso antes de mi\n    comparecencia, como bien se\u00f1alaba S.S., en la que obviamente expondr\u00e9 las\n    l\u00edneas generales de la pol\u00edtica que desarrollaremos en esta legislatura,\n    sea precisamente sobre pol\u00edtica industrial; pol\u00edtica industrial que hemos\n    de realizar para volver a liderar iniciativas en diversos sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llegados\n    a este punto, queda reiterar el compromiso del Gobierno con la pol\u00edtica\n    industrial, demostrado con la creaci\u00f3n de este ministerio, que dispondr\u00e1\n    de los instrumentos adecuados para cumplir sus funciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obviamente, en\n    la comparecencia del d\u00eda 25 de mayo, el martes que viene, tendremos la\n    oportunidad de analizar mucho m\u00e1s a fondo estas actuaciones, unas\n    actuaciones que nos deben llevar al cumplimiento de los objetivos que\n    acabo de esbozar, entre los que se encuentra, claro est\u00e1, sacar a la\n    pol\u00edtica industrial de la hibernaci\u00f3n a la que ha estado sometida durante\n    casi ocho a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el incremento\n    de renta per c\u00e1pita media de estos pa\u00edses y la diversificaci\u00f3n y\n    sofisticaci\u00f3n de los h\u00e1bitos de consumo y de ocio que experimentar\u00e1n abre\n    oportunidades de negocio que la industria espa\u00f1ola debe saber aprovechar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el lado de las amenazas nos topamos con la posibilidad de que la\n    industria espa\u00f1ola, al menos aquella parte que depende directamente de la\n    inversi\u00f3n directa extranjera y de las empresas multinacionales se vea o\n    se pudiera ver negativamente afectada por una posible deslocalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    priori podemos pensar que una posible amenaza de deslocalizaci\u00f3n de la\n    industria hacia estos pa\u00edses puede provenir principalmente de los costes\n    salariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo,\n    se\u00f1or\u00eda, la integraci\u00f3n de la pol\u00edtica de medio ambiente en la industria\n    es una exigencia para este Gobierno del desarrollo sostenible, as\u00ed como\n    una fuente de nuevas oportunidades de actividad y de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello la primera medida que adopt\u00f3 el\n    presidente del Gobierno fue la creaci\u00f3n de un Ministerio de Industria,\n    Turismo y Comercio; un Ministerio de Industria que recuperar\u00e1 la\n    interlocuci\u00f3n con el sector y que desarrollar\u00e1 las oportunidades de\n    crecimiento de las empresas, principalmente en t\u00e9rminos de\n    productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, intervengo en esta C\u00e1mara a petici\u00f3n del\n    Grupo Parlamentario Popular para explicar las medidas que el Gobierno\n    piensa adoptar en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica industrial y que hagan posible\n    la contribuci\u00f3n de este sector al crecimiento sostenido de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quisiera resaltar que el Gobierno considera que la\n    pol\u00edtica industrial es un instrumento b\u00e1sico para alcanzar el objetivo de\n    la convergencia real con los pa\u00edses avanzados de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica industrial, en consecuencia, impulsar\u00e1 la creaci\u00f3n de\n    infraestructuras f\u00edsicas y tecnol\u00f3gicas, la formaci\u00f3n del capital humano\n    y la capacidad empresarial que puedan impulsar este incremento de la\n    productividad y permitan el desarrollo de iniciativas industriales,\n    fortaleciendo la posici\u00f3n estrat\u00e9gica espa\u00f1ola frente a pa\u00edses receptores\n    de nuevas inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso de este Gobierno, se\u00f1or\u00edas,\n    es devolver a la pol\u00edtica industrial el protagonismo que dadas nuestras\n    potencialidades y nuestra posici\u00f3n estrat\u00e9gica deber\u00eda tener en el tejido\n    social y econ\u00f3mico del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me congratulo, por tanto, se\u00f1or\u00edas, de que la primera interpelaci\u00f3n que\n    presenta el Grupo Parlamentario Popular, incluso antes de mi\n    comparecencia, como bien se\u00f1alaba S.S., en la que obviamente expondr\u00e9 las\n    l\u00edneas generales de la pol\u00edtica que desarrollaremos en esta legislatura,\n    sea precisamente sobre pol\u00edtica industrial; pol\u00edtica industrial que hemos\n    de realizar para volver a liderar iniciativas en diversos sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obviamente, en\n    la comparecencia del d\u00eda 25 de mayo, el martes que viene, tendremos la\n    oportunidad de analizar mucho m\u00e1s a fondo estas actuaciones, unas\n    actuaciones que nos deben llevar al cumplimiento de los objetivos que\n    acabo de esbozar, entre los que se encuentra, claro est\u00e1, sacar a la\n    pol\u00edtica industrial de la hibernaci\u00f3n a la que ha estado sometida durante\n    casi ocho a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque la actividad industrial no es creadora de empleo\n    intensivo, s\u00ed debemos aspirar a que genere empleos de alto valor a\u00f1adido,\n    ya sea en el propio sector o en el de servicios a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente debemos procurar que compense las p\u00e9rdidas derivadas de la\n    adaptaci\u00f3n competitiva de empresas y sectores sometidos a procesos de\n    reestructuraci\u00f3n y racionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el lado de las amenazas nos topamos con la posibilidad de que la\n    industria espa\u00f1ola, al menos aquella parte que depende directamente de la\n    inversi\u00f3n directa extranjera y de las empresas multinacionales se vea o\n    se pudiera ver negativamente afectada por una posible deslocalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la\n    actividad normativa y de control de su aplicaci\u00f3n es indispensable para\n    garantizar la seguridad y la calidad de las instalaciones y productos\n    industriales, el fomento de proyectos industriales sostenibles y el\n    impulso al desarrollo de tecnolog\u00edas limpias, son necesarios para\n    mantener la competitividad de las empresas, generar nuevos empleos y\n    satisfacer las demandas de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa es la protagonista\n    fundamental de las nuevas iniciativas y proyectos industriales que\n    condicionan el nivel de actividad y de empleo en el sector, especialmente\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, que tienen un peso important\u00edsimo en la\n    estructura industrial espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello la primera medida que adopt\u00f3 el\n    presidente del Gobierno fue la creaci\u00f3n de un Ministerio de Industria,\n    Turismo y Comercio; un Ministerio de Industria que recuperar\u00e1 la\n    interlocuci\u00f3n con el sector y que desarrollar\u00e1 las oportunidades de\n    crecimiento de las empresas, principalmente en t\u00e9rminos de\n    productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque la actividad industrial no es creadora de empleo\n    intensivo, s\u00ed debemos aspirar a que genere empleos de alto valor a\u00f1adido,\n    ya sea en el propio sector o en el de servicios a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo,\n    se\u00f1or\u00eda, la integraci\u00f3n de la pol\u00edtica de medio ambiente en la industria\n    es una exigencia para este Gobierno del desarrollo sostenible, as\u00ed como\n    una fuente de nuevas oportunidades de actividad y de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la\n    actividad normativa y de control de su aplicaci\u00f3n es indispensable para\n    garantizar la seguridad y la calidad de las instalaciones y productos\n    industriales, el fomento de proyectos industriales sostenibles y el\n    impulso al desarrollo de tecnolog\u00edas limpias, son necesarios para\n    mantener la competitividad de las empresas, generar nuevos empleos y\n    satisfacer las demandas de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa es la protagonista\n    fundamental de las nuevas iniciativas y proyectos industriales que\n    condicionan el nivel de actividad y de empleo en el sector, especialmente\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, que tienen un peso important\u00edsimo en la\n    estructura industrial espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, intervengo en esta C\u00e1mara a petici\u00f3n del\n    Grupo Parlamentario Popular para explicar las medidas que el Gobierno\n    piensa adoptar en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica industrial y que hagan posible\n    la contribuci\u00f3n de este sector al crecimiento sostenido de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro es uno de los\n    principales problemas de la econom\u00eda y de la sociedad espa\u00f1ola,\n    desgraciadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la\n    actividad normativa y de control de su aplicaci\u00f3n es indispensable para\n    garantizar la seguridad y la calidad de las instalaciones y productos\n    industriales, el fomento de proyectos industriales sostenibles y el\n    impulso al desarrollo de tecnolog\u00edas limpias, son necesarios para\n    mantener la competitividad de las empresas, generar nuevos empleos y\n    satisfacer las demandas de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso de este Gobierno, se\u00f1or\u00edas,\n    es devolver a la pol\u00edtica industrial el protagonismo que dadas nuestras\n    potencialidades y nuestra posici\u00f3n estrat\u00e9gica deber\u00eda tener en el tejido\n    social y econ\u00f3mico del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, la atenci\u00f3n a las mismas y su\n    permanente adaptaci\u00f3n y mejora competitiva son las \u00fanicas respuestas\n    posibles y eficaces a los riesgos y oportunidades del entorno y son una\n    condici\u00f3n necesaria para el mantenimiento de un tejido industrial\n    fuerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la\n    actividad normativa y de control de su aplicaci\u00f3n es indispensable para\n    garantizar la seguridad y la calidad de las instalaciones y productos\n    industriales, el fomento de proyectos industriales sostenibles y el\n    impulso al desarrollo de tecnolog\u00edas limpias, son necesarios para\n    mantener la competitividad de las empresas, generar nuevos empleos y\n    satisfacer las demandas de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La productividad\n    es una aproximaci\u00f3n de la calidad del trabajo ofrecido, y en Espa\u00f1a se\n    encuentra en un valor de 85 respecto a un valor 100 de referencia de la\n    Uni\u00f3n Europea, siendo\n    nuestra calidad muy superior a la de nuestros principales competidores del\n    este, como Eslovaquia o la Rep\u00fablica Checa, que registran valores en\n    torno al 45. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la\n    actividad normativa y de control de su aplicaci\u00f3n es indispensable para\n    garantizar la seguridad y la calidad de las instalaciones y productos\n    industriales, el fomento de proyectos industriales sostenibles y el\n    impulso al desarrollo de tecnolog\u00edas limpias, son necesarios para\n    mantener la competitividad de las empresas, generar nuevos empleos y\n    satisfacer las demandas de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica industrial": [6, 7, 8], "actividad": [12], "econom\u00eda": [13, 14], "industrial": [0, 1, 2, 3, 4], "empresas": [9, 10, 11], "industria": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha\n    dicho que la pol\u00edtica industrial ha estado hibernada durante ocho a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, si quiere entrar en ese debate, entramos; entramos a debatir\n    la gesti\u00f3n de los gobiernos del Partido Popular en la pol\u00edtica\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no hubiera habido una clara pol\u00edtica industrial, un claro\n    apoyo a las pymes industriales, no hubi\u00e9ramos tenido los resultados que\n    le he comentado anteriormente, los datos del incremento del valor a\u00f1adido\n    bruto industrial, los datos de creaci\u00f3n de empleo en el sector\n    industrial, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bienvenida sea esa nueva\n    manera de entender la pol\u00edtica econ\u00f3mica e industrial del Gobierno y, en\n    este caso, del se\u00f1or Montilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, por\n    nuestra parte, como ya le he adelantado anteriormente, vamos a presentar\n    una moci\u00f3n con una serie de medidas que reflejan el modelo que desde el\n    punto de vista de la pol\u00edtica industrial se puede llevar adelante y que\n    puede ser motivo de di\u00e1logo y de consenso en los pr\u00f3ximos tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es responsabilidad del Gobierno de Espa\u00f1a y, en\n    este caso, responsabilidad del Ministerio de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    dicho que la pol\u00edtica industrial ha estado hibernada durante ocho a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no hubiera habido una clara pol\u00edtica industrial, un claro\n    apoyo a las pymes industriales, no hubi\u00e9ramos tenido los resultados que\n    le he comentado anteriormente, los datos del incremento del valor a\u00f1adido\n    bruto industrial, los datos de creaci\u00f3n de empleo en el sector\n    industrial, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, por\n    nuestra parte, como ya le he adelantado anteriormente, vamos a presentar\n    una moci\u00f3n con una serie de medidas que reflejan el modelo que desde el\n    punto de vista de la pol\u00edtica industrial se puede llevar adelante y que\n    puede ser motivo de di\u00e1logo y de consenso en los pr\u00f3ximos tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo comparto con usted que la situaci\u00f3n nos tiene que dar, y nos da, unas\n    mayores oportunidades a las empresas espa\u00f1olas y que no hemos de tener\n    ning\u00fan miedo a esos agoreros que dicen que nos va a traer m\u00e1s\n    complicaciones que beneficios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy absolutamente convencido de que la\n    ampliaci\u00f3n a 25, la nueva situaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea es una gran\n    oportunidad para las empresas espa\u00f1olas, para las industrias espa\u00f1olas\n    para incrementar sus oportunidades si desde el Gobierno de Espa\u00f1a se les\n    ayuda, se fomenta sus posibilidad de establecerse, de que puedan estar\n    bien en esa ampliaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es relevante el cambio de discurso del socialismo de hace unos a\u00f1os al\n    socialismo de ahora sobre la importancia de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, diciendo que estas son el motor fundamental y transcendental de\n    la econom\u00eda y de la actividad econ\u00f3mica, mencionando esa voluntad\n    pol\u00edtica que tienen desde el Gobierno de apoyarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es relevante el cambio de discurso del socialismo de hace unos a\u00f1os al\n    socialismo de ahora sobre la importancia de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, diciendo que estas son el motor fundamental y transcendental de\n    la econom\u00eda y de la actividad econ\u00f3mica, mencionando esa voluntad\n    pol\u00edtica que tienen desde el Gobierno de apoyarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esos datos se ha conformado un ritmo de\n    crecimiento importante en el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola y se han\n    conformado los datos del incremento del comercio exterior, de la apertura\n    de nuestra econom\u00eda y, en general, los resultado que hemos tenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es relevante el cambio de discurso del socialismo de hace unos a\u00f1os al\n    socialismo de ahora sobre la importancia de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, diciendo que estas son el motor fundamental y transcendental de\n    la econom\u00eda y de la actividad econ\u00f3mica, mencionando esa voluntad\n    pol\u00edtica que tienen desde el Gobierno de apoyarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica industrial": [5, 6], "industrial": [0, 1, 2], "empresas": [7, 8], "econom\u00eda": [9, 10], "industria": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... no le deber\u00edan de extra\u00f1ar las divergencias entre las apreciaciones\n    respecto a la gesti\u00f3n en el terreno de la pol\u00edtica industrial entre la\n    persona que le habla y su formaci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me alegro de que ustedes\n    compartan la necesidad de que el Gobierno tenga una pol\u00edtica industrial,\n    sobre todo despu\u00e9s de una etapa en la que no ha habido Ministerio de\n    Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es una acusaci\u00f3n que les haga, pero saben que en\n    determinados sectores el t\u00e9rmino \"Ministerio de Industria y pol\u00edtica\n    industrial\" es un t\u00e9rmino denostado, seguramente porque se liga un poco\n    al pasado, a la existencia de un sector p\u00fablico sobredimensionado y\n    escasamente eficiente y porque se liga tambi\u00e9n a una intervenci\u00f3n\n    excesiva de la Administraci\u00f3n en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me alegro de que ustedes\n    compartan la necesidad de que el Gobierno tenga una pol\u00edtica industrial,\n    sobre todo despu\u00e9s de una etapa en la que no ha habido Ministerio de\n    Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es una acusaci\u00f3n que les haga, pero saben que en\n    determinados sectores el t\u00e9rmino \"Ministerio de Industria y pol\u00edtica\n    industrial\" es un t\u00e9rmino denostado, seguramente porque se liga un poco\n    al pasado, a la existencia de un sector p\u00fablico sobredimensionado y\n    escasamente eficiente y porque se liga tambi\u00e9n a una intervenci\u00f3n\n    excesiva de la Administraci\u00f3n en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no le deber\u00edan de extra\u00f1ar las divergencias entre las apreciaciones\n    respecto a la gesti\u00f3n en el terreno de la pol\u00edtica industrial entre la\n    persona que le habla y su formaci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me alegro de que ustedes\n    compartan la necesidad de que el Gobierno tenga una pol\u00edtica industrial,\n    sobre todo despu\u00e9s de una etapa en la que no ha habido Ministerio de\n    Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos no es esa\n    la situaci\u00f3n ni son las prioridades ni las pol\u00edticas que este Gobierno\n    piensa desarrollar, porque evidentemente nuestra sociedad ha cambiado\n    mucho desde principios de los ochenta y hoy los retos que tiene la\n    econom\u00eda y las empresas espa\u00f1olas son otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin lugar a dudas a este respecto hay posibilidades de\n    compartir los retos y oportunidades que en estos momentos tienen nuestras\n    empresas y tambi\u00e9n de analizar, por supuesto, los riesgos para tratar de\n    superarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es una acusaci\u00f3n que les haga, pero saben que en\n    determinados sectores el t\u00e9rmino \"Ministerio de Industria y pol\u00edtica\n    industrial\" es un t\u00e9rmino denostado, seguramente porque se liga un poco\n    al pasado, a la existencia de un sector p\u00fablico sobredimensionado y\n    escasamente eficiente y porque se liga tambi\u00e9n a una intervenci\u00f3n\n    excesiva de la Administraci\u00f3n en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos no es esa\n    la situaci\u00f3n ni son las prioridades ni las pol\u00edticas que este Gobierno\n    piensa desarrollar, porque evidentemente nuestra sociedad ha cambiado\n    mucho desde principios de los ochenta y hoy los retos que tiene la\n    econom\u00eda y las empresas espa\u00f1olas son otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [9], "educaci\u00f3n": [22, 23], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "seguridad": [8], "familias": [18, 19, 20, 21], "atenci\u00f3n": [15, 16, 17], "social": [10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Nuestra actitud siempre ser\u00e1 la de unirnos a la\n    suma de voluntades a favor de la convivencia, de la tolerancia y del\n    respeto, y la mejor manera de iniciar una ley integral contra la\n    violencia de g\u00e9nero es demostrando a toda la ciudadan\u00eda que sobre este\n    problema no existe confrontaci\u00f3n, ni pol\u00edtica ni partidismo, que nadie\n    pretende sacar provecho de un drama humano y menos a\u00fan del maltrato a las\n    mujeres y los ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De las 103 personas fallecidas por violencia dom\u00e9stica durante\n    el a\u00f1o pasado, 81 de ellas fueron mujeres, 18 fueron varones y cuatro\n    fueron menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, las medidas de choque anunciadas por el\n    Gobierno hubieran ido destinadas a una cuarta parte de estas mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde estaban estas familias, estas 103 v\u00edctimas, estas mujeres y sus\n    hijos, estos hombres maltratadores, y tambi\u00e9n estos hombres fallecidos,\n    antes de que se produjera el acto delictivo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estaban donde est\u00e1n todas las familias que\n    conviven con la violencia de manera cotidiana, en sus casas, en sus\n    barrios, los ni\u00f1os en el colegio, los hombres y mujeres en sus lugares de\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante dos a\u00f1os, en un centro diurno de atenci\u00f3n a mujeres en\n    temas de discriminaci\u00f3n en sentido gen\u00e9rico, se atendieron 1.021 mujeres,\n    de las cu\u00e1les el 53 por ciento presentaron malos tratos y abusos\n    sexuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos, pues, que el plan de medidas\n    urgentes que conocemos, y que se aprob\u00f3 en el Consejo de Ministros del 7\n    de mayo, tan s\u00f3lo recoge la protecci\u00f3n a las mujeres que hayan realizado\n    la correspondiente denuncia y entran, por tanto, en el circuito judicial\n    y de los cuerpos de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si bien, como ya ha explicado esta\n    diputada, eso s\u00f3lo hubiera repercutido en una cuarta parte de las mujeres\n    muertas el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos, pues, que el plan de medidas\n    urgentes que conocemos, y que se aprob\u00f3 en el Consejo de Ministros del 7\n    de mayo, tan s\u00f3lo recoge la protecci\u00f3n a las mujeres que hayan realizado\n    la correspondiente denuncia y entran, por tanto, en el circuito judicial\n    y de los cuerpos de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n, la convivencia, el respeto a la diferencia, la evoluci\u00f3n\n    hacia relaciones basadas en compartir la vida de forma aut\u00f3noma,\n    voluntaria y en igualdad es tarea de toda la sociedad, y por supuesto en\n    m\u00e1s medida es responsabilidad nuestra; una responsabilidad que asumo,\n    se\u00f1or ministro, al igual que el resto del grupo parlamentario al que\n    pertenezco, y que pongo a disposici\u00f3n de su Gobierno para luchar juntos\n    en la resoluci\u00f3n de este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un aspecto puntual o concreto que afecte a un grupo\n    social, a un sector de edad o a una tipolog\u00eda familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos menores tambi\u00e9n responden a una\n    diversidad cultural y social muy amplia y, por tanto, son representativos\n    de toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si bien\n    manifestamos todos, y as\u00ed ha de ser, que no hay justificaci\u00f3n para el\n    abuso y el maltrato y que debe haber tolerancia cero hacia lo que\n    conocemos como violencia de g\u00e9nero, deber\u00edamos manifestar con la misma\n    radicalidad que el conjunto de la sociedad es c\u00f3mplice y responsable de\n    ese problema social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos dejar a un lado la hipocres\u00eda y los\n    planteamientos pol\u00edticamente correctos, pero ineficaces, y pasar a un\n    an\u00e1lisis m\u00e1s profundo que sit\u00fae este problema en el lugar que le\n    corresponde, en un debate social y pol\u00edtico que tenga en cuenta todos los\n    factores que influyen y potencian la violencia en el seno de las familias\n    y en las relaciones en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un verdadero plan de prevenci\u00f3n ha de contar con toda esta estructura\n    social y de servicios ya existente, pero ello requiere recursos\n    suficientes para responder a las necesidades reales que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante dos a\u00f1os, en un centro diurno de atenci\u00f3n a mujeres en\n    temas de discriminaci\u00f3n en sentido gen\u00e9rico, se atendieron 1.021 mujeres,\n    de las cu\u00e1les el 53 por ciento presentaron malos tratos y abusos\n    sexuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa que los servicios\n    comunitarios m\u00e1s cercanos son los que pueden detectar y prevenir con m\u00e1s\n    facilidad, aunque no siempre por supuesto, los malos tratos, y estos\n    servicios los conocemos todos, son los servicios m\u00e9dicos, los servicios\n    sociales de la comunidad, los centros escolares, los centros de atenci\u00f3n\n    diurna a la mujer, los esplais -perdonen, pero en castellano no s\u00e9 qu\u00e9\n    es-, entidades y asociaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido les reclamamos que se refuercen las estructuras p\u00fablicas, es\n    decir, las comunidades aut\u00f3nomas y fundamentalmente los ayuntamientos,\n    que son los que finalmente tienen que ofrecer una respuesta y atenci\u00f3n a\n    la familia, a los ni\u00f1os, a la mujer y tambi\u00e9n -y lo vamos a decir, pues\n    no podemos seguir escondiendo la cabeza debajo del ala- a los\n    maltratadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde estaban estas familias, estas 103 v\u00edctimas, estas mujeres y sus\n    hijos, estos hombres maltratadores, y tambi\u00e9n estos hombres fallecidos,\n    antes de que se produjera el acto delictivo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estaban donde est\u00e1n todas las familias que\n    conviven con la violencia de manera cotidiana, en sus casas, en sus\n    barrios, los ni\u00f1os en el colegio, los hombres y mujeres en sus lugares de\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos dejar a un lado la hipocres\u00eda y los\n    planteamientos pol\u00edticamente correctos, pero ineficaces, y pasar a un\n    an\u00e1lisis m\u00e1s profundo que sit\u00fae este problema en el lugar que le\n    corresponde, en un debate social y pol\u00edtico que tenga en cuenta todos los\n    factores que influyen y potencian la violencia en el seno de las familias\n    y en las relaciones en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a esto es necesario un planteamiento realista\n    dirigido a la poblaci\u00f3n que implique y sensibilice a las familias sobre\n    la importancia de la transmisi\u00f3n de valores y comportamientos adultos y\n    de la responsabilidad individual y colectiva que tenemos en un problema\n    como este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede continuar esperando que la comunidad educativa,\n    por ejemplo, tenga el peso fundamental de la socializaci\u00f3n y de la\n    educaci\u00f3n, pues adem\u00e1s de ser imposible abocaremos al conjunto de\n    ense\u00f1antes a la frustraci\u00f3n y al fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n, la convivencia, el respeto a la diferencia, la evoluci\u00f3n\n    hacia relaciones basadas en compartir la vida de forma aut\u00f3noma,\n    voluntaria y en igualdad es tarea de toda la sociedad, y por supuesto en\n    m\u00e1s medida es responsabilidad nuestra; una responsabilidad que asumo,\n    se\u00f1or ministro, al igual que el resto del grupo parlamentario al que\n    pertenezco, y que pongo a disposici\u00f3n de su Gobierno para luchar juntos\n    en la resoluci\u00f3n de este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "educaci\u00f3n": [13, 14], "atenci\u00f3n": [11, 12], "mujeres": [0, 1], "seguridad": [2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    s\u00f3lo lograremos erradicarlo cuando consigamos una sociedad completamente\n    igualitaria, cuando consigamos que desde los valores se respete\n    profundamente la autonom\u00eda de cada uno, de cada cual, donde podamos\n    desterrar las ideas de dominaci\u00f3n, y cuando podamos encontrarnos en\n    igualdad de trato respetuoso entre hombres y mujeres o aquellos que a\u00fan\n    no han sido capaces de reconocer esta situaci\u00f3n, si bien es una minor\u00eda\n    por fortuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay mejor mecanismo de prevenci\u00f3n\n    que la socializaci\u00f3n en el respeto a los valores de igualdad entre\n    hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, por tanto,\n    indispensable que con los recursos de que disponemos pongamos todos los\n    medios posibles para que consigamos crear un sistema integral de\n    seguridad lo m\u00e1s amplio posible que permita evitar, si es posible, la\n    situaci\u00f3n de riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A tal fin mejoraremos las dotaciones dentro de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad para atender las situaciones de riesgo;\n    desarrollaremos un programa de teleasistencia para que cuando exista la\n    situaci\u00f3n de riesgo o amenaza se pueda desatar la respuesta integral del\n    modelo de seguridad, y aqu\u00ed es important\u00edsima la cooperaci\u00f3n de todas las\n    fuerzas de seguridad, incluida la Polic\u00eda local por su proximidad,\n    cercan\u00eda y conocimiento de los comportamientos y de los h\u00e1bitos de vida\n    de las personas amenazadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una fuerza de seguridad important\u00edsima\n    para poder desarrollar este tipo de medidas de prevenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    s\u00f3lo lograremos erradicarlo cuando consigamos una sociedad completamente\n    igualitaria, cuando consigamos que desde los valores se respete\n    profundamente la autonom\u00eda de cada uno, de cada cual, donde podamos\n    desterrar las ideas de dominaci\u00f3n, y cuando podamos encontrarnos en\n    igualdad de trato respetuoso entre hombres y mujeres o aquellos que a\u00fan\n    no han sido capaces de reconocer esta situaci\u00f3n, si bien es una minor\u00eda\n    por fortuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay mejor mecanismo de prevenci\u00f3n\n    que la socializaci\u00f3n en el respeto a los valores de igualdad entre\n    hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello vamos a hacer un esfuerzo y la ley lo har\u00e1\n    notable, intenso, para que en el proceso de socializaci\u00f3n a trav\u00e9s de la\n    educaci\u00f3n nuestros j\u00f3venes se eduquen en valores de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros\n    j\u00f3venes incorporen desde su m\u00e1s tierna infancia la necesidad de\n    comportarse en toda la esfera de su vida privada y p\u00fablica con respeto a\n    estos principios de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que nos va a costar tiempo, s\u00e9 que nos\n    va a costar esfuerzo, pero s\u00e9, lo he notado en su intervenci\u00f3n, y en las\n    intervenciones de otros grupos parlamentarios, que \u00e9ste ser\u00e1 un objetivo\n    no s\u00f3lo de este Parlamento sino de la sociedad espa\u00f1ola; que la sociedad\n    espa\u00f1ola nos dotar\u00e1 de los medios y de los recursos necesarios para\n    combatirlo con m\u00e1s eficacia; que tardaremos, que lamentablemente seguir\u00e1n\n    produci\u00e9ndose situaciones de este tipo, pero que poco a poco ir\u00e1\n    triunfando la educaci\u00f3n en valores, la educaci\u00f3n para la igualdad, el\n    respeto mutuo y la desaparici\u00f3n de este tipo de situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo\n    caso, con que consigamos, como usted dec\u00eda, se\u00f1or\u00eda, salvar una sola vida\n    ya habr\u00e1 merecido la vida el empe\u00f1o, pero no podemos quedarnos ah\u00ed, el\n    objetivo final es conseguir las pol\u00edticas de igualdad que permitan acabar\n    con esa situaci\u00f3n de dependencia que genera la violencia que estamos hoy\n    contemplando y padeciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    dec\u00eda: el plan de medidas urgentes que aprob\u00f3 el Consejo de Ministros\n    centra su atenci\u00f3n inmediata en estas situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que debe ser as\u00ed,\n    se\u00f1or\u00edas, porque son las m\u00e1s urgentes, las m\u00e1s perentorias, aquellas que\n    deben atraer ahora en las medidas urgentes nuestra atenci\u00f3n, pero que no\n    deben hacernos olvidar, en modo alguno, la necesidad de construir una\n    estrategia integral mucho m\u00e1s completa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello vamos a hacer un esfuerzo y la ley lo har\u00e1\n    notable, intenso, para que en el proceso de socializaci\u00f3n a trav\u00e9s de la\n    educaci\u00f3n nuestros j\u00f3venes se eduquen en valores de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que nos va a costar tiempo, s\u00e9 que nos\n    va a costar esfuerzo, pero s\u00e9, lo he notado en su intervenci\u00f3n, y en las\n    intervenciones de otros grupos parlamentarios, que \u00e9ste ser\u00e1 un objetivo\n    no s\u00f3lo de este Parlamento sino de la sociedad espa\u00f1ola; que la sociedad\n    espa\u00f1ola nos dotar\u00e1 de los medios y de los recursos necesarios para\n    combatirlo con m\u00e1s eficacia; que tardaremos, que lamentablemente seguir\u00e1n\n    produci\u00e9ndose situaciones de este tipo, pero que poco a poco ir\u00e1\n    triunfando la educaci\u00f3n en valores, la educaci\u00f3n para la igualdad, el\n    respeto mutuo y la desaparici\u00f3n de este tipo de situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como he dicho en la primera intervenci\u00f3n, nuestro grupo\n    parlamentario no duda en ning\u00fan momento de que hay una voluntad, en\n    primer lugar, del ministro, porque tendr\u00e1 que ser usted quien tire de\n    estas medidas, de todos los programas y de la ley que tiene que dar\n    respuesta a esta situaci\u00f3n, o como m\u00ednimo rebajar la tensi\u00f3n social que\n    estamos viviendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3], "social": [2], "mujeres": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es un\n    derecho fundamental el que las mujeres que padecen este problema no se\n    vean en situaci\u00f3n de dominaci\u00f3n y no sufran esa violencia; derecho\n    fundamental, por tanto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero, pues, indicarle que, adoptadas las\n    medidas urgentes que ya est\u00e1n en vigor y que se est\u00e1n implementando por\n    el Consejo de Ministros en relaci\u00f3n con el incremento de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad, las instrucciones del fiscal general del Estado\n    para el cumplimiento efectivo de las \u00f3rdenes de protecci\u00f3n y los\n    mecanismos de atenci\u00f3n inmediata, tanto en relaci\u00f3n con la teleasistencia\n    y las ayudas econ\u00f3micas, como la posibilidad de que se incorporen a\n    planes espec\u00edficos de empleo las personas que sufren esta situaci\u00f3n, es\n    l\u00f3gico que el trabajo parlamentario lo tomemos con el sosiego necesario,\n    tambi\u00e9n teniendo en cuenta la necesidad de tramitar la ley dentro de los\n    plazos ordinarios y que sea en el \u00e1mbito correspondiente de la Comisi\u00f3n\n    competente del Congreso donde podamos hacer un debate a fondo e incluso\n    -desde luego el Gobierno no tendr\u00e1 ning\u00fan inconveniente si as\u00ed lo decide\n    la C\u00e1mara- con la presencia, como ha ocurrido en otras ocasiones, de\n    diversos expertos que puedan informar acerca de las medidas que en su\n    momento pueda contener la legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras previsiones, como le\n    dec\u00eda antes, consisten en que el texto del proyecto de ley pueda\n    presentarse antes de finalizar este per\u00edodo de sesiones y que\n    necesariamente vendr\u00e1 informado  -porque adem\u00e1s es preceptivo- por\n    diversos organismos como el Consejo Econ\u00f3mico y Social, el Consejo\n    General del Poder Judicial, el Consejo de Estado o el Consejo Escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero, pues, indicarle que, adoptadas las\n    medidas urgentes que ya est\u00e1n en vigor y que se est\u00e1n implementando por\n    el Consejo de Ministros en relaci\u00f3n con el incremento de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad, las instrucciones del fiscal general del Estado\n    para el cumplimiento efectivo de las \u00f3rdenes de protecci\u00f3n y los\n    mecanismos de atenci\u00f3n inmediata, tanto en relaci\u00f3n con la teleasistencia\n    y las ayudas econ\u00f3micas, como la posibilidad de que se incorporen a\n    planes espec\u00edficos de empleo las personas que sufren esta situaci\u00f3n, es\n    l\u00f3gico que el trabajo parlamentario lo tomemos con el sosiego necesario,\n    tambi\u00e9n teniendo en cuenta la necesidad de tramitar la ley dentro de los\n    plazos ordinarios y que sea en el \u00e1mbito correspondiente de la Comisi\u00f3n\n    competente del Congreso donde podamos hacer un debate a fondo e incluso\n    -desde luego el Gobierno no tendr\u00e1 ning\u00fan inconveniente si as\u00ed lo decide\n    la C\u00e1mara- con la presencia, como ha ocurrido en otras ocasiones, de\n    diversos expertos que puedan informar acerca de las medidas que en su\n    momento pueda contener la legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 5, 6, 10, 12, 13, 14, 16, 19, 21, 22, 23, 24, 26, 27, 28, 29, 30, 32, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 44, 46, 48, 50], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 4], "party": "Francisco Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [7, 8, 9, 11, 17, 18, 20, 25, 31, 33, 41, 42, 43, 45], "party": "EDUARDO ZAPLANA HERN\u00c1NDEZ-SORO", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [15], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [47, 49], "party": "M\u00aa Carme Garc\u00eda Su\u00e1rez", "name": "Izquierda Unida"}]}