{"blocks": [{"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO ES POSIBLE QUE, ANTE\n    LA GRAV\u00cdSIMA SITUACI\u00d3N DE COLAPSO DE TR\u00c1FICO SUFRIDA ESTOS \u00daLTIMOS\n    VERANOS EN LA CN-340 ENTRE GUADIARO Y ESTEPONA, EL GOBIERNO HAYA\n    FIJADO EL PLAZO VIGENTE DE FINALIZACI\u00d3N DE LAS OBRAS DE DUPLICACI\u00d3N\n    DE CALZADA EN AGOSTO DE 2002, SIN PREVISI\u00d3N DE MEDIDAS\n    EXTRAORDINARIAS QUE PERMITAN PONER EN SERVICIO ESTE TRAMO ANTES DEL\n    COMIENZO DEL VERANO DE 2002 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, conoce perfectamente que el tramo de la carretera 340\n    Estepona-Guadiaro, que deber\u00eda de enlazar mediante autov\u00eda C\u00e1diz y\n    M\u00e1laga, es un punto negro que lleva d\u00e9cadas dibujado en los planes\n    directores de infraestructuras, que est\u00e1 desde hace varios a\u00f1os en\n    los Presupuestos Generales del Estado sin ejecutarse, que se ha\n    prometido muchas veces, que incluso en la ejecuci\u00f3n actual deber\u00eda de\n    haber estado terminado en junio de este a\u00f1o y, sin embargo, seguimos\n    en obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, el criterio del Gobierno sobre todas las\n    obras que realiza el Ministerio de Fomento es el de intentar\n    garantizar el cumplimiento de los plazos y, si es posible, acortarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Respecto a que deber\u00eda haber estado terminado hace quince a\u00f1os estoy\n    absolutamente de acuerdo: este tramo, los tramos de la costa de\n    Granada que est\u00e1n sin terminar y los tramos que conectan con C\u00e1diz,\n    que est\u00e1n sin terminar y que ahora no tienen asignaci\u00f3n\n    presupuestaria importante de su Gobierno en los Presupuestos\n    Generales del Estado.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, su Gobierno, el anterior ministro de Fomento y usted\n    personalmente han incumplido, de forma flagrante, un mandato del\n    Pleno del Congreso de los Diputados adoptado por unanimidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le\n    digo que la pista va a aumentar en 175 metros y le digo que, en\n    cumplimiento del Plan director, se va a instalar el sistema para\n    mejorar la aproximaci\u00f3n y el vuelo instrumental al aeropuerto de\n    Melilla con el sistema DVOR-DME, que mejora el anterior y que,\n    adem\u00e1s, va a permitir el acceso al aeropuerto de Melilla en horario\n    nocturno, ampliando los horarios de funcionamiento del aeropuerto de\n    Melilla en las mejores condiciones de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto son mejoras objetivas en la\n    operatividad del aeropuerto, en la seguridad de la navegaci\u00f3n y en\n    las ventajas a los pasajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El\n    proyecto lo hicieron suyo en el a\u00f1o 1996 y el Ministerio de Fomento\n    se comprometi\u00f3 en el a\u00f1o 1997 a que las obras correspondientes a los\n    tramos occidentales de Asturias, excepto dos de ellos, y las obras\n    correspondientes a la prolongaci\u00f3n hasta Galicia estar\u00edan en marcha a\n    principios del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted mismo, en\n    el balance publicado hace a\u00f1o como ministro de Fomento, reconoce que\n    ha puesto en servicio 6,2 kil\u00f3metros en Asturias y cero metros en\n    Galicia; eso s\u00ed, los mapas son fant\u00e1sticos en colores pero no hay ni\n    un metro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y el 20 de noviembre de 2000 el expediente de la\n    autov\u00eda del Cant\u00e1brico en Galicia se remiti\u00f3 al Ministerio de Medio\n    Ambiente para poder proceder a obtener la declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental, a partir de la cual se redactar\u00e1n los proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Donde hab\u00eda estudios informativos y\n    proyectos este Gobierno ha terminado las obras y por eso hay 614\n    kil\u00f3metros de autov\u00eda R\u00edas Baixas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pasado 27 de julio, el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal\n    y Financiera, instrumento de coordinaci\u00f3n donde se encuentran\n    representadas las 15 comunidades aut\u00f3nomas de r\u00e9gimen com\u00fan y el\n    Gobierno de la naci\u00f3n, acord\u00f3 el nuevo sistema de financiaci\u00f3n\n    auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este sistema sustituye al vigente desde 1997, que ha\n    resultado altamente positivo al facilitar a las comunidades aut\u00f3nomas\n    mayor cantidad de recursos y permitir avanzar en el autogobierno y en\n    la corresponsabilidad fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a ello, era necesario un nuevo\n    modelo de financiaci\u00f3n que supusiera un paso adelante en la\n    institucionalizaci\u00f3n del Estado descentralizado que consagra el\n    cap\u00edtulo VIII de nuestra Carta Magna y que avanzase en la\n    corresponsabilidad fiscal, la suficiencia financiera y la solidaridad\n    interterritorial, principios estos dos \u00faltimos que son b\u00e1sicos en la\n    ordenaci\u00f3n del sistema financiero de las comunidades aut\u00f3nomas, tal y\n    como proclaman la propia Constituci\u00f3n y la Ley Org\u00e1nica de\n    financiaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "sanidad": [3], "proceso": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... conocen y la se\u00f1ora Guarinos ha\n    destacado esta tarde, con el acuerdo alcanzado el 27 de julio sobre\n    el nuevo sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica el Gobierno de la naci\u00f3n,\n    los gobiernos auton\u00f3micos y los grupos pol\u00edticos que lo sustentan\n    hemos proporcionado un futuro m\u00e1s claro, m\u00e1s transparente,  a la\n    prestaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos de nuestro pa\u00eds, a su\n    equiparaci\u00f3n en todo el territorio nacional y hemos dado un paso\n    definitivo en el aumento de la corresponsabilidad fiscal de nuestras\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha destacado\n    inteligentemente- en los recursos en manos de esas comunidades\n    aut\u00f3nomas y supone -como he destacado yo mismo esta tarde- un\n    incremento considerable en la corresponsabilidad fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, hemos avanzado en el Estado de las\n    autonom\u00edas, hemos vertebrado ese Estado de las autonom\u00edas y hemos\n    avanzado definitivamente en el proceso de descentralizaci\u00f3n\n    administrativa que caracteriza a nuestra democracia y a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a la integraci\u00f3n de las competencias comunes de sanidad y del\n    Imserso en un solo sistema, hemos progresado en la transparencia en\n    beneficio del ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues bien, la Agencia\n    Espa\u00f1ola del Medicamento envi\u00f3 la primera nota informativa sobre las\n    reacciones adversas del uso de la cerivastatina asociada al\n    gemfibrocilo el d\u00eda 30 de mayo a las comunidades aut\u00f3nomas y a las\n    instituciones sanitarias, 68 d\u00edas antes de que se retirara por las\n    autoridades sanitarias el producto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ve, se\u00f1or\u00eda, las instituciones de\n    farmacovigilancia espa\u00f1olas han actuado no solamente con eficacia\n    sino con gran diligencia.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 27 de junio la Agencia Europea\n    del Medicamento y el resto de las agencias europeas autorizan la\n    restricci\u00f3n urgente de seguridad en que se incluye la\n    contraindicaci\u00f3n absoluta del uso de la cerivastatina asociada al\n    gemfibrocilo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3], "salud": [4], "profesionales": [5]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 hac\u00eda mientras tanto la ministra de Sanidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha tenido la sensaci\u00f3n este verano de que el Ministerio de Sanidad\n    ha estado de vacaciones, y no le hablo de los profesionales sino de\n    los responsables pol\u00edticos, y, hablando de sanidad, le aseguro que\n    esto es muy preocupante, tanto como para que usted hubiese\n    comparecido  a petici\u00f3n propia, pero hoy mismo su grupo impide que\n    comparezca para este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n pasando cosas\n    graves en sanidad, y eso no se resuelve s\u00f3lo con llamadas a la\n    tranquilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conteste, se\u00f1ora ministra, a lo que le pregunto, no se escabulla, no\n    haga demagogia y ah\u00f3rrenos la paradoja de que para usted todo el\n    mundo es responsable de los problemas de la sanidad menos la primera\n    autoridad sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que ha sido una empresa quien ha tomado la decisi\u00f3n de\n    retirar del mercado un medicamento con efectos nocivos para la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha tenido la sensaci\u00f3n este verano de que el Ministerio de Sanidad\n    ha estado de vacaciones, y no le hablo de los profesionales sino de\n    los responsables pol\u00edticos, y, hablando de sanidad, le aseguro que\n    esto es muy preocupante, tanto como para que usted hubiese\n    comparecido  a petici\u00f3n propia, pero hoy mismo su grupo impide que\n    comparezca para este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2], "proceso": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, parece que\n    desconoce usted cu\u00e1l es el proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Escuch\u00e1ndola, me sorprende que sea usted la responsable de que me\n    haga una pregunta sobre sanidad, porque pareciera que es la primera\n    vez que se retira un medicamento en el sistema sanitario del mundo\n    desarrollado y del conjunto del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La iniciativa la ha tomado el Ministerio de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS MECANISMOS DE CONTROL DE LOS QUE DISPONE EL\n    MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO PARA GARANTIZAR LA SALUD DE LOS\n    PACIENTES QUE DEBEN SOMETERSE A DI\u00c1LISIS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LOS MECANISMOS DE CONTROL DE LOS QUE DISPONE EL\n    MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO PARA GARANTIZAR LA SALUD DE LOS\n    PACIENTES QUE DEBEN SOMETERSE A DI\u00c1LISIS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LOS MECANISMOS DE CONTROL DE LOS QUE DISPONE EL\n    MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO PARA GARANTIZAR LA SALUD DE LOS\n    PACIENTES QUE DEBEN SOMETERSE A DI\u00c1LISIS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1], "seguridad": [3], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1les son los mecanismos de control establecidos por el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo para garantizar la salud de los\n    pacientes que deben someterse  a di\u00e1lisis? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los mecanismos de control establecidos por el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo para garantizar la salud de los\n    pacientes que deben someterse  a di\u00e1lisis? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los mecanismos de control establecidos por el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo para garantizar la salud de los\n    pacientes que deben someterse  a di\u00e1lisis? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, en\n    Espa\u00f1a hay casi 20.000 ciudadanos que dependen para vivir de una\n    m\u00e1quina de di\u00e1lisis y de la seguridad que les proporciona el sistema\n    sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "proceso": [0], "profesionales": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Imagino, se\u00f1or\u00eda, que se refiere usted a las garant\u00edas que podemos\n    dar en torno a los elementos que intervienen en el proceso de\n    di\u00e1lisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, le quiero decir que se dirigen, en primer\n    lugar, al alt\u00edsimo nivel y cualificaci\u00f3n profesional de todos los\n    profesionales de la sanidad que componen los servicios de nefrolog\u00eda;\n    en segundo lugar, los mecanismos previstos en la Ley de sanidad, en\n    la Ley del medicamento y en el decreto que regula la creaci\u00f3n del\n    sistema de vigilancia de productos sanitarios.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, le quiero decir que se dirigen, en primer\n    lugar, al alt\u00edsimo nivel y cualificaci\u00f3n profesional de todos los\n    profesionales de la sanidad que componen los servicios de nefrolog\u00eda;\n    en segundo lugar, los mecanismos previstos en la Ley de sanidad, en\n    la Ley del medicamento y en el decreto que regula la creaci\u00f3n del\n    sistema de vigilancia de productos sanitarios.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1, 2, 3], "profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Pues bien, ni lo uno\n    ni lo otro.Las repetidas crisis sanitarias del \u00faltimo a\u00f1o preocupan\n    a los espa\u00f1oles porque pueden ser el indicio de un deterioro de la\n    calidad del sistema, s\u00f3lo disimulado hasta ahora por el esfuerzo de\n    los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que tenemos un buen\n    sistema sanitario, pero usted tiene el deber de trabajar para\n    mejorarlo y tiene sobre todo el deber como ministra de transmitir\n    seguridad y confianza en los momentos dif\u00edciles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos\n    que su principio de precauci\u00f3n se aplica m\u00e1s con relaci\u00f3n a su\n    delicada situaci\u00f3n pol\u00edtica que a la seguridad de los ciudadanos  y de\n    los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    no es capaz de transmitir seguridad, abra, al menos, la puerta a la\n    esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Me preocupa que un profesional de la sanidad como es usted, un\n    m\u00e9dico, vierta esa serie de cuestiones en torno a este tema porque\n    usted lo conoce bastante mejor que yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEntiende usted que el principio de\n    precauci\u00f3n no es tomar las medidas oportunas cuando se sabe y se\n    conoce que hay un riesgo para la salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hay una\n    investigaci\u00f3n judicial en marcha, una dimisi\u00f3n o destituci\u00f3n -no lo\n    sabemos todav\u00eda- del subdelegado, leyes y procedimientos\n    administrativos que presuntamente se conculcan y parece que a ustedes\n    les importa muy poco porque no han dicho nada hasta hoy que se lo\n    pedimos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "fiscal": [2], "investigaci\u00f3n": [3, 4], "salud": [5, 6], "seguridad": [7, 8]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Y no me\n    diga, como podr\u00eda pensar que me va a decir luego, que esperar\u00e1n hasta\n    que la justicia se pronuncie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay otros asuntos de candente\n    actualidad en manos de la justicia y hasta ponemos en marcha\n    comisiones de investigaci\u00f3n en este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que esperamos y lo que hoy le pedimos, como\n    tambi\u00e9n que aumenten los efectivos policiales para evitar el\n    incremento de delitos que reconoce la Fiscal\u00eda provincial, que\n    reconocen los ayuntamientos de la zona y el propio ex subdelegado\n    para garantizar la seguridad ciudadana de forma adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que los ciudadanos  y muy particularmente\n    los funcionarios esperan: una voz autorizada del Gobierno aclarando\n    que por lo menos, hasta donde conoce el Gobierno, las cosas se hacen\n    bien\n     y que en el caso de que quede alguna duda se va a abrir alguna\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay otros asuntos de candente\n    actualidad en manos de la justicia y hasta ponemos en marcha\n    comisiones de investigaci\u00f3n en este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nota escueta oficial de la Subdelegaci\u00f3n\n    del Gobierno en Tarragona se remit\u00eda a motivos de salud, que era\n    debido a problemas de salud, pero \u00e9stos parecen como las gomas de\n    mascar, que se ensanchan y se encogen dependiendo de las\n    circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, dudamos de estos motivos de\n    salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El subdelegado de Tarragona, en noviembre de 1995, consigui\u00f3 una\n    pensi\u00f3n de m\u00e1s de seis millones de pesetas de la Seguridad Social\n    porque no pod\u00eda ejercer su profesi\u00f3n habitual o por lo menos ten\u00eda\n    dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que esperamos y lo que hoy le pedimos, como\n    tambi\u00e9n que aumenten los efectivos policiales para evitar el\n    incremento de delitos que reconoce la Fiscal\u00eda provincial, que\n    reconocen los ayuntamientos de la zona y el propio ex subdelegado\n    para garantizar la seguridad ciudadana de forma adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n de Gescartera tiene en sus\n    prop\u00f3sitos analizar el funcionamiento de la Comisi\u00f3n Nacional del\n    Mercado de Valores y otras administraciones en relaci\u00f3n con la\n    historia de estas empresas desde 1992, proponer medidas para ampliar,\n    en su caso, el control de los \u00f3rganos de supervisi\u00f3n sobre las\n    empresas y seguir impulsando la transparencia e igualdad en los\n    mercados financieros y analizar y evaluar las actuaciones realizadas\n    por el Banco de Espa\u00f1a, otra de las administraciones independientes\n    en relaci\u00f3n con Gescartera, y el marco de supervisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que usted ha dicho, que tiene su sentido, debe transmit\u00edrselo a su\n    compa\u00f1ero de grupo, que est\u00e1 presente en la Comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro que otros miembros de\n    otros grupos van a tener ideas similares, diferentes, pero entre\n    todos y con lo que en la investigaci\u00f3n surja, habr\u00e1 unas\n    recomendaciones, unas mayoritarias y quiz\u00e1s otras minoritarias, y\n    todas las estudiar\u00e1 el Gobierno con atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, respetuoso con la C\u00e1mara, espera que la\n    Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n de Gescartera d\u00e9 indicaciones para\n    seguirlas, si le parece adecuado, y proponerlas a la C\u00e1mara.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE MEDIO AMBIENTE QUE SE EST\u00c1N GESTIONANDO\n    ADECUADAMENTE LOS FONDOS COMUNITARIOS DESTINADOS A LA PROTECCI\u00d3N DE\n    LA NATURALEZA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [2], "medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Desde 1997 a 1999\n    Medio Ambiente incumpli\u00f3 sus compromisos de inversi\u00f3n forestal al\n    haber retirado estos proyectos de los fondos de cohesi\u00f3n y no\n    plantear alternativa alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado,\n    se\u00f1or\u00edas, cuando gestionan los fondos nos encontramos con que las\n    relaciones entre el Ministerio de Medio Ambiente y las comunidades\n    aut\u00f3nomas tienen algunas dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 1997 a 1999\n    Medio Ambiente incumpli\u00f3 sus compromisos de inversi\u00f3n forestal al\n    haber retirado estos proyectos de los fondos de cohesi\u00f3n y no\n    plantear alternativa alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "consumo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Quiz\u00e1 el ejemplo m\u00e1s notorio pueda ser el arbitraje de\n    consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos son los pasos que se han dado en este sentido procurando una\n    mayor fluidez de tal relaci\u00f3n e introduciendo medidas que faciliten\n    la gesti\u00f3n de muchos de los tr\u00e1mites que los ciudadanos tienen que\n    resolver, a la vez que se mantiene la seguridad jur\u00eddica que debe\n    presidir todo acto administrativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estamos trabajando con el\n    Ministerio de Justicia y con el Ministerio de Hacienda porque hay que\n    hacer algunas modificaciones de nuestro sistema jur\u00eddico ya que, como\n    he dicho, se trata de una modalidad nueva; no obstante, creo que es\n    muy aceptable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ya se han licitado proyectos de obras y\n    asistencias t\u00e9cnicas por m\u00e1s de 309.000 millones de pesetas y se han\n    adjudicado contratos por un importe aproximado de 200.000 millones de\n    pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Consejo de Ministros del pasado 4 de mayo culmin\u00f3 el\n    proceso de constituci\u00f3n de estas sociedades estatales de aguas\n    vinculadas a cada una de las cuencas hidrogr\u00e1ficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este proceso que,\n    como he dicho antes se inici\u00f3 en el a\u00f1o 1996, recoge las\n    disposiciones necesarias para el desarrollo de esta figura de gesti\u00f3n\n    en el \u00e1mbito de las infraestructuras hidr\u00e1ulicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [1], "ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INTERVENCI\u00d3N TENDR\u00c1 EL MINISTERIO DE\n    CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA EN LA COORDINACI\u00d3N  Y GESTI\u00d3N DE LOS PROYECTOS\n    PREVISTOS POR EL GOBIERNO EN MATERIA DE INVESTIGACI\u00d3N GEN\u00d3MICA,\n    ESPECIALMENTE EN LA RECI\u00c9N CREADA FUNDACI\u00d3N PARA LA INVESTIGACI\u00d3N DEL\n    GENOMA HUMANO (FIGH) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 INTERVENCI\u00d3N TENDR\u00c1 EL MINISTERIO DE\n    CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA EN LA COORDINACI\u00d3N  Y GESTI\u00d3N DE LOS PROYECTOS\n    PREVISTOS POR EL GOBIERNO EN MATERIA DE INVESTIGACI\u00d3N GEN\u00d3MICA,\n    ESPECIALMENTE EN LA RECI\u00c9N CREADA FUNDACI\u00d3N PARA LA INVESTIGACI\u00d3N DEL\n    GENOMA HUMANO (FIGH) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n cient\u00edfica": [11], "proyectos": [10], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "ciencia": [4, 5, 6], "tecnolog\u00eda": [7, 8, 9]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado 20 de febrero la Comisi\u00f3n interministerial\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda acord\u00f3 dar un impulso a la investigaci\u00f3n\n    gen\u00f3mica y prote\u00f3mica en Espa\u00f1a, intentando hacer efectiva esa\n    participaci\u00f3n en esa segunda fase de investigaci\u00f3n, ya que en la\n    primera fase nos mantuvimos bastante al margen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dicha Comisi\u00f3n se\n    adoptaron una serie de acuerdos, como la creaci\u00f3n de la fundaci\u00f3n\n    para la ciencia y la tecnolog\u00eda, la creaci\u00f3n de una fundaci\u00f3n para la\n    investigaci\u00f3n del genoma humano, as\u00ed como tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de un\n    comit\u00e9 de \u00e9tica de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica  y tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin perjuicio de manifestar una cierta preocupaci\u00f3n por el tiempo\n    transcurrido hasta el d\u00eda de hoy -al parecer estos acuerdos no han\n    sido implementados-, la inquietud que tenemos en estos momentos es\n    acerca del papel que jugar\u00e1 su Ministerio en la fundaci\u00f3n para la\n    investigaci\u00f3n del genoma humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que la pregunta consista en\n    solicitar que la se\u00f1ora ministra nos informe de qu\u00e9 intervenci\u00f3n\n    tendr\u00e1 el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda en la coordinaci\u00f3n y\n    gesti\u00f3n de los proyectos previstos por el Gobierno en materia de\n    investigaci\u00f3n gen\u00f3mica y muy especialmente en la anunciada fundaci\u00f3n\n    para la investigaci\u00f3n del genoma humano.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado 20 de febrero la Comisi\u00f3n interministerial\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda acord\u00f3 dar un impulso a la investigaci\u00f3n\n    gen\u00f3mica y prote\u00f3mica en Espa\u00f1a, intentando hacer efectiva esa\n    participaci\u00f3n en esa segunda fase de investigaci\u00f3n, ya que en la\n    primera fase nos mantuvimos bastante al margen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dicha Comisi\u00f3n se\n    adoptaron una serie de acuerdos, como la creaci\u00f3n de la fundaci\u00f3n\n    para la ciencia y la tecnolog\u00eda, la creaci\u00f3n de una fundaci\u00f3n para la\n    investigaci\u00f3n del genoma humano, as\u00ed como tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de un\n    comit\u00e9 de \u00e9tica de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica  y tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que la pregunta consista en\n    solicitar que la se\u00f1ora ministra nos informe de qu\u00e9 intervenci\u00f3n\n    tendr\u00e1 el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda en la coordinaci\u00f3n y\n    gesti\u00f3n de los proyectos previstos por el Gobierno en materia de\n    investigaci\u00f3n gen\u00f3mica y muy especialmente en la anunciada fundaci\u00f3n\n    para la investigaci\u00f3n del genoma humano.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado 20 de febrero la Comisi\u00f3n interministerial\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda acord\u00f3 dar un impulso a la investigaci\u00f3n\n    gen\u00f3mica y prote\u00f3mica en Espa\u00f1a, intentando hacer efectiva esa\n    participaci\u00f3n en esa segunda fase de investigaci\u00f3n, ya que en la\n    primera fase nos mantuvimos bastante al margen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dicha Comisi\u00f3n se\n    adoptaron una serie de acuerdos, como la creaci\u00f3n de la fundaci\u00f3n\n    para la ciencia y la tecnolog\u00eda, la creaci\u00f3n de una fundaci\u00f3n para la\n    investigaci\u00f3n del genoma humano, as\u00ed como tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de un\n    comit\u00e9 de \u00e9tica de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica  y tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que la pregunta consista en\n    solicitar que la se\u00f1ora ministra nos informe de qu\u00e9 intervenci\u00f3n\n    tendr\u00e1 el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda en la coordinaci\u00f3n y\n    gesti\u00f3n de los proyectos previstos por el Gobierno en materia de\n    investigaci\u00f3n gen\u00f3mica y muy especialmente en la anunciada fundaci\u00f3n\n    para la investigaci\u00f3n del genoma humano.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que la pregunta consista en\n    solicitar que la se\u00f1ora ministra nos informe de qu\u00e9 intervenci\u00f3n\n    tendr\u00e1 el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda en la coordinaci\u00f3n y\n    gesti\u00f3n de los proyectos previstos por el Gobierno en materia de\n    investigaci\u00f3n gen\u00f3mica y muy especialmente en la anunciada fundaci\u00f3n\n    para la investigaci\u00f3n del genoma humano.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dicha Comisi\u00f3n se\n    adoptaron una serie de acuerdos, como la creaci\u00f3n de la fundaci\u00f3n\n    para la ciencia y la tecnolog\u00eda, la creaci\u00f3n de una fundaci\u00f3n para la\n    investigaci\u00f3n del genoma humano, as\u00ed como tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de un\n    comit\u00e9 de \u00e9tica de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica  y tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [11], "proyectos": [13], "salud": [12], "consumo": [14], "proceso": [9], "tecnolog\u00eda": [6, 7, 8], "sanidad": [10], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "ciencia": [3, 4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En cuanto a la fundaci\u00f3n para el genoma y la prote\u00f3mica, como usted\n    sabe se acord\u00f3 dar este fuerte y ambicioso impulso, creo que sin\n    precedentes (de hecho no se tomaron las decisiones pertinentes para\n    que as\u00ed fuera en la fase anterior), para que Espa\u00f1a est\u00e9 presente en\n    esta fase de investigaci\u00f3n de gen\u00f3mica y prote\u00f3mica, fase que plantea\n    nuevos retos tanto en lo que es la biolog\u00eda de desarrollo, la\n    biotecnolog\u00eda y la biomedicina, que est\u00e1n entrando en una nueva era. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 muy avanzada, pero ello ha de servir para impulsar y reforzar la\n    investigaci\u00f3n, que es de capital importancia no s\u00f3lo en el campo de\n    la salud, evidentemente, y en el de la industria, sino que requiere\n    un esfuerzo coordinado en el mundo cient\u00edfico, sanitario,\n    tecnol\u00f3gico, industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para reforzar la labor de la fundaci\u00f3n ya\n    se han tomado una serie de medidas y de iniciativas, como las ayudas\n    para la gen\u00f3mica y prote\u00f3mica\n    del programa de fomento de la investigaci\u00f3n y de la innovaci\u00f3n\n    t\u00e9cnica; las otorgadas en el marco de la convocatoria de ayudas a los\n    parques cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos  y las propias subvenciones ya\n    presentes este a\u00f1o para proyectos de investigaci\u00f3n en esta materia\n    donde tiene preeminencia este \u00e1mbito.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que\n    informarle, en lo que hace referencia  a la fundaci\u00f3n de ciencia y\n    tecnolog\u00eda, que est\u00e1 constituida, est\u00e1 finalizando su proceso de\n    registro y de hecho est\u00e1 trabajando como tal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 acordada la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n de \u00e9tica y en estos momentos\n    se est\u00e1 trabajando para que la misma quede adscrita a la fundaci\u00f3n de\n    ciencia y tecnolog\u00eda, una vez que \u00e9sta quede constituida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del patronato de la fundaci\u00f3n formar\u00e1n parte las ministras de Sanidad\n    y Consumo y de Ciencia y Tecnolog\u00eda, as\u00ed como otros miembros del\n    departamento para la definici\u00f3n, aprobaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de los planes\n    y programas de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que\n    informarle, en lo que hace referencia  a la fundaci\u00f3n de ciencia y\n    tecnolog\u00eda, que est\u00e1 constituida, est\u00e1 finalizando su proceso de\n    registro y de hecho est\u00e1 trabajando como tal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 acordada la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n de \u00e9tica y en estos momentos\n    se est\u00e1 trabajando para que la misma quede adscrita a la fundaci\u00f3n de\n    ciencia y tecnolog\u00eda, una vez que \u00e9sta quede constituida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del patronato de la fundaci\u00f3n formar\u00e1n parte las ministras de Sanidad\n    y Consumo y de Ciencia y Tecnolog\u00eda, as\u00ed como otros miembros del\n    departamento para la definici\u00f3n, aprobaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de los planes\n    y programas de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que\n    informarle, en lo que hace referencia  a la fundaci\u00f3n de ciencia y\n    tecnolog\u00eda, que est\u00e1 constituida, est\u00e1 finalizando su proceso de\n    registro y de hecho est\u00e1 trabajando como tal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del patronato de la fundaci\u00f3n formar\u00e1n parte las ministras de Sanidad\n    y Consumo y de Ciencia y Tecnolog\u00eda, as\u00ed como otros miembros del\n    departamento para la definici\u00f3n, aprobaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de los planes\n    y programas de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para reforzar la labor de la fundaci\u00f3n ya\n    se han tomado una serie de medidas y de iniciativas, como las ayudas\n    para la gen\u00f3mica y prote\u00f3mica\n    del programa de fomento de la investigaci\u00f3n y de la innovaci\u00f3n\n    t\u00e9cnica; las otorgadas en el marco de la convocatoria de ayudas a los\n    parques cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos  y las propias subvenciones ya\n    presentes este a\u00f1o para proyectos de investigaci\u00f3n en esta materia\n    donde tiene preeminencia este \u00e1mbito.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 muy avanzada, pero ello ha de servir para impulsar y reforzar la\n    investigaci\u00f3n, que es de capital importancia no s\u00f3lo en el campo de\n    la salud, evidentemente, y en el de la industria, sino que requiere\n    un esfuerzo coordinado en el mundo cient\u00edfico, sanitario,\n    tecnol\u00f3gico, industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para reforzar la labor de la fundaci\u00f3n ya\n    se han tomado una serie de medidas y de iniciativas, como las ayudas\n    para la gen\u00f3mica y prote\u00f3mica\n    del programa de fomento de la investigaci\u00f3n y de la innovaci\u00f3n\n    t\u00e9cnica; las otorgadas en el marco de la convocatoria de ayudas a los\n    parques cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos  y las propias subvenciones ya\n    presentes este a\u00f1o para proyectos de investigaci\u00f3n en esta materia\n    donde tiene preeminencia este \u00e1mbito.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del patronato de la fundaci\u00f3n formar\u00e1n parte las ministras de Sanidad\n    y Consumo y de Ciencia y Tecnolog\u00eda, as\u00ed como otros miembros del\n    departamento para la definici\u00f3n, aprobaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de los planes\n    y programas de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n cient\u00edfica": [6], "proceso": [4], "tecnolog\u00eda": [3], "sanidad": [5], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "ciencia": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Encarecemos la\n    necesidad de constituir cuanto antes este comit\u00e9 de \u00e9tica para la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica y perm\u00edtanos sobre todo que\n    insistamos, como hicimos en la primera pregunta que tuve el honor de\n    formularle en esta legislatura, en el papel crucial, centralizador y\n    coordinador que tiene para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 precisamente su\n    Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocup\u00f3 -y ese es el motivo de esta pregunta- la informaci\u00f3n\n    aparecida el 26 de marzo en un diario de amplia circulaci\u00f3n, ya que\n    seg\u00fan esa informaci\u00f3n parec\u00eda que era precisamente el Ministerio de\n    Sanidad el que asum\u00eda el liderazgo en materia de fundaci\u00f3n para la\n    investigaci\u00f3n del genoma humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, nos congratulamos de que la\n    fundaci\u00f3n para la ciencia y la tecnolog\u00eda se encuentre pr\u00e1cticamente\n    constituida y finalizando el proceso de registro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, nos congratulamos de que la\n    fundaci\u00f3n para la ciencia y la tecnolog\u00eda se encuentre pr\u00e1cticamente\n    constituida y finalizando el proceso de registro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, nos congratulamos de que la\n    fundaci\u00f3n para la ciencia y la tecnolog\u00eda se encuentre pr\u00e1cticamente\n    constituida y finalizando el proceso de registro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocup\u00f3 -y ese es el motivo de esta pregunta- la informaci\u00f3n\n    aparecida el 26 de marzo en un diario de amplia circulaci\u00f3n, ya que\n    seg\u00fan esa informaci\u00f3n parec\u00eda que era precisamente el Ministerio de\n    Sanidad el que asum\u00eda el liderazgo en materia de fundaci\u00f3n para la\n    investigaci\u00f3n del genoma humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Encarecemos la\n    necesidad de constituir cuanto antes este comit\u00e9 de \u00e9tica para la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica y perm\u00edtanos sobre todo que\n    insistamos, como hicimos en la primera pregunta que tuve el honor de\n    formularle en esta legislatura, en el papel crucial, centralizador y\n    coordinador que tiene para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 precisamente su\n    Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, este Parlamento muy recientemente, hace dos meses,\n    aprob\u00f3 el nuevo marco regulador del sector espa\u00f1ol del cine y el\n    audiovisual, adem\u00e1s de los nuevos e incrementados sistemas de apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos comprobado que la situaci\u00f3n del\n    cine espa\u00f1ol se puede decir que era excelente, pero tambi\u00e9n\n    sustentada todav\u00eda en cierta precariedad y fragilidad industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta situaci\u00f3n la comparten tambi\u00e9n el cine y el audiovisual de otros\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de esta situaci\u00f3n de fragilidad, los retos nuevos nos ponen\n    siempre en una situaci\u00f3n de competencia muy dura y de necesidad de\n    una flexibilidad grande, porque las innovaciones tecnol\u00f3gicas, por\n    ejemplo, pr\u00f3ximamente el cine a trav\u00e9s de Internet, van  a requerir\n    constantes modificaciones en el marco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En primer lugar, la situaci\u00f3n del mercado\n    cinematogr\u00e1fico y audiovisual en Europa e Iberoam\u00e9rica, los datos\n    actuales  y las tendencias que se est\u00e1n desarrollando; el programa\n    ibermedia en Iberoam\u00e9rica, el impacto y el resultado de este\n    programa; el programa media en Europa; las medidas a desarrollar en\n    los siguientes sectores: el de formaci\u00f3n de profesionales,\n    financiaci\u00f3n y coproducci\u00f3n, marketing y distribuci\u00f3n, exhibici\u00f3n,\n    nuevas tecnolog\u00edas y conservaci\u00f3n del patrimonio cinematogr\u00e1fico\n    y audiovisual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en relaci\u00f3n a la pregunta que me formula tengo que decirle\n    que, efectivamente, en el \u00e1mbito de la interconexi\u00f3n de los fondos\n    bibliogr\u00e1ficos y archiv\u00edsticos el Ministerio tiene dos proyectos\n    espec\u00edficos que va  a desarrollar durante la presidencia espa\u00f1ola de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, est\u00e1 prevista una reuni\u00f3n de directores de archivos\n    nacionales de los Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea, que se\n    celebrar\u00e1 en Valladolid los d\u00edas 11 y 12 de marzo del a\u00f1o 2002, y los\n    temas a tratar en estas reuniones de directores van a ser\n    sustantivamente los siguientes: En primer lugar, la presentaci\u00f3n del\n    proyecto archivos estatales en red, proyecto AER, los proyectos de\n    interconexi\u00f3n de fondos documentales conservados en archivos\n    europeos, la digitalizaci\u00f3n de documentos y la difusi\u00f3n del\n    patrimonio documental, la normativa legal europea sobre el acceso a\n    la documentaci\u00f3n oficial y los avances sobre el informe de la\n    Comisi\u00f3n Europea denominado: Los archivos en la Uni\u00f3n Europea.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL GOBIERNO LOS MOTIVOS DEL FISCAL GENERAL DEL ESTADO\n    PARA RELEVAR AL FISCAL DEL CASO ERCROS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... COMPARTE EL GOBIERNO LOS MOTIVOS DEL FISCAL GENERAL DEL ESTADO\n    PARA RELEVAR AL FISCAL DEL CASO ERCROS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La pregunta que formulo al Gobierno dice: \u00bfComparte los motivos del\n    fiscal general del Estado para relevar al fiscal del caso Ercros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta que formulo al Gobierno dice: \u00bfComparte los motivos del\n    fiscal general del Estado para relevar al fiscal del caso Ercros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno lo que hace es respetar el ministerio fiscal y\n    el ordenamiento jur\u00eddico, que establece que \u00e9ste ejerce sus funciones\n    por medio de \u00f3rganos propios, con sujeci\u00f3n a tres principios:\n    legalidad, imparcialidad y plena autonom\u00eda funcional, de conformidad\n    con lo que establecen el art\u00edculo 124 de la Constituci\u00f3n  y el\n    Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "fiscal": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "tribunal supremo": [15, 16, 17], "fiscal general": [10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Acebes, una sociedad democr\u00e1tica no puede resistir la visi\u00f3n de\n    un presidente de Gobierno, de un Gobierno y de un fiscal general del\n    Estado que obstruyen\n    la acci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la sensaci\u00f3n de que el Gobierno goza de impunidad penal; por\n    tanto, que este Gobierno acepta dos tipos de justicia: la de los\n    poderosos y la del resto de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, es un\n    golpe casi definitivo al prestigio del fiscal general del Estado y,\n    desde luego, a la confianza de los ciudadanos en la Administraci\u00f3n de\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, el fiscal general del Estado ha relevado hace unos d\u00edas\n    al fiscal del Tribunal Supremo, que en dos ocasiones ha propuesto\n    imputar, por los delitos de apropiaci\u00f3n indebida y estafa, al\n    ministro, se\u00f1or Piqu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fiscal general del Estado ha trasladado de secci\u00f3n  a este fiscal\n    del Tribunal Supremo para que no participe en los debates que esta\n    secci\u00f3n tenga sobre el caso Ercros, a sabiendas de que la mayor\u00eda de\n    los fiscales estaban de acuerdo en imputar al se\u00f1or Piqu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene precedentes en nuestra democracia,\n    constituye una represalia clara a un fiscal y, desde luego, es una\n    agresi\u00f3n grav\u00edsima al Estado de derecho, puesto que, cuando un fiscal\n    del Tribunal Supremo investiga durante a\u00f1os posibles actos de\n    corrupci\u00f3n de un miembro de este Gobierno, se le releva y se le\n    traslada de manera forzosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, una sociedad democr\u00e1tica no puede resistir la visi\u00f3n de\n    un presidente de Gobierno, de un Gobierno y de un fiscal general del\n    Estado que obstruyen\n    la acci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, es un\n    golpe casi definitivo al prestigio del fiscal general del Estado y,\n    desde luego, a la confianza de los ciudadanos en la Administraci\u00f3n de\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que iba a decir lo de la autonom\u00eda y que el fiscal no\n    recibe instrucciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este fiscal no\n    las necesita, sabe perfectamente lo que tiene que hacer, de manera\n    que si el Gobierno mantiene al fiscal general del Estado, se\n    convierte... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, el fiscal general del Estado ha relevado hace unos d\u00edas\n    al fiscal del Tribunal Supremo, que en dos ocasiones ha propuesto\n    imputar, por los delitos de apropiaci\u00f3n indebida y estafa, al\n    ministro, se\u00f1or Piqu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fiscal general del Estado ha trasladado de secci\u00f3n  a este fiscal\n    del Tribunal Supremo para que no participe en los debates que esta\n    secci\u00f3n tenga sobre el caso Ercros, a sabiendas de que la mayor\u00eda de\n    los fiscales estaban de acuerdo en imputar al se\u00f1or Piqu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, una sociedad democr\u00e1tica no puede resistir la visi\u00f3n de\n    un presidente de Gobierno, de un Gobierno y de un fiscal general del\n    Estado que obstruyen\n    la acci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, es un\n    golpe casi definitivo al prestigio del fiscal general del Estado y,\n    desde luego, a la confianza de los ciudadanos en la Administraci\u00f3n de\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este fiscal no\n    las necesita, sabe perfectamente lo que tiene que hacer, de manera\n    que si el Gobierno mantiene al fiscal general del Estado, se\n    convierte... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, el fiscal general del Estado ha relevado hace unos d\u00edas\n    al fiscal del Tribunal Supremo, que en dos ocasiones ha propuesto\n    imputar, por los delitos de apropiaci\u00f3n indebida y estafa, al\n    ministro, se\u00f1or Piqu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fiscal general del Estado ha trasladado de secci\u00f3n  a este fiscal\n    del Tribunal Supremo para que no participe en los debates que esta\n    secci\u00f3n tenga sobre el caso Ercros, a sabiendas de que la mayor\u00eda de\n    los fiscales estaban de acuerdo en imputar al se\u00f1or Piqu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene precedentes en nuestra democracia,\n    constituye una represalia clara a un fiscal y, desde luego, es una\n    agresi\u00f3n grav\u00edsima al Estado de derecho, puesto que, cuando un fiscal\n    del Tribunal Supremo investiga durante a\u00f1os posibles actos de\n    corrupci\u00f3n de un miembro de este Gobierno, se le releva y se le\n    traslada de manera forzosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscal": [1, 2, 3, 4], "tribunal supremo": [7], "fiscal general": [5, 6], "instituciones": [8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Creo que es necesario un poco m\u00e1s de seriedad, un poco m\u00e1s de rigor,\n    cuando estamos hablando de justicia, de las instituciones del Estado,\n    que act\u00faan conforme al ordenamiento jur\u00eddico; busquen otros caminos\n    por donde realizar la oposici\u00f3n...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Efectivamente,\n    se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, \u00bfc\u00f3mo no iba a recordarle la autonom\u00eda\n    funcional del ministerio fiscal y su actuaci\u00f3n conforme a un\n    principio de imparcialidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    existido dos discrepancias entre el superior  y el inferior jer\u00e1rquico\n    y, al final, el superior jer\u00e1rquico ha solicitado a la fiscal\u00eda\n    general que resuelva esa discrepancia cambi\u00e1ndolo de su secci\u00f3n y\n    manteni\u00e9ndolo en la Sala Segunda del Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intentar transmitir que el Gobierno ha dado\n    instrucciones al fiscal general del Estado es, simple y llanamente,\n    mentira (Risas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Caldera, el 5 de septiembre de 2001, dijo\n    en los pasillos del Congreso: Es seguro que el Gobierno da\n    instrucciones al fiscal general del Estado para proteger al se\u00f1or\n    Piqu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intentar transmitir que el Gobierno ha dado\n    instrucciones al fiscal general del Estado es, simple y llanamente,\n    mentira (Risas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Caldera, el 5 de septiembre de 2001, dijo\n    en los pasillos del Congreso: Es seguro que el Gobierno da\n    instrucciones al fiscal general del Estado para proteger al se\u00f1or\n    Piqu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    existido dos discrepancias entre el superior  y el inferior jer\u00e1rquico\n    y, al final, el superior jer\u00e1rquico ha solicitado a la fiscal\u00eda\n    general que resuelva esa discrepancia cambi\u00e1ndolo de su secci\u00f3n y\n    manteni\u00e9ndolo en la Sala Segunda del Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es necesario un poco m\u00e1s de seriedad, un poco m\u00e1s de rigor,\n    cuando estamos hablando de justicia, de las instituciones del Estado,\n    que act\u00faan conforme al ordenamiento jur\u00eddico; busquen otros caminos\n    por donde realizar la oposici\u00f3n...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, en el tratado constitutivo de la\n    Comunidad Europea, la supresi\u00f3n de los obst\u00e1culos  a la libre\n    circulaci\u00f3n de personas y servicios entre los Estados miembros se\n    estableci\u00f3 como uno de sus objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la libertad de circulaci\u00f3n y de establecimiento de los\n    profesionales es un presupuesto, como bien conoce, de la Uni\u00f3n\n    Europea y, en el caso de los abogados, como ha recordado, la\n    Directiva 98 facilita el ejercicio permanente de la profesi\u00f3n de\n    abogado en un Estado miembro distinto de aqu\u00e9l en el que se haya\n    obtenido el t\u00edtulo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 FASE SE ENCUENTRAN LAS OBRAS DEL NUEVO PALACIO DE JUSTICIA DE\n    SALAMANCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "instituciones": [4], "profesionales": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, en los pr\u00f3ximos d\u00edas se cumplir\u00e1n tres\n    a\u00f1os desde que el Ministerio de Justicia  y el Ayuntamiento de\n    Salamanca firmaran un convenio para la mejora de las infraestructuras\n    de la Administraci\u00f3n de justicia en la ciudad de Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cumplimiento del mismo, como usted bien sabe, el Ayuntamiento ha\n    cedido un edificio de su propiedad, el antiguo convento de los\n    Trinitarios Descalzos, para que el Ministerio de Justicia lleve a\n    cabo la construcci\u00f3n de un nuevo palacio de justicia en Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello, sin duda, se\n    traducir\u00e1 en una mayor comodidad para los ciudadanos, en un menor\n    coste para la Administraci\u00f3n y, sobre todo, en una mejora de las\n    condiciones en que se desarrollan las actividades de los\n    profesionales del derecho; en definitiva, en seguir avanzando en ese\n    gran objetivo de la modernizaci\u00f3n de los servicios de la\n    Administraci\u00f3n de justicia que ha sido, por cierto, una de las\n    constantes de la pol\u00edtica de su Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\n    ministro, le pregunto: \u00bfEn qu\u00e9 fase se encuentran las obras del nuevo\n    palacio de justicia de Salamanca? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una infraestructura -y conviene recordarlo- a todas luces necesaria,\n    que ven\u00eda siendo demandada desde hace ya\n    tiempo por instituciones salmantinas, y sobre todo por los\n    profesionales del mundo del derecho, y que permitir\u00e1 que los\n    servicios judiciales de la ciudad de Salamanca, actualmente dispersos\n    en siete edificios, se agrupen en una sola sede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una infraestructura -y conviene recordarlo- a todas luces necesaria,\n    que ven\u00eda siendo demandada desde hace ya\n    tiempo por instituciones salmantinas, y sobre todo por los\n    profesionales del mundo del derecho, y que permitir\u00e1 que los\n    servicios judiciales de la ciudad de Salamanca, actualmente dispersos\n    en siete edificios, se agrupen en una sola sede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello, sin duda, se\n    traducir\u00e1 en una mayor comodidad para los ciudadanos, en un menor\n    coste para la Administraci\u00f3n y, sobre todo, en una mejora de las\n    condiciones en que se desarrollan las actividades de los\n    profesionales del derecho; en definitiva, en seguir avanzando en ese\n    gran objetivo de la modernizaci\u00f3n de los servicios de la\n    Administraci\u00f3n de justicia que ha sido, por cierto, una de las\n    constantes de la pol\u00edtica de su Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscal": [5], "profesionales": [6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, las obras -importantes, como ha dicho- del nuevo palacio de\n    justicia de Salamanca est\u00e1n ya comenzadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    nuevo palacio de justicia, situado en la plaza de Col\u00f3n, consta de un\n    edificio hist\u00f3rico (como ha recordado, los restos del antiguo\n    convento de los Trinitarios Descalzos del siglo XVII) y, adem\u00e1s, de\n    un edificio de nueva planta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el nuevo palacio de justicia se logran varios objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar\n    dotarles de lugares adecuados pues van a estar equipados con las\n    nuevas tecnolog\u00edas y con los medios  y amplitud que una Administraci\u00f3n\n    de justicia moderna\n     y eficaz debe ofrecer a los ciudadanos y a los profesionales del\n    derecho y previendo las necesidades futuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    pasado 31 de agosto se recibieron las obras de una nueva sala de\n    vistas en el actual palacio de justicia, en la calle Gran V\u00eda, tras\n    una reforma que comenz\u00f3 el 17 de julio y que ha finalizado antes del\n    plazo previsto con una inversi\u00f3n que ha superado los 7 millones y\n    medio de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el edificio hist\u00f3rico se van a ubicar las dependencias comunes, el\n    decanato, la Fiscal\u00eda, el Registro Civil  y el Juzgado de menores,\n    mientras que en el nuevo edificio se situar\u00e1n los 15 juzgados\n    restantes de Salamanca, incluido el que hemos aprobado recientemente\n    y que entrar\u00e1 en funcionamiento el 17 de diciembre de 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar\n    dotarles de lugares adecuados pues van a estar equipados con las\n    nuevas tecnolog\u00edas y con los medios  y amplitud que una Administraci\u00f3n\n    de justicia moderna\n     y eficaz debe ofrecer a los ciudadanos y a los profesionales del\n    derecho y previendo las necesidades futuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo que se refiere al comedor y al transporte, las comunidades\n    aut\u00f3nomas a lo largo del proceso de asunci\u00f3n de competencias que\n    ven\u00eda ejerciendo el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte han\n    recogido la\n    prestaci\u00f3n de los servicios gratuitos de transporte y comedor escolar\n    en los niveles obligatorios de los centros p\u00fablicos, as\u00ed pueden\n    acceder al uso gratuito de estos servicios tanto los alumnos que no\n    disponen de centro docente en su propio municipio como aquellos que\n    pertenecen a familias con mayores dificultades socioecon\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [1], "proceso": [0], "seguridad": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas,\n    hace unos meses, cuando la problem\u00e1tica de esta especie de epidemia\n    de la no ratificaci\u00f3n, expulsi\u00f3n o no contrataci\u00f3n de profesoras y\n    profesores de religi\u00f3n empezaba a tomar cuerpo, este diputado se\n    dirigi\u00f3 al Gobierno por medio de pregunta escrita y le plante\u00f3 lo\n    siguiente: en el caso de que esto se produzca m\u00e1s veces, \u00bfestar\u00edan\n    ustedes dispuestos a estudiar e iniciar un proceso de revisi\u00f3n de los\n    acuerdos entre el Estado espa\u00f1ol y la Santa Sede? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, cuando una instituci\u00f3n est\u00e1\n    organizada como una monarqu\u00eda absoluta, que no ha hecho la transici\u00f3n\n    democr\u00e1tica -yo todav\u00eda no la he visto como a\n    otras organizaciones o instituciones pedir perd\u00f3n por algunos apoyos\n    a la santa cruzada de 1936-1939 y posterior- e, independientemente de\n    eso, cuando esta organizaci\u00f3n -que es verdad que tuvo alg\u00fan que otro\n    Taranc\u00f3n, pero tuvo muchos m\u00e1s Guerra Campos que tarancones- se\n    encuentra en un marco muy id\u00edlico como es una Constituci\u00f3n,\n    sencillamente este grupo act\u00faa utilizando la Constituci\u00f3n en\n    beneficio propio y no en beneficio general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien es cierto que podr\u00eda entrar, porque muchas de\n    estas chuler\u00edas se producen\n    porque alguien tiene en la mano la llave de la contrataci\u00f3n, y\n    el comer en este pa\u00eds o en cualquier otro es una cosa muy importante;\n    alguien se puede permitir tal chuler\u00eda porque tiene la seguridad de\n    determinado dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Le pido a la se\u00f1ora ministra que abra una\n    investigaci\u00f3n sobre ese tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si en un\n    tiempo razonable no se produce investigaci\u00f3n nosotros, sin duda, como\n    fuerza pol\u00edtica se la pediremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal supremo": [0], "seguridad": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... As\u00ed las cosas, por el Gobierno del Partido Popular se decidi\u00f3 hacer\n    frente a la situaci\u00f3n y asumir formalmente los pronunciamientos del\n    Tribunal Supremo, en el sentido del reconocimiento y la obligaci\u00f3n de\n    la equiparaci\u00f3n retributiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al\n    r\u00e9gimen de la Seguridad Social se preve\u00eda que los profesores de\n    religi\u00f3n quedasen incluidos en el r\u00e9gimen especial de trabajadores\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la equiparaci\u00f3n retributiva\n    se fijaba un nuevo calendario para alcanzarla, que empezaba en 1999 y\n    terminaba en el a\u00f1o 2002 y, dicho sea de paso, conviene matizar que\n    este calendario se est\u00e1 cumpliendo escrupulosamente y que adem\u00e1s,\n    y tambi\u00e9n escrupulosamente, el Estado se hace cargo de la Seguridad\n    Social de estos profesores, como no pod\u00eda ser de otra manera,\n    asumiendo estas responsabilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el Gobierno suscribe los\n    contratos y retribuye a los profesores, y con esta f\u00f3rmula garantiza\n    la equiparaci\u00f3n retributiva con los profesores, as\u00ed como la cobertura\n    en materia de Seguridad Social, que no estaba cubierta antes en toda\n    su extensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquellas\n    materias en las que el Estado puede intervenir, como la retribuci\u00f3n\n    de los profesores, el r\u00e9gimen de su seguridad laboral y dar garant\u00edas\n    de equiparaci\u00f3n, de homologaci\u00f3n, de una mayor estabilidad, el Estado\n    ha intervenido como no hab\u00edan intervenido gobiernos anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "proceso": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, le pido por favor que abra una peque\u00f1a investigaci\u00f3n para\n    saber qui\u00e9n ha autorizado lo de la idoneidad en el texto del contrato\n    laboral de la Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, abran una investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuanto menos, no se ponga de un lado ni de otro, simplemente, abra\n    una investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues, dentro de un mes o un mes y medio, nosotros traeremos aqu\u00ed la\n    petici\u00f3n de una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n sobre esas denuncias,\n    porque son muy graves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, f\u00edjese c\u00f3mo las palabras nos traicionan,  y son muy\n    importantes en este proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... L PACTO DE ESTADO POR LA\n    JUSTICIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "instituciones": [9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es una interpelaci\u00f3n urgente no s\u00f3lo porque para ser\n    una interpelaci\u00f3n necesita ser urgente, sino porque lo es en t\u00e9rminos\n    may\u00fasculos; es una interpelaci\u00f3n que pretende ser informativa, ya que\n    trata de obtener informaci\u00f3n del ministro de Justicia, y\n    es una interpelaci\u00f3n que pretende ser constructiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un tema tan\n    sustancial, tan vital para el buen funcionamiento de una sociedad,\n    como es un pacto de Estado por la justicia, nos solicitaron desde\n    hace mucho tiempo colaboraci\u00f3n y realizamos aportaciones razonables y\n    correctas, ofreciendo todo nuestro apoyo tanto en este foro como en\n    otros que ustedes pueden conocer, para ayudar de manera muy honesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una interpelaci\u00f3n urgente porque el pacto de Estado por la\n    justicia -no voy a repetir lo que ya hemos dicho hasta la saciedad-\n    no es que sea urgente, debe ser r\u00e1pido, inmediato y es absolutamente\n    necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que\n    poner nombre y apellidos a cada una de las \u00e1reas de las reformas\n    \u00bfCu\u00e1l es la dotaci\u00f3n presupuestaria necesaria para abordar la reforma\n    de la justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes alud\u00edan en el punto 21, si no recuerdo mal, de ese pacto que\n    firmaron el 28 de mayo a que hac\u00edan suyos o ratificaban los acuerdos\n    del 22 de mayo de 2001 que las siete comunidades aut\u00f3nomas con\n    competencias en justicia hab\u00edan suscrito en Las Palmas de Gran\n    Canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me he limitado a se\u00f1alar una serie de cuestiones que en un pacto de\n    Estado en materia de justicia son esenciales, pero podr\u00edamos hablar\n    de muchas cosas m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque nos encontramos con un pacto\n    de Estado por la justicia firmado por dos fuerzas parlamentarias, que\n    no dudo que por su representaci\u00f3n son muy importantes, pero no me\n    parecer\u00eda apropiado que se excluyera a otras fuerzas parlamentarias\n    de esta C\u00e1mara que tambi\u00e9n tienen su legitimidad, su credibilidad y\n    la representaci\u00f3n de muchos ciudadanos y ciudadanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo\n    que puede significar que ustedes busquen el mejor servicio para los\n    usuarios de la justicia y que en esa especial preocupaci\u00f3n hay que\n    desarrollar distintas iniciativas y para ganar eficacia puede que\n    piensen que las comunidades aut\u00f3nomas tengan mayor competencia para\n    la gesti\u00f3n de este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede significar que crean que sea\n    necesario acercar las estructuras de los puestos de la Administraci\u00f3n\n    de justicia a un sistema similar al del resto de la Funci\u00f3n p\u00fablica,\n    y en ese caso la forma de ordenar el personal ser\u00eda a trav\u00e9s de las\n    relaciones de puestos de trabajo en los que podr\u00e1n establecerse los\n    requisitos espec\u00edficos y el sistema retributivo ser\u00e1 an\u00e1logo al de la\n    Funci\u00f3n p\u00fablica general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los\n    interlocutores, las instituciones con las que se ha previsto mantener\n    reuniones de trabajo para articular, recibir, obtener, conceder o dar\n    aportaciones en la b\u00fasqueda del consenso m\u00e1s all\u00e1 del consenso\n    general? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "fiscal": [12, 13], "instituciones": [18], "proceso": [14, 15], "proyectos": [16, 17]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el pasado d\u00eda 31 de mayo se suscribi\u00f3 el pacto\n    para la reforma de la justicia entre los dos principales grupos\n    parlamentarios de esta C\u00e1mara y el Gobierno y que sienta las bases\n    para una nueva Administraci\u00f3n de justicia, moderna, \u00e1gil, eficaz,\n    capaz de afrontar una reforma que, como ya afirm\u00e9 en mi comparecencia\n    en esta C\u00e1mara el 24 de mayo del 2000, tenga dos caracter\u00edsticas\n    b\u00e1sicas: una vocaci\u00f3n de estabilidad y permanencia y un car\u00e1cter\n    global de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s tarde, en mi primera\n    comparecencia en el Congreso de los Diputados en la Comisi\u00f3n de\n    Justicia e Interior, el d\u00eda 24 de mayo del 2000, expuse los rasgos\n    principales de la reforma con una oferta expresa de di\u00e1logo, de\n    participaci\u00f3n, de aportaciones que cada uno de los grupos\n    parlamentarios y sectores implicados quisieran hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    lo desarroll\u00e9 y desarrollamos con todos los grupos parlamentarios de\n    manera pormenorizada  y extensa en una sesi\u00f3n muy amplia en la que\n    tuvimos oportunidad de debatir y tratar cada uno de los puntos que\n    aportaba como elementos esenciales de ese pacto y que fueron la base\n    de los puntos que finalmente suscribimos en el documento del pacto de\n    Estado para la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, como consecuencia de esta voluntad manifiesta de\n    di\u00e1logo y de articular un nuevo modelo de justicia que superase las\n    confrontaciones, se alcanz\u00f3 un acuerdo abierto a otros grupos\n    parlamentarios, como hemos manifestado desde el primer momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que las\n    l\u00edneas b\u00e1sicas las conoce: un nuevo modelo de justicia que se va\n    plasmando en medidas concretas que se encuentran especificadas y\n    reflejadas en el acuerdo; un nuevo mapa judicial, la agilizaci\u00f3n de\n    los procedimientos en el Tribunal Constitucional, en el Tribunal\n    Supremo, en el resto de los tribunales, una redefinici\u00f3n de los\n    tribunales superiores de justicia en las comunidades aut\u00f3nomas, la\n    reforma de la carrera judicial y fiscal, un nuevo estatuto del\n    personal al servicio de la Administraci\u00f3n de justicia, la\n    modernizaci\u00f3n de la oficina judicial y la incorporaci\u00f3n de las nuevas\n    tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado desde entonces un total de\n    75 nuevas plazas judiciales entre plazas de magistrados y juzgados,\n    lo que viene a reforzar el mapa judicial y a facilitar un mayor\n    acercamiento de la justicia al ciudadano, objetivo tambi\u00e9n del pacto\n    para la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo\n    aquello -como usted recordaba, la carta de derecho de los ciudadanos-\n    que afecte directamente al ciudadano en sus relaciones con la\n    Administraci\u00f3n de justicia deben ser los elementos prioritarios a la\n    hora de abordarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un paso important\u00edsimo compartir las l\u00edneas generales\n    y el dise\u00f1o de la justicia que queremos para el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Establece un\n    escenario de consenso como punto de partida tambi\u00e9n para ese modelo\n    global y estable de justicia que dec\u00eda al comienzo de mi\n    intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el pacto de Estado para la reforma de la justicia es\n    un instrumento fundamental para ofrecer al ciudadano, un servicio\n    p\u00fablico a la altura de las necesidades de una sociedad moderna como\n    la espa\u00f1ola, que como habr\u00e1 podido comprobar S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto algo de lo\n    que ha afirmado desde esta tribuna: los estudios y los trabajos,\n    cuanto sean necesarios, pero haci\u00e9ndolos compatible con poner en\n    marcha medidas y ejecutarlas porque los destinatarios de este pacto,\n    que son los ciudadanos, necesitan que tomemos decisiones y que\n    hagamos compatible el debate, los estudios y los trabajos con ir\n    tomando decisiones que mejoren nuestra justicia, que la agilicen y\n    que la acerquen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero insisto en que ya hay una\n    previsi\u00f3n, que es esa comisi\u00f3n de seguimiento en la que ojal\u00e1\n    participen activa\n    y positivamente todos los grupos parlamentarios, que es el deseo\n    del Gobierno para que juntos en ese foro podamos desarrollar esa\n    reforma de la justicia que es el objetivo esencial que debemos\n    compartir todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que las\n    l\u00edneas b\u00e1sicas las conoce: un nuevo modelo de justicia que se va\n    plasmando en medidas concretas que se encuentran especificadas y\n    reflejadas en el acuerdo; un nuevo mapa judicial, la agilizaci\u00f3n de\n    los procedimientos en el Tribunal Constitucional, en el Tribunal\n    Supremo, en el resto de los tribunales, una redefinici\u00f3n de los\n    tribunales superiores de justicia en las comunidades aut\u00f3nomas, la\n    reforma de la carrera judicial y fiscal, un nuevo estatuto del\n    personal al servicio de la Administraci\u00f3n de justicia, la\n    modernizaci\u00f3n de la oficina judicial y la incorporaci\u00f3n de las nuevas\n    tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n la reforma de\n    la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial, del Tribunal Constitucional, del\n    ministerio fiscal y una nueva ley de enjuiciamiento criminal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... al comienzo de su\n    intervenci\u00f3n, las principales fases de este proceso se han realizado\n    precisamente en sede parlamentaria y me permitir\u00e1 que se las recuerde\n    muy brevemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el proceso de reforma yo creo que\n    no es una exageraci\u00f3n afirmar que est\u00e1 presidido por el esp\u00edritu de\n    di\u00e1logo y de consenso,  y una vez m\u00e1s se lo reitero en esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    ver\u00e1, desde el d\u00eda de la fecha de su firma hasta hoy se han\n    desarrollado proyectos muy importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la tramitaci\u00f3n de cada uno de estos\n    proyectos se va a mantener ese esp\u00edritu de di\u00e1logo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente,\n    el 14 de febrero del 2001, despu\u00e9s de analizar las distintas\n    propuestas que se hab\u00edan elaborado desde algunos grupos\n    parlamentarios, desde algunos partidos y desde algunas instituciones,\n    present\u00e9 tambi\u00e9n en sede parlamentaria un documento de trabajo que\n    sirviera de punto de partida para una reflexi\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hay muchas cosas del pacto de\n    Estado de la justicia en las que todos estamos de acuerdo -estoy\n    convencida- y podemos colaborar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, Eusko Alkartasuna tiene responsabilidades en\n    este momento en materia de justicia en el Gobierno vasco y es pionero\n    en muchas cosas de las que est\u00e1n hablando ustedes ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "proceso": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En el documento buscamos que\n    nada de esas sugerencias, modificaciones y aportaciones que por\n    escrito o verbalmente hab\u00edan realizado los interlocutores fuese\n    incompatible y que todo ello estuviese en la direcci\u00f3n o en la l\u00ednea\n    de lo que se pretend\u00eda: un dise\u00f1o de la justicia a trav\u00e9s de una\n    serie de medidas concretas que se establecen en una serie de puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, lo importante es que ahora tenemos un\n    acuerdo como no hab\u00eda existido en ning\u00fan otro momento desde la\n    transici\u00f3n para abordar un proceso de reforma y de modernizaci\u00f3n de\n    nuestra justicia; que tenemos unos principios que est\u00e1n especificados\n    y que adem\u00e1s son compartidos por la inmensa mayor\u00eda de los grupos\n    parlamentarios de esta C\u00e1mara con los que hemos mantenido muchas\n    horas de debate y de negociaci\u00f3n, incorporando sus sugerencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que adem\u00e1s los protagonistas de la justicia han\n    valorado positivamente y se encuentran c\u00f3modos con ese modelo de\n    reforma de la justicia que hemos acordado y dise\u00f1ado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Convengamos en esta intervenci\u00f3n y donde haga falta en que lo\n    necesario ahora es desarrollar cada uno de los aspectos concretos,\n    para que el ciudadano perciba cuanto antes las mejoras de ese nuevo\n    dise\u00f1o y modelo de justicia que se ha realizado entre todos desde el\n    di\u00e1logo  y el consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el mejor esfuerzo que podemos realizar,\n    esa es, insisto, la voluntad del Gobierno, que cuanto antes sigamos\n    trabajando sobre las iniciativas concretas que desarrollan un nuevo\n    modelo de justicia eficaz, cercano, \u00e1gil y pr\u00f3ximo a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De las\n    sugerencias, modificaciones y aportaciones que recibimos, del\n    documento que les hab\u00edamos entregado y del proceso de conversaciones\n    surge el pacto que realizamos con todas las comunidades aut\u00f3nomas y\n    con el principal grupo de la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede decir por tanto que es un mal comienzo: un acuerdo entre\n    en Gobierno, el principal grupo del Parlamento, el principal grupo de\n    la oposici\u00f3n  y todas las comunidades aut\u00f3nomas por unanimidad, fruto\n    de un proceso de di\u00e1logo con el resto de los grupos parlamentarios, y\n    la invitaci\u00f3n a que se desarrolle en una comisi\u00f3n de seguimiento en\n    la que est\u00e9n los grupos parlamentarios; una comisi\u00f3n de seguimiento\n    para desarrollar cada uno de los puntos que se establecen  y se\n    recogen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue es\n    necesario un proceso de comenzar con unos antes que con otros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, lo importante es que ahora tenemos un\n    acuerdo como no hab\u00eda existido en ning\u00fan otro momento desde la\n    transici\u00f3n para abordar un proceso de reforma y de modernizaci\u00f3n de\n    nuestra justicia; que tenemos unos principios que est\u00e1n especificados\n    y que adem\u00e1s son compartidos por la inmensa mayor\u00eda de los grupos\n    parlamentarios de esta C\u00e1mara con los que hemos mantenido muchas\n    horas de debate y de negociaci\u00f3n, incorporando sus sugerencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 49, 50, 52], "party": "JOS\u00c9 N\u00da\u00d1EZ CASTAIN", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [2, 5, 7, 8, 9, 10, 12, 15, 17, 20, 23, 24, 29, 31, 32, 33, 36, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 47, 51, 53], "party": "Francisco \u00c1lvarez-Cascos Fern\u00e1ndez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 6, 11, 13, 14, 16, 18, 19, 21, 22, 34, 35, 37], "party": "Jos\u00e9 Segura Clavell", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [25, 26, 27, 28, 30], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [45, 46, 48], "party": "Luis Carlos Rej\u00f3n Gieb", "name": "Izquierda Unida"}]}