{"blocks": [{"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RESULTADOS SE HAN OBTENIDO EN\n    LA APLICACI\u00d3N DE LA DEDUCCI\u00d3N EN EL IMPUESTO DE SOCIEDADES POR\n    ACTIVIDADES DE INVESTIGACI\u00d3N Y DESARROLLO EN EL A\u00d1O 2000 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1, 2], "investigaci\u00f3n": [3, 4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En concreto, existe una\n    deducci\u00f3n por I+D cuyo porcentaje\n    estaba establecido en la ley antes mencionada en el 20 por ciento de los\n    gastos efectuados en actividades de investigaci\u00f3n y desarrollo,\n    considerando investigaci\u00f3n la indagaci\u00f3n de nuevos conocimientos en el\n    campo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico y entendiendo por desarrollo la aplicaci\u00f3n\n    del resultado de la investigaci\u00f3n para la fabricaci\u00f3n de nuevos\n    materiales o productos, procesos o sistemas preexistentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de\n    medidas fiscales, administrativas y de orden social para el ejercicio del\n    a\u00f1o 2000 estableci\u00f3 nuevos incentivos fiscales para las empresas que\n    inviertan en investigaci\u00f3n y desarrollo, incorpor\u00e1ndose las actividades\n    de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y elev\u00e1ndose los porcentajes de deducci\u00f3n del\n    20 hasta el 30 y el 50 por ciento en algunos supuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello,\n    se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 resultados se han\n    obtenido en la aplicaci\u00f3n de las deducciones del impuesto de sociedades\n    por las actividades de investigaci\u00f3n y desarrollo en el ejercicio del a\u00f1o\n    2000? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, existe una\n    deducci\u00f3n por I+D cuyo porcentaje\n    estaba establecido en la ley antes mencionada en el 20 por ciento de los\n    gastos efectuados en actividades de investigaci\u00f3n y desarrollo,\n    considerando investigaci\u00f3n la indagaci\u00f3n de nuevos conocimientos en el\n    campo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico y entendiendo por desarrollo la aplicaci\u00f3n\n    del resultado de la investigaci\u00f3n para la fabricaci\u00f3n de nuevos\n    materiales o productos, procesos o sistemas preexistentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de\n    medidas fiscales, administrativas y de orden social para el ejercicio del\n    a\u00f1o 2000 estableci\u00f3 nuevos incentivos fiscales para las empresas que\n    inviertan en investigaci\u00f3n y desarrollo, incorpor\u00e1ndose las actividades\n    de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y elev\u00e1ndose los porcentajes de deducci\u00f3n del\n    20 hasta el 30 y el 50 por ciento en algunos supuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello,\n    se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 resultados se han\n    obtenido en la aplicaci\u00f3n de las deducciones del impuesto de sociedades\n    por las actividades de investigaci\u00f3n y desarrollo en el ejercicio del a\u00f1o\n    2000? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "investigaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... ha reconocido e identificado en la formulaci\u00f3n de su\n    pregunta, las inversiones en investigaci\u00f3n y desarrollo, tanto la p\u00fablica\n    como la privada, han supuesto una prioridad clara del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha reconocido e identificado en la formulaci\u00f3n de su\n    pregunta, las inversiones en investigaci\u00f3n y desarrollo, tanto la p\u00fablica\n    como la privada, han supuesto una prioridad clara del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, lo ha bajado en 800.000 millones de pesetas, es decir, un\n    punto porcentual del producto interior bruto y al mismo tiempo ha bajado\n    un 14 por ciento las rentas del trabajo, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comisi\u00f3n t\u00e9cnica": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... La pregunta al Gobierno dice que cu\u00e1l es la situaci\u00f3n actual de los\n    trabajos que est\u00e1 realizando la comisi\u00f3n t\u00e9cnica de expertos que estudia\n    el futuro de los archivos de Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comisi\u00f3n t\u00e9cnica": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, los trabajos realizados por la comisi\u00f3n t\u00e9cnica de expertos\n    contin\u00faan con normalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan se nos informa, la comisi\u00f3n t\u00e9cnica est\u00e1\n    tratando de acercar posiciones para llegar a un acuerdo lo m\u00e1s s\u00f3lido\n    posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"archivo": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero recordarle que usted, en tanto que presidenta del Patronato del\n    Archivo General de la Guerra Civil, tiene la responsabilidad y la\n    competencia para decidir finalmente cu\u00e1l es el destino de estos\n    documentos que, a nuestro entender, se han de devolver a Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comisi\u00f3n t\u00e9cnica": [0, 1], "archivo": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Tengo que a\u00f1adir que est\u00e1 previsto que la comisi\u00f3n\n    t\u00e9cnica presente un informe no vinculante al Patronato del Archivo de la\n    Guerra Civil, si bien hay que tener en cuenta que \u00e9sta no impuso un plazo\n    determinado a la comisi\u00f3n t\u00e9cnica para la entrega del informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan miembro de la comisi\u00f3n t\u00e9cnica o de la administraci\u00f3n\n    competente del Gobierno de la Generalitat ha dado trasladado a este\n    ministerio o a esta ministra de queja o problema alguno acerca del\n    funcionamiento de esta comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, que el ministerio ha abordado este\n    intercambio de opiniones para ver a qu\u00e9 acuerdo se puede llegar desde el\n    principio irrenunciable de la unidad de\n    archivo, principio que trasciende el concepto del archivo de Salamanca o\n    el propio archivo de Salamanca y que tiene que ver con la mera existencia\n    de un archivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un archivo tiene una unidad b\u00e1sica o no es archivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ah\u00ed, se pueden discutir -as\u00ed se plante\u00f3 desde el principio-\n    cu\u00e1les son las posibilidades de encontrar algunos puntos de acuerdo sobre\n    determinados documentos, pero vuelvo a reiterar el concepto inequ\u00edvoco\n    del que se tiene que partir, que es el de la unidad de archivo, porque,\n    si no, no es archivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que a\u00f1adir que est\u00e1 previsto que la comisi\u00f3n\n    t\u00e9cnica presente un informe no vinculante al Patronato del Archivo de la\n    Guerra Civil, si bien hay que tener en cuenta que \u00e9sta no impuso un plazo\n    determinado a la comisi\u00f3n t\u00e9cnica para la entrega del informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Sirva como ejemplo la materia de formaci\u00f3n continua en la\n    que pretendemos llegar a m\u00e1s de medio mill\u00f3n de trabajadores, y no\n    perdemos de vista el objetivo de la calidad del empleo como un aspecto\n    fundamental tanto en la contrataci\u00f3n indefinida como en la mejora de la\n    seguridad y salud laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como consecuencia, el libro blanco\n    propone un nuevo marco de cooperaci\u00f3n en el \u00e1mbito m\u00e1s espec\u00edfico de la\n    juventud y una mejor inclusi\u00f3n de la dimensi\u00f3n de los j\u00f3venes en la\n    elaboraci\u00f3n de todas las pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [4, 5], "cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a s\u00ed que ha entendido que es posible el m\u00e9todo de\n    coordinaci\u00f3n abierta, es posible fijar una estrategia de naturaleza\n    europea y fijar prioridades para la presidencia espa\u00f1ola, en concreto, la\n    profundizaci\u00f3n en el debate sobre el libro blanco, ese nuevo impulso para\n    la juventud europea, y establecer ese marco de cooperaci\u00f3n que por\n    primera vez permita a los Estados miembros desarrollar pol\u00edticas de\n    juventud en torno a objetivos comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se celebr\u00f3 ya el\n    primer Consejo el pasado 14 de febrero, donde, a instancias de la\n    presidencia, se aprobaron unas conclusiones en las que los Estados\n    miembros se compromet\u00edan a proseguir la elaboraci\u00f3n de un marco para la\n    cooperaci\u00f3n en juventud y, a partir de ese momento, hemos trabajado en la\n    definici\u00f3n del marco, con participaci\u00f3n no s\u00f3lo de los pa\u00edses que ya son\n    miembros de la Uni\u00f3n Europea sino tambi\u00e9n tratando de que los pa\u00edses\n    candidatos puedan participar de esta estrategia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el consenso alcanzado, hemos formulado una propuesta de resoluci\u00f3n\n    que est\u00e1 siendo ya debatida y en la que se pretende definir ese marco de\n    cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, estamos trabajando\n    intensamente para conseguir que el pr\u00f3ximo d\u00eda 30 de mayo pueda ser\n    aprobada la resoluci\u00f3n sobre el nuevo marco de cooperaci\u00f3n europea, que\n    supondr\u00e1 sin duda un avance muy significativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    prioridades tem\u00e1ticas a las que se aplicar\u00eda este m\u00e9todo son cuatro, tal\n    y como se describe en el propio libro blanco: investigaci\u00f3n, informaci\u00f3n,\n    participaci\u00f3n y voluntariado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que la investigaci\u00f3n y la\n    informaci\u00f3n constituyen prioridades instrumentales necesarias para\n    conocer la realidad de los j\u00f3venes y facilitar su acceso a los recursos y\n    medios a disposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Bas\u00e1ndonos en estas recomendaciones, la Comisi\u00f3n present\u00f3\n    en Barcelona un plan de acci\u00f3n en materia de cualificaciones y movilidad\n    con tres grandes objetivos: reforzar la movilidad y el desarrollo de las\n    competencias, facilitar la movilidad geogr\u00e1fica y mejorar la informaci\u00f3n\n    y transparencia sobre las posibilidades de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el esp\u00edritu empresarial y el funcionamiento correcto del\n    mercado interior europeo constituyen un eje de crecimiento y de creaci\u00f3n\n    de ocupaci\u00f3n, y la plena aplicaci\u00f3n de toda la legislaci\u00f3n relativa al\n    mercado interior constituye un requisito previo para el funcionamiento\n    adecuado de este mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO HA EVOLUCIONADO LA INVERSI\u00d3N\n    DEL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE EN EL LITORAL ESPA\u00d1OL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2], "medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El mejor exponente de esa ocupaci\u00f3n es la\n    inversi\u00f3n en medio ambiente, la inversi\u00f3n en desarrollo sostenible o, lo\n    que es lo mismo, el enriquecimiento y mejora de los ecosistemas naturales\n    y la dotaci\u00f3n de infraestructuras respetuosas con el medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfC\u00f3mo ha evolucionado la inversi\u00f3n\n    del Ministerio de Medio Ambiente en el litoral espa\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mejor exponente de esa ocupaci\u00f3n es la\n    inversi\u00f3n en medio ambiente, la inversi\u00f3n en desarrollo sostenible o, lo\n    que es lo mismo, el enriquecimiento y mejora de los ecosistemas naturales\n    y la dotaci\u00f3n de infraestructuras respetuosas con el medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES\n    EL OBJETIVO DE LAS ACTUACIONES DE DEMOLICI\u00d3N POR PARTE DEL MINISTERIO DE\n    MEDIO AMBIENTE DE OBRAS EN DIVERSAS ZONAS DE LAS COSTAS DE NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con estas actuaciones y todo lo que supone,\n    desear\u00eda conocer cu\u00e1les son las prioridades y objetivos que persigue el\n    Ministerio de Medio Ambiente en diversas zonas de las costas de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El objetivo era restablecer la legalidad\n    y propiciar un desarrollo del litoral acorde con los principios de\n    protecci\u00f3n del medio ambiente establecidos en nuestras leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo era restablecer la legalidad\n    y propiciar un desarrollo del litoral acorde con los principios de\n    protecci\u00f3n del medio ambiente establecidos en nuestras leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS OBJETIVOS DEL\n    CONVENIO FIRMADO RECIENTEMENTE ENTRE EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE Y\n    DIVERSOS AYUNTAMIENTOS DEL PIRINEO OSCENSE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, a las islas Canarias, atra\u00eddos por los movimientos\n    econ\u00f3micos de las zonas tur\u00edsticas, est\u00e1n llegando muchos ciudadanos no\n    comunitarios con permisos limitados, por razones tur\u00edsticas, por razones\n    de permisos de trabajo, etc\u00e9tera; una vez vencidos los mismos, quedan en\n    una situaci\u00f3n de ilegalidad y pasan a ser una presa f\u00e1cil para\n    empresarios desaprensivos que se aprovechan de esa situaci\u00f3n, para redes\n    de prostituci\u00f3n o para la creaci\u00f3n de grupos organizados de\n    delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Distinguir -me refiero a datos- entre expulsiones de irregulares\n    sobrevenidos, que as\u00ed podr\u00edamos llamarles, e irregulares que lo son desde\n    la entrada no es algo f\u00e1cil de hacer, m\u00e1xime cuando la propia legislaci\u00f3n\n     no lo distinga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, todos los datos apuntan a que ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1, 2], "delincuencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, todos los datos apuntan a que\n    el incremento de la delincuencia en determinadas zonas est\u00e1 asociado a\n    este fen\u00f3meno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or vicepresidente, todos los datos apuntan a que\n    el incremento de la delincuencia en determinadas zonas est\u00e1 asociado a\n    este fen\u00f3meno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos dos datos han\n    quedado claramente de manifiesto en operaciones de control llevadas a\n    cabo recientemente impulsadas, por el Gobierno de Espa\u00f1a en el seno de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2, 3], "datos": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, s\u00ed tengo que decirle que la eficacia de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado es mayor en los \u00faltimos tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes le\n    he dado los datos de los procedimientos de expulsi\u00f3n que se hab\u00edan\n    iniciado y puedo darle ahora los datos de las resoluciones de expulsi\u00f3n\n    dictadas s\u00f3lo en la comunidad de Canarias, que fueron 1.814 en el a\u00f1o\n    2001 y en enero y febrero del a\u00f1o 2002 han sido 1.201. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que, a iniciativa m\u00eda, en mi condici\u00f3n de\n    presidente del Consejo de Ministros de Interior de la Uni\u00f3n Europea a lo\n    largo de este semestre, hemos hecho una operaci\u00f3n de control en todos los\n    aeropuertos de la Uni\u00f3n Europea y es verdad que se ha procedido a la\n    detenci\u00f3n de muchas personas en distintos aeropuertos de diferentes\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decirle que esta operaci\u00f3n se va a volver a\n    repetir durante la presidencia espa\u00f1ola y adem\u00e1s durante un periodo de\n    tiempo m\u00e1s largo que el de la primera operaci\u00f3n y que pretendemos llevar\n    al Consejo de Ministros de Justicia e Interior, que se celebrar\u00e1 en junio\n    en Luxemburgo, una propuesta en relaci\u00f3n con este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L HA SIDO EL GRADO DE EFICACIA\n    POLICIAL EN MATERIA DE SEGURIDAD CIUDADANA DURANTE EL \u00daLTIMO A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L HA SIDO EL GRADO DE EFICACIA\n    POLICIAL EN MATERIA DE SEGURIDAD CIUDADANA DURANTE EL \u00daLTIMO A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, el concepto de eficacia policial no es una expresi\u00f3n\n    vaga, es un concepto t\u00e9cnico, integrado por dos presupuestos, n\u00famero de\n    detenciones y n\u00famero de delitos esclarecidos, que permiten, en funci\u00f3n de\n    esos par\u00e1metros, medir el nivel de operatividad durante un a\u00f1o de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En virtud de ello, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l ha sido el grado de eficacia\n    policial en materia de seguridad ciudadana durante el \u00faltimo a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En virtud de ello, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l ha sido el grado de eficacia\n    policial en materia de seguridad ciudadana durante el \u00faltimo a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [5], "datos": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En cuanto al n\u00famero total de detenciones practicadas por las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado, \u00e9stas se incrementaron en el a\u00f1o 2001 en\n    relaci\u00f3n con el a\u00f1o 2000 en un 3,64 por ciento, con un total de 232.147\n    detenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la eficacia policial,\n    medida en t\u00e9rminos de detenidos y en n\u00famero de delitos esclarecidos, ha\n    subido el porcentaje durante el pasado a\u00f1o, lo que nos permite afirmar\n    que las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado han sido m\u00e1s eficaces\n    aunque haya aumentado el n\u00famero de delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que estos datos demuestran que las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado son eficientes a la hora de cumplir con\n    su labor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, en el an\u00e1lisis de la evoluci\u00f3n de la criminalidad hay que\n    tener en cuenta, junto a los datos de infracciones penales cometidas, los\n    resultados de la actuaci\u00f3n policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que estos datos demuestran que las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado son eficientes a la hora de cumplir con\n    su labor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, habr\u00eda que analizar\n    el n\u00famero de detenciones practicadas por la Polic\u00eda y la Guardia Civil en\n    el a\u00f1o 2001, as\u00ed como el porcentaje de infracciones penales\n    esclarecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [5], "seguridad ciudadana": [6, 7], "datos": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... M\u00e1s detenciones, m\u00e1s delitos esclarecidos, m\u00e1s y\n    mejor dotaciones en infraestructuras y medios para las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado, m\u00e1s creaci\u00f3n de nuevas plazas -por cierto, la\n    oferta de empleo p\u00fablico para el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en el \u00faltimo\n    a\u00f1o es la m\u00e1s importante de los \u00faltimos 16 a\u00f1os-, m\u00e1s operatividad,\n    coordinaci\u00f3n y unidades especializadas en la lucha contra el delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or vicepresidente, quiz\u00e1 el problema es que algunos\n    hablan de esto de o\u00eddas porque, como dec\u00eda alguien muy recientemente, en\n    materia de seguridad ciudadana -y no hablo s\u00f3lo del pasado, sino del\n    presente y del futuro- esos todav\u00eda tienen que demostrar que tienen\n    proyectos e ideas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada cual puede administrar sus propios errores, pero\n    nos da la sensaci\u00f3n de que en materia de seguridad ciudadana esos otros\n    no tienen a\u00fan ni proyectos ni ideas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, es obvio que de la lectura de los datos se desprende\n    que ciertos discursos demag\u00f3gicos, vac\u00edos de alternativa y puramente\n    voluntaristas que venimos escuchando en estas \u00faltimas semanas carecen de\n    sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, ciertamente desde el compromiso, se\u00f1or vicepresidente, desde\n    la continua autoexigencia de seguir haciendo las cosas bien, cada vez\n    mejor, los datos desmontan algunos discursos vac\u00edos, demag\u00f3gicos,\n    olvidadizos con el pasado y con cierto tufo profundamente reaccionario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s detenciones, m\u00e1s delitos esclarecidos, m\u00e1s y\n    mejor dotaciones en infraestructuras y medios para las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado, m\u00e1s creaci\u00f3n de nuevas plazas -por cierto, la\n    oferta de empleo p\u00fablico para el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en el \u00faltimo\n    a\u00f1o es la m\u00e1s importante de los \u00faltimos 16 a\u00f1os-, m\u00e1s operatividad,\n    coordinaci\u00f3n y unidades especializadas en la lucha contra el delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or vicepresidente, quiz\u00e1 el problema es que algunos\n    hablan de esto de o\u00eddas porque, como dec\u00eda alguien muy recientemente, en\n    materia de seguridad ciudadana -y no hablo s\u00f3lo del pasado, sino del\n    presente y del futuro- esos todav\u00eda tienen que demostrar que tienen\n    proyectos e ideas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada cual puede administrar sus propios errores, pero\n    nos da la sensaci\u00f3n de que en materia de seguridad ciudadana esos otros\n    no tienen a\u00fan ni proyectos ni ideas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "delincuencia": [0], "polic\u00edas": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La delincuencia no para de aumentar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que ustedes gobiernan hay\n    -operativos reales- 8.000 polic\u00edas y guardias civiles menos en las calles\n    espa\u00f1olas, 8.000, y lo que es peor, se\u00f1or Rajoy, hasta el a\u00f1o 2004\n    continuar\u00e1n descendiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [5], "juicios r\u00e1pidos": [6], "delincuencia": [1, 2], "polic\u00edas": [3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Desde otro punto de vista, estamos\n    creando servicios especiales policiales espec\u00edficos para luchar contra\n    determinados delitos, estamos incrementando el presupuesto en medios\n    materiales para Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y, por \u00faltimo,\n    estamos trabajando en un plan de colaboraci\u00f3n con polic\u00edas locales en\n    distintos municipios espa\u00f1oles donde el nivel de delincuencia as\u00ed lo\n    aconseja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la delincuencia\n    de extranjeros, estamos trabajando en la mejora de los procedimientos de\n    expulsi\u00f3n mediante dos v\u00edas; en primer lugar, la petici\u00f3n a los fiscales\n    para que pidan a los jueces la expulsi\u00f3n de estas personas y, en segundo\n    lugar, mediante los convenios de readmisi\u00f3n con terceros pa\u00edses para\n    poder repatriarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde otro punto de vista, estamos\n    creando servicios especiales policiales espec\u00edficos para luchar contra\n    determinados delitos, estamos incrementando el presupuesto en medios\n    materiales para Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y, por \u00faltimo,\n    estamos trabajando en un plan de colaboraci\u00f3n con polic\u00edas locales en\n    distintos municipios espa\u00f1oles donde el nivel de delincuencia as\u00ed lo\n    aconseja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, estamos actuando en el \u00e1mbito de la oferta\n    de empleo p\u00fablico: 9.120 plazas de guardias civiles en los pr\u00f3ximos\n    cuatro a\u00f1os, 3.150 polic\u00edas en el a\u00f1o 2001 y 4.275 en el 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde otro punto de vista, estamos\n    creando servicios especiales policiales espec\u00edficos para luchar contra\n    determinados delitos, estamos incrementando el presupuesto en medios\n    materiales para Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y, por \u00faltimo,\n    estamos trabajando en un plan de colaboraci\u00f3n con polic\u00edas locales en\n    distintos municipios espa\u00f1oles donde el nivel de delincuencia as\u00ed lo\n    aconseja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito legislativo, est\u00e1 en marcha la\n    proposici\u00f3n de ley de juicios r\u00e1pidos, que esperamos evite uno de los\n    problemas m\u00e1s graves, la no aplicaci\u00f3n de la prisi\u00f3n preventiva, que es\n    lo que hace que solamente ingrese en prisi\u00f3n el 10 por ciento de las\n    personas detenidas por Polic\u00eda y Guardia Civil, lo que produce los casos\n    de multirreincidencia de todos conocidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito legislativo, est\u00e1 en marcha la\n    proposici\u00f3n de ley de juicios r\u00e1pidos, que esperamos evite uno de los\n    problemas m\u00e1s graves, la no aplicaci\u00f3n de la prisi\u00f3n preventiva, que es\n    lo que hace que solamente ingrese en prisi\u00f3n el 10 por ciento de las\n    personas detenidas por Polic\u00eda y Guardia Civil, lo que produce los casos\n    de multirreincidencia de todos conocidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [8, 9], "delincuencia": [4, 5], "polic\u00edas": [6, 7], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ustedes est\u00e1n\n    disminuyendo el compromiso con la seguridad p\u00fablica y est\u00e1n aumentando la\n    seguridad privada -85.000 efectivos- para aquellos que se la pueden\n    pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deseo que s\u00f3lo sea una casualidad, se\u00f1or Rajoy, porque\n    usted es el responsable de la inmigraci\u00f3n y del orden p\u00fablico, de la\n    seguridad, y por tanto es el responsable de lo que est\u00e1 ocurriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, se necesitan m\u00e1s polic\u00edas en la calle, polic\u00edas democr\u00e1ticos,\n    para prevenir el delito y garantizar nuestra seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Polic\u00eda y\n    Guardia Civil realizan tareas burocr\u00e1ticas que podr\u00edan ser prestadas por\n    otros funcionarios de la Administraci\u00f3n general del Estado, de manera que\n    se pondr\u00eda a 5.000 polic\u00edas en la calle, o que las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado cooperen con las polic\u00edas locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted, a Mayor Oreja y a sus colaboradores les he\n    escuchado identificar de forma simplista delincuencia con inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... T\u00f3mese en serio\n    la situaci\u00f3n, se\u00f1or\n    Rajoy, porque de lo contrario se formar\u00e1 un c\u00f3ctel explosivo, aumentar\u00e1 la\n    delincuencia y lo pagaremos los espa\u00f1oles debido a su incompetencia e\n    inutilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, se necesitan m\u00e1s polic\u00edas en la calle, polic\u00edas democr\u00e1ticos,\n    para prevenir el delito y garantizar nuestra seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Polic\u00eda y\n    Guardia Civil realizan tareas burocr\u00e1ticas que podr\u00edan ser prestadas por\n    otros funcionarios de la Administraci\u00f3n general del Estado, de manera que\n    se pondr\u00eda a 5.000 polic\u00edas en la calle, o que las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado cooperen con las polic\u00edas locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Cotino, director de la Polic\u00eda, se quiere ir y no me\n    extra\u00f1a, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Polic\u00eda y\n    Guardia Civil realizan tareas burocr\u00e1ticas que podr\u00edan ser prestadas por\n    otros funcionarios de la Administraci\u00f3n general del Estado, de manera que\n    se pondr\u00eda a 5.000 polic\u00edas en la calle, o que las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado cooperen con las polic\u00edas locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "polic\u00edas": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Sin duda, tendr\u00e1 usted\n    datos muy importantes para conseguir que haya esos 5.000, que espero que\n    me los aporte en una nueva sesi\u00f3n en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He hablado de las medidas que estamos\n    poniendo en marcha mientras que usted no ha dicho ni una palabra acerca\n    de eso y solamente ha aportado dos nuevas medidas: una, la de las\n    polic\u00edas locales, que yo ya hab\u00eda mencionado, y dos, la de que algunos\n    polic\u00edas y guardias civiles que realizan tareas burocr\u00e1ticas est\u00e9n en la\n    calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1or Rajoy, ustedes aportan muchas cosas, y le voy a decir\n    lo m\u00e1s importante que han aportado ustedes a la pol\u00edtica de seguridad en\n    Espa\u00f1a: el conjunto de patra\u00f1as y de embustes con que est\u00e1n sembrando la\n    pol\u00edtica de seguridad desde el se\u00f1or Mayor Oreja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "delincuencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... S\u00f3lo quiero decirle que el incremento de la delincuencia en los tres\n    primeros meses del a\u00f1o 2002 es menor que en el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que es una cifra que exige seguir trabajando en el\n    futuro, pero le voy a dar datos comparativos con otros ejercicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "delincuencia": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La delincuencia ha crecido en los tres primeros meses del a\u00f1o\n    un 5,87. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es\n    el pa\u00eds n\u00famero 11 de la Uni\u00f3n Europea en nivel de delincuencia, en cuanto\n    a los delitos por cada 1.000 habitantes, en el a\u00f1o 2001 creci\u00f3  un 2,2 y\n    en lo que va de a\u00f1o, un 0,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL INCREMENTO DEL \u00cdNDICE DE DELINCUENCIA\n    QUE PREV\u00c9 EL GOBIERNO PARA EL A\u00d1O 2002 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, usted y el se\u00f1or Oreja han sido los responsables de que en\n    pol\u00edtica de seguridad estemos tocando fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han dejado el presupuesto de seguridad en once puntos por\n    debajo desde 1996 y hasta febrero, se\u00f1or Rajoy, la criminalidad hab\u00eda\n    subido un 8,3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos polic\u00edas por cada\n    mil habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El Gobierno no prev\u00e9 \u00edndices de aumento de delincuencia pero si usted\n    conoce alg\u00fan Gobierno de alg\u00fan pa\u00eds a lo largo de la historia que haga\n    previsiones de la delincuencia en los pr\u00f3ximos meses, d\u00edgamelo, porque yo\n    no tengo inconveniente en utilizar un procedimiento similar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [5], "seguridad": [0, 1, 2], "delincuencia": [3], "interior": [8], "datos": [4], "polic\u00eda": [6, 7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Usted no garantiza la seguridad ni a los j\u00f3venes, ni a las mujeres, ni a\n    los comerciantes, ni a los mayores, ni en los estadios de f\u00fatbol, a\n    nadie, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha fracasado el plan de Polic\u00eda 2000, no ha actuado con los grupos\n    organizados de delincuencia, no ha dotado a la polic\u00eda, no ha realizado\n    una pol\u00edtica de seguridad seria, y pretende, con la convocatoria de las\n    6.000 plazas de polic\u00eda, enmascararnos que hay 11.000 polic\u00edas que ser\u00e1n\n    baja en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le resumo su pol\u00edtica de seguridad, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha fracasado el plan de Polic\u00eda 2000, no ha actuado con los grupos\n    organizados de delincuencia, no ha dotado a la polic\u00eda, no ha realizado\n    una pol\u00edtica de seguridad seria, y pretende, con la convocatoria de las\n    6.000 plazas de polic\u00eda, enmascararnos que hay 11.000 polic\u00edas que ser\u00e1n\n    baja en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos datos son suyos, supongo que son\n    irrefutables, y los ciudadanos los est\u00e1n padeciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha fracasado el plan de Polic\u00eda 2000, no ha actuado con los grupos\n    organizados de delincuencia, no ha dotado a la polic\u00eda, no ha realizado\n    una pol\u00edtica de seguridad seria, y pretende, con la convocatoria de las\n    6.000 plazas de polic\u00eda, enmascararnos que hay 11.000 polic\u00edas que ser\u00e1n\n    baja en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha fracasado el plan de Polic\u00eda 2000, no ha actuado con los grupos\n    organizados de delincuencia, no ha dotado a la polic\u00eda, no ha realizado\n    una pol\u00edtica de seguridad seria, y pretende, con la convocatoria de las\n    6.000 plazas de polic\u00eda, enmascararnos que hay 11.000 polic\u00edas que ser\u00e1n\n    baja en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos presupuesto, menos\n    polic\u00eda, m\u00e1s inseguridad, y encima tiene usted la irresponsabilidad, ante\n    los medios de comunicaci\u00f3n y ante esta C\u00e1mara, de asegurar en varias\n    ocasiones y asociar a su fracaso la inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, en su memoria de Interior del a\u00f1o\n    2002, dijo que el crecimiento para este a\u00f1o era cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4, 5], "interior": [6], "delincuencia": [0, 1], "polic\u00edas": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La afirmaci\u00f3n que hace\n    usted de que la previsi\u00f3n del Ministerio del Interior es de crecimiento\n    cero de la delincuencia para el a\u00f1o 2002 es tan ajustada a la realidad\n    como el resto de las afirmaciones que ha hecho a lo largo de su\n    intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho que la delincuencia ha crecido en enero y en\n    febrero un 8 por ciento y ha crecido, como he se\u00f1alado antes, un 5,78 por\n    ciento; ha dicho que en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os se van 11.000 polic\u00edas y\n    no llegan a 8.000 polic\u00edas los que se van a jubilar, salvo que usted\n    tenga conocimiento, hablando de previsiones, de los que se van a poner\n    enfermos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho que la delincuencia ha crecido en enero y en\n    febrero un 8 por ciento y ha crecido, como he se\u00f1alado antes, un 5,78 por\n    ciento; ha dicho que en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os se van 11.000 polic\u00edas y\n    no llegan a 8.000 polic\u00edas los que se van a jubilar, salvo que usted\n    tenga conocimiento, hablando de previsiones, de los que se van a poner\n    enfermos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en 1990 \u00f3 1996 ustedes hubieran hecho la oferta de\n    empleo p\u00fablico de Polic\u00eda Nacional que he hecho yo los a\u00f1os 2001 y 2002,\n    probablemente no estuvi\u00e9ramos hablando de un problema de escasez de\n    polic\u00edas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, a mayor abundamiento, ha olvidado usted un dato que creo que\n    no es malo que sea conocido por la opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola: en los a\u00f1os\n    2001 y 2002 la oferta de empleo p\u00fablico de Polic\u00eda Nacional supera la\n    oferta de empleo p\u00fablico de Polic\u00eda Nacional que hicieron ustedes en seis\n    a\u00f1os, 1990/1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en 1990 \u00f3 1996 ustedes hubieran hecho la oferta de\n    empleo p\u00fablico de Polic\u00eda Nacional que he hecho yo los a\u00f1os 2001 y 2002,\n    probablemente no estuvi\u00e9ramos hablando de un problema de escasez de\n    polic\u00edas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La afirmaci\u00f3n que hace\n    usted de que la previsi\u00f3n del Ministerio del Interior es de crecimiento\n    cero de la delincuencia para el a\u00f1o 2002 es tan ajustada a la realidad\n    como el resto de las afirmaciones que ha hecho a lo largo de su\n    intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [8, 9], "delincuencia": [4, 5, 6, 7], "polic\u00edas": [10], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, la responsabilidad de garantizar la seguridad es suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Animan ustedes la\n    privatizaci\u00f3n de la seguridad; empez\u00f3 el se\u00f1or Mayor Oreja y usted sigue. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fascismo y el racismo, se\u00f1or Rajoy, no dan\n    seguridad, dan asco y miedo tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted la obligaci\u00f3n, se\u00f1or Rajoy,\n    de cuidar de nuestra libertad, de la libertad de todos, de garantizar el\n    derecho a la seguridad con eficacia, y tiene que hacerlo desde los\n    valores que dan sentido a la forma de vida que hemos elegido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    quieren minimizar los datos de la delincuencia y adem\u00e1s no s\u00f3lo los\n    maquillan, tambi\u00e9n los manipulan, porque saben que la inseguridad es una\n    preocupaci\u00f3n importante de la gente y pretenden descargar sobre las\n    espaldas de otros el fracaso de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene\n    que prevenir los delitos, y le dir\u00e9 m\u00e1s, para hacerlo tienen ustedes que\n    ir de una vez a la ra\u00edz del incremento de la delincuencia, a las causas\n    profundas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso se paga, se paga\n    en delincuencia e inseguridad y se paga en detrimento de la libertad de\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gente tiene miedo de la\n    delincuencia, de la inseguridad, y ese miedo se manipula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, cada semana nos obsequian ustedes\n    con datos diferentes, cada semana comparan las cifras con otras cifras,\n    las que les conviene en cada caso, y eso es maquillar los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    quieren minimizar los datos de la delincuencia y adem\u00e1s no s\u00f3lo los\n    maquillan, tambi\u00e9n los manipulan, porque saben que la inseguridad es una\n    preocupaci\u00f3n importante de la gente y pretenden descargar sobre las\n    espaldas de otros el fracaso de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay insuficiencia de medios, de polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "delincuencia": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No intenten desviar las\n    responsabilidades que les corresponden por el deterioro de la seguridad\n    p\u00fablica en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted mismo y el propio presidente del Gobierno lanzan a los ciudadanos\n    se\u00f1ales inequ\u00edvocas de alarma, usando y abusando de la relaci\u00f3n -se ha\n    dicho ya esta tarde- entre inmigraci\u00f3n y delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vamos a especular sobre datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [6, 7], "datos": [4, 5], "delincuencia": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hay uno en el que est\u00e1n la\n    mayor\u00eda, que son los m\u00e1s de 600.000 que est\u00e1n cotizando a la Seguridad\n    Social, que sin duda alguna tienen sus familias y que son personas que\n    observan un comportamiento normal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso por dos\n    razones, primera, porque la inmigraci\u00f3n no puede ser infinita y, segunda,\n    porque la ilegalidad acaba generando marginalidad y la marginalidad acaba\n    generando delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la delincuencia, yo le voy a dar mi opini\u00f3n, que es la que he\n    expuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hay un tercer grupo que es el de aquellas personas que\n    llegan irregular e ilegalmente, que caen en la marginalidad y terminan en\n    la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que hacer devoluciones; no hay\n    que hacer admisiones en frontera; hay que hacer expulsiones, y creo que\n    hemos hecho un esfuerzo significativo en el \u00faltimo a\u00f1o, como demuestran\n    pura y simplemente los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo no doy datos ni siquiera de una manera objetiva,\n    como aqu\u00ed se ha podido insinuar; yo creo que a los ciudadanos hay que\n    decirles la verdad, porque si no se dice la verdad, uno pierde la\n    credibilidad, y yo desde luego no estoy dispuesto a perderla en mi\n    responsabilidad como ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo voy a\n    explicar aqu\u00ed mi posici\u00f3n como responsable de la cartera de Interior en\n    relaci\u00f3n con este asunto, que es lo que llevo diciendo desde que he\n    asumido esta cartera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo no doy datos ni siquiera de una manera objetiva,\n    como aqu\u00ed se ha podido insinuar; yo creo que a los ciudadanos hay que\n    decirles la verdad, porque si no se dice la verdad, uno pierde la\n    credibilidad, y yo desde luego no estoy dispuesto a perderla en mi\n    responsabilidad como ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "delincuencia": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, por lo que se refiere al tema de la delincuencia, creo que no\n    me ha querido entender, no es que no me entienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que en un discurso\n    como este, con frecuencia ustedes -no digo usted, no personifico en el\n    vicepresidente primero y ministro del Interior- han tirado la piedra y\n    han escondido la mano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Simplemente en el plazo de\n    tres meses hemos aprobado un plan de lucha contra la inmigraci\u00f3n ilegal\n    -y tengo que agradecer a mis colegas europeos, a los que he tenido que\n    molestar en multitud de oportunidades, su apoyo y su respaldo- que se ha\n    convertido en la gu\u00eda y en el plan pol\u00edtico que tiene en este momento la\n    Comisi\u00f3n para que vayamos aprobando directivas en esta materia, en\n    materia de visados, en la que vamos a trabajar para conseguir el visado\n    \u00fanico; en oficinas consulares, a las que antes he hecho referencia; en\n    polic\u00eda europea de fronteras, asunto del que se est\u00e1 hablando ahora y\n    sobre el que ha habido una comunicaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Europea no hace\n    muchas fechas, y en otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos viendo el caso de Francia, incluso con\n    personas de segunda o tercera generaci\u00f3n, pero el problema m\u00e1s dif\u00edcil\n    que tenemos planteado en este momento, al menos desde el punto de vista\n    del Ministerio del Interior, es la lucha contra la inmigraci\u00f3n ilegal y\n    contra las mafias, asunto en el que creo que hemos dado pasos adelante,\n    pero en el que tambi\u00e9n tengo que decir que hay muchas m\u00e1s cosas por hacer\n    en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centrales nucleares": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  LA SEGURIDAD\n    EN LAS CENTRALES NUCLEARES ESPA\u00d1OLAS Y EL FUTURO DE LA ENERG\u00cdA NUCLEAR EN\n    LA PLANIFICACI\u00d3N ENERG\u00c9TICA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA SEGURIDAD\n    EN LAS CENTRALES NUCLEARES ESPA\u00d1OLAS Y EL FUTURO DE LA ENERG\u00cdA NUCLEAR EN\n    LA PLANIFICACI\u00d3N ENERG\u00c9TICA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [32, 33, 34], "medio ambiente": [48], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "centrales nucleares": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "energ\u00eda": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31], "energ\u00eda nuclear": [44, 45, 46, 47], "central nuclear": [35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Agricultura, en lugar de hablar de la\n    seguridad de las centrales nucleares, estoy tentada de preguntarle qu\u00e9\n    tal va la negociaci\u00f3n del protocolo para la exportaci\u00f3n de los c\u00edtricos\n    espa\u00f1oles, en concreto de los valencianos, o si han hecho alg\u00fan estudio\n    de c\u00f3mo puede afectar el riego de nuestras huertas despu\u00e9s de haber\n    pasado las aguas de los r\u00edos por la refrigeraci\u00f3n de las centrales\n    nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque la verdad, se\u00f1or ministro, es que se me hace bastante\n    raro tener que discutir con usted del futuro de la energ\u00eda nuclear y su\n    seguridad en el territorio del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso deja bastante\n    en entredicho las medidas de seguridad sobre el acceso a las centrales\n    nucleares, en concreto a la central nuclear de Jos\u00e9 Cabrera, en Zorita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    si al final, se\u00f1or ministro, se confirma lo que tambi\u00e9n acompa\u00f1aba la\n    informaci\u00f3n sobre que justamente el d\u00eda anterior se hab\u00eda procedido a una\n    inspecci\u00f3n y se hab\u00eda dado el visto bueno precisamente a las medidas de\n    seguridad de acceso a las instalaciones de esta misma central nuclear,\n    tendremos que empezar a tener una elevada preocupaci\u00f3n sobre los sistemas\n    de seguridad que existen hoy en las centrales nucleares y, desde luego,\n    en las centrales nucleares espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa preocupaci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, ha\n    estado siempre presente, pero se ha agravado en concreto a partir del 11\n    de septiembre e incluso ha afectado al presidente de la comisi\u00f3n\n    regulatoria de la energ\u00eda nuclear de Estados Unidos, precisamente por los\n    atentados sufridos y las medidas de seguridad que necesitaban implantar o\n    ampliar las centrales nucleares para evitar o al menos prever que se\n    pudieran producir estos atentados y que en caso de que ocurrieran -y\n    esperemos que no suceda nunca-, se pudiera minimizar su impacto en una\n    central nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de estos sucesos, el Consejo de Seguridad Nuclear en Espa\u00f1a plante\u00f3\n    una serie de medidas correctoras de los sistemas de seguridad de acceso\n    -y no estoy hablando del funcionamiento interno de las centrales, sino de\n    acceso- para que las centrales las implantaran y mejoraran las medidas de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque aunque ni el seguimiento ni el control en\n    el funcionamiento de los sistemas de seguridad de las centrales nucleares\n    sean competencia del Gobierno, s\u00ed es verdad, y lo tenemos que decir con\n    toda claridad, que existen problemas de funcionamiento e incidentes en\n    las centrales nucleares m\u00e1s o menos graves, con mayor o menor incidencia,\n    pero adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, existe tambi\u00e9n una tendencia de\n    las direcciones de las centrales nucleares a ocultar determinados\n    aspectos del funcionamiento de sus centrales al Consejo de Seguridad\n    Nuclear -algo, desde nuestro punto de vista, muy grave- y desde luego a\n    la opini\u00f3n p\u00fablica en general, y eso genera una mayor desconfianza en el\n    funcionamiento y en la seguridad de las centrales nucleares y en la\n    continuidad de su funcionamiento en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros tenemos clar\u00edsimo, y no nos lo tienen que explicar, que\n    no son competencia suya ni\n    del Gobierno las cuestiones t\u00e9cnicas y que para eso est\u00e1 el Consejo de\n    Seguridad Nuclear, pero s\u00ed hay decisiones pol\u00edticas que el Gobierno puede\n    adoptar porque el Consejo de Seguridad Nuclear emite informes t\u00e9cnicos\n    para que despu\u00e9s el Gobierno autorice el funcionamiento de una central\n    nuclear o se le conceda la explotaci\u00f3n provisional durante equis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decisi\u00f3n pol\u00edtica mantener abierta la central nuclear de Jos\u00e9 Cabrera, en\n    Zorita, porque no cumple los requisitos de seguridad no solamente porque\n    no se hagan las inversiones necesarias, sino porque es imposible que una\n    planta que ya tiene 34 a\u00f1os pueda cumplir los requisitos de seguridad que\n    hoy se les exigen a las centrales nucleares en funcionamiento y m\u00e1s\n    modernas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, ser\u00e1 una decisi\u00f3n\n    pol\u00edtica, y no, como dice -y eso s\u00ed que no tengo por qu\u00e9 compartirlo- la\n    presidenta del Consejo de Seguridad Nuclear, una cuesti\u00f3n meramente\n    econ\u00f3mica de las propias compa\u00f1\u00edas, que tambi\u00e9n lo es, sino que\n    fundamentalmente es una decisi\u00f3n pol\u00edtica de este Gobierno o del que en\n    su d\u00eda pueda dirigir los designios de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen un problema grav\u00edsimo, y\n    es qu\u00e9 hacer con los residuos nucleares y sobre todo con los residuos de\n    alta intensidad, ya que hoy por hoy todav\u00eda no se ha encontrado la\n    soluci\u00f3n m\u00e1s adecuada no solamente por su impacto radiactivo o por su\n    gran cantidad de radiaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n por la larga duraci\u00f3n en el\n    tiempo que estos residuos tienen y las medidas y los necesarios controles\n    de seguridad que su almacenamiento, sea en la forma que sea, requiere y\n    por supuesto tambi\u00e9n los elevados costes que este mantenimiento y esta\n    seguridad necesitan para garantizar que no se produzca ning\u00fan incidente\n    en el almacenamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Agricultura, en lugar de hablar de la\n    seguridad de las centrales nucleares, estoy tentada de preguntarle qu\u00e9\n    tal va la negociaci\u00f3n del protocolo para la exportaci\u00f3n de los c\u00edtricos\n    espa\u00f1oles, en concreto de los valencianos, o si han hecho alg\u00fan estudio\n    de c\u00f3mo puede afectar el riego de nuestras huertas despu\u00e9s de haber\n    pasado las aguas de los r\u00edos por la refrigeraci\u00f3n de las centrales\n    nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    si al final, se\u00f1or ministro, se confirma lo que tambi\u00e9n acompa\u00f1aba la\n    informaci\u00f3n sobre que justamente el d\u00eda anterior se hab\u00eda procedido a una\n    inspecci\u00f3n y se hab\u00eda dado el visto bueno precisamente a las medidas de\n    seguridad de acceso a las instalaciones de esta misma central nuclear,\n    tendremos que empezar a tener una elevada preocupaci\u00f3n sobre los sistemas\n    de seguridad que existen hoy en las centrales nucleares y, desde luego,\n    en las centrales nucleares espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa preocupaci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, ha\n    estado siempre presente, pero se ha agravado en concreto a partir del 11\n    de septiembre e incluso ha afectado al presidente de la comisi\u00f3n\n    regulatoria de la energ\u00eda nuclear de Estados Unidos, precisamente por los\n    atentados sufridos y las medidas de seguridad que necesitaban implantar o\n    ampliar las centrales nucleares para evitar o al menos prever que se\n    pudieran producir estos atentados y que en caso de que ocurrieran -y\n    esperemos que no suceda nunca-, se pudiera minimizar su impacto en una\n    central nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque aunque ni el seguimiento ni el control en\n    el funcionamiento de los sistemas de seguridad de las centrales nucleares\n    sean competencia del Gobierno, s\u00ed es verdad, y lo tenemos que decir con\n    toda claridad, que existen problemas de funcionamiento e incidentes en\n    las centrales nucleares m\u00e1s o menos graves, con mayor o menor incidencia,\n    pero adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, existe tambi\u00e9n una tendencia de\n    las direcciones de las centrales nucleares a ocultar determinados\n    aspectos del funcionamiento de sus centrales al Consejo de Seguridad\n    Nuclear -algo, desde nuestro punto de vista, muy grave- y desde luego a\n    la opini\u00f3n p\u00fablica en general, y eso genera una mayor desconfianza en el\n    funcionamiento y en la seguridad de las centrales nucleares y en la\n    continuidad de su funcionamiento en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decisi\u00f3n pol\u00edtica mantener abierta la central nuclear de Jos\u00e9 Cabrera, en\n    Zorita, porque no cumple los requisitos de seguridad no solamente porque\n    no se hagan las inversiones necesarias, sino porque es imposible que una\n    planta que ya tiene 34 a\u00f1os pueda cumplir los requisitos de seguridad que\n    hoy se les exigen a las centrales nucleares en funcionamiento y m\u00e1s\n    modernas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n es una decisi\u00f3n pol\u00edtica actuar, generar, acordar y\n    consensuar un programa de cierre paulatino de las centrales nucleares y\n    de su sustituci\u00f3n por energ\u00edas no contaminantes, menos contaminantes o\n    energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha establecido a ra\u00edz de todas estas cuestiones un falso debate\n    medioambiental, desde nuestro punto de vista, cuando se habla de que las\n    centrales nucleares emiten menos gases de efecto invernadero, en concreto\n    menos CO2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad, no vamos a negar que las centrales nucleares emiten\n    menos gases de efecto invernadero, menos CO2, pero tienen otros problemas\n    medioambientales de los que no se habla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma manera hay que establecer -y esa es tambi\u00e9n una decisi\u00f3n\n    pol\u00edtica- cu\u00e1nto tiempo van a seguir funcionando las centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se producen declaraciones desde diversos \u00e1mbitos de poder, ya\n    sea desde dentro del Estado espa\u00f1ol o desde fuera del mismo, en las que\n    se nos habla de los parabienes de las centrales nucleares y de lo que nos\n    va a permitir el funcionamiento de las centrales nucleares en el\n    cumplimiento del Protocolo de Kioto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que esto es\n    simplemente utilizar las centrales nucleares o la intenci\u00f3n de apoyar a\n    la energ\u00eda nuclear de algunos dirigentes pol\u00edticos para eludir hablar del\n    incumplimiento de Espa\u00f1a en el Protocolo de Kioto y en sus emisiones de\n    gases de efecto invernadero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pa\u00edses como Alemania, que s\u00ed que\n    tienen energ\u00eda nuclear pero que ya han decidido el cierre paulatino de\n    sus centrales nucleares, no solamente cumplen los objetivos del protocolo\n    de Kioto sino que adem\u00e1s, en estos momentos, est\u00e1n ya rozando el objetivo\n    (les faltan escasamente dos puntos) que ten\u00edan previsto cumplir entre los\n    a\u00f1os 2008 y 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se hace, se\u00f1or\u00edas, no solamente porque est\u00e9n\n    funcionando en estos momentos centrales nucleares sino porque hay\n    programas espec\u00edficos de gobiernos en los que se habla de mejorar los\n    consumos energ\u00e9ticos y reducirlos prestando los mismos servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque la verdad, se\u00f1or ministro, es que se me hace bastante\n    raro tener que discutir con usted del futuro de la energ\u00eda nuclear y su\n    seguridad en el territorio del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa preocupaci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, ha\n    estado siempre presente, pero se ha agravado en concreto a partir del 11\n    de septiembre e incluso ha afectado al presidente de la comisi\u00f3n\n    regulatoria de la energ\u00eda nuclear de Estados Unidos, precisamente por los\n    atentados sufridos y las medidas de seguridad que necesitaban implantar o\n    ampliar las centrales nucleares para evitar o al menos prever que se\n    pudieran producir estos atentados y que en caso de que ocurrieran -y\n    esperemos que no suceda nunca-, se pudiera minimizar su impacto en una\n    central nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00edas, yo\n    creo que esto hay que ligarlo con la existencia misma de la energ\u00eda\n    nuclear en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed seguimos todos\n    crey\u00e9ndonos que est\u00e1 en vigor en nuestro pa\u00eds la moratoria nuclear, y no\n    es verdad porque el protocolo primero y la Ley del sector el\u00e9ctrico\n    despu\u00e9s liberalizan la implantaci\u00f3n y los lugares donde se pueden\n    implantar nuevas centrales y liberalizan qu\u00e9 tipo de energ\u00eda puede\n    generar la electricidad o puede tener la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde luego tambi\u00e9n es una decisi\u00f3n pol\u00edtica\n    establecer el criterio y el objetivo o priorizar si por delante est\u00e1 el\n    inter\u00e9s general, salvaguardar el medio ambiente o la rentabilidad\n    econ\u00f3mica que puedan tener en un momento determinadas fuentes de\n    generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si el hecho de que haya una instalaci\u00f3n nuclear de esas\n    caracter\u00edsticas, como es una central nuclear de generaci\u00f3n de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica, ya es un riesgo bastante elevado, el hecho de que estas cada\n    vez sean m\u00e1s obsoletas y sus materiales y mecanismos vayan sufriendo\n    desgaste significa unas mayores cuotas de riesgo y de posibilidades de\n    accidentes que en el caso de que no estuvieran instaladas o de que\n    hubieran dejado de funcionar a su debido tiempo, adem\u00e1s de los problemas\n    de los almacenamientos de residuos que ya he comentado anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que esto es\n    simplemente utilizar las centrales nucleares o la intenci\u00f3n de apoyar a\n    la energ\u00eda nuclear de algunos dirigentes pol\u00edticos para eludir hablar del\n    incumplimiento de Espa\u00f1a en el Protocolo de Kioto y en sus emisiones de\n    gases de efecto invernadero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pa\u00edses como Alemania, que s\u00ed que\n    tienen energ\u00eda nuclear pero que ya han decidido el cierre paulatino de\n    sus centrales nucleares, no solamente cumplen los objetivos del protocolo\n    de Kioto sino que adem\u00e1s, en estos momentos, est\u00e1n ya rozando el objetivo\n    (les faltan escasamente dos puntos) que ten\u00edan previsto cumplir entre los\n    a\u00f1os 2008 y 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de estos sucesos, el Consejo de Seguridad Nuclear en Espa\u00f1a plante\u00f3\n    una serie de medidas correctoras de los sistemas de seguridad de acceso\n    -y no estoy hablando del funcionamiento interno de las centrales, sino de\n    acceso- para que las centrales las implantaran y mejoraran las medidas de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros tenemos clar\u00edsimo, y no nos lo tienen que explicar, que\n    no son competencia suya ni\n    del Gobierno las cuestiones t\u00e9cnicas y que para eso est\u00e1 el Consejo de\n    Seguridad Nuclear, pero s\u00ed hay decisiones pol\u00edticas que el Gobierno puede\n    adoptar porque el Consejo de Seguridad Nuclear emite informes t\u00e9cnicos\n    para que despu\u00e9s el Gobierno autorice el funcionamiento de una central\n    nuclear o se le conceda la explotaci\u00f3n provisional durante equis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, ser\u00e1 una decisi\u00f3n\n    pol\u00edtica, y no, como dice -y eso s\u00ed que no tengo por qu\u00e9 compartirlo- la\n    presidenta del Consejo de Seguridad Nuclear, una cuesti\u00f3n meramente\n    econ\u00f3mica de las propias compa\u00f1\u00edas, que tambi\u00e9n lo es, sino que\n    fundamentalmente es una decisi\u00f3n pol\u00edtica de este Gobierno o del que en\n    su d\u00eda pueda dirigir los designios de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido desde luego notorio que ocho ecologistas hayan accedido a una\n    central nuclear y se hayan podido colgar de su c\u00fapula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso deja bastante\n    en entredicho las medidas de seguridad sobre el acceso a las centrales\n    nucleares, en concreto a la central nuclear de Jos\u00e9 Cabrera, en Zorita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    si al final, se\u00f1or ministro, se confirma lo que tambi\u00e9n acompa\u00f1aba la\n    informaci\u00f3n sobre que justamente el d\u00eda anterior se hab\u00eda procedido a una\n    inspecci\u00f3n y se hab\u00eda dado el visto bueno precisamente a las medidas de\n    seguridad de acceso a las instalaciones de esta misma central nuclear,\n    tendremos que empezar a tener una elevada preocupaci\u00f3n sobre los sistemas\n    de seguridad que existen hoy en las centrales nucleares y, desde luego,\n    en las centrales nucleares espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa preocupaci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, ha\n    estado siempre presente, pero se ha agravado en concreto a partir del 11\n    de septiembre e incluso ha afectado al presidente de la comisi\u00f3n\n    regulatoria de la energ\u00eda nuclear de Estados Unidos, precisamente por los\n    atentados sufridos y las medidas de seguridad que necesitaban implantar o\n    ampliar las centrales nucleares para evitar o al menos prever que se\n    pudieran producir estos atentados y que en caso de que ocurrieran -y\n    esperemos que no suceda nunca-, se pudiera minimizar su impacto en una\n    central nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decisi\u00f3n pol\u00edtica mantener abierta la central nuclear de Jos\u00e9 Cabrera, en\n    Zorita, porque no cumple los requisitos de seguridad no solamente porque\n    no se hagan las inversiones necesarias, sino porque es imposible que una\n    planta que ya tiene 34 a\u00f1os pueda cumplir los requisitos de seguridad que\n    hoy se les exigen a las centrales nucleares en funcionamiento y m\u00e1s\n    modernas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tambi\u00e9n una decisi\u00f3n pol\u00edtica, se\u00f1or ministro, mantener\n    abierta la central nuclear de Garo\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    desde el a\u00f1o 1997, cuando se aprob\u00f3 la nueva Ley del sector el\u00e9ctrico, ya\n    no existe moratoria nuclear en nuestro pa\u00eds y se puede implantar una\n    central nuclear en cualquier momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En principio se habl\u00f3 de 25 a\u00f1os, que era el tiempo que costaba amortizar\n    una central nuclear; despu\u00e9s se alarg\u00f3 su vida \u00fatil a 30 a\u00f1os; ahora ya\n    vamos por los 40 oficialmente y extraoficialmente ya se habla incluso de\n    60. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si el hecho de que haya una instalaci\u00f3n nuclear de esas\n    caracter\u00edsticas, como es una central nuclear de generaci\u00f3n de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica, ya es un riesgo bastante elevado, el hecho de que estas cada\n    vez sean m\u00e1s obsoletas y sus materiales y mecanismos vayan sufriendo\n    desgaste significa unas mayores cuotas de riesgo y de posibilidades de\n    accidentes que en el caso de que no estuvieran instaladas o de que\n    hubieran dejado de funcionar a su debido tiempo, adem\u00e1s de los problemas\n    de los almacenamientos de residuos que ya he comentado anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque la verdad, se\u00f1or ministro, es que se me hace bastante\n    raro tener que discutir con usted del futuro de la energ\u00eda nuclear y su\n    seguridad en el territorio del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa preocupaci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, ha\n    estado siempre presente, pero se ha agravado en concreto a partir del 11\n    de septiembre e incluso ha afectado al presidente de la comisi\u00f3n\n    regulatoria de la energ\u00eda nuclear de Estados Unidos, precisamente por los\n    atentados sufridos y las medidas de seguridad que necesitaban implantar o\n    ampliar las centrales nucleares para evitar o al menos prever que se\n    pudieran producir estos atentados y que en caso de que ocurrieran -y\n    esperemos que no suceda nunca-, se pudiera minimizar su impacto en una\n    central nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que esto es\n    simplemente utilizar las centrales nucleares o la intenci\u00f3n de apoyar a\n    la energ\u00eda nuclear de algunos dirigentes pol\u00edticos para eludir hablar del\n    incumplimiento de Espa\u00f1a en el Protocolo de Kioto y en sus emisiones de\n    gases de efecto invernadero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pa\u00edses como Alemania, que s\u00ed que\n    tienen energ\u00eda nuclear pero que ya han decidido el cierre paulatino de\n    sus centrales nucleares, no solamente cumplen los objetivos del protocolo\n    de Kioto sino que adem\u00e1s, en estos momentos, est\u00e1n ya rozando el objetivo\n    (les faltan escasamente dos puntos) que ten\u00edan previsto cumplir entre los\n    a\u00f1os 2008 y 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde luego tambi\u00e9n es una decisi\u00f3n pol\u00edtica\n    establecer el criterio y el objetivo o priorizar si por delante est\u00e1 el\n    inter\u00e9s general, salvaguardar el medio ambiente o la rentabilidad\n    econ\u00f3mica que puedan tener en un momento determinadas fuentes de\n    generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "centrales nucleares": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "energ\u00e9tico": [55, 56, 57, 58, 59, 60, 61], "energ\u00eda": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38], "interior": [54], "datos": [53], "desarrollo": [62, 63, 64], "energ\u00eda nuclear": [49, 50, 51, 52]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... y al conjunto de la sociedad, los resultados\n    obtenidos a trav\u00e9s de las actividades de supervisi\u00f3n y control del\n    Consejo de Seguridad Nuclear lo confirman plenamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro pa\u00eds, el control de la seguridad de las centrales nucleares\n    est\u00e1 encomendado al Consejo de Seguridad Nuclear que, como sabe bien\n    S.S., eleva anualmente al Congreso de los Diputados y al Senado un\n    informe sobre el desarrollo de sus actividades, de acuerdo con lo\n    previsto en el art\u00edculo 11 de la Ley 15/1980. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presidenta del propio\n    Consejo de Seguridad Nuclear compareci\u00f3 el pasado 16 de abril en la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Hacienda para presentar el informe correspondiente\n    al a\u00f1o 2000 y explic\u00f3 que el objetivo b\u00e1sico del consejo es vigilar y\n    adoptar las medidas pertinentes para que las instalaciones nucleares y\n    las radiactivas operen de forma segura, entendiendo el concepto de\n    seguridad en un sentido amplio, referido tanto a la seguridad interna de\n    los materiales, equipos, componentes y factor humano, como a la seguridad\n    de las condiciones externas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los indicadores utilizados para valorar el funcionamiento de las\n    instalaciones nucleares, que incluyen par\u00e1metros como los fallos de\n    equipos y sistemas, han puesto de manifiesto que desde 1992 se viene\n    incrementado la seguridad en nuestras centrales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, quiero poner de manifiesto\n    que el desafortunado incidente ocurrido el pasado 25 de abril en la\n    central Jos\u00e9 Cabrera, en Zorita de los Canes, no debe hacer cuestionar la\n    seguridad de nuestras centrales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue\n    informado inmediatamente el Consejo de Seguridad Nuclear y activ\u00f3 su\n    organizaci\u00f3n de respuesta a emergencias para efectuar un seguimiento de\n    la situaci\u00f3n, activ\u00e1ndose y coordinando todos los elementos previstos en\n    el plan de emergencia: Subdelegaci\u00f3n del Gobierno (Guardia Civil y\n    Protecci\u00f3n Civil), Consejo de Seguridad Nuclear y la propia central\n    nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se orden\u00f3 la parada en fr\u00edo de la central y se llevaron a cabo\n    labores de inspecci\u00f3n para confirmar que el incidente no alter\u00f3 las\n    condiciones de seguridad nuclear en las que operaba la central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluidas las labores de inspecci\u00f3n, el Consejo de Seguridad Nuclear,\n    ayer martes, volvi\u00f3 a ordenar la puesta en funcionamiento de la central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es importante se\u00f1alar que la primera inspecci\u00f3n de t\u00e9cnicos del consejo\n    determin\u00f3 que los hechos acaecidos no alteraron el estado de seguridad de\n    la central y se confirm\u00f3 que los ecologistas sometidos al proceso de\n    revisi\u00f3n radiol\u00f3gica habitual tampoco recibieron dosis significativas de\n    radiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el propio Consejo de Seguridad Nuclear, en su\n    reuni\u00f3n del d\u00eda 26 de abril de este a\u00f1o, adopt\u00f3 el acuerdo de proponer al\n    Ministerio de Econom\u00eda la apertura de un expediente sancionador, con base\n    en la posible comisi\u00f3n de una infracci\u00f3n grave, que podr\u00eda concluir con\n    la imposici\u00f3n de una sanci\u00f3n de hasta 600.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hacernos una idea de la excepcionalidad de la situaci\u00f3n producida el\n    pasado 25 de abril, se puede mencionar que durante el a\u00f1o 2001 el Consejo\n    de Seguridad Nuclear no propuso al Ministerio de Econom\u00eda la apertura de\n    ning\u00fan expediente sancionador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s del buen comportamiento de las centrales, cabe destacar que\n    continuamente se producen mejoras de la seguridad y funcionamiento en las\n    plantas nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante el a\u00f1o 2001 se han producido avances\n    significativos en diversos campos, como la implantaci\u00f3n de medidas para\n    la gesti\u00f3n de accidentes severos, la revisi\u00f3n de la clase de dise\u00f1o de\n    actualizaci\u00f3n del estudio\n    de seguridad y la mejora de la formaci\u00f3n del personal de operaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se han definido y aplicado los programas de gesti\u00f3n de vida\n    \u00fatil para todas las centrales nucleares, con el objetivo de vigilar y\n    controlar el envejecimiento de los componentes importantes, para\n    garantizar el funcionamiento en condiciones de seguridad durante la vida\n    de dise\u00f1o de 40 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, quisiera destacar que el \u00faltimo\n    informe de la Agencia Internacional de la Energ\u00eda sobre la energ\u00eda en\n    Espa\u00f1a, publicado en 2001, se\u00f1ala que Espa\u00f1a debe ser resaltada por sus\n    excelentes niveles de seguridad y por la eficiente gesti\u00f3n de sus plantas\n    nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nuclear tiene adem\u00e1s entre sus funciones controlar\n    las dosis de radiaci\u00f3n recibidas por los trabajadores de instalaciones\n    nucleares y radiactivas para asegurar el cumplimiento de los principios\n    de la protecci\u00f3n radiol\u00f3gica, que se basan en la evaluaci\u00f3n del riesgo\n    asociado a estas actividades y en reducir al m\u00ednimo la exposici\u00f3n a las\n    radiaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nuclear controla tambi\u00e9n los vertidos de las\n    centrales nucleares para comprobar que su actividad sea inferior a los\n    l\u00edmites legales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El funcionamiento de las centrales nucleares viene siendo plenamente\n    satisfactorio, tanto en seguridad como en disponibilidad y costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, por lo tanto, corresponde a las empresas la iniciativa de plantear\n    y desarrollar sus inversiones en el sector energ\u00e9tico, cumpliendo, eso\n    s\u00ed, la normativa t\u00e9cnica de seguridad y de ordenaci\u00f3n del territorio\n    prevista en la normativa vigente, cumplimiento que queda sometido a las\n    correspondientes autorizaciones administrativas, que tienen car\u00e1cter\n    reglado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Direcci\u00f3n General de Energ\u00eda y Transporte de la Comisi\u00f3n Europa public\u00f3\n    el Libro Verde sobre la seguridad del suministro energ\u00e9tico y a lo largo\n    del a\u00f1o 2001 se abri\u00f3 el debate sobre la pol\u00edtica energ\u00e9tica en la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, el libro se refiere a la urgencia de\n    llevar a cabo actuaciones para hacer frente al cambio clim\u00e1tico,\n    se\u00f1alando que la energ\u00eda nuclear debe ser examinada en relaci\u00f3n con su\n    contribuci\u00f3n a la seguridad del suministro y a la reducci\u00f3n de los gases\n    de efecto invernadero, con independencia de la soberan\u00eda de los distintos\n    pa\u00edses para adoptar decisiones en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... quiero dejar bien claro que las siete centrales nucleares\n    que operan actualmente en Espa\u00f1a funcionaron correctamente en el a\u00f1o 2001\n    y est\u00e1n funcionando correctamente en el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro pa\u00eds, el control de la seguridad de las centrales nucleares\n    est\u00e1 encomendado al Consejo de Seguridad Nuclear que, como sabe bien\n    S.S., eleva anualmente al Congreso de los Diputados y al Senado un\n    informe sobre el desarrollo de sus actividades, de acuerdo con lo\n    previsto en el art\u00edculo 11 de la Ley 15/1980. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se han definido y aplicado los programas de gesti\u00f3n de vida\n    \u00fatil para todas las centrales nucleares, con el objetivo de vigilar y\n    controlar el envejecimiento de los componentes importantes, para\n    garantizar el funcionamiento en condiciones de seguridad durante la vida\n    de dise\u00f1o de 40 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nuclear controla tambi\u00e9n los vertidos de las\n    centrales nucleares para comprobar que su actividad sea inferior a los\n    l\u00edmites legales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a s\u00f3lo\n    produce  el 25 por ciento de la energ\u00eda primaria que consume y la mitad\n    de esta producci\u00f3n dom\u00e9stica de energ\u00eda primaria lo constituye la energ\u00eda\n    generada por las centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El funcionamiento de las centrales nucleares viene siendo plenamente\n    satisfactorio, tanto en seguridad como en disponibilidad y costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente, existen 438 centrales nucleares operando en el mundo, que\n    producen el 16 por ciento de la electricidad que se consume. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, quisiera destacar que el \u00faltimo\n    informe de la Agencia Internacional de la Energ\u00eda sobre la energ\u00eda en\n    Espa\u00f1a, publicado en 2001, se\u00f1ala que Espa\u00f1a debe ser resaltada por sus\n    excelentes niveles de seguridad y por la eficiente gesti\u00f3n de sus plantas\n    nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Plantea un segundo tema en su interpelaci\u00f3n, que es el futuro de la\n    energ\u00eda nuclear en la planificaci\u00f3n energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a s\u00f3lo\n    produce  el 25 por ciento de la energ\u00eda primaria que consume y la mitad\n    de esta producci\u00f3n dom\u00e9stica de energ\u00eda primaria lo constituye la energ\u00eda\n    generada por las centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La otra mitad, el carb\u00f3n nacional,\n    la energ\u00eda hidr\u00e1ulica y las renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan las previsiones recogidas en el documento, se estima que el consumo\n    final de energ\u00eda crecer\u00e1 en Espa\u00f1a una media del 3,4 por ciento anual en\n    los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por fuentes de energ\u00eda, ser\u00e1 el gas natural el que\n    va a presentar un mayor crecimiento en el pr\u00f3ximo decenio, m\u00e1s que\n    duplicando sus niveles de consumo del a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su aportaci\u00f3n al consumo\n    total de energ\u00eda primaria se elevar\u00e1 desde el 12,2 por ciento del a\u00f1o\n    2000 hasta el 22,5 por ciento en 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto en el que\n    el Gobierno no ha previsto incrementar la capacidad de generaci\u00f3n de\n    energ\u00eda nuclear en los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os, y teniendo en cuenta que en este\n    per\u00edodo de tiempo se produzcan alteraciones en el parque nuclear\n    actualmente instalado, se ha considerado que no se alterar\u00e1 la potencia\n    nuclear instalada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Direcci\u00f3n General de Energ\u00eda y Transporte de la Comisi\u00f3n Europa public\u00f3\n    el Libro Verde sobre la seguridad del suministro energ\u00e9tico y a lo largo\n    del a\u00f1o 2001 se abri\u00f3 el debate sobre la pol\u00edtica energ\u00e9tica en la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, el libro se refiere a la urgencia de\n    llevar a cabo actuaciones para hacer frente al cambio clim\u00e1tico,\n    se\u00f1alando que la energ\u00eda nuclear debe ser examinada en relaci\u00f3n con su\n    contribuci\u00f3n a la seguridad del suministro y a la reducci\u00f3n de los gases\n    de efecto invernadero, con independencia de la soberan\u00eda de los distintos\n    pa\u00edses para adoptar decisiones en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo, se\u00f1or\u00edas, que no parece adecuado que el debate sobre pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica con vistas al futuro se plantee en t\u00e9rminos de energ\u00eda nuclear\n    s\u00ed o energ\u00eda nuclear no, ya que de lo que se trata es de considerar todas\n    las opciones energ\u00e9ticas que actualmente se encuentran disponibles,\n    teniendo en cuenta de forma particular sus efectos sobre el medio\n    ambiente, al objeto de establecer el mix energ\u00e9tico m\u00e1s adecuado para\n    atender a la creciente demanda futura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y al conjunto de la sociedad, los resultados\n    obtenidos a trav\u00e9s de las actividades de supervisi\u00f3n y control del\n    Consejo de Seguridad Nuclear lo confirman plenamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro pa\u00eds, el control de la seguridad de las centrales nucleares\n    est\u00e1 encomendado al Consejo de Seguridad Nuclear que, como sabe bien\n    S.S., eleva anualmente al Congreso de los Diputados y al Senado un\n    informe sobre el desarrollo de sus actividades, de acuerdo con lo\n    previsto en el art\u00edculo 11 de la Ley 15/1980. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presidenta del propio\n    Consejo de Seguridad Nuclear compareci\u00f3 el pasado 16 de abril en la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Hacienda para presentar el informe correspondiente\n    al a\u00f1o 2000 y explic\u00f3 que el objetivo b\u00e1sico del consejo es vigilar y\n    adoptar las medidas pertinentes para que las instalaciones nucleares y\n    las radiactivas operen de forma segura, entendiendo el concepto de\n    seguridad en un sentido amplio, referido tanto a la seguridad interna de\n    los materiales, equipos, componentes y factor humano, como a la seguridad\n    de las condiciones externas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue\n    informado inmediatamente el Consejo de Seguridad Nuclear y activ\u00f3 su\n    organizaci\u00f3n de respuesta a emergencias para efectuar un seguimiento de\n    la situaci\u00f3n, activ\u00e1ndose y coordinando todos los elementos previstos en\n    el plan de emergencia: Subdelegaci\u00f3n del Gobierno (Guardia Civil y\n    Protecci\u00f3n Civil), Consejo de Seguridad Nuclear y la propia central\n    nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se orden\u00f3 la parada en fr\u00edo de la central y se llevaron a cabo\n    labores de inspecci\u00f3n para confirmar que el incidente no alter\u00f3 las\n    condiciones de seguridad nuclear en las que operaba la central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluidas las labores de inspecci\u00f3n, el Consejo de Seguridad Nuclear,\n    ayer martes, volvi\u00f3 a ordenar la puesta en funcionamiento de la central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el propio Consejo de Seguridad Nuclear, en su\n    reuni\u00f3n del d\u00eda 26 de abril de este a\u00f1o, adopt\u00f3 el acuerdo de proponer al\n    Ministerio de Econom\u00eda la apertura de un expediente sancionador, con base\n    en la posible comisi\u00f3n de una infracci\u00f3n grave, que podr\u00eda concluir con\n    la imposici\u00f3n de una sanci\u00f3n de hasta 600.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hacernos una idea de la excepcionalidad de la situaci\u00f3n producida el\n    pasado 25 de abril, se puede mencionar que durante el a\u00f1o 2001 el Consejo\n    de Seguridad Nuclear no propuso al Ministerio de Econom\u00eda la apertura de\n    ning\u00fan expediente sancionador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nuclear tiene adem\u00e1s entre sus funciones controlar\n    las dosis de radiaci\u00f3n recibidas por los trabajadores de instalaciones\n    nucleares y radiactivas para asegurar el cumplimiento de los principios\n    de la protecci\u00f3n radiol\u00f3gica, que se basan en la evaluaci\u00f3n del riesgo\n    asociado a estas actividades y en reducir al m\u00ednimo la exposici\u00f3n a las\n    radiaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nuclear controla tambi\u00e9n los vertidos de las\n    centrales nucleares para comprobar que su actividad sea inferior a los\n    l\u00edmites legales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Plantea un segundo tema en su interpelaci\u00f3n, que es el futuro de la\n    energ\u00eda nuclear en la planificaci\u00f3n energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto en el que\n    el Gobierno no ha previsto incrementar la capacidad de generaci\u00f3n de\n    energ\u00eda nuclear en los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os, y teniendo en cuenta que en este\n    per\u00edodo de tiempo se produzcan alteraciones en el parque nuclear\n    actualmente instalado, se ha considerado que no se alterar\u00e1 la potencia\n    nuclear instalada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, el libro se refiere a la urgencia de\n    llevar a cabo actuaciones para hacer frente al cambio clim\u00e1tico,\n    se\u00f1alando que la energ\u00eda nuclear debe ser examinada en relaci\u00f3n con su\n    contribuci\u00f3n a la seguridad del suministro y a la reducci\u00f3n de los gases\n    de efecto invernadero, con independencia de la soberan\u00eda de los distintos\n    pa\u00edses para adoptar decisiones en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo, se\u00f1or\u00edas, que no parece adecuado que el debate sobre pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica con vistas al futuro se plantee en t\u00e9rminos de energ\u00eda nuclear\n    s\u00ed o energ\u00eda nuclear no, ya que de lo que se trata es de considerar todas\n    las opciones energ\u00e9ticas que actualmente se encuentran disponibles,\n    teniendo en cuenta de forma particular sus efectos sobre el medio\n    ambiente, al objeto de establecer el mix energ\u00e9tico m\u00e1s adecuado para\n    atender a la creciente demanda futura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entrando en el contenido del documento, incluye tanto las propuestas de\n    desarrollo de las redes de transporte de gas y electricidad, que se\n    corresponden con la planificaci\u00f3n obligatoria, como un conjunto de datos\n    e informaciones sobre las previsiones de fluctuaci\u00f3n de los factores que\n    inciden en el sector energ\u00e9tico, con los que definir con m\u00e1s precisi\u00f3n\n    las redes de transporte necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conocen, inmediatamente que se detect\u00f3 la presencia de un\n    grupo de seis personas en la c\u00fapula del edificio de contenci\u00f3n, la\n    central activ\u00f3 su correspondiente plan de emergencia interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante el  a\u00f1o 2001 la producci\u00f3n nuclear supuso un 27 por\n    ciento del total de la producci\u00f3n el\u00e9ctrica nacional, por lo que\n    constituye un elemento muy importante del parque de generaci\u00f3n y\n    contribuye a diversificar las fuentes de suministro energ\u00e9tico y a\n    reducir nuestra dependencia exterior en materia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el nuevo marco de regulaci\u00f3n del sector energ\u00e9tico espa\u00f1ol, al que se\n    ha referido S.S., la Ley del sector el\u00e9ctrico y la Ley 34/1998, del\n    sector de hidrocarburos, ha desaparecido la planificaci\u00f3n determinante de\n    las inversiones, que se instrumentaba anta\u00f1o a trav\u00e9s de los planes\n    energ\u00e9ticos nacionales y se ha sustituido por una planificaci\u00f3n puramente\n    indicativa, con la \u00fanica excepci\u00f3n de las redes de transporte de gas y\n    electricidad, en las que la planificaci\u00f3n es obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, por lo tanto, corresponde a las empresas la iniciativa de plantear\n    y desarrollar sus inversiones en el sector energ\u00e9tico, cumpliendo, eso\n    s\u00ed, la normativa t\u00e9cnica de seguridad y de ordenaci\u00f3n del territorio\n    prevista en la normativa vigente, cumplimiento que queda sometido a las\n    correspondientes autorizaciones administrativas, que tienen car\u00e1cter\n    reglado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entrando en el contenido del documento, incluye tanto las propuestas de\n    desarrollo de las redes de transporte de gas y electricidad, que se\n    corresponden con la planificaci\u00f3n obligatoria, como un conjunto de datos\n    e informaciones sobre las previsiones de fluctuaci\u00f3n de los factores que\n    inciden en el sector energ\u00e9tico, con los que definir con m\u00e1s precisi\u00f3n\n    las redes de transporte necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en lo que se refiere a la\n    producci\u00f3n el\u00e9ctrica de origen nuclear, que preocupa a S.S., su\n    participaci\u00f3n en el balance energ\u00e9tico espa\u00f1ol se mantendr\u00e1 en valores\n    similares a los actuales en el per\u00edodo 2002-2011, por lo que su peso en\n    la estructura de abastecimiento descender\u00e1 del 13 por ciento del a\u00f1o 2000\n    hasta el 9,9 por ciento en el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Direcci\u00f3n General de Energ\u00eda y Transporte de la Comisi\u00f3n Europa public\u00f3\n    el Libro Verde sobre la seguridad del suministro energ\u00e9tico y a lo largo\n    del a\u00f1o 2001 se abri\u00f3 el debate sobre la pol\u00edtica energ\u00e9tica en la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo, se\u00f1or\u00edas, que no parece adecuado que el debate sobre pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica con vistas al futuro se plantee en t\u00e9rminos de energ\u00eda nuclear\n    s\u00ed o energ\u00eda nuclear no, ya que de lo que se trata es de considerar todas\n    las opciones energ\u00e9ticas que actualmente se encuentran disponibles,\n    teniendo en cuenta de forma particular sus efectos sobre el medio\n    ambiente, al objeto de establecer el mix energ\u00e9tico m\u00e1s adecuado para\n    atender a la creciente demanda futura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro pa\u00eds, el control de la seguridad de las centrales nucleares\n    est\u00e1 encomendado al Consejo de Seguridad Nuclear que, como sabe bien\n    S.S., eleva anualmente al Congreso de los Diputados y al Senado un\n    informe sobre el desarrollo de sus actividades, de acuerdo con lo\n    previsto en el art\u00edculo 11 de la Ley 15/1980. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, el proceso de planificaci\u00f3n energ\u00e9tica\n    iniciado por el Gobierno se ha concentrado en el documento de trabajo\n    Planificaci\u00f3n y Desarrollo de las redes de transportes el\u00e9ctrico y\n    gasista 2002-2011, que SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entrando en el contenido del documento, incluye tanto las propuestas de\n    desarrollo de las redes de transporte de gas y electricidad, que se\n    corresponden con la planificaci\u00f3n obligatoria, como un conjunto de datos\n    e informaciones sobre las previsiones de fluctuaci\u00f3n de los factores que\n    inciden en el sector energ\u00e9tico, con los que definir con m\u00e1s precisi\u00f3n\n    las redes de transporte necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [17, 18, 19], "medio ambiente": [28], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "centrales nucleares": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "energ\u00eda": [12, 13, 14, 15, 16], "energ\u00eda nuclear": [23, 24, 25, 26, 27], "central nuclear": [20, 21, 22]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, es verdad que, afortunadamente, en nuestro pa\u00eds hay un alto\n    grado de seguridad en el funcionamiento de nuestras centrales nucleares,\n    y esto nos parece muy correcto, pero tambi\u00e9n quienes conocemos y\n    trabajamos estos temas bastante de cerca y hacemos el seguimiento de los\n    informes del Consejo de Seguridad\n    Nuclear en muchas ocasiones nos sentimos muy preocupados por la\n    informaci\u00f3n que se desprende de esos informes y del resultado final de\n    algunas de las irregularidades -llam\u00e9moslas as\u00ed- que la direcci\u00f3n de las\n    empresas que explotan las centrales nucleares realizan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego que\n    hay una ocultaci\u00f3n al Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de temas serios, porque que esos fallos, con\n    los sistemas de seguridad que hay en algunas de ellas, no hayan supuesto\n    un riesgo real para el funcionamiento, para el medio ambiente o para la\n    salud de las personas que viven en el entorno de las centrales nucleares\n    no quiere decir que no existan, porque esos riesgos existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque no haya sucedido\n    nada, aunque el Consejo de Seguridad Nuclear diga que no les pas\u00f3 nada a\n    los ecologistas y que el funcionamiento de la central no sufri\u00f3 por el\n    acceso de los ecologistas a la c\u00fapula, por lo menos s\u00ed demostrar\u00e1 -ante\n    esto ninguno podremos cerrar los ojos- que hubo un fallo en el sistema de\n    seguridad y que accedieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este no es solamente el per\u00edmetro de seguridad que necesita una central\n    nuclear, sino que tambi\u00e9n lo es la zona que tiene que tener cercada -como\n    la tiene- para impedir que se pueda acceder a las instalaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio representante\n    del Consejo de Seguridad Nuclear nos dec\u00eda en su comparecencia que\n    estaban preocupados y estaban analizando, entre otras cosas, si pod\u00eda\n    influir en ello las reducciones de plantilla que se estaban operando en\n    las centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego tambi\u00e9n nos preocupa el futuro de la energ\u00eda nuclear en\n    la Uni\u00f3n Europea, entre otras cosas, se\u00f1or ministro, porque, con\n    independencia de que las centrales nucleares produzcan menos emisiones de\n    gases de efecto invernadero, tienen otros problemas  -esto parece que es\n    el mayor tab\u00fa, porque por parte de los gobernantes o de aquellas personas\n    que creen que la mejor forma de garantizar el suministro de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica es a trav\u00e9s de una central nuclear nunca se pretende hacer ver\n    que existen- que son los problemas de residuos y los problemas de\n    contaminaci\u00f3n que esos residuos pueden producir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es verdad que, afortunadamente, en nuestro pa\u00eds hay un alto\n    grado de seguridad en el funcionamiento de nuestras centrales nucleares,\n    y esto nos parece muy correcto, pero tambi\u00e9n quienes conocemos y\n    trabajamos estos temas bastante de cerca y hacemos el seguimiento de los\n    informes del Consejo de Seguridad\n    Nuclear en muchas ocasiones nos sentimos muy preocupados por la\n    informaci\u00f3n que se desprende de esos informes y del resultado final de\n    algunas de las irregularidades -llam\u00e9moslas as\u00ed- que la direcci\u00f3n de las\n    empresas que explotan las centrales nucleares realizan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de temas serios, porque que esos fallos, con\n    los sistemas de seguridad que hay en algunas de ellas, no hayan supuesto\n    un riesgo real para el funcionamiento, para el medio ambiente o para la\n    salud de las personas que viven en el entorno de las centrales nucleares\n    no quiere decir que no existan, porque esos riesgos existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se considera que el acceso a una planta de\n    energ\u00eda nuclear se puede tener cubierto con un vigilante jurado, le tengo\n    que decir que el per\u00edmetro de las centrales nucleares es bastante amplio\n    y que no solamente hay que fijarse en la entrada por la puerta principal;\n    ah\u00ed le puedo asegurar que hay todos los controles necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    diputada que le habla ha estado en varias centrales nucleares y te pasan\n    por un mont\u00f3n de sitios y te piden un mont\u00f3n de veces la identificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio representante\n    del Consejo de Seguridad Nuclear nos dec\u00eda en su comparecencia que\n    estaban preocupados y estaban analizando, entre otras cosas, si pod\u00eda\n    influir en ello las reducciones de plantilla que se estaban operando en\n    las centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted terminaba su intervenci\u00f3n diciendo que no se pod\u00eda\n    plantear el debate del suministro de la energ\u00eda el\u00e9ctrica en t\u00e9rminos de\n    energ\u00eda nuclear s\u00ed o energ\u00eda nuclear no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco pretendemos plantear el\n    debate del suministro de la energ\u00eda el\u00e9ctrica en esos t\u00e9rminos, estamos\n    planteando el debate en torno al futuro de la energ\u00eda nuclear en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego tambi\u00e9n nos preocupa el futuro de la energ\u00eda nuclear en\n    la Uni\u00f3n Europea, entre otras cosas, se\u00f1or ministro, porque, con\n    independencia de que las centrales nucleares produzcan menos emisiones de\n    gases de efecto invernadero, tienen otros problemas  -esto parece que es\n    el mayor tab\u00fa, porque por parte de los gobernantes o de aquellas personas\n    que creen que la mejor forma de garantizar el suministro de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica es a trav\u00e9s de una central nuclear nunca se pretende hacer ver\n    que existen- que son los problemas de residuos y los problemas de\n    contaminaci\u00f3n que esos residuos pueden producir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto, existen avances tecnol\u00f3gicos suficientes para poder suplir los\n    beneficios que hoy por hoy da la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se considera que el acceso a una planta de\n    energ\u00eda nuclear se puede tener cubierto con un vigilante jurado, le tengo\n    que decir que el per\u00edmetro de las centrales nucleares es bastante amplio\n    y que no solamente hay que fijarse en la entrada por la puerta principal;\n    ah\u00ed le puedo asegurar que hay todos los controles necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego que\n    hay una ocultaci\u00f3n al Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque no haya sucedido\n    nada, aunque el Consejo de Seguridad Nuclear diga que no les pas\u00f3 nada a\n    los ecologistas y que el funcionamiento de la central no sufri\u00f3 por el\n    acceso de los ecologistas a la c\u00fapula, por lo menos s\u00ed demostrar\u00e1 -ante\n    esto ninguno podremos cerrar los ojos- que hubo un fallo en el sistema de\n    seguridad y que accedieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio representante\n    del Consejo de Seguridad Nuclear nos dec\u00eda en su comparecencia que\n    estaban preocupados y estaban analizando, entre otras cosas, si pod\u00eda\n    influir en ello las reducciones de plantilla que se estaban operando en\n    las centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego tambi\u00e9n nos preocupa el futuro de la energ\u00eda nuclear en\n    la Uni\u00f3n Europea, entre otras cosas, se\u00f1or ministro, porque, con\n    independencia de que las centrales nucleares produzcan menos emisiones de\n    gases de efecto invernadero, tienen otros problemas  -esto parece que es\n    el mayor tab\u00fa, porque por parte de los gobernantes o de aquellas personas\n    que creen que la mejor forma de garantizar el suministro de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica es a trav\u00e9s de una central nuclear nunca se pretende hacer ver\n    que existen- que son los problemas de residuos y los problemas de\n    contaminaci\u00f3n que esos residuos pueden producir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que no se haya\n    elevado ning\u00fan expediente sancionador al Ministerio de Econom\u00eda para que\n    se sancione a alguna central nuclear no quiere decir que no haya habido\n    incidentes o problemas en el  a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando le hablamos del cierre de la central nuclear de Jos\u00e9 Cabrera, en\n    Zorita, estamos hablando de cerrar 160 megavatios de potencia y hoy, en\n    nuestro pa\u00eds, 160 megavatios de potencia no significan nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted terminaba su intervenci\u00f3n diciendo que no se pod\u00eda\n    plantear el debate del suministro de la energ\u00eda el\u00e9ctrica en t\u00e9rminos de\n    energ\u00eda nuclear s\u00ed o energ\u00eda nuclear no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco pretendemos plantear el\n    debate del suministro de la energ\u00eda el\u00e9ctrica en esos t\u00e9rminos, estamos\n    planteando el debate en torno al futuro de la energ\u00eda nuclear en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego tambi\u00e9n nos preocupa el futuro de la energ\u00eda nuclear en\n    la Uni\u00f3n Europea, entre otras cosas, se\u00f1or ministro, porque, con\n    independencia de que las centrales nucleares produzcan menos emisiones de\n    gases de efecto invernadero, tienen otros problemas  -esto parece que es\n    el mayor tab\u00fa, porque por parte de los gobernantes o de aquellas personas\n    que creen que la mejor forma de garantizar el suministro de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica es a trav\u00e9s de una central nuclear nunca se pretende hacer ver\n    que existen- que son los problemas de residuos y los problemas de\n    contaminaci\u00f3n que esos residuos pueden producir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto, existen avances tecnol\u00f3gicos suficientes para poder suplir los\n    beneficios que hoy por hoy da la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se considera que el acceso a una planta de\n    energ\u00eda nuclear se puede tener cubierto con un vigilante jurado, le tengo\n    que decir que el per\u00edmetro de las centrales nucleares es bastante amplio\n    y que no solamente hay que fijarse en la entrada por la puerta principal;\n    ah\u00ed le puedo asegurar que hay todos los controles necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de temas serios, porque que esos fallos, con\n    los sistemas de seguridad que hay en algunas de ellas, no hayan supuesto\n    un riesgo real para el funcionamiento, para el medio ambiente o para la\n    salud de las personas que viven en el entorno de las centrales nucleares\n    no quiere decir que no existan, porque esos riesgos existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [12, 13, 14, 15], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "centrales nucleares": [7, 8, 9, 10, 11], "energ\u00e9tico": [20], "interior": [19], "investigaci\u00f3n": [21], "central nuclear": [16, 17, 18]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Hoy d\u00eda, para que se pueda construir una nueva central nuclear es\n    necesario que una empresa lo considere econ\u00f3micamente rentable, que el\n    proyecto cumpla con la normativa t\u00e9cnica de seguridad, lo cual debe ser\n    estimado por el Consejo de Seguridad Nuclear, y que lo autoricen las\n    autoridades competentes en ordenaci\u00f3n del territorio, que son las\n    comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el Consejo de Seguridad Nuclear dice que el proyecto es\n    seguro t\u00e9cnicamente, se otorga la autorizaci\u00f3n y, en el caso de que haya\n    objeciones, no se otorga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hablaba de los problemas de seguridad que se han\n    podido plantear, de las obsolescencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nuclear\n    en todas las inspecciones que ha hecho en la central de Zorita ha\n    formulado observaciones y manifiesta reiteradamente que es una central\n    segura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a protecci\u00f3n f\u00edsica de las centrales nucleares, lo ha\n    se\u00f1alado S.S., a partir de los sucesos del 11 de septiembre, el Consejo\n    de Seguridad Nuclear se dirigi\u00f3 a todas las centrales para que reforzaran\n    las medidas de protecci\u00f3n f\u00edsica convencionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha analizado con\n    todas las centrales el refuerzo de los sistemas de protecci\u00f3n f\u00edsica,\n    haciendo\n    hincapi\u00e9 en que deb\u00edan incrementarse las patrullas que vigilaban el\n    interior del \u00e1rea protegida, las zonas exteriores de edificios para\n    detectar la presencia de personas, veh\u00edculos y materiales no autorizados,\n    las zonas pr\u00f3ximas a las barreras f\u00edsicas que limitan el \u00e1rea protegida,\n    los puntos de acceso a \u00e1reas vitales, la comprobaci\u00f3n de identidad al\n    personal autorizado y todo tipo de medidas para intensificar la\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, como bien conoce S.S., se est\u00e1 instruyendo un\n    expediente para determinar exactamente en qu\u00e9 forma se han producido los\n    incidentes porque, como bien apunta S.S., son incidentes que han sido\n    creados por una organizaci\u00f3n ecologista que act\u00faa a cara descubierta, con\n    pancartas, con camisetas y a la luz del d\u00eda; por tanto, son incidentes\n    que tienen un cierto grado de especificidad y que requieren una\n    investigaci\u00f3n pormenorizada para ver si se han seguido todos los\n    protocolos de seguridad y se ha observado toda la normativa de protecci\u00f3n\n    f\u00edsica de las centrales nucleares, intensificada a partir de los sucesos\n    del 11 de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la moratoria nuclear no es una prohibici\u00f3n de construir\n    nuevas centrales nucleares, sino la paralizaci\u00f3n exclusiva de cinco\n    grupos nucleares: Valdecaballeros I y II, Lem\u00f3niz I y II, y Trillo II. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el avance hacia m\u00e1s o menos centrales nucleares es una\n    decisi\u00f3n pol\u00edtica, y la valoraci\u00f3n pol\u00edtica de instalaci\u00f3n de una nueva\n    central nuclear corresponde a las comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a protecci\u00f3n f\u00edsica de las centrales nucleares, lo ha\n    se\u00f1alado S.S., a partir de los sucesos del 11 de septiembre, el Consejo\n    de Seguridad Nuclear se dirigi\u00f3 a todas las centrales para que reforzaran\n    las medidas de protecci\u00f3n f\u00edsica convencionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, como bien conoce S.S., se est\u00e1 instruyendo un\n    expediente para determinar exactamente en qu\u00e9 forma se han producido los\n    incidentes porque, como bien apunta S.S., son incidentes que han sido\n    creados por una organizaci\u00f3n ecologista que act\u00faa a cara descubierta, con\n    pancartas, con camisetas y a la luz del d\u00eda; por tanto, son incidentes\n    que tienen un cierto grado de especificidad y que requieren una\n    investigaci\u00f3n pormenorizada para ver si se han seguido todos los\n    protocolos de seguridad y se ha observado toda la normativa de protecci\u00f3n\n    f\u00edsica de las centrales nucleares, intensificada a partir de los sucesos\n    del 11 de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero de un incidente singular en el per\u00edmetro\n    exterior de una central nuclear derivar que existe un alto grado de\n    inseguridad en las centrales nucleares y que hay una obsolescencia de las\n    mismas, va un abismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy d\u00eda, para que se pueda construir una nueva central nuclear es\n    necesario que una empresa lo considere econ\u00f3micamente rentable, que el\n    proyecto cumpla con la normativa t\u00e9cnica de seguridad, lo cual debe ser\n    estimado por el Consejo de Seguridad Nuclear, y que lo autoricen las\n    autoridades competentes en ordenaci\u00f3n del territorio, que son las\n    comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el Consejo de Seguridad Nuclear dice que el proyecto es\n    seguro t\u00e9cnicamente, se otorga la autorizaci\u00f3n y, en el caso de que haya\n    objeciones, no se otorga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nuclear\n    en todas las inspecciones que ha hecho en la central de Zorita ha\n    formulado observaciones y manifiesta reiteradamente que es una central\n    segura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a protecci\u00f3n f\u00edsica de las centrales nucleares, lo ha\n    se\u00f1alado S.S., a partir de los sucesos del 11 de septiembre, el Consejo\n    de Seguridad Nuclear se dirigi\u00f3 a todas las centrales para que reforzaran\n    las medidas de protecci\u00f3n f\u00edsica convencionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy d\u00eda, para que se pueda construir una nueva central nuclear es\n    necesario que una empresa lo considere econ\u00f3micamente rentable, que el\n    proyecto cumpla con la normativa t\u00e9cnica de seguridad, lo cual debe ser\n    estimado por el Consejo de Seguridad Nuclear, y que lo autoricen las\n    autoridades competentes en ordenaci\u00f3n del territorio, que son las\n    comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el avance hacia m\u00e1s o menos centrales nucleares es una\n    decisi\u00f3n pol\u00edtica, y la valoraci\u00f3n pol\u00edtica de instalaci\u00f3n de una nueva\n    central nuclear corresponde a las comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero de un incidente singular en el per\u00edmetro\n    exterior de una central nuclear derivar que existe un alto grado de\n    inseguridad en las centrales nucleares y que hay una obsolescencia de las\n    mismas, va un abismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha analizado con\n    todas las centrales el refuerzo de los sistemas de protecci\u00f3n f\u00edsica,\n    haciendo\n    hincapi\u00e9 en que deb\u00edan incrementarse las patrullas que vigilaban el\n    interior del \u00e1rea protegida, las zonas exteriores de edificios para\n    detectar la presencia de personas, veh\u00edculos y materiales no autorizados,\n    las zonas pr\u00f3ximas a las barreras f\u00edsicas que limitan el \u00e1rea protegida,\n    los puntos de acceso a \u00e1reas vitales, la comprobaci\u00f3n de identidad al\n    personal autorizado y todo tipo de medidas para intensificar la\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que hay que hacer un debate prudente,\n    reflexionar sobre cu\u00e1l es el equilibrio en el abastecimiento energ\u00e9tico\n    de nuestro pa\u00eds, las consecuencias que se producen de contaminaci\u00f3n y de\n    cumplimiento del protocolo de Kioto en toda su extensi\u00f3n y, a partir de\n    ah\u00ed, determinar un equilibrio en las fuentes de suministro energ\u00e9tico que\n    sea razonable desde todas las perspectivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, como bien conoce S.S., se est\u00e1 instruyendo un\n    expediente para determinar exactamente en qu\u00e9 forma se han producido los\n    incidentes porque, como bien apunta S.S., son incidentes que han sido\n    creados por una organizaci\u00f3n ecologista que act\u00faa a cara descubierta, con\n    pancartas, con camisetas y a la luz del d\u00eda; por tanto, son incidentes\n    que tienen un cierto grado de especificidad y que requieren una\n    investigaci\u00f3n pormenorizada para ver si se han seguido todos los\n    protocolos de seguridad y se ha observado toda la normativa de protecci\u00f3n\n    f\u00edsica de las centrales nucleares, intensificada a partir de los sucesos\n    del 11 de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA REDUCIR LOS EFECTOS DE LA\n    REINCIDENCIA SOBRE LA SEGURIDAD CIUDADANA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA REDUCIR LOS EFECTOS DE LA\n    REINCIDENCIA SOBRE LA SEGURIDAD CIUDADANA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [8], "seguridad": [0, 1, 2], "seguridad ciudadana": [15], "delincuencia": [3], "juicios r\u00e1pidos": [9], "datos": [4, 5, 6, 7], "interior": [10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En el\n    \u00e1mbito de la seguridad ciudadana, de la sensaci\u00f3n de inseguridad que\n    muchos ciudadanos perciben -sea objetiva o no, se percibe esa sensaci\u00f3n-,\n    quer\u00edamos debatir con el ministro del Interior qu\u00e9 medidas pod\u00edamos\n    impulsar de com\u00fan acuerdo, qu\u00e9 medidas pod\u00edan lograr el consenso de esta\n    C\u00e1mara para evitar esa sensaci\u00f3n de inseguridad, esa realidad de un\n    aumento en el n\u00famero de delitos que hemos podido constatar en el a\u00f1o 2001\n    con relaci\u00f3n al a\u00f1o 2000, y sobre todo centrarnos en un aspecto que para\n    nosotros es importante y que sabemos que desde el Ministerio de Justicia\n    se comparte, el de analizar de qu\u00e9 forma la multirreincidencia puede\n    tener un efecto de causalidad en esa sensaci\u00f3n y en esa realidad de una\n    creciente situaci\u00f3n delictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unos d\u00edas, el ministro del Interior nos dec\u00eda que la tasa de\n    reincidencia es superior al 60 por ciento, con los datos de que disponen\n    los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad dependientes del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que la mayor\u00eda de las personas de las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado, o de las polic\u00edas auton\u00f3micas, que\n    consiguen con esfuerzo -si me lo permiten, coloquialmente- atraparlas,\n    detenerlas, llevarlas a la correspondiente comisaria, comprueban que\n    anteriormente ya hab\u00edan pasado por esa misma situaci\u00f3n, hab\u00edan sido\n    detenidas previamente en m\u00e1s del 60 por ciento de los casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto\n    -repito-, en esta soluci\u00f3n jur\u00eddica ante el fen\u00f3meno de la reincidencia\n    hay alg\u00fan aspecto que no funciona bien, que no es percibido por el\n    ciudadano de la forma en que \u00e9l espera que los poderes p\u00fablicos den\n    respuesta a ese fen\u00f3meno de la delincuencia organizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dar\u00e9, se\u00f1or ministro, algunos datos objetivos, reales, datos de mi\n    ciudad, de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos referidos expresamente a un \u00fanico\n    distrito, a una \u00fanica comisar\u00eda, la del distrito de Ciutat Vella en la\n    ciudad de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa s\u00ed que puede ser una de las causas, y hay datos que avalan\n    esta interpretaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unos d\u00edas, el ministro del Interior nos dec\u00eda que la tasa de\n    reincidencia es superior al 60 por ciento, con los datos de que disponen\n    los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad dependientes del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que la mayor\u00eda de las personas de las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado, o de las polic\u00edas auton\u00f3micas, que\n    consiguen con esfuerzo -si me lo permiten, coloquialmente- atraparlas,\n    detenerlas, llevarlas a la correspondiente comisaria, comprueban que\n    anteriormente ya hab\u00edan pasado por esa misma situaci\u00f3n, hab\u00edan sido\n    detenidas previamente en m\u00e1s del 60 por ciento de los casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    juicios r\u00e1pidos que se est\u00e1n implementando con el consenso de todos van a\n    permitir tener la sentencia con mucha mayor agilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en primer lugar, quer\u00eda agradecer la presencia del ministro de\n    Justicia en esta interpelaci\u00f3n, que formalmente no iba dirigida a su\n    ministerio, sino al ministro del Interior y vicepresidente primero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    \u00e1mbito de la seguridad ciudadana, de la sensaci\u00f3n de inseguridad que\n    muchos ciudadanos perciben -sea objetiva o no, se percibe esa sensaci\u00f3n-,\n    quer\u00edamos debatir con el ministro del Interior qu\u00e9 medidas pod\u00edamos\n    impulsar de com\u00fan acuerdo, qu\u00e9 medidas pod\u00edan lograr el consenso de esta\n    C\u00e1mara para evitar esa sensaci\u00f3n de inseguridad, esa realidad de un\n    aumento en el n\u00famero de delitos que hemos podido constatar en el a\u00f1o 2001\n    con relaci\u00f3n al a\u00f1o 2000, y sobre todo centrarnos en un aspecto que para\n    nosotros es importante y que sabemos que desde el Ministerio de Justicia\n    se comparte, el de analizar de qu\u00e9 forma la multirreincidencia puede\n    tener un efecto de causalidad en esa sensaci\u00f3n y en esa realidad de una\n    creciente situaci\u00f3n delictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha reaccionado con la presencia del ministro de Justicia hoy\n    aqu\u00ed, y yo quiero celebrar su presencia, porque siendo como es un tema de\n    inseguridad ciudadana y siendo como es un tema de Interior, lo cierto,\n    se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, es que a \u00e9l va ligada tambi\u00e9n la percepci\u00f3n que\n    tienen los ciudadanos de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unos d\u00edas, el ministro del Interior nos dec\u00eda que la tasa de\n    reincidencia es superior al 60 por ciento, con los datos de que disponen\n    los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad dependientes del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos consensuar,\n    en el \u00e1mbito del Gobierno, del Ministerio de Interior y tambi\u00e9n del\n    Ministerio de Justicia, esas medidas, esas propuestas que permitan que el\n    ciudadano tenga la percepci\u00f3n de que se va a dar una soluci\u00f3n distinta\n    ante el fen\u00f3meno de esa persona que delinque o comete faltas una y otra\n    vez y a la que no le pasa nada porque se le ve en libertad en la misma\n    calle donde hab\u00eda cometido la anterior actuaci\u00f3n delictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    \u00e1mbito de la seguridad ciudadana, de la sensaci\u00f3n de inseguridad que\n    muchos ciudadanos perciben -sea objetiva o no, se percibe esa sensaci\u00f3n-,\n    quer\u00edamos debatir con el ministro del Interior qu\u00e9 medidas pod\u00edamos\n    impulsar de com\u00fan acuerdo, qu\u00e9 medidas pod\u00edan lograr el consenso de esta\n    C\u00e1mara para evitar esa sensaci\u00f3n de inseguridad, esa realidad de un\n    aumento en el n\u00famero de delitos que hemos podido constatar en el a\u00f1o 2001\n    con relaci\u00f3n al a\u00f1o 2000, y sobre todo centrarnos en un aspecto que para\n    nosotros es importante y que sabemos que desde el Ministerio de Justicia\n    se comparte, el de analizar de qu\u00e9 forma la multirreincidencia puede\n    tener un efecto de causalidad en esa sensaci\u00f3n y en esa realidad de una\n    creciente situaci\u00f3n delictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juicios r\u00e1pidos": [9, 10, 11, 12], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4], "delincuencia": [5, 6], "interior": [13], "cooperaci\u00f3n": [14], "datos": [7], "polic\u00eda": [8], "investigaci\u00f3n": [15]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, efectivamente la lucha contra el delito, contra el crimen,\n    alcanzar cada vez mayores cotas de seguridad es una prioridad para\n    el Gobierno y sin duda tambi\u00e9n para los grupos parlamentarios; por tanto,\n    est\u00e1 bien, es correcto, es oportuno que tratemos y debatamos en el\n    Parlamento sobre esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista del trabajo\n    en el \u00e1mbito policial, como conoce, fundamentalmente lo que est\u00e1 haciendo\n    el Gobierno es promover la dotaci\u00f3n de medios personales y materiales\n    para ponerlos a disposici\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad en la\n    lucha contra el delito desde ese \u00e1mbito m\u00e1s inmediato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El vicepresidente\n    primero y ministro del Interior ha dado suficientes datos, pero para\n    poner de relieve los aspectos m\u00e1s significativos dir\u00e9 que el incremento\n    de las plantillas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en\n    este a\u00f1o, es decir, la oferta p\u00fablica de empleo, es de 4.275 plazas para\n    aumentar la plantilla del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y 2.280 plazas para\n    aumentar la plantilla de la Guardia Civil en lo que es la oferta de\n    empleo p\u00fablico m\u00e1s amplia desde el a\u00f1o 1990. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las inversiones reales de las fuerzas de seguridad han aumentado en un\n    36,8 por ciento en el a\u00f1o 2001 respecto al a\u00f1o anterior y, si tenemos en\n    cuenta el presupuesto para el a\u00f1o 2002 estas inversiones reales, se han\n    incrementado nada menos que en un 48,11 por ciento respecto al a\u00f1o 2000,\n    es decir, pr\u00e1cticamente un 50 por ciento m\u00e1s de inversiones en medios\n    inform\u00e1ticos, telecomunicaciones, equipos especiales de investigaci\u00f3n,\n    armamento, veh\u00edculos, edificios y medios en la lucha contra la droga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto -insisto-, se pretende la dotaci\u00f3n de medios personales y\n    materiales que redunden en eficacia de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado y en la lucha contra el delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos abordado desde el punto procesal y desde el punto de vista\n    sustantivo las reformas necesarias en la lucha contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que tomamos otra decisi\u00f3n -adem\u00e1s con la\n    intervenci\u00f3n de su grupo, como tambi\u00e9n ha recordado- antes de la reforma\n    global de la Ley de Enjuiciamiento Criminal, como era anticipar dos\n    reformas esenciales en la lucha contra la delincuencia: los juicios\n    r\u00e1pidos y la prisi\u00f3n provisional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El vicepresidente\n    primero y ministro del Interior ha dado suficientes datos, pero para\n    poner de relieve los aspectos m\u00e1s significativos dir\u00e9 que el incremento\n    de las plantillas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en\n    este a\u00f1o, es decir, la oferta p\u00fablica de empleo, es de 4.275 plazas para\n    aumentar la plantilla del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y 2.280 plazas para\n    aumentar la plantilla de la Guardia Civil en lo que es la oferta de\n    empleo p\u00fablico m\u00e1s amplia desde el a\u00f1o 1990. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El vicepresidente\n    primero y ministro del Interior ha dado suficientes datos, pero para\n    poner de relieve los aspectos m\u00e1s significativos dir\u00e9 que el incremento\n    de las plantillas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en\n    este a\u00f1o, es decir, la oferta p\u00fablica de empleo, es de 4.275 plazas para\n    aumentar la plantilla del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y 2.280 plazas para\n    aumentar la plantilla de la Guardia Civil en lo que es la oferta de\n    empleo p\u00fablico m\u00e1s amplia desde el a\u00f1o 1990. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de los juicios r\u00e1pidos fue\n    debatido en la comisi\u00f3n de seguimiento, fue presentado como proposici\u00f3n\n    de ley firmada por unanimidad por todos los grupos de la C\u00e1mara y en\n    estos momentos se encuentra en tramitaci\u00f3n en la fase de enmiendas, cuyo\n    plazo de presentaci\u00f3n concluye el pr\u00f3ximo d\u00eda 14. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esto van a incidir esencialmente los juicios r\u00e1pidos,\n    porque ahora esas detenciones adem\u00e1s se producen pr\u00e1cticamente en algunos\n    casos de manera diaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto con las disposiciones y las previsiones\n    legales estamos elaborando todo un plan para que una vez aprobado por las\n    Cortes Generales estos juicios r\u00e1pidos se puedan implantar con todas las\n    garant\u00edas de medios personales y materiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda de las reformas es la prisi\u00f3n provisional que est\u00e1\n    absolutamente conectada, como le acabo de explicar, con la situaci\u00f3n\n    anterior, aunque -insisto- los juicios r\u00e1pidos y en los que exista una\n    condena ser\u00e1 uno de los elementos esenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El vicepresidente\n    primero y ministro del Interior ha dado suficientes datos, pero para\n    poner de relieve los aspectos m\u00e1s significativos dir\u00e9 que el incremento\n    de las plantillas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en\n    este a\u00f1o, es decir, la oferta p\u00fablica de empleo, es de 4.275 plazas para\n    aumentar la plantilla del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y 2.280 plazas para\n    aumentar la plantilla de la Guardia Civil en lo que es la oferta de\n    empleo p\u00fablico m\u00e1s amplia desde el a\u00f1o 1990. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, s\u00f3lo con la conjunci\u00f3n de soluciones\n    policiales, legales, en el \u00e1mbito interno y con la cooperaci\u00f3n y la\n    colaboraci\u00f3n internacional es cuando seremos realmente eficaces si lo que\n    queremos -como no me cabe ninguna duda que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las inversiones reales de las fuerzas de seguridad han aumentado en un\n    36,8 por ciento en el a\u00f1o 2001 respecto al a\u00f1o anterior y, si tenemos en\n    cuenta el presupuesto para el a\u00f1o 2002 estas inversiones reales, se han\n    incrementado nada menos que en un 48,11 por ciento respecto al a\u00f1o 2000,\n    es decir, pr\u00e1cticamente un 50 por ciento m\u00e1s de inversiones en medios\n    inform\u00e1ticos, telecomunicaciones, equipos especiales de investigaci\u00f3n,\n    armamento, veh\u00edculos, edificios y medios en la lucha contra la droga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juicios r\u00e1pidos": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es cierto, con el impulso de todos los grupos est\u00e1 en esta C\u00e1mara la\n    reforma de los juicios r\u00e1pidos, pero debemos prever ya c\u00f3mo la vamos a\n    implementar, c\u00f3mo vamos a asegurar que funcione bien, con los medios\n    necesarios, con el personal necesario, si me lo permite, incluso con el\n    conocimiento que deberemos dar a cuantos participan en el \u00e1mbito procesal\n    (colegios de abogados, jueces, fiscales, Fuerzas y Cuerpos de Seguridad);\n    sabiendo que en el objetivo coincidimos, debemos implementar ya desde el\n    Gobierno la m\u00e1xima responsabilidad de todos para que esto funcione bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, es cierto que ya existe un consenso, pero tambi\u00e9n que\n    incluso los miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad reclaman a\n    este Parlamento una pedagog\u00eda y una mayor motivaci\u00f3n a trav\u00e9s de una\n    respuesta penal distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto, con el impulso de todos los grupos est\u00e1 en esta C\u00e1mara la\n    reforma de los juicios r\u00e1pidos, pero debemos prever ya c\u00f3mo la vamos a\n    implementar, c\u00f3mo vamos a asegurar que funcione bien, con los medios\n    necesarios, con el personal necesario, si me lo permite, incluso con el\n    conocimiento que deberemos dar a cuantos participan en el \u00e1mbito procesal\n    (colegios de abogados, jueces, fiscales, Fuerzas y Cuerpos de Seguridad);\n    sabiendo que en el objetivo coincidimos, debemos implementar ya desde el\n    Gobierno la m\u00e1xima responsabilidad de todos para que esto funcione bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juicios r\u00e1pidos": [2], "investigaci\u00f3n": [4], "cooperaci\u00f3n": [3], "delincuencia": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No se puede\n    estar diciendo simult\u00e1neamente que cada vez hay m\u00e1s gente en las\n    c\u00e1rceles, que cada vez hay m\u00e1s condenas penales, y que, sin embargo, el\n    trabajo eficaz, serio y riguroso de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    provoca impunidad, porque no son compatibles los dos discursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce (porque la lucha contra la\n    delincuencia organizada, contra las grandes redes que trafican con los\n    seres humanos, con drogas, que organizan muchas veces esa peque\u00f1a\n    delincuencia de faltas que est\u00e1 manipulada y utilizada por esas grandes\n    redes para sus fines delictivos), la cooperaci\u00f3n en el \u00e1mbito europeo en\n    materia de investigaci\u00f3n de equipos conjuntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha planteado de la\n    inseguridad y de la reincidencia, medidas en el \u00e1mbito de la Ley de\n    Enjuiciamiento Criminal, juicios r\u00e1pidos y prisi\u00f3n provisional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce (porque la lucha contra la\n    delincuencia organizada, contra las grandes redes que trafican con los\n    seres humanos, con drogas, que organizan muchas veces esa peque\u00f1a\n    delincuencia de faltas que est\u00e1 manipulada y utilizada por esas grandes\n    redes para sus fines delictivos), la cooperaci\u00f3n en el \u00e1mbito europeo en\n    materia de investigaci\u00f3n de equipos conjuntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce (porque la lucha contra la\n    delincuencia organizada, contra las grandes redes que trafican con los\n    seres humanos, con drogas, que organizan muchas veces esa peque\u00f1a\n    delincuencia de faltas que est\u00e1 manipulada y utilizada por esas grandes\n    redes para sus fines delictivos), la cooperaci\u00f3n en el \u00e1mbito europeo en\n    materia de investigaci\u00f3n de equipos conjuntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 5, 7, 8, 9, 10, 11, 13, 14, 15, 16, 18, 20, 23, 24, 25, 26, 27, 29, 31, 33, 34, 37, 39, 42, 44, 47, 49, 52, 54], "party": "JUAN BLANCAS LLAMAS", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 6], "party": "Joan Saura Laporta", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [12, 17, 50, 51, 53], "party": "Immaculada Riera i Re\u00f1\u00e9", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [19, 21, 22], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [28, 30, 32, 35, 36, 38, 40, 41, 43], "party": "Jes\u00fas Caldera S\u00e1nchez-Capit\u00e1n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [45, 46, 48], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}]}