{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora De la Vega, hoy el Estado\n    est\u00e1 en n\u00fameros rojos; el ministro de Trabajo defiende los expedientes de\n    regulaci\u00f3n de empleo, y el ministro de Econom\u00eda dice que es la peor\n    crisis que ha vivido en sus 66 a\u00f1os de historia, el se\u00f1or Solbes que ya\n    lo ha vivido todo. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    problema, se\u00f1or\u00eda, de su Gobierno es que ya todos sabemos que la econom\u00eda\n    no es su fuerte. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Apoyen, pero dejen de sembrar desconfianza en Espa\u00f1a, en la econom\u00eda, en\n    las empresas. ...\"", "\"... Apoyen, pero dejen de sembrar desconfianza en Espa\u00f1a, en la econom\u00eda, en\n    las empresas. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfCree usted que es l\u00f3gico que algunos ministerios como Cultura,\n    Industria y Vivienda, que realizan competencias que les son impropias,\n    que son de las comunidades aut\u00f3nomas, manejen cerca de 4.000 millones de\n    euros? ...\"", "\"... Si hay voluntad pol\u00edtica habr\u00e1 dinero; lo habr\u00e1 como lo hubo, por\n    ejemplo, hace unos meses para devorar parte del super\u00e1vit con medidas\n    electoralistas o con cheques, y lo habr\u00e1 sobre todo, se\u00f1or Solbes, si\n    ustedes son eficientes a la hora de combatir el fraude fiscal, la\n    econom\u00eda sumergida, y sobre todo si ponen al Estado a dieta. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La calle se pregunta\n    por qu\u00e9 han estado ustedes permanentemente negando la crisis, el\n    deterioro del empleo, negando la imposibilidad de las familias para hacer\n    frente a este cuadro cr\u00edtico de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... La calle se pregunta\n    por qu\u00e9 han estado ustedes permanentemente negando la crisis, el\n    deterioro del empleo, negando la imposibilidad de las familias para hacer\n    frente a este cuadro cr\u00edtico de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2], "econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0], "actividad econ\u00f3mica": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A m\u00ed eso no me\n    preocupar\u00eda; es que es una alarma absolutamente roja de la situaci\u00f3n en\n    que est\u00e1 la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... A m\u00ed eso no me\n    preocupar\u00eda; es que es una alarma absolutamente roja de la situaci\u00f3n en\n    que est\u00e1 la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Pero, lo que es peor, sin hacer nada como no hace en la\n    actividad econ\u00f3mica, sin hacer nada como no hace en materia de empleo o\n    en materia de precios, lo que est\u00e1 haciendo usted es estrangulando la\n    capacidad de los hogares espa\u00f1oles para responder a esta crisis. ...\"", "\"... Pero, lo que es peor, sin hacer nada como no hace en la\n    actividad econ\u00f3mica, sin hacer nada como no hace en materia de empleo o\n    en materia de precios, lo que est\u00e1 haciendo usted es estrangulando la\n    capacidad de los hogares espa\u00f1oles para responder a esta crisis. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1, 2], "econom\u00eda": [5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... SEAT dejar\u00e1 de fabricar 300 coches\n    diarios, la General Motors ha anunciado un expediente de regulaci\u00f3n de\n    empleo de 600 personas, y Ford de 1.200 personas; algunas empresas ya\n    est\u00e1n actuando con mecanismos de flexibilidad laboral, como la PSA. ...\"", "\"... A la vista de los datos sectoriales y del\n    drama del paro, est\u00e1 claro que ustedes no contemplaban la crisis que est\u00e1\n    viviendo la econom\u00eda espa\u00f1ola, especialmente en el sector de la\n    automoci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, no s\u00e9 si la estrategia del Gobierno de negar la realidad\n    representa una estrategia deliberada o un plan para no dar el brazo a\n    torcer ante los signos inequ\u00edvocos que muestran estos desequilibrios que\n    le he mencionado, pero en todo caso, \u00bfcree usted que las medidas\n    adoptadas por el Gobierno van a servir para paliar estos efectos que\n    estoy manifest\u00e1ndole, especialmente el drama del paro, dentro de este\n    sector tan importante para la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, recientemente su colega de Trabajo ha\n    se\u00f1alado sobre los expedientes de regulaci\u00f3n de empleo que no tiene\n    opini\u00f3n negativa sobre estos instrumentos, y el se\u00f1or Solbes que si la\n    recesi\u00f3n sirve para limpiar la econom\u00eda y remontar la situaci\u00f3n no tiene\n    mayor importancia, y tambi\u00e9n usted mismo dijo que la industria tomar\u00eda el\n    relevo de la construcci\u00f3n o que las exportaciones son la nueva esperanza\n    para amortiguar la crisis. ...\"", "\"... Y esto afecta no solo a la industria\n    principal, sino tambi\u00e9n a las industrias auxiliares, tanto en t\u00e9rminos de\n    producci\u00f3n como en t\u00e9rminos de empleo. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, recientemente su colega de Trabajo ha\n    se\u00f1alado sobre los expedientes de regulaci\u00f3n de empleo que no tiene\n    opini\u00f3n negativa sobre estos instrumentos, y el se\u00f1or Solbes que si la\n    recesi\u00f3n sirve para limpiar la econom\u00eda y remontar la situaci\u00f3n no tiene\n    mayor importancia, y tambi\u00e9n usted mismo dijo que la industria tomar\u00eda el\n    relevo de la construcci\u00f3n o que las exportaciones son la nueva esperanza\n    para amortiguar la crisis. ...\"", "\"... A la vista de los datos sectoriales y del\n    drama del paro, est\u00e1 claro que ustedes no contemplaban la crisis que est\u00e1\n    viviendo la econom\u00eda espa\u00f1ola, especialmente en el sector de la\n    automoci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, no s\u00e9 si la estrategia del Gobierno de negar la realidad\n    representa una estrategia deliberada o un plan para no dar el brazo a\n    torcer ante los signos inequ\u00edvocos que muestran estos desequilibrios que\n    le he mencionado, pero en todo caso, \u00bfcree usted que las medidas\n    adoptadas por el Gobierno van a servir para paliar estos efectos que\n    estoy manifest\u00e1ndole, especialmente el drama del paro, dentro de este\n    sector tan importante para la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\""]}, {"words": {"actividad": [0], "actividad econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), la gente descansa en\n    este pa\u00eds, tambi\u00e9n en el sector privado, y por ello se ralentiza la\n    actividad econ\u00f3mica. ...\"", "\"... ), la gente descansa en\n    este pa\u00eds, tambi\u00e9n en el sector privado, y por ello se ralentiza la\n    actividad econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Afortunadamente, fue posible una\n    resoluci\u00f3n parlamentaria un\u00e1nime de todos los grupos que establec\u00eda la\n    posici\u00f3n contraria de todos nosotros, de esta C\u00e1mara a esta directiva, y\n    expresaba su deseo de que el presidente del Congreso remitiera la\n    posici\u00f3n de la C\u00e1mara al resto de los grupos del Parlamento Europeo para\n    evitar su aprobaci\u00f3n en dicha instituci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Esa\n    fue la posici\u00f3n que mantuvo el Gobierno espa\u00f1ol en la votaci\u00f3n en ese\n    Consejo. ...\"", "\"... El Partido Socialista vot\u00f3 en contra de esa directiva y consigui\u00f3 durante\n    ese Consejo que otros pa\u00edses se unieran a la posici\u00f3n de Espa\u00f1a pues,\n    cuando llegamos al mismo, solo Grecia estaba en contra, Chipre en\n    abstenci\u00f3n y los dem\u00e1s estaban a favor. ...\""]}, {"words": {"cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Entre las\n    conclusiones de estos debates se ha constatado que el cambio clim\u00e1tico\n    que se est\u00e1 produciendo ha intensificado los fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos\n    extremos, cambiando los ciclos y la intensidad de las precipitaciones as\u00ed\n    como la disponibilidad de los recursos h\u00eddricos, lo cual tendr\u00e1 efecto\n    sobre la producci\u00f3n de alimentos, el incremento de las zonas des\u00e9rticas o\n    el aumento de las temperaturas. ...\"", "\"... Este cambio clim\u00e1tico, que es una de las\n    mayores amenazas para la econom\u00eda global, la salud y el bienestar, se\n    est\u00e1 originando, mal que le pese a algunos, por las actuaciones del\n    hombre a lo largo de la historia. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, la resaca que deja una\n    exposici\u00f3n internacional como esta se ha convertido en una ilusi\u00f3n, en un\n    optimismo nuevo con el anuncio hecho por el presidente del Gobierno de\n    desarrollar en Zaragoza el Instituto Nacional del Cambio Clim\u00e1tico, que\n    sin duda ser\u00e1 la punta de lanza de nuestro pa\u00eds en la lucha contra \u00e9l. ...\"", "\"... Queremos continuar el trabajo\n    realizado estos noventa d\u00edas y de ah\u00ed mi pregunta, se\u00f1ora ministra: \u00bfQu\u00e9\n    planes tiene el Gobierno para desarrollar el Instituto Nacional del\n    Cambio Clim\u00e1tico en Zaragoza? ...\""]}, {"words": {"cambio clim\u00e1tico": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "energ\u00eda": [0], "medio ambiente": [7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En el Plan nacional de investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n 2008-2011 se\n    ha establecido una acci\u00f3n estrat\u00e9gica en materia de cambio clim\u00e1tico y\n    energ\u00eda limpia. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la promoci\u00f3n de la investigaci\u00f3n y el desarrollo constituyen un\n    elemento central del \u00e9xito de las pol\u00edticas de cambio clim\u00e1tico a medio y\n    largo plazo. ...\"", "\"... En el Plan nacional de investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n 2008-2011 se\n    ha establecido una acci\u00f3n estrat\u00e9gica en materia de cambio clim\u00e1tico y\n    energ\u00eda limpia. ...\"", "\"... En este contexto, el Consejo de Ministros\n    acord\u00f3 el pasado 12 de septiembre la creaci\u00f3n del Instituto de\n    Investigaci\u00f3n sobre Cambio Clim\u00e1tico en Zaragoza, con el objetivo de\n    instaurar e instalar un centro de excelencia cient\u00edfica nacional e\n    internacional que sirva como colof\u00f3n y apuesta de futuro a la Expo 2008. ...\"", "\"... Este centro de investigaci\u00f3n se dedicar\u00e1 a impulsar el an\u00e1lisis y la\n    investigaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico en Espa\u00f1a, coordinando y completando\n    las iniciativas para proponer un despliegue estrat\u00e9gico de medidas\n    adaptado a nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Con la creaci\u00f3n del instituto en Zaragoza estamos ante una gran opci\u00f3n\n    estrat\u00e9gica para Espa\u00f1a, que ser\u00e1, sin duda, un instrumento clave para\n    reforzar la integraci\u00f3n de la investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n\n    sobre cambio clim\u00e1tico. ...\"", "\"... En definitiva, convertir a nuestro pa\u00eds en un\n    l\u00edder en la investigaci\u00f3n sobre cambio clim\u00e1tico y referente en todo el\n    mundo. ...\"", "\"... En principio se establecer\u00e1 como un organismo\n    aut\u00f3nomo dependiente de la Secretar\u00eda de\n    Estado de Investigaci\u00f3n y, dentro de su plan de trabajo, en los pr\u00f3ximos\n    meses se constituir\u00e1 el comit\u00e9 cient\u00edfico, cuya finalidad ser\u00e1\n    desarrollar el programa de investigaci\u00f3n inicial presentado por los\n    ministerios de Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino y de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Econom\u00eda, estamos\n    trabajando en una modificaci\u00f3n normativa para favorecer la inversi\u00f3n\n    privada en los suelos de las administraciones p\u00fablicas cedidas en derecho\n    de superficie, a fin de mejorar el parque p\u00fablico de viviendas en\n    alquiler a disposici\u00f3n de las administraciones para las generaciones\n    actuales y futuras. ...\"", "\"... Como la C\u00e1mara sabe, el presidente del Gobierno ha anunciado -y el Consejo\n    de Ministros aprob\u00f3 un informe la semana pasada- la reforma de las\n    sociedades cotizadas de inversi\u00f3n en el mercado inmobiliario que se van a\n    crear en Espa\u00f1a y los pr\u00e9stamos de intermediaci\u00f3n para favorecer que las\n    viviendas en stock se pongan en alquiler, con lo cual se seguir\u00e1\n    profesionalizando el mercado, como exige nuestra econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"corredor": [1], "transporte": [2], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... HA\n    PRESENTADO EL GOBIERNO ANTE LA UNI\u00d3N EUROPEA LA PROPUESTA DE\n    INCORPORACI\u00d3N DEL CORREDOR FERROVIARIO DEL MEDITERR\u00c1NEO, DESDE ANDALUC\u00cdA\n    A CATALU\u00d1A, COMO PROYECTO PRIORITARIO EUROPEO, DENTRO DE LA PR\u00d3XIMA\n    REVISI\u00d3N DE LA RED TRANSEUROPEA DEL TRANSPORTE ...\"", "\"... HA\n    PRESENTADO EL GOBIERNO ANTE LA UNI\u00d3N EUROPEA LA PROPUESTA DE\n    INCORPORACI\u00d3N DEL CORREDOR FERROVIARIO DEL MEDITERR\u00c1NEO, DESDE ANDALUC\u00cdA\n    A CATALU\u00d1A, COMO PROYECTO PRIORITARIO EUROPEO, DENTRO DE LA PR\u00d3XIMA\n    REVISI\u00d3N DE LA RED TRANSEUROPEA DEL TRANSPORTE ...\"", "\"... HA\n    PRESENTADO EL GOBIERNO ANTE LA UNI\u00d3N EUROPEA LA PROPUESTA DE\n    INCORPORACI\u00d3N DEL CORREDOR FERROVIARIO DEL MEDITERR\u00c1NEO, DESDE ANDALUC\u00cdA\n    A CATALU\u00d1A, COMO PROYECTO PRIORITARIO EUROPEO, DENTRO DE LA PR\u00d3XIMA\n    REVISI\u00d3N DE LA RED TRANSEUROPEA DEL TRANSPORTE ...\""]}, {"words": {"corredor": [1], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, sin ninguna duda usted es consciente m\u00e1s que nadie de la\n    importancia del llamado corredor del mediterr\u00e1neo, desde Andaluc\u00eda a\n    Catalu\u00f1a y Francia y, por tanto, debe conocer la trascendencia de su\n    exclusi\u00f3n hasta ahora como una pieza clave en la Red transeuropea de\n    transportes. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, sin ninguna duda usted es consciente m\u00e1s que nadie de la\n    importancia del llamado corredor del mediterr\u00e1neo, desde Andaluc\u00eda a\n    Catalu\u00f1a y Francia y, por tanto, debe conocer la trascendencia de su\n    exclusi\u00f3n hasta ahora como una pieza clave en la Red transeuropea de\n    transportes. ...\""]}, {"words": {"corredor": [2], "alta velocidad": [0], "red": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Macias, desde que asumimos la responsabilidad del Gobierno estamos\n    dando todos los pasos necesarios y adoptando todas las medidas para\n    lograr que el corredor del mediterr\u00e1neo de alta velocidad sea incorporado\n    por la Uni\u00f3n Europea como proyecto prioritario de la Red transeuropea de\n    transportes, todo ello de acuerdo con las previsiones del calendario que\n    establece la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Se\u00f1or Macias, desde que asumimos la responsabilidad del Gobierno estamos\n    dando todos los pasos necesarios y adoptando todas las medidas para\n    lograr que el corredor del mediterr\u00e1neo de alta velocidad sea incorporado\n    por la Uni\u00f3n Europea como proyecto prioritario de la Red transeuropea de\n    transportes, todo ello de acuerdo con las previsiones del calendario que\n    establece la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Se\u00f1or Macias, desde que asumimos la responsabilidad del Gobierno estamos\n    dando todos los pasos necesarios y adoptando todas las medidas para\n    lograr que el corredor del mediterr\u00e1neo de alta velocidad sea incorporado\n    por la Uni\u00f3n Europea como proyecto prioritario de la Red transeuropea de\n    transportes, todo ello de acuerdo con las previsiones del calendario que\n    establece la Uni\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"corredor": [2, 3], "red": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Quiero aprovechar esta oportunidad para subrayar la importancia\n    de la actuaci\u00f3n de su Gobierno para lograr la inclusi\u00f3n del corredor\n    mediterr\u00e1neo en la red. ...\"", "\"... Se recogen muchas actuaciones cuya\n    financiaci\u00f3n, obviamente, siempre va a estar en mejores condiciones si\n    contamos con los fondos que puedan devenir de la inclusi\u00f3n en la Red\n    transeuropea de transportes. ...\"", "\"... Quiero aprovechar esta oportunidad para subrayar la importancia\n    de la actuaci\u00f3n de su Gobierno para lograr la inclusi\u00f3n del corredor\n    mediterr\u00e1neo en la red. ...\"", "\"... Sabe usted que en el PEIT se recoge la\n    importancia de este corredor. ...\""]}, {"words": {"redes transeuropeas": [7], "corredor": [1, 2, 3], "transporte": [4], "red": [0], "conexi\u00f3n": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estos hechos son de gran importancia y ya le informo de que\n    la primera presentaci\u00f3n del informe por parte de la Comisi\u00f3n ser\u00e1 en este\n    a\u00f1o y de que la revisi\u00f3n de la red se aprobar\u00e1 en 2010. ...\"", "\"... El motivo de la no inclusi\u00f3n, entre otros, puede\n    ser que el entonces responsable en el Gobierno, el Partido Popular,\n    solamente propuso como proyecto prioritario los tramos de\n    Almer\u00eda-Tarragona y Antequera-Granada, sin proponer la conexi\u00f3n en alta\n    velocidad para viajeros y mercanc\u00edas en todo el corredor. ...\"", "\"... Asimismo, en la\n    Conferencia Euromediterr\u00e1nea de Transporte de Marrakech, en diciembre de\n    2005, el comisario Barrot, en respuesta a mi petici\u00f3n y a las gestiones\n    que hemos ido realizado durante este tiempo, coment\u00f3 que el desarrollo\n    del corredor mediterr\u00e1neo resulta un elemento esencial para la conexi\u00f3n\n    entre el norte de \u00c1frica y Europa central y dijo: Me ocupar\u00e9\n    personalmente y con el m\u00e1ximo inter\u00e9s de que dicho corredor reciba la\n    m\u00e1xima atenci\u00f3n. ...\"", "\"... Adicionalmente, en el informe emitido por el Grupo de\n    alto nivel para la extensi\u00f3n de las redes transeuropeas a los pa\u00edses\n    vecinos logramos que se incluyera una menci\u00f3n espec\u00edfica del corredor\n    mediterr\u00e1neo. ...\"", "\"... Asimismo, en la\n    Conferencia Euromediterr\u00e1nea de Transporte de Marrakech, en diciembre de\n    2005, el comisario Barrot, en respuesta a mi petici\u00f3n y a las gestiones\n    que hemos ido realizado durante este tiempo, coment\u00f3 que el desarrollo\n    del corredor mediterr\u00e1neo resulta un elemento esencial para la conexi\u00f3n\n    entre el norte de \u00c1frica y Europa central y dijo: Me ocupar\u00e9\n    personalmente y con el m\u00e1ximo inter\u00e9s de que dicho corredor reciba la\n    m\u00e1xima atenci\u00f3n. ...\"", "\"... El motivo de la no inclusi\u00f3n, entre otros, puede\n    ser que el entonces responsable en el Gobierno, el Partido Popular,\n    solamente propuso como proyecto prioritario los tramos de\n    Almer\u00eda-Tarragona y Antequera-Granada, sin proponer la conexi\u00f3n en alta\n    velocidad para viajeros y mercanc\u00edas en todo el corredor. ...\"", "\"... Asimismo, en la\n    Conferencia Euromediterr\u00e1nea de Transporte de Marrakech, en diciembre de\n    2005, el comisario Barrot, en respuesta a mi petici\u00f3n y a las gestiones\n    que hemos ido realizado durante este tiempo, coment\u00f3 que el desarrollo\n    del corredor mediterr\u00e1neo resulta un elemento esencial para la conexi\u00f3n\n    entre el norte de \u00c1frica y Europa central y dijo: Me ocupar\u00e9\n    personalmente y con el m\u00e1ximo inter\u00e9s de que dicho corredor reciba la\n    m\u00e1xima atenci\u00f3n. ...\"", "\"... Adicionalmente, en el informe emitido por el Grupo de\n    alto nivel para la extensi\u00f3n de las redes transeuropeas a los pa\u00edses\n    vecinos logramos que se incluyera una menci\u00f3n espec\u00edfica del corredor\n    mediterr\u00e1neo. ...\""]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A\n    partir de ah\u00ed ha habido todo tipo de filtraciones: filtraciones de cortes\n    de voz que deber\u00edan estar solamente en manos de AENA, filtraciones de la\n    comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n del dosier de esa informaci\u00f3n que deber\u00eda estar\n    solo en manos de la comisi\u00f3n y filtraciones de unas im\u00e1genes\n    escalofriantes, se\u00f1ora ministra. ...\"", "\"... Ha ido usted a Canarias este \u00faltimo fin de semana, ha\n    pasado por los aeropuertos de Canarias diciendo lo bien que lo hacen\n    usted y su Gobierno, mientras las familias ten\u00edan la oportunidad de ver\n    las im\u00e1genes escalofriantes que usted hab\u00eda permitido que salieran de las\n    manos del juez o de la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9\n    piensa de las dimisiones en la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n? ...\""]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1], "investigaciones cient\u00edficas": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El funcionamiento de la comisi\u00f3n, como usted bien sabe, depende\n    exclusivamente del trabajo de sus miembros, ya sean permanentes o sean\n    los integrantes de los equipos de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, esta\n    responsabilidad la asumieron en el momento de su aceptaci\u00f3n a pertenecer\n    a los distintos equipos de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Los miembros\n    que componen esta comisi\u00f3n son: dos a propuesta del Ministerio de Fomento\n    y siete representando a los pilotos, a los controladores, a los\n    ingenieros aeron\u00e1uticos,\n    al Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, al Centro de\n    Instrucci\u00f3n de Medicina Aeroespacial, al Instituto Nacional de T\u00e9cnica\n    Aeroespacial y al Instituto de Meteorolog\u00eda. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 MOTIVOS EL MINISTERIO DE FOMENTO MARGINA LAS INFRAESTRUCTURAS Y\n    SERVICIOS FERROVIARIOS DE LOS LUCENSES ...\""]}, {"words": {"madrid": [1], "l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La\n    l\u00ednea Ourense-Lugo, futuro acceso de la velocidad alta con Madrid, ten\u00eda\n    un estudio informativo desde enero del a\u00f1o 2003, Gobierno del Partido\n    Popular. ...\"", "\"... La\n    l\u00ednea Ourense-Lugo, futuro acceso de la velocidad alta con Madrid, ten\u00eda\n    un estudio informativo desde enero del a\u00f1o 2003, Gobierno del Partido\n    Popular. ...\""]}, {"words": {"madrid": [5, 6, 7, 8], "l\u00ednea": [0], "barcelona": [9], "tren": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hoy, aqu\u00ed y ahora, usted deber\u00eda aprovechar esta comparecencia para decir\n    a los lucenses si nos van a electrificar o no la l\u00ednea entre Lugo y\n    Monforte. ...\"", "\"... Con Madrid no existe un tren diurno, el \u00fanico tren que\n    existe es un tren Estrella nocturno, diluviano, de hace m\u00e1s de 25 a\u00f1os. ...\"", "\"... Cuando yo, el pr\u00f3ximo lunes, intente, con este billete, venir a Madrid en\n    ese tren -cosa que hace mucho tiempo que no he intentado; no s\u00e9 si usted\n    lo ha probado alguna vez-, tomar\u00e9 con paciencia la noche de ocho horas. ...\"", "\"... Con Barcelona, nos acaba de suprimir\n    usted- el \u00fanico tren que ten\u00edamos -usted-, el \u00fanico tren que ten\u00edamos con\n    Barcelona. ...\"", "\"... Comprom\u00e9tase a poner en\n    servicio un tren diurno con Madrid y a sustituir el tren Estrella. ...\"", "\"... Con Madrid no existe un tren diurno, el \u00fanico tren que\n    existe es un tren Estrella nocturno, diluviano, de hace m\u00e1s de 25 a\u00f1os. ...\"", "\"... Cuando yo, el pr\u00f3ximo lunes, intente, con este billete, venir a Madrid en\n    ese tren -cosa que hace mucho tiempo que no he intentado; no s\u00e9 si usted\n    lo ha probado alguna vez-, tomar\u00e9 con paciencia la noche de ocho horas. ...\"", "\"... Ese mismo tiempo emplear\u00e9 yo de Lugo a Madrid; esa es la\n    realidad. ...\"", "\"... Comprom\u00e9tase a poner en\n    servicio un tren diurno con Madrid y a sustituir el tren Estrella. ...\"", "\"... Con Barcelona, nos acaba de suprimir\n    usted- el \u00fanico tren que ten\u00edamos -usted-, el \u00fanico tren que ten\u00edamos con\n    Barcelona. ...\""]}, {"words": {"trenes": [4], "conexi\u00f3n": [5], "barcelona": [3], "tren": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted me preguntaba por el\n    tren Estrella. ...\"", "\"... Efectivamente, en este a\u00f1o vamos a sustituirlo por un tren\n    hotel. ...\"", "\"... El tren Estrella nocturno, por el\n    que ustedes no hicieron absolutamente nada, lo vamos a sustituir -el\n    Partido Socialista en el Gobierno-, en Lugo, por un tren hotel diurno. ...\"", "\"... Igual que hemos puesto m\u00e1s y mejores trenes para la conexi\u00f3n\n    Lugo-Monforte, Monforte-Barcelona. ...\"", "\"... Igual que hemos puesto m\u00e1s y mejores trenes para la conexi\u00f3n\n    Lugo-Monforte, Monforte-Barcelona. ...\"", "\"... Igual que hemos puesto m\u00e1s y mejores trenes para la conexi\u00f3n\n    Lugo-Monforte, Monforte-Barcelona. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO ESPA\u00d1OL LLEVAR A EFECTO EN LO QUE RESTA DEL A\u00d1O 2008\n    PARA GARANTIZAR LA SEGURIDAD DE LA FLOTA CERCO-ATUNERA DE PABELL\u00d3N\n    ESPA\u00d1OL QUE FAENA EN EL OC\u00c9ANO \u00cdNDICO ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En todos estos momentos los armadores\n    han pedido -y nosotros con ellos- medidas de seguridad urgentes. ...\""]}, {"words": {"misi\u00f3n": [4], "seguridad": [3], "militares": [1, 2], "militar": [5], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ahora mismo estamos trabajando para conseguir dos cosas: la puesta en\n    marcha de una misi\u00f3n europea de pol\u00edtica de seguridad y defensa para\n    proteger y vigilar la zona y tambi\u00e9n estamos intentando animar a terceros\n    pa\u00edses para desplegar efectivos militares en las aguas de Somalia para\n    combatir la pirater\u00eda. ...\"", "\"... Ahora mismo estamos trabajando para conseguir dos cosas: la puesta en\n    marcha de una misi\u00f3n europea de pol\u00edtica de seguridad y defensa para\n    proteger y vigilar la zona y tambi\u00e9n estamos intentando animar a terceros\n    pa\u00edses para desplegar efectivos militares en las aguas de Somalia para\n    combatir la pirater\u00eda. ...\"", "\"... Esto se va a\n    sumar, se\u00f1or Beloki, a tres cosas que hemos hecho ya: la primera, la\n    resoluci\u00f3n de Naciones Unidas, por vez primera, contra la pirater\u00eda en\n    Somalia; la segunda, la constituci\u00f3n de una c\u00e9lula de\n    coordinaci\u00f3n de acciones militares, que est\u00e1 ahora mismo dirigiendo un\n    capit\u00e1n de nav\u00edo espa\u00f1ol; y, finalmente, hemos enviado un segundo P-3\n    Ori\u00f3n -por si hab\u00eda problemas t\u00e9cnicos con el primero-, hoy mismo ya ha\n    despegado, de patrulla mar\u00edtima, con otros dos aviones de transporte y un\n    total de noventa personas, que va a suministrar datos a esa c\u00e9lula de\n    coordinaci\u00f3n militar sobre los movimientos de los piratas. ...\"", "\"... Ahora mismo estamos trabajando para conseguir dos cosas: la puesta en\n    marcha de una misi\u00f3n europea de pol\u00edtica de seguridad y defensa para\n    proteger y vigilar la zona y tambi\u00e9n estamos intentando animar a terceros\n    pa\u00edses para desplegar efectivos militares en las aguas de Somalia para\n    combatir la pirater\u00eda. ...\"", "\"... Ahora mismo estamos trabajando para conseguir dos cosas: la puesta en\n    marcha de una misi\u00f3n europea de pol\u00edtica de seguridad y defensa para\n    proteger y vigilar la zona y tambi\u00e9n estamos intentando animar a terceros\n    pa\u00edses para desplegar efectivos militares en las aguas de Somalia para\n    combatir la pirater\u00eda. ...\"", "\"... Esto se va a\n    sumar, se\u00f1or Beloki, a tres cosas que hemos hecho ya: la primera, la\n    resoluci\u00f3n de Naciones Unidas, por vez primera, contra la pirater\u00eda en\n    Somalia; la segunda, la constituci\u00f3n de una c\u00e9lula de\n    coordinaci\u00f3n de acciones militares, que est\u00e1 ahora mismo dirigiendo un\n    capit\u00e1n de nav\u00edo espa\u00f1ol; y, finalmente, hemos enviado un segundo P-3\n    Ori\u00f3n -por si hab\u00eda problemas t\u00e9cnicos con el primero-, hoy mismo ya ha\n    despegado, de patrulla mar\u00edtima, con otros dos aviones de transporte y un\n    total de noventa personas, que va a suministrar datos a esa c\u00e9lula de\n    coordinaci\u00f3n militar sobre los movimientos de los piratas. ...\""]}, {"words": {"misi\u00f3n": [4, 5], "apoyo": [7], "militares": [0], "militar": [6], "seguridad": [1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Recabar todos los\n    datos sobre los movimientos de los piratas que, por supuesto, mandar\u00e1 a\n    los buques, a los atuneros, tambi\u00e9n a quienes est\u00e1n en el corredor del\n    programa mundial de Alimentos, pero sobre todo a la c\u00e9lula de\n    coordinaci\u00f3n, que es la que decide, si es necesario, c\u00f3mo act\u00faan los\n    efectivos militares que est\u00e1n ahora mismo bajo su acci\u00f3n. ...\"", "\"... Estamos trabajando por esta misi\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea de seguridad y\n    pr\u00f3ximamente una delegaci\u00f3n europea va a viajar a la regi\u00f3n, para recabar\n    los datos necesarios que permitan al comit\u00e9 militar de la Uni\u00f3n Europea\n    elaborar un asesoramiento para ver c\u00f3mo se da seguridad a todo un mar que\n    hoy se considera un mar fallido. ...\"", "\"... Sobre todo le\n    dir\u00e9 que nos vamos a sentar para trabajar tambi\u00e9n en la pr\u00f3xima temporada\n    y ver c\u00f3mo podemos mejorar la seguridad en la zona. ...\"", "\"... En resumen, creemos que el despliegue a\u00e9reo y la c\u00e9lula de coordinaci\u00f3n\n    incrementan ya el nivel de seguridad en la zona, pero creemos tambi\u00e9n que\n    es b\u00e1sico dar un dibujo de seguridad global a ese mar. ...\"", "\"... Estamos trabajando por esta misi\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea de seguridad y\n    pr\u00f3ximamente una delegaci\u00f3n europea va a viajar a la regi\u00f3n, para recabar\n    los datos necesarios que permitan al comit\u00e9 militar de la Uni\u00f3n Europea\n    elaborar un asesoramiento para ver c\u00f3mo se da seguridad a todo un mar que\n    hoy se considera un mar fallido. ...\"", "\"... Creemos que lo\n    vamos a conseguir con la misi\u00f3n europea y esperamos tener tambi\u00e9n su\n    apoyo y su comprensi\u00f3n. ...\"", "\"... Estamos trabajando por esta misi\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea de seguridad y\n    pr\u00f3ximamente una delegaci\u00f3n europea va a viajar a la regi\u00f3n, para recabar\n    los datos necesarios que permitan al comit\u00e9 militar de la Uni\u00f3n Europea\n    elaborar un asesoramiento para ver c\u00f3mo se da seguridad a todo un mar que\n    hoy se considera un mar fallido. ...\"", "\"... Creemos que lo\n    vamos a conseguir con la misi\u00f3n europea y esperamos tener tambi\u00e9n su\n    apoyo y su comprensi\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4], "eje atl\u00e1ntico": [13, 14, 15], "madrid": [9], "l\u00ednea": [5, 6], "tramo": [12], "trenes": [18], "fomento": [10, 11], "transporte": [16, 17], "red": [7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... De\n    ah\u00ed la demanda un\u00e1nime de la sociedad gallega de que el Gobierno cumpla\n    sus compromisos en lo que respecta a la implantaci\u00f3n de la alta velocidad\n    en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Pero la modernizaci\u00f3n del ferrocarril en Galicia no se\n    agota con la implantaci\u00f3n de la alta velocidad. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, la pol\u00edtica que est\u00e1 siguiendo el Ministerio de Fomento\n    en Galicia, desmantelando las antiguas l\u00edneas, sustituidas por los nuevos\n    tendidos de alta velocidad, nos parece discutible, cuando menos, pues\n    impide el aprovechamiento de los antiguos trazados, dejando a muchos\n    n\u00facleos sin servicio al estar alejados de los nuevos itinerarios. ...\"", "\"... Perm\u00edtanme que la cite textualmente:\n    La construcci\u00f3n del eje atl\u00e1ntico de alta velocidad se lleva a cabo\n    utilizando, parcialmente, el trazado existente en aquellos tramos en los\n    que dicho trazado es compatible con las caracter\u00edsticas de alta velocidad\n    que requiere el nuevo eje. ...\"", "\"... En consecuencia, en el caso concreto entre\n    Santiago y Vilagarc\u00eda no es posible utilizar el antiguo trazado para la\n    implantaci\u00f3n de un servicio de cercan\u00edas, ya que entre Santiago y A\n    Escravitude la plataforma del trazado actual se utiliza en gran parte\n    para el nuevo eje de alta velocidad. ...\"", "\"... Recientemente el BNG preguntaba al Gobierno sobre su disposici\u00f3n a\n    traspasar a la Xunta de Galicia la antigua l\u00ednea del itinerario entre\n    Santiago y Vilagarc\u00eda de Arousa, una vez que entre en funcionamiento el\n    nuevo trazado del eje atl\u00e1ntico, y as\u00ed poder establecer servicios de\n    cercan\u00edas gestionados por la Xunta. ...\"", "\"... Pueden\n    ustedes traspasar el tramo que va a quedar en desuso entre Vilagarc\u00eda de\n    Arousa y A Escravitude, resolver el entronque en A Escravitude de la\n    antigua l\u00ednea con el nuevo trazado, y de esta manera podr\u00edan circular\n    trenes de cercan\u00edas entre Vilagarc\u00eda y Santiago discurriendo por el\n    antiguo trazado hasta A Escravitude, y desde ah\u00ed hasta Santiago por el\n    nuevo pagando al ADIF el peaje correspondiente. ...\"", "\"... Esta aspiraci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, tiene soporte\n    jur\u00eddico en nuestro Estatuto de Autonom\u00eda, que establece en su art\u00edculo\n    27.8 la competencia exclusiva de Galicia en ferrocarriles y carreteras no\n    incorporadas a la red del Estado y cuyo itinerario se desarrolle\n    \u00edntegramente por el territorio de la comunidad gallega, y en los mismos\n    t\u00e9rminos, el transporte llevado a cabo por estos medios. ...\"", "\"... En segundo lugar, la participaci\u00f3n en\n    la planificaci\u00f3n, programaci\u00f3n y gesti\u00f3n de las infraestructuras\n    incorporadas a la red del Estado que discurran por el territorio gallego,\n    a trav\u00e9s de una Comisi\u00f3n bilateral de cooperaci\u00f3n entre la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Galicia y el Estado. ...\"", "\"... En la pasada legislatura mi compa\u00f1ero en\n    el Grupo Mixto de la C\u00e1mara Alta -el entonces senador de Izquierda Unida,\n    don Eduardo Cuenca- present\u00f3 una iniciativa en la que reclamaba mejoras\n    en los servicios de cercan\u00edas en Madrid, pues al parecer la intensidad de\n    frecuencia y la calidad del material rodante de algunas de las l\u00edneas\n    dejaban mucho que desear. ...\"", "\"... La revista\n    del Ministerio de Fomento reconoc\u00eda que en Galicia existe una deuda por\n    saldar en esta materia, al estar mal comunicada por ferrocarril con el\n    resto de la pen\u00ednsula y tener unas l\u00edneas interiores muy anticuadas. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, la pol\u00edtica que est\u00e1 siguiendo el Ministerio de Fomento\n    en Galicia, desmantelando las antiguas l\u00edneas, sustituidas por los nuevos\n    tendidos de alta velocidad, nos parece discutible, cuando menos, pues\n    impide el aprovechamiento de los antiguos trazados, dejando a muchos\n    n\u00facleos sin servicio al estar alejados de los nuevos itinerarios. ...\"", "\"... Pueden\n    ustedes traspasar el tramo que va a quedar en desuso entre Vilagarc\u00eda de\n    Arousa y A Escravitude, resolver el entronque en A Escravitude de la\n    antigua l\u00ednea con el nuevo trazado, y de esta manera podr\u00edan circular\n    trenes de cercan\u00edas entre Vilagarc\u00eda y Santiago discurriendo por el\n    antiguo trazado hasta A Escravitude, y desde ah\u00ed hasta Santiago por el\n    nuevo pagando al ADIF el peaje correspondiente. ...\"", "\"... Recientemente el BNG preguntaba al Gobierno sobre su disposici\u00f3n a\n    traspasar a la Xunta de Galicia la antigua l\u00ednea del itinerario entre\n    Santiago y Vilagarc\u00eda de Arousa, una vez que entre en funcionamiento el\n    nuevo trazado del eje atl\u00e1ntico, y as\u00ed poder establecer servicios de\n    cercan\u00edas gestionados por la Xunta. ...\"", "\"... Perm\u00edtanme que la cite textualmente:\n    La construcci\u00f3n del eje atl\u00e1ntico de alta velocidad se lleva a cabo\n    utilizando, parcialmente, el trazado existente en aquellos tramos en los\n    que dicho trazado es compatible con las caracter\u00edsticas de alta velocidad\n    que requiere el nuevo eje. ...\"", "\"... Piensen ustedes que, pese\n    a que se est\u00e1 acometiendo la adaptaci\u00f3n del eje atl\u00e1ntico a la alta\n    velocidad, de momento el ancho es coincidente; de momento el ancho que se\n    est\u00e1 utilizando no es el ancho europeo y en el futuro, cuando se haga la\n    correcci\u00f3n de v\u00eda, cuando se adapte la v\u00eda al ancho europeo, tambi\u00e9n la\n    Xunta de Galicia podr\u00eda hacer lo mismo, si asume la gesti\u00f3n del antiguo\n    trazado, para permitir operativizar al m\u00e1ximo estas infraestructuras. ...\"", "\"... Y para nuestra vertebraci\u00f3n interna, tambi\u00e9n es necesario\n    implantar servicios de cercan\u00edas en las principales \u00e1reas urbanas para\n    resolver sus problemas de movilidad, apostando por un transporte p\u00fablico\n    ecol\u00f3gico y eficiente como es el ferrocarril. ...\"", "\"... Esta aspiraci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, tiene soporte\n    jur\u00eddico en nuestro Estatuto de Autonom\u00eda, que establece en su art\u00edculo\n    27.8 la competencia exclusiva de Galicia en ferrocarriles y carreteras no\n    incorporadas a la red del Estado y cuyo itinerario se desarrolle\n    \u00edntegramente por el territorio de la comunidad gallega, y en los mismos\n    t\u00e9rminos, el transporte llevado a cabo por estos medios. ...\"", "\"... Pueden\n    ustedes traspasar el tramo que va a quedar en desuso entre Vilagarc\u00eda de\n    Arousa y A Escravitude, resolver el entronque en A Escravitude de la\n    antigua l\u00ednea con el nuevo trazado, y de esta manera podr\u00edan circular\n    trenes de cercan\u00edas entre Vilagarc\u00eda y Santiago discurriendo por el\n    antiguo trazado hasta A Escravitude, y desde ah\u00ed hasta Santiago por el\n    nuevo pagando al ADIF el peaje correspondiente. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3], "eje atl\u00e1ntico": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "red ferroviaria": [11, 12, 13], "transporte": [22], "trenes": [23, 24, 25, 26, 27], "red": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Perm\u00edtame que le diga, no obstante, habiendo ya respondido a\n    lo que usted me planteaba, que esta operaci\u00f3n es muy compleja pues, como\n    usted conoce, el eje atl\u00e1ntico de alta velocidad se est\u00e1 construyendo en\n    parte sobre la v\u00eda convencional y en parte son trazados totalmente\n    nuevos. ...\"", "\"... De su intervenci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, lo \u00fanico que me va a permitir que le matice\n    es que nosotros no estamos desmantelando la red ferroviaria gallega,\n    estamos construyendo una nueva red ferroviaria con unas caracter\u00edsticas\n    que la actual no tiene, porque para ser de alta velocidad tiene que haber\n    un radio de curva, tiene que haber una determinada pendiente, tienen que\n    tener determinadas caracter\u00edsticas, por lo que podemos utilizar parte del\n    trazado y parte no. ...\"", "\"... Es decir, estamos haciendo una inversi\u00f3n que nos\n    permite ir reduciendo los tiempos de viaje a medida que vamos terminando\n    los tramos de la alta velocidad. ...\"", "\"... Concluyo reiter\u00e1ndole el compromiso del Gobierno en seguir invirtiendo en\n    los ferrocarriles en Galicia, el compromiso del Gobierno de dialogar con\n    la Xunta de Galicia para poder llegar a un acuerdo, y la voluntad para\n    que si son de utilidad para Galicia esos tramos en desuso para la red de\n    alta velocidad, puedan ser utilizados por la Xunta de Galicia, si en\n    opini\u00f3n de la Xunta es interesante. ...\"", "\"... solo ser\u00eda posible si\n    fuese posible independizar una red ferroviaria de otra. ...\"", "\"... El Estatuto de Autonom\u00eda de Galicia en su art\u00edculo\n    27.8 reserva a la comunidad aut\u00f3noma, como bien ha dicho usted, la\n    competencia exclusiva sobre ferrocarriles y el transporte llevado a cabo\n    por ellos, cuyo itinerario se desarrolle \u00edntegramente en el territorio de\n    la comunidad aut\u00f3noma y no est\u00e9n incorporados a la red del Estado. ...\"", "\"... La red\n    del Estado a su vez se define en la Ley del Sector Ferroviario, y voy a\n    hacer especial menci\u00f3n a la disposici\u00f3n adicional novena, que establece\n    que toda la red ferroviaria de Galicia actualmente forma parte de ella,\n    lo que nos lleva a concluir de nuevo que se podr\u00e1n transferir y quitar la\n    calificaci\u00f3n de red del Estado a aquellos tramos que no formen parte de\n    la misma, que ser\u00e1n exactamente los que queden en desuso. ...\"", "\"... De su intervenci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, lo \u00fanico que me va a permitir que le matice\n    es que nosotros no estamos desmantelando la red ferroviaria gallega,\n    estamos construyendo una nueva red ferroviaria con unas caracter\u00edsticas\n    que la actual no tiene, porque para ser de alta velocidad tiene que haber\n    un radio de curva, tiene que haber una determinada pendiente, tienen que\n    tener determinadas caracter\u00edsticas, por lo que podemos utilizar parte del\n    trazado y parte no. ...\"", "\"... Respecto a la red de inter\u00e9s general del Estado, seg\u00fan la disposici\u00f3n\n    transitoria tercera de la misma ley aprobada en 2003, solamente puede\n    operar Renfe; por lo tanto, vuelvo a decirle que tendr\u00edamos que\n    independizar las redes. ...\"", "\"... Perm\u00edtame matizar, por si\n    alguna vez a trav\u00e9s de mi respuesta se  traslada la informaci\u00f3n a los\n    ciudadanos y se hacen comparaciones, que el contenido del Estatuto\n    gallego en este sentido es distinto del contenido de los nuevos estatutos\n    catal\u00e1n, andaluz y aragon\u00e9s, que s\u00ed permiten que se opere sobre la red\n    ferroviaria de inter\u00e9s general. ...\"", "\"... Concluyo reiter\u00e1ndole el compromiso del Gobierno en seguir invirtiendo en\n    los ferrocarriles en Galicia, el compromiso del Gobierno de dialogar con\n    la Xunta de Galicia para poder llegar a un acuerdo, y la voluntad para\n    que si son de utilidad para Galicia esos tramos en desuso para la red de\n    alta velocidad, puedan ser utilizados por la Xunta de Galicia, si en\n    opini\u00f3n de la Xunta es interesante. ...\"", "\"... solo ser\u00eda posible si\n    fuese posible independizar una red ferroviaria de otra. ...\"", "\"... La red\n    del Estado a su vez se define en la Ley del Sector Ferroviario, y voy a\n    hacer especial menci\u00f3n a la disposici\u00f3n adicional novena, que establece\n    que toda la red ferroviaria de Galicia actualmente forma parte de ella,\n    lo que nos lleva a concluir de nuevo que se podr\u00e1n transferir y quitar la\n    calificaci\u00f3n de red del Estado a aquellos tramos que no formen parte de\n    la misma, que ser\u00e1n exactamente los que queden en desuso. ...\"", "\"... De su intervenci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, lo \u00fanico que me va a permitir que le matice\n    es que nosotros no estamos desmantelando la red ferroviaria gallega,\n    estamos construyendo una nueva red ferroviaria con unas caracter\u00edsticas\n    que la actual no tiene, porque para ser de alta velocidad tiene que haber\n    un radio de curva, tiene que haber una determinada pendiente, tienen que\n    tener determinadas caracter\u00edsticas, por lo que podemos utilizar parte del\n    trazado y parte no. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si lo que plantea es la posibilidad de que una vez concluido el\n    eje atl\u00e1ntico los tramos de v\u00eda que\n    queden fuera de uso puedan ser transferidos a la Xunta de Galicia para que\n    la Xunta pueda establecer sobre ello servicios ferroviarios, mi respuesta\n    es favorable en el sentido de que estamos dispuestos a dialogar y a\n    llegar a un acuerdo para que tanto de la v\u00eda en desuso como de la\n    operaci\u00f3n ferroviaria sobre ella, sea titular y sea gestionada por el\n    Gobierno gallego, siempre con el objetivo de prestar el mejor servicio al\n    ciudadano. ...\"", "\"... Perm\u00edtame que le diga, no obstante, habiendo ya respondido a\n    lo que usted me planteaba, que esta operaci\u00f3n es muy compleja pues, como\n    usted conoce, el eje atl\u00e1ntico de alta velocidad se est\u00e1 construyendo en\n    parte sobre la v\u00eda convencional y en parte son trazados totalmente\n    nuevos. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda hacer hincapi\u00e9 en que los ejes que estamos construyendo, por\n    ejemplo el eje atl\u00e1ntico sobre todo, cuando utilizamos los trazados\n    antiguos lo que hacemos es duplicar la v\u00eda, modificar el trazado, ampliar\n    los radios, electrificar, se\u00f1alizar, darle las caracter\u00edsticas de la alta\n    velocidad. ...\"", "\"... Ha hecho posible que en la\n    actual legislatura -prestan el servicio en el eje atl\u00e1ntico solamente 14\n    trenes- hayamos llevado a cabo una important\u00edsima renovaci\u00f3n poniendo 8\n    trenes nuevos. ...\"", "\"... Ahora mismo se presta, en el eje atl\u00e1ntico\n    tambi\u00e9n, un promedio diario\n    de 54 servicios, comparado con los 16 al amparo del convenio con la Xunta\n    de Galicia y los otros 38 a partir del contrato-programa. ...\"", "\"... Los cambios de trenes y el incremento de servicio han permitido que la\n    oferta de plazas se incremente un 40 por ciento, de tal manera que hay\n    3.000 plazas m\u00e1s, y adem\u00e1s le comento que se da servicio a 2,2 millones\n    de pasajeros, todo esto en el eje Atl\u00e1ntico. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, la sucesiva puesta\n    en servicio de los tramos del eje atl\u00e1ntico ha permitido, como usted bien\n    sabe, ir reduciendo los tiempos de viaje. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, durante el a\u00f1o 2009 tenemos previsto seguir con esa modernizaci\u00f3n\n    de la flota de trenes, siempre estoy hablando del eje atl\u00e1ntico, en\n    cuanto nos entreguen los que ahora mismo se est\u00e1n construyendo y que nos\n    entregar\u00e1n en 2009. ...\"", "\"... El Estatuto de Autonom\u00eda de Galicia en su art\u00edculo\n    27.8 reserva a la comunidad aut\u00f3noma, como bien ha dicho usted, la\n    competencia exclusiva sobre ferrocarriles y el transporte llevado a cabo\n    por ellos, cuyo itinerario se desarrolle \u00edntegramente en el territorio de\n    la comunidad aut\u00f3noma y no est\u00e9n incorporados a la red del Estado. ...\"", "\"... Ha hecho posible que en la\n    actual legislatura -prestan el servicio en el eje atl\u00e1ntico solamente 14\n    trenes- hayamos llevado a cabo una important\u00edsima renovaci\u00f3n poniendo 8\n    trenes nuevos. ...\"", "\"... Los cambios de trenes y el incremento de servicio han permitido que la\n    oferta de plazas se incremente un 40 por ciento, de tal manera que hay\n    3.000 plazas m\u00e1s, y adem\u00e1s le comento que se da servicio a 2,2 millones\n    de pasajeros, todo esto en el eje Atl\u00e1ntico. ...\"", "\"... Primero lo estamos haciendo con\n    las caracter\u00edsticas que nos permita mantener la operaci\u00f3n ferroviaria y\n    aprovechar los tramos que est\u00e1n ya pr\u00e1cticamente terminados en alta\n    velocidad, porque lo \u00fanico que hay que hacer es la transformaci\u00f3n en el\n    ancho de la v\u00eda y la electrificaci\u00f3n para cambiar los trenes cuando todo\n    el eje est\u00e9 terminado. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, durante el a\u00f1o 2009 tenemos previsto seguir con esa modernizaci\u00f3n\n    de la flota de trenes, siempre estoy hablando del eje atl\u00e1ntico, en\n    cuanto nos entreguen los que ahora mismo se est\u00e1n construyendo y que nos\n    entregar\u00e1n en 2009. ...\"", "\"... Estos trenes nuevamente nos permitir\u00e1n incrementar\n    las plazas ofertadas, reducir los tiempos de viaje, mejorar el confort y\n    aumentar la fiabilidad. ...\""]}, {"words": {"trenes": [8], "fomento": [5], "eje atl\u00e1ntico": [6, 7], "red": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Piense\n    usted que si planteamos la necesidad -y ahora voy a hacer una matizaci\u00f3n\n    al respecto- de que no se desmantele la antigua red de cara a\n    operativizar los tramos que queden en desuso es con un horizonte, y el\n    horizonte es que Galicia pueda desarrollar el objetivo que se ha\n    planteado el actual Gobierno gallego de crear un ente ferroviario propio\n    que gestione los servicios de cercan\u00edas en nuestro territorio. ...\"", "\"... Usted dice que no se est\u00e1 desmantelando red; se est\u00e1 creando una nueva\n    red. ...\"", "\"... En una serie de tramos la nueva red discurre por itinerarios\n    alejados de la antigua red -usted ha citado esas variantes, esos 58\n    kil\u00f3metros que ha enumerado-, y la pol\u00edtica inicial del Ministerio de\n    Fomento sobre esa red que iba a quedar en desuso es desmantelarla. ...\"", "\"... Perm\u00edtame que aproveche la ocasi\u00f3n para insistir en\n    que, desde la perspectiva del Bloque Nacionalista Galego, ser\u00eda\n    fundamental contemplar el eje atl\u00e1ntico en su integridad no solo entre\n    Coru\u00f1a y Vigo y, por tanto, partir de una concepci\u00f3n del eje atl\u00e1ntico\n    que nazca en Ferrol y que concluya en Tuy, para enlazar con la futura red\n    de altas prestaciones portuguesas. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, es cierto que la red del Estado actualmente la explota\n    Renfe, pero no es menos cierto que vamos a un horizonte de liberalizaci\u00f3n\n    de los tr\u00e1ficos ferroviarios. ...\"", "\"... En una serie de tramos la nueva red discurre por itinerarios\n    alejados de la antigua red -usted ha citado esas variantes, esos 58\n    kil\u00f3metros que ha enumerado-, y la pol\u00edtica inicial del Ministerio de\n    Fomento sobre esa red que iba a quedar en desuso es desmantelarla. ...\"", "\"... Nosotros consideramos imprescindible, como ya he\n    expuesto en mi intervenci\u00f3n, que no se desmantele para poder\n    operativizarla, entre otras circunstancias porque algunos de esos tramos\n    s\u00ed que sirven para prestar servicios de cercan\u00edas y no los nuevos\n    itinerarios que est\u00e1n pensados \u00fanicamente para conectar las ciudades que\n    hay en el eje atl\u00e1ntico: Coru\u00f1a, Santiago, Vilagarc\u00eda de Arousa,\n    Pontevedra, Vigo. ...\"", "\"... Perm\u00edtame que aproveche la ocasi\u00f3n para insistir en\n    que, desde la perspectiva del Bloque Nacionalista Galego, ser\u00eda\n    fundamental contemplar el eje atl\u00e1ntico en su integridad no solo entre\n    Coru\u00f1a y Vigo y, por tanto, partir de una concepci\u00f3n del eje atl\u00e1ntico\n    que nazca en Ferrol y que concluya en Tuy, para enlazar con la futura red\n    de altas prestaciones portuguesas. ...\"", "\"... Para operativizar esos tramos antiguos y para\n    operativizar un servicio de cercan\u00edas en Galicia, es fundamental que se\n    contemple un escenario donde esos tramos antiguos puedan a su vez\n    estar entroncados con los tramos nuevos y puedan discurrir tambi\u00e9n trenes\n    de cercan\u00edas por los tramos nuevos gestionados por la Xunta de Galicia,\n    pagando al gestor de infraestructuras, pagando al ADIF el peaje\n    correspondiente, se\u00f1ora ministra. ...\""]}, {"words": {"madrid": [0], "eje atl\u00e1ntico": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "conexi\u00f3n": [7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Aunque no es motivo de su interpelaci\u00f3n, porque me ha preguntado por el\n    eje atl\u00e1ntico, pero realmente lo que estamos haciendo es una malla\n    ferroviaria en Galicia, quiero decirle que este impulso inversor tambi\u00e9n\n    lo hemos trasladado a la conexi\u00f3n de Galicia con la meseta, de tal manera\n    que en Madrid-Santiago de Compostela hemos invertido en cuatro a\u00f1os 3.200\n    millones de euros. ...\"", "\"... Efectivamente, el eje atl\u00e1ntico nace en Ferrol y termina en Tui. ...\"", "\"... Concretamente, en el eje atl\u00e1ntico desde abril de 2004 hasta\n    el 31 de agosto de este a\u00f1o hemos invertido 755 millones de euros, es\n    decir, en menos de cinco a\u00f1os hemos invertido tres veces m\u00e1s que en los\n    ocho a\u00f1os anteriores. ...\"", "\"... Hemos puesto\n    en servicio 60 kil\u00f3metros en el eje atl\u00e1ntico a medida que hemos ido\n    terminando y as\u00ed hasta que finalicemos todo el eje atl\u00e1ntico en alta\n    velocidad y hemos licitado las obras de 90 kil\u00f3metros. ...\"", "\"... De esta forma, en\n    la actualidad el 66 por ciento del trazado del eje atl\u00e1ntico, esto es,\n    como he dicho, todo el trayecto Coru\u00f1a-Vigo, que es el 66 por ciento -por\n    eso digo que el eje va desde Ferrol hasta Tui-, est\u00e1, excepto la entrada\n    a Vigo, en obras o en servicio; en obras, 85 kil\u00f3metros, y en servicio,\n    68. ...\"", "\"... Como s\u00e9 que le interesa, se\u00f1or\u00eda, le dir\u00e9 que los siguientes tramos\n    que vamos a poner en el eje atl\u00e1ntico en servicio son Cerceda, Meirama,\n    Bregua y Uxes-Coru\u00f1a. ...\"", "\"... Aunque no es motivo de su interpelaci\u00f3n, porque me ha preguntado por el\n    eje atl\u00e1ntico, pero realmente lo que estamos haciendo es una malla\n    ferroviaria en Galicia, quiero decirle que este impulso inversor tambi\u00e9n\n    lo hemos trasladado a la conexi\u00f3n de Galicia con la meseta, de tal manera\n    que en Madrid-Santiago de Compostela hemos invertido en cuatro a\u00f1os 3.200\n    millones de euros. ...\"", "\"... Aunque no es motivo de su interpelaci\u00f3n, porque me ha preguntado por el\n    eje atl\u00e1ntico, pero realmente lo que estamos haciendo es una malla\n    ferroviaria en Galicia, quiero decirle que este impulso inversor tambi\u00e9n\n    lo hemos trasladado a la conexi\u00f3n de Galicia con la meseta, de tal manera\n    que en Madrid-Santiago de Compostela hemos invertido en cuatro a\u00f1os 3.200\n    millones de euros. ...\""]}, {"words": {"madrid": [0], "barcelona": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En el\n    mes de junio de este a\u00f1o estuvo en Madrid el presidente de la Comisi\u00f3n\n    parlamentaria del Parlamento franc\u00e9s, que acompa\u00f1\u00f3 al Gobierno franc\u00e9s en\n    lo que ha sido un proceso de racionalizaci\u00f3n del Ej\u00e9rcito galo, para ser\n    exactos de racionalizaci\u00f3n y de disminuci\u00f3n del n\u00famero de efectivos. ...\"", "\"... Ninguno en la provincia de Tarragona; en el caso de la\n    provincia de Barcelona, en estos momentos est\u00e1 dispuesta la enajenaci\u00f3n\n    del observatorio meteorol\u00f3gico del Tur\u00f3 de l'home y del cuartel de\n    sementales La Remonta, en L\u00b4Hospitalet de Llobregat; en el caso de\n    Girona, la bater\u00eda 100-L6, el terreno denominado La Clota, el campo de\n    tiro de Quart, la bater\u00eda L5 Punta Mil\u00e1, en la zona de L\u00b4Escala -que en\n    su momento hizo una gran funci\u00f3n de protecci\u00f3n medioambiental de una zona\n    muy importante que se va a convertir en breve en parque natural-, y\n    tambi\u00e9n otra muy importante pero a la que no tengo tiempo de referirme\n    con detalle como es la estaci\u00f3n Loran de L\u00b4Estartit, de Torroella de\n    Montgr\u00ed-L\u00b4Estartit. ...\"", "\"... Me\n    refiero a la posici\u00f3n del ministerio respecto al cuartel del Bruc, en\n    Barcelona. ...\"", "\"... El cuartel del Bruc, en Barcelona, se encuentra justo al final\n    de la Diagonal y muy cerca de Esplugues de Llobregat. ...\"", "\"... Han salido distintas informaciones period\u00edsticas referidas a una posible\n    negociaci\u00f3n entre el Ayuntamiento de Barcelona y el Ministerio de Defensa\n    para la construcci\u00f3n de un posible equipamiento alternativo, m\u00e1s peque\u00f1o,\n    que compactara las actuales funciones del cuartel del Bruc, dentro del\n    municipio de Barcelona o en alg\u00fan municipio alrededor de Barcelona. ...\"", "\"... Y en la cr\u00f3nica\n    period\u00edstica, firmada por el periodista Vicen\u00e7 Planella, se relatan\n    distintos contactos entre el Ayuntamiento de Barcelona y el ministerio\n    para buscar la posibilidad de encontrar un equipamiento alternativo al\n    actual cuartel del Bruc. ...\"", "\"... Se ha dicho de pasada que fue Xavier Tr\u00edas, el\n    portavoz de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en el Ayuntamiento de Barcelona, quien\n    plante\u00f3 por primera vez esta posibilidad de la permuta y lo hizo el d\u00eda 4\n    de julio, en el transcurso de un pleno municipal. ...\"", "\"... Con lo cual, los tres elementos -con\n    esto termino, se\u00f1ora presidenta- son: primero, la importancia de que el\n    Gobierno pueda transmitir al Parlamento de forma sistem\u00e1tica informaci\u00f3n\n    sobre aquellos equipamientos objeto de enajenaci\u00f3n; segundo, contemplar\n    que no es lo mismo la enajenaci\u00f3n para fines p\u00fablicos que para fines\n    privados y, tercero, la posibilidad de explorar nuevos usos para el\n    cuartel del Bruc a partir de la propuesta que hizo el portavoz de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en el Ayuntamiento de Barcelona, el se\u00f1or Xavier\n    Tr\u00edas, y que parece ser que ha hecho suya tambi\u00e9n el alcalde de\n    Barcelona, el se\u00f1or Jordi Hereu. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0], "barcelona": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Muchos otros convenios tambi\u00e9n con el Ministerio de Medio\n    Ambiente; convenios con el Ministerio de Fomento, adem\u00e1s del de Vivienda,\n    con el objetivo que le digo. ...\"", "\"... En la\n    Comandancia de Obras de Barcelona se ha formalizado la venta directa al\n    Ayuntamiento de Barcelona del edificio de la antigua Comandancia de Obras\n    para equipamiento. ...\"", "\"... Ya le he comentado, por lo tanto, en\n    m\u00e1s de una ocasi\u00f3n que esta es probablemente la \u00fanica instalaci\u00f3n del\n    Ej\u00e9rcito de Tierra en Barcelona que est\u00e1 en plena y completa operatividad\n    y que, por lo tanto, sigue teniendo inter\u00e9s para la defensa. ...\"", "\"... Y a su vez otras instalaciones de inter\u00e9s como el Centro\n    de Reclutamiento, el archivo de la Delegaci\u00f3n de la Defensa, la Unidad de\n    apoyo a la Inspecci\u00f3n General del Ej\u00e9rcito, locales destinados a procesos\n    de selecci\u00f3n de militares de empleo, pabellones militares de cargo,\n    residencia de suboficiales, local para las secciones sindicales, Centro\n    Regional de Historia y Cultura Militar, Archivo Regional Interdev n\u00famero\n    4, \u00e1rea de patrimonio de la Delegaci\u00f3n de Defensa, biblioteca regional,\n    que tambi\u00e9n se utiliza como alojamiento de unidades extranjeras en\n    ejercicios multinacionales en Espa\u00f1a y con cierta frecuencia, adem\u00e1s,\n    sirve de estacionamiento de los veh\u00edculos de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado que prestan servicios especiales en determinados\n    eventos que tiene lugar en la ciudad de Barcelona, como congresos,\n    exposiciones, visitas de autoridades extranjeras, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Insisto, se\n    trata del \u00fanico acuartelamiento del Ej\u00e9rcito de Tierra en situaci\u00f3n de\n    plena operatividad en Barcelona y est\u00e1 ocupado por diversas unidades, as\u00ed\n    como por varios organismos de la organizaci\u00f3n perif\u00e9rica del ministerio. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "barcelona": [1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Creo que\n    debemos trabajar en esta l\u00ednea de\n    la funci\u00f3n social para la construcci\u00f3n de nuevas viviendas, pero tambi\u00e9n\n    de protecci\u00f3n de algunas zonas de la costa o del interior. ...\"", "\"... A diferencia del 30 de junio, a diferencia de la\n    proposici\u00f3n no de ley que present\u00f3 este grupo parlamentario en el Pleno,\n    le he hecho una reflexi\u00f3n sobre una permuta de terrenos en la ciudad de\n    Barcelona o en alg\u00fan municipio cercano a ella para construir un nuevo\n    equipamiento, seguramente m\u00e1s compactado, no con estas 5,47 hect\u00e1reas\n    actuales que est\u00e1n rodeadas por tres centros universitarios con necesidad\n    de nuevas instalaciones. ...\"", "\"... He hecho referencia tambi\u00e9n al inter\u00e9s del\n    Ayuntamiento de Barcelona y le he preguntado si usted me podr\u00eda confirmar\n    o desmentir este inter\u00e9s. ...\"", "\"... Ahora quiero hacer referencia a la votaci\u00f3n\n    favorable del Ayuntamiento de Barcelona y del Parlamento de Catalu\u00f1a,\n    tambi\u00e9n con los votos del Partido Socialista, para hacer posible aquello\n    que yo le planteo hoy y que tambi\u00e9n me gustar\u00eda proponerle de forma, como\n    dec\u00eda al principio, constructiva y transaccional en la moci\u00f3n\n    consecuencia de interpelaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Insisto, es\n    el \u00fanico establecimiento con plena operatividad en Barcelona para la\n    Defensa y he tratado de trasladarle la ristra bastante larga de funciones\n    que actualmente tiene el equipamiento del cuartel del Bruc para el\n    Ej\u00e9rcito de Tierra. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0], "crisis econ\u00f3mica": [6, 7], "actividad econ\u00f3mica": [8], "actividad": [5], "econom\u00eda": [2, 3, 4], "mediana empresa": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, el Plan de\n    medidas al impulso de la actividad econ\u00f3mica, aprobado el 18 de abril,\n    con un importe de 10.000 millones de euros, que evidentemente no voy a\n    relacionar aqu\u00ed porque fue debatido y ratificado en esta C\u00e1mara, y\n    posteriormente las medidas adoptadas el 14 de agosto por el Gobierno van\n    en la misma direcci\u00f3n de activar la ayuda a la peque\u00f1a y mediana empresa,\n    y tambi\u00e9n al sector de la vivienda como generador de empleo, pero\n    fundamentalmente en la direcci\u00f3n de proteger las pol\u00edticas sociales. ...\"", "\"... Por ejemplo, el Plan de\n    medidas al impulso de la actividad econ\u00f3mica, aprobado el 18 de abril,\n    con un importe de 10.000 millones de euros, que evidentemente no voy a\n    relacionar aqu\u00ed porque fue debatido y ratificado en esta C\u00e1mara, y\n    posteriormente las medidas adoptadas el 14 de agosto por el Gobierno van\n    en la misma direcci\u00f3n de activar la ayuda a la peque\u00f1a y mediana empresa,\n    y tambi\u00e9n al sector de la vivienda como generador de empleo, pero\n    fundamentalmente en la direcci\u00f3n de proteger las pol\u00edticas sociales. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n\n    es un concepto que debemos tener presente, por eso estamos impulsando\n    medidas para reactivar la econom\u00eda productiva. ...\"", "\"... Necesitamos una formaci\u00f3n profesional que siga avanzando, que se adecue\n    en mayor medida a las necesidades de la econom\u00eda y del mercado laboral,\n    que se dirija especialmente a potenciar los sectores emergentes e\n    innovadores, que integre plenamente la formaci\u00f3n en el sistema educativo\n    y en el \u00e1mbito empresarial y laboral, que favorezca la formaci\u00f3n a lo\n    largo de la vida y que integre plenamente la ense\u00f1anza de idiomas y de\n    las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y del conocimiento. ...\"", "\"... Se\u00f1or Llamazares, para acabar, comparto con usted la preocupaci\u00f3n de que\n    una situaci\u00f3n sobrevenida con mucha fuerza -usted la calificaba de\n    terremoto financiero- tiene desgraciadamente una repercusi\u00f3n sobre los\n    m\u00e1s d\u00e9biles, pero este Gobierno ha reiterado y repetido hasta la saciedad\n    que har\u00e1 frente a la actual situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica con aquellas\n    pol\u00edticas que sean menester y precisas para superar cuanto antes la\n    actual situaci\u00f3n en la que nos encontramos y para que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola vuelva a la senda del crecimiento y permita nuevamente entrar en\n    la generaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Por ejemplo, el Plan de\n    medidas al impulso de la actividad econ\u00f3mica, aprobado el 18 de abril,\n    con un importe de 10.000 millones de euros, que evidentemente no voy a\n    relacionar aqu\u00ed porque fue debatido y ratificado en esta C\u00e1mara, y\n    posteriormente las medidas adoptadas el 14 de agosto por el Gobierno van\n    en la misma direcci\u00f3n de activar la ayuda a la peque\u00f1a y mediana empresa,\n    y tambi\u00e9n al sector de la vivienda como generador de empleo, pero\n    fundamentalmente en la direcci\u00f3n de proteger las pol\u00edticas sociales. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, coincido plenamente con usted en la definici\u00f3n acertada que ha\n    hecho de la situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica al definirla como una crisis\n    que no tiene un\n    origen laboral. ...\"", "\"... Se\u00f1or Llamazares, para acabar, comparto con usted la preocupaci\u00f3n de que\n    una situaci\u00f3n sobrevenida con mucha fuerza -usted la calificaba de\n    terremoto financiero- tiene desgraciadamente una repercusi\u00f3n sobre los\n    m\u00e1s d\u00e9biles, pero este Gobierno ha reiterado y repetido hasta la saciedad\n    que har\u00e1 frente a la actual situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica con aquellas\n    pol\u00edticas que sean menester y precisas para superar cuanto antes la\n    actual situaci\u00f3n en la que nos encontramos y para que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola vuelva a la senda del crecimiento y permita nuevamente entrar en\n    la generaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Por ejemplo, el Plan de\n    medidas al impulso de la actividad econ\u00f3mica, aprobado el 18 de abril,\n    con un importe de 10.000 millones de euros, que evidentemente no voy a\n    relacionar aqu\u00ed porque fue debatido y ratificado en esta C\u00e1mara, y\n    posteriormente las medidas adoptadas el 14 de agosto por el Gobierno van\n    en la misma direcci\u00f3n de activar la ayuda a la peque\u00f1a y mediana empresa,\n    y tambi\u00e9n al sector de la vivienda como generador de empleo, pero\n    fundamentalmente en la direcci\u00f3n de proteger las pol\u00edticas sociales. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Durante muchos a\u00f1os, esa pol\u00edtica\n    ha sido sufragada desde el esfuerzo de las cuotas de los trabajadores y\n    de las empresas. ...\"", "\"... Estoy de acuerdo, pero usted\n    convendr\u00e1 conmigo en que el cambio de modelo econ\u00f3mico no va a dar una\n    respuesta inmediata al tema de los 2.500.000 de desempleados que tenemos\n    en Espa\u00f1a, porque un cambio de modelo econ\u00f3mico supone un cambio desde el\n    punto de vista estructural para buscar una econom\u00eda productiva m\u00e1s\n    sostenible, m\u00e1s innovadora, seguramente no tan ocupadora de mano de obra\n    como lo fue la del sector de la construcci\u00f3n, pero m\u00e1s fuerte en el\n    tiempo y, por tanto, no sometida a estos vaivenes y a una p\u00e9rdida de\n    empleo tan importante. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    POL\u00cdTICAS QUE ADOPTAR\u00c1 EL GOBIERNO PARA ALCANZAR UN SISTEMA EDUCATIVO DE\n    CALIDAD Y EXCELENCIA.  ...\"", "\"...  LAS MEDIDAS\n    POL\u00cdTICAS QUE ADOPTAR\u00c1 EL GOBIERNO PARA ALCANZAR UN SISTEMA EDUCATIVO DE\n    CALIDAD Y EXCELENCIA.  ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "conferencia sectorial": [24], "sistema educativo": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "ense\u00f1anza": [38], "fracaso escolar": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "alumnos": [31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "formaci\u00f3n": [25, 26, 27, 28, 29], "calidad": [30], "resultados": [40, 41], "abandono escolar": [39], "formaci\u00f3n profesional": [14, 15, 16]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso mi\n    grupo parlamentario ha estimado necesario preguntarle qu\u00e9 va a hacer para\n    alcanzar un sistema educativo de calidad y de excelencia, pero nos\n    consolar\u00edamos con que fuera de calidad. ...\"", "\"... No se compadece la situaci\u00f3n\n    de desarrollo econ\u00f3mico con el sistema educativo espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Solo el 50 por ciento de entre 25 y 64 a\u00f1os tienen\n    estudios obligatorios, 25 a\u00f1os, es decir que los de 25 a\u00f1os no han\n    conocido otro sistema educativo que la Logse. ...\"", "\"... No pueden competir ni siquiera en los puestos de\n    trabajo menos cualificados y este es el compromiso m\u00ednimo que debe\n    adoptar un Estado, que cuando salgan del sistema educativo, si no llevan\n    un t\u00edtulo acad\u00e9mico, por lo menos que lleven ya la acreditaci\u00f3n de una\n    cualificaci\u00f3n profesional m\u00ednima. ...\"", "\"... Las palabras como lo siento, perd\u00f3n, a pesar de todo\n    seguimos, han desaparecido del vocabulario y es el sistema educativo,\n    adem\u00e1s con la sensaci\u00f3n de que la responsabilidad educativa se la hemos\n    sustra\u00eddo a los padres para dejarla en exclusiva al sistema educativo en\n    manos de ciertos pedagogos con unos principios m\u00e1s que sospechosos de\n    influencia ideol\u00f3gica y pol\u00edtica. ...\"", "\"... Me queda poco tiempo, se\u00f1ora ministra, y son muchos los aspectos que hay\n    en el sistema educativo espa\u00f1ol que no funcionan, pero algunos quiero\n    mencionarlos aunque sea brevemente. ...\"", "\"... Asistimos -y esto es responsabilidad\n    suya, se\u00f1ora ministra- a una desvertebraci\u00f3n del sistema educativo\n    espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Yo, desde\n    la oposici\u00f3n, la voy a ayudar a que tome usted conciencia de cu\u00e1l es la\n    situaci\u00f3n de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, he le\u00eddo no solamente el panorama de la educaci\u00f3n\n    elaborado por el ministerio -por cierto, bastante bien- sino tambi\u00e9n el\n    propio informe hecho por la OCDE y, francamente, usted sabe que no\n    salimos bien parados. ...\"", "\"... saben y si son conscientes los ciudadanos de\n    este pa\u00eds de que estamos dando t\u00edtulos de educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria a alumnos que suspenden dos asignaturas fundamentales como\n    son matem\u00e1ticas y lengua. ...\"", "\"... Hay algunos fen\u00f3menos de acoso, pero sobre todo lo que hay son toneladas\n    de mala educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Hay unas diferencias tremendas de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... La\n    educaci\u00f3n en Espa\u00f1a est\u00e1 funcionando a distintos niveles, cuesta distinto\n    esfuerzo sacar un t\u00edtulo de la ESO en las diferentes comunidades. ...\"", "\"... Si quiere le contesto d\u00f3nde estaba la\n    memoria de la Logse y qui\u00e9n financi\u00f3 la Logse y si quiere entramos en la\n    memoria de la LOE y qui\u00e9n est\u00e1 financiando de verdad la educaci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Formaci\u00f3n profesional y\n    bachillerato: igual, catorce puntos por debajo. ...\"", "\"... De la formaci\u00f3n profesional solamente le voy a decir una cosa, se\u00f1ora\n    ministra, puesto que espero que tengamos un debate monogr\u00e1fico sobre el\n    tema. ...\"", "\"... S\u00ed, hay que reconocer que hasta la Logse\n    mejor\u00f3 la formaci\u00f3n profesional y posteriormente la Ley de\n    Cualificaciones; ustedes lo pararon y ahora intentan remediarlo. ...\"", "\"... Fracaso escolar. ...\"", "\"... Si atendemos a los\n    datos de fracaso escolar del propio ministerio -que, por cierto, se est\u00e1n\n    publicando con excesivo retraso-, estamos ya en un 30 por ciento, casi en\n    un 31 por ciento. ...\"", "\"... Es que los alumnos\n    de cuarto de la ESO a partir de marzo ya eligen las asignaturas que\n    pueden dejar y eso no es computado como fracaso escolar. ...\"", "\"... Tendremos\n    que hablar alg\u00fan d\u00eda sobre qu\u00e9 se entiende por fracaso escolar en este\n    pa\u00eds. ...\"", "\"... Pero no es solo un fracaso escolar; es un fracaso formativo. ...\"", "\"... De esto no hemos hablado\n    suficientemente en los debates sobre la crisis econ\u00f3mica, el 25 por\n    ciento de paro juvenil; fracaso educativo, fracaso escolar, fracaso\n    formativo: fracaso educativo. ...\"", "\"... Pero desgraciadamente es que ni siquiera con ese\n    principio se ha logrado que aprueben, porque la tasa de fracaso escolar\n    est\u00e1 en el 30 por ciento y adem\u00e1s los suspende la vida. ...\"", "\"... Se est\u00e1 entorpeciendo la movilidad y la\n    conferencia sectorial, se\u00f1ora ministra, y la comisi\u00f3n general, \u00f3rgano en\n    el que se prolonga su actuaci\u00f3n, se han quedado en un mero formalismo en\n    el que usted, m\u00e1s que buscar el concurso y escuchar, que no o\u00edr, a las\n    distintas comunidades, busca la complicidad partidista. ...\"", "\"... Formaci\u00f3n profesional y\n    bachillerato: igual, catorce puntos por debajo. ...\"", "\"... De los cinco indicadores solo progresa en uno\n    -en el n\u00famero de adultos que participan en programas de formaci\u00f3n\n    permanente hemos mejorado-, en el resto, bajamos. ...\"", "\"... Igual pod\u00edamos hablar de la\n    formaci\u00f3n y de la selecci\u00f3n, proceso que deja insatisfechos a todos. ...\"", "\"... De la formaci\u00f3n profesional solamente le voy a decir una cosa, se\u00f1ora\n    ministra, puesto que espero que tengamos un debate monogr\u00e1fico sobre el\n    tema. ...\"", "\"... S\u00ed, hay que reconocer que hasta la Logse\n    mejor\u00f3 la formaci\u00f3n profesional y posteriormente la Ley de\n    Cualificaciones; ustedes lo pararon y ahora intentan remediarlo. ...\"", "\"... Por eso mi\n    grupo parlamentario ha estimado necesario preguntarle qu\u00e9 va a hacer para\n    alcanzar un sistema educativo de calidad y de excelencia, pero nos\n    consolar\u00edamos con que fuera de calidad. ...\"", "\"... No\n    es buena noticia para los padres, ni siquiera para los alumnos. ...\"", "\"... Comienzo de curso:\n    la vuelta al cole m\u00e1s conflictiva; arranca el curso m\u00e1s pol\u00e9mico; Espa\u00f1a,\n    \u00fanico pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea donde crece el abandono escolar; estamos\n    peor preparados; uno de cada tres alumnos deja antes de tiempo los\n    estudios; una mochila muy costosa; etc\u00e9tera. ...\"", "\"... saben y si son conscientes los ciudadanos de\n    este pa\u00eds de que estamos dando t\u00edtulos de educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria a alumnos que suspenden dos asignaturas fundamentales como\n    son matem\u00e1ticas y lengua. ...\"", "\"... Es que los alumnos\n    de cuarto de la ESO a partir de marzo ya eligen las asignaturas que\n    pueden dejar y eso no es computado como fracaso escolar. ...\"", "\"... Ese 30\n    por ciento de alumnos que estamos mandando a la sociedad no llevan ni\n    siquiera el reconocimiento de una cualificaci\u00f3n profesional de nivel 1,\n    es decir la cualificaci\u00f3n m\u00ednima para que puedan llegar al mercado\n    presentando algo. ...\"", "\"... De esto no se han hecho evaluaciones, pero\n    paseemos por las calles, pregunt\u00e9mosles a nuestros padres, a los padres\n    de los alumnos y a los alumnos y ver\u00e1n que nunca hemos tenido una\n    generaci\u00f3n con una mochila de valores tan vac\u00eda, sin capacidad de\n    resistencia al sufrimiento, sin capacidad de estabilidad emocional frente\n    a las frustraciones. ...\"", "\"... El fen\u00f3meno del quemado, del que abandonar\u00eda la clase, del\n    que busca comisiones de cualquier tipo para no enfrentarse con los\n    alumnos es creciente. ...\"", "\"... M\u00e1s de un 15 por ciento de los profesores dejar\u00edan\n    su puesto escolar si les dieran una oportunidad y otro 15 por ciento\n    ir\u00edan a algunas otras tareas que no tuvieran que ver directamente con la\n    ense\u00f1anza. ...\"", "\"... Comienzo de curso:\n    la vuelta al cole m\u00e1s conflictiva; arranca el curso m\u00e1s pol\u00e9mico; Espa\u00f1a,\n    \u00fanico pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea donde crece el abandono escolar; estamos\n    peor preparados; uno de cada tres alumnos deja antes de tiempo los\n    estudios; una mochila muy costosa; etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Hemos gastado lo que no estaba ni siquiera\n    previsto y sin embargo los resultados son penosos. ...\"", "\"... Resultados: en matem\u00e1ticas, los s\u00e9ptimos de la\n    OCDE por la cola, por debajo de la media de la OCDE; en lectura, los\n    sextos por la cola, alej\u00e1ndonos de la media, hemos ca\u00eddo much\u00edsimos\n    puntos; en ciencia, los octavos por la cola. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [33], "educaci\u00f3n": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "conferencia sectorial": [35], "administraciones educativas": [40], "sistema educativo": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "calidad": [38, 39], "fracaso escolar": [30, 31, 32], "formaci\u00f3n": [36, 37], "pol\u00edtica educativa": [34], "centros": [41, 42], "comunidad educativa": [28], "formaci\u00f3n profesional": [29]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para poder llegar a acuerdos -y le puedo asegurar que es mi mayor\n    objetivo, porque entiendo que la educaci\u00f3n necesita acuerdos- tenemos que\n    entendernos en cuanto a la realidad del sistema educativo que tenemos\n    delante. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo no voy a negar nunca los\n    problemas que tiene nuestro sistema educativo, soy la primera interesada\n    en conocerlos, pero ni los voy a exagerar ni mucho menos los voy a\n    utilizar, porque me parece que una utilizaci\u00f3n de los problemas del\n    sistema educativo es el m\u00e1s flaco favor que se le puede hacer. ...\"", "\"... Yo le voy a proponer a la Comisi\u00f3n de\n    Educaci\u00f3n que tengamos un debate sobre el contenido de los informes,\n    porque sabe usted muy bien -si ha le\u00eddo el informe, como me ha dicho- que\n    en el \u00faltimo informe de la OCDE se demuestran debilidades y tambi\u00e9n\n    fortalezas de nuestro sistema educativo. ...\"", "\"... No puede usted quedarse\n    solamente con las debilidades porque, insisto, le est\u00e1 haciendo un flaco\n    favor a nuestro sistema educativo, si no conoce tambi\u00e9n las fortalezas\n    que se reconocen en ese informe de la OCDE; informe que le recuerdo -y\n    tambi\u00e9n lo hice en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n- se refiere a la realidad de\n    nuestro sistema educativo en el curso 2005-2006, y con eso no estoy\n    quit\u00e1ndome responsabilidades de encima, sino que estoy dici\u00e9ndole otra\n    vez -ya lo hice en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n- que precisamente porque la\n    realidad del sistema educativo -de la que el informe de la OCDE es\n    reflejo- era esa en ese momento, por ese motivo hicimos una nueva ley de\n    educaci\u00f3n, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, y pusimos en marcha cambios en\n    el sistema educativo, que venimos desarrollando desde entonces, y que\n    acompa\u00f1amos de una memoria econ\u00f3mica. ...\"", "\"... A favor del\n    sistema educativo financiamos la Administraci\u00f3n General del Estado y por\n    supuesto tambi\u00e9n las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... No he\n    entendido realmente esto que me ha dicho, y le agradecer\u00eda mucho que me\n    lo aclarara, sobre todo para tener la oportunidad de corregirlo, porque\n    si eso es as\u00ed, no se corresponde con nada de lo que yo pienso que hay que\n    hacer en el sistema educativo. ...\"", "\"... Porque creemos que\n    necesitamos un sistema educativo de calidad, y adem\u00e1s un sistema\n    educativo de excelencia; se\u00f1or\u00eda, no solamente de calidad -estoy de\n    acuerdo con usted-, sino tambi\u00e9n un sistema educativo de excelencia, y un\n    sistema educativo flexible que al mismo tiempo tiene que ser un sistema\n    educativo exigente. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo le habl\u00e9 y expuse en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, en la que usted\n    dice que solamente habl\u00e9 del calendario de despliegue de la Ley Org\u00e1nica\n    de Educaci\u00f3n -que tambi\u00e9n habl\u00e9 de ello puesto que correspond\u00eda explicar\n    a comienzo de curso cu\u00e1l es el desarrollo de la ley, pero habl\u00e9 de otras\n    muchas cosas-, de las medidas que van a sumarse este curso a las que\n    venimos tomando desde el principio de aplicaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, medidas por cierto que tienen que ver con las recomendaciones\n    de la OCDE -estoy segura de que usted lo sabe-; medidas que tienen que\n    ver con el incremento de plazas p\u00fablicas en la educaci\u00f3n infantil, con la\n    gratuidad en el segundo ciclo de esta etapa educativa, con la ampliaci\u00f3n\n    de plazas en el primer ciclo de educaci\u00f3n infantil, con el refuerzo de\n    lenguas extranjeras, con la introducci\u00f3n de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n\n    y de la comunicaci\u00f3n en nuestro sistema educativo, con los programas de\n    cualificaci\u00f3n inicial. ...\"", "\"... Si usted observa los datos\n    internacionales ver\u00e1 que tenemos datos comparados sobre abandono temprano\n    del sistema educativo, porque esos datos son posibles a nivel europeo;\n    pero no hay datos comparados sobre fracaso escolar, \u00bfpor qu\u00e9? ...\"", "\"... No diga que estamos trabajando en otra\n    direcci\u00f3n, y sobre todo, se\u00f1or\u00eda, no utilice algunas de las expresiones\n    que ha utilizado, porque creo que hacen un flaco favor no ya a nuestro\n    sistema educativo, sino a todos nuestros j\u00f3venes. ...\"", "\"... El Consejo Escolar del Estado pide a\n    todas las administraciones educativas y a la sociedad en general que\n    mantengan y hagan p\u00fablica su confianza sobre nuestro sistema educativo. ...\"", "\"... Me parece una petici\u00f3n no ya absolutamente razonable, sino absolutamente\n    necesaria para conseguir caminar en la direcci\u00f3n correcta en relaci\u00f3n con\n    nuestro sistema educativo. ...\"", "\"... Hemos tenido ocasi\u00f3n de hablar de estas\n    cuestiones en una reciente comparecencia en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n en\n    la que, creo recordar, hable de bastantes m\u00e1s cosas que del calendario de\n    la LOE. ...\"", "\"... Tengo, se\u00f1or\u00eda, excelentes asesores en el Ministerio de Educaci\u00f3n; los\n    tuve en la pasada legislatura y los sigo teniendo ahora; asesores que me\n    ayudan, me informan, me explican y con los que discuto, pero, no le quepa\n    ninguna duda, yo tambi\u00e9n s\u00e9 lo que ocurre en las aulas, no solamente\n    porque me lo cuenten mis asesores, sino porque procuro visitarlas, hablar\n    con todos aquellos que quieren contarme los problemas que hay en las\n    aulas, y con todos aquellos que tienen verdadero inter\u00e9s en llegar a\n    entender qu\u00e9 es tambi\u00e9n lo que dicen los informes internacionales. ...\"", "\"... Para poder llegar a acuerdos -y le puedo asegurar que es mi mayor\n    objetivo, porque entiendo que la educaci\u00f3n necesita acuerdos- tenemos que\n    entendernos en cuanto a la realidad del sistema educativo que tenemos\n    delante. ...\"", "\"... Yo le voy a proponer a la Comisi\u00f3n de\n    Educaci\u00f3n que tengamos un debate sobre el contenido de los informes,\n    porque sabe usted muy bien -si ha le\u00eddo el informe, como me ha dicho- que\n    en el \u00faltimo informe de la OCDE se demuestran debilidades y tambi\u00e9n\n    fortalezas de nuestro sistema educativo. ...\"", "\"... No puede usted quedarse\n    solamente con las debilidades porque, insisto, le est\u00e1 haciendo un flaco\n    favor a nuestro sistema educativo, si no conoce tambi\u00e9n las fortalezas\n    que se reconocen en ese informe de la OCDE; informe que le recuerdo -y\n    tambi\u00e9n lo hice en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n- se refiere a la realidad de\n    nuestro sistema educativo en el curso 2005-2006, y con eso no estoy\n    quit\u00e1ndome responsabilidades de encima, sino que estoy dici\u00e9ndole otra\n    vez -ya lo hice en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n- que precisamente porque la\n    realidad del sistema educativo -de la que el informe de la OCDE es\n    reflejo- era esa en ese momento, por ese motivo hicimos una nueva ley de\n    educaci\u00f3n, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, y pusimos en marcha cambios en\n    el sistema educativo, que venimos desarrollando desde entonces, y que\n    acompa\u00f1amos de una memoria econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Por supuesto, se\u00f1or\u00eda, que le voy a\n    hablar de la memoria econ\u00f3mica de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, y lo voy\n    a hacer por un motivo fundamental: es la primera ley de educaci\u00f3n que\n    tuvo una memoria econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Ustedes hicieron una ley de educaci\u00f3n sin\n    memoria econ\u00f3mica. ...\"", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n tiene una memoria econ\u00f3mica muy\n    potente; son 7.000 millones de euros. ...\"", "\"... Pero yo nunca jam\u00e1s me he colgado\n    la medalla de que esa sea la principal contribuci\u00f3n a la financiaci\u00f3n de\n    la educaci\u00f3n, porque s\u00e9 los datos, y s\u00e9 muy bien lo que significa el\n    gasto en educaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n General del Estado y lo que\n    significa el gasto en educaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Vis\u00edtelos y ver\u00e1 usted cu\u00e1les son\n    las consecuencias de esa financiaci\u00f3n, de esa memoria econ\u00f3mica de la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... El Ministerio de Educaci\u00f3n no condiciona la\n    financiaci\u00f3n a la aceptaci\u00f3n de determinados principios. ...\"", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, hemos hecho una memoria\n    econ\u00f3mica para apoyar una ley, y hemos puesto en marcha pol\u00edticas\n    educativas con la convicci\u00f3n de que la educaci\u00f3n es un asunto de Estado,\n    que necesita no ya el apoyo de todas las fuerzas pol\u00edticas, sino la\n    colaboraci\u00f3n de todas las instituciones. ...\"", "\"... Y ya le dije en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n que no tengo\n    ning\u00fan problema para hablar de calidad, de excelencia, de exigencia y de\n    disciplina; ning\u00fan problema. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo le habl\u00e9 y expuse en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, en la que usted\n    dice que solamente habl\u00e9 del calendario de despliegue de la Ley Org\u00e1nica\n    de Educaci\u00f3n -que tambi\u00e9n habl\u00e9 de ello puesto que correspond\u00eda explicar\n    a comienzo de curso cu\u00e1l es el desarrollo de la ley, pero habl\u00e9 de otras\n    muchas cosas-, de las medidas que van a sumarse este curso a las que\n    venimos tomando desde el principio de aplicaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, medidas por cierto que tienen que ver con las recomendaciones\n    de la OCDE -estoy segura de que usted lo sabe-; medidas que tienen que\n    ver con el incremento de plazas p\u00fablicas en la educaci\u00f3n infantil, con la\n    gratuidad en el segundo ciclo de esta etapa educativa, con la ampliaci\u00f3n\n    de plazas en el primer ciclo de educaci\u00f3n infantil, con el refuerzo de\n    lenguas extranjeras, con la introducci\u00f3n de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n\n    y de la comunicaci\u00f3n en nuestro sistema educativo, con los programas de\n    cualificaci\u00f3n inicial. ...\"", "\"... No he entendido muy bien qu\u00e9 es lo que me ha\n    querido decir; en los programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial,\n    aunque ya algunas comunidades aut\u00f3nomas los pusieron en marcha en la\n    legislatura pasada y que se generalizan en esta, lo que pretendemos\n    ofrecer a nuestros j\u00f3venes es una formaci\u00f3n profesional inicial, y adem\u00e1s\n    la oportunidad de obtener el t\u00edtulo de educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"", "\"... Porque los\n    sistemas educativos europeos son muy distintos, y hay sistemas educativos\n    en los que no hay nada equivalente a nuestro t\u00edtulo de educaci\u00f3n\n    secundaria obligatoria, sino que hay un certificado en el que se reconoce\n    qu\u00e9 es lo que cada alumno ha hecho a lo largo de sus a\u00f1os de\n    escolarizaci\u00f3n. ...\"", "\"... En el informe del Consejo Escolar del Estado, correspondiente al curso\n    2006-2007, en el que se hacen muchas recomendaciones al Gobierno sobre la\n    direcci\u00f3n en la que deber\u00edan caminar las pol\u00edticas educativas, puedo\n    decirle que la inmensa mayor\u00eda de ellas -y si entendemos que el Consejo\n    Escolar del Estado refleja la opini\u00f3n de la comunidad educativa deber\u00eda\n    ser una informaci\u00f3n\n    relevante- van en la misma direcci\u00f3n de las pol\u00edticas que estamos poniendo\n    en marcha. ...\"", "\"... No he entendido muy bien qu\u00e9 es lo que me ha\n    querido decir; en los programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial,\n    aunque ya algunas comunidades aut\u00f3nomas los pusieron en marcha en la\n    legislatura pasada y que se generalizan en esta, lo que pretendemos\n    ofrecer a nuestros j\u00f3venes es una formaci\u00f3n profesional inicial, y adem\u00e1s\n    la oportunidad de obtener el t\u00edtulo de educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n deber\u00edamos ponernos de acuerdo en qu\u00e9 significa fracaso escolar y\n    en qu\u00e9 significa fracaso social o personal, como usted ha introducido en\n    su intervenci\u00f3n. ...\"", "\"... Si usted observa los datos\n    internacionales ver\u00e1 que tenemos datos comparados sobre abandono temprano\n    del sistema educativo, porque esos datos son posibles a nivel europeo;\n    pero no hay datos comparados sobre fracaso escolar, \u00bfpor qu\u00e9? ...\"", "\"... Vamos a hablar de fracaso, efectivamente, y\n    vamos a ver qu\u00e9 es lo que estamos diciendo nosotros cuando hablamos de\n    fracaso y qu\u00e9 es lo que en otros pa\u00edses se entiende por fracaso escolar,\n    porque al tener sistemas educativos muy distintos evidentemente estamos\n    hablando de realidades diferentes. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo le habl\u00e9 y expuse en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, en la que usted\n    dice que solamente habl\u00e9 del calendario de despliegue de la Ley Org\u00e1nica\n    de Educaci\u00f3n -que tambi\u00e9n habl\u00e9 de ello puesto que correspond\u00eda explicar\n    a comienzo de curso cu\u00e1l es el desarrollo de la ley, pero habl\u00e9 de otras\n    muchas cosas-, de las medidas que van a sumarse este curso a las que\n    venimos tomando desde el principio de aplicaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, medidas por cierto que tienen que ver con las recomendaciones\n    de la OCDE -estoy segura de que usted lo sabe-; medidas que tienen que\n    ver con el incremento de plazas p\u00fablicas en la educaci\u00f3n infantil, con la\n    gratuidad en el segundo ciclo de esta etapa educativa, con la ampliaci\u00f3n\n    de plazas en el primer ciclo de educaci\u00f3n infantil, con el refuerzo de\n    lenguas extranjeras, con la introducci\u00f3n de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n\n    y de la comunicaci\u00f3n en nuestro sistema educativo, con los programas de\n    cualificaci\u00f3n inicial. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, estoy convencida, en el ministerio estamos convencidos, en el\n    Gobierno estamos convencidos -y lo estuvimos en la legislatura pasada- de\n    que en pol\u00edtica educativa estamos trabajando en la direcci\u00f3n correcta. ...\"", "\"... Son programas todos discutidos en conferencia sectorial,\n    aprobados pr\u00e1cticamente todos por unanimidad, y suscritos por convenios\n    con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... No he entendido muy bien qu\u00e9 es lo que me ha\n    querido decir; en los programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial,\n    aunque ya algunas comunidades aut\u00f3nomas los pusieron en marcha en la\n    legislatura pasada y que se generalizan en esta, lo que pretendemos\n    ofrecer a nuestros j\u00f3venes es una formaci\u00f3n profesional inicial, y adem\u00e1s\n    la oportunidad de obtener el t\u00edtulo de educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"", "\"... Nos importa tanto el profesorado, que en la legislatura\n    pasada trabajamos sobre la reforma de la formaci\u00f3n inicial del\n    profesorado. ...\"", "\"... Porque creemos que\n    necesitamos un sistema educativo de calidad, y adem\u00e1s un sistema\n    educativo de excelencia; se\u00f1or\u00eda, no solamente de calidad -estoy de\n    acuerdo con usted-, sino tambi\u00e9n un sistema educativo de excelencia, y un\n    sistema educativo flexible que al mismo tiempo tiene que ser un sistema\n    educativo exigente. ...\"", "\"... Y ya le dije en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n que no tengo\n    ning\u00fan problema para hablar de calidad, de excelencia, de exigencia y de\n    disciplina; ning\u00fan problema. ...\"", "\"... El Consejo Escolar del Estado pide a\n    todas las administraciones educativas y a la sociedad en general que\n    mantengan y hagan p\u00fablica su confianza sobre nuestro sistema educativo. ...\"", "\"... Yo le pedir\u00eda que se enterara tambi\u00e9n de\n    qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando en los centros escolares, m\u00e1s all\u00e1 de los\n    titulares que usted me ha le\u00eddo. ...\"", "\"... Y\n    no lo digo yo, lo dicen aquellos centros que est\u00e1n, por ejemplo,\n    benefici\u00e1ndose de los programas PROA. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [8, 9, 10], "sistema educativo": [0, 1, 2], "educaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6], "fracaso escolar": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La Logse, el sistema educativo que\n    lleva veinte a\u00f1os instalado, no ten\u00eda ninguna memoria econ\u00f3mica, y quien\n    la puso en pr\u00e1ctica fue el Partido Popular y las comunidades del Partido\n    Popular. ...\"", "\"... El sistema educativo espa\u00f1ol se ha encarecido casi en un cien\n    por cien desde el a\u00f1o 2000 al 2008, y ha sido por el esfuerzo de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, de todas. ...\"", "\"... Y el ministerio, el Gobierno de la\n    naci\u00f3n tendr\u00eda que haber acudido en auxilio de necesidades educativas\n    tremendas que han sobrevenido al sistema, no por implantaci\u00f3n de unos\n    programas con m\u00e1s o menos acierto -y ahora espero contestarle d\u00f3nde est\u00e1\n    ese condicionamiento de finalidad-, sino por la necesidad que tiene el\n    sistema educativo a trav\u00e9s de millones de estudiantes que han llegado a\n    las aulas. ...\"", "\"... Habr\u00eda que ser un fan\u00e1tico o un imb\u00e9cil para no darse\n    cuenta de que se est\u00e1n haciendo muchas cosas bien en educaci\u00f3n,\n    naturalmente, empezando por los padres, y que adem\u00e1s tenemos muchos\n    alumnos. ...\"", "\"... Mire usted, flaco favor se puede hacer en educaci\u00f3n\n    enga\u00f1\u00e1ndonos. ...\"", "\"... Aquellas medidas -y ahora le aclaro- de los PIP,\n    programas de iniciaci\u00f3n profesional, que llevaban a disminuir el fracaso\n    escolar y el fracaso formativo, ustedes las han parado durante cinco\n    a\u00f1os, y ahora incluyen un remedo, que es una copia aunque devaluada, que\n    son los PCPI, y no me voy a meter m\u00e1s en esta terminolog\u00eda para no\n    aburrir a los que no pertenecen al gremio de la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Hab\u00eda pocos problemas en la educaci\u00f3n espa\u00f1ola y ustedes han generado uno\n    artificial, y adem\u00e1s est\u00e1n empe\u00f1ados en no enmendarlo, que es meter la\n    ideolog\u00eda tal como ustedes quieren. ...\"", "\"... Podemos discutir, y estoy dispuesto a\n    hacerlo con usted, sobre qu\u00e9 entendemos por fracaso escolar, pero hay un\n    hecho y es que todas esas evaluaciones nos dicen que estamos por debajo\n    de la media de lo que se espera de nosotros, y en algunos casos que vamos\n    como los cangrejos, retrocediendo. ...\"", "\"... Habr\u00eda que ser un fan\u00e1tico o un imb\u00e9cil para no darse\n    cuenta de que se est\u00e1n haciendo muchas cosas bien en educaci\u00f3n,\n    naturalmente, empezando por los padres, y que adem\u00e1s tenemos muchos\n    alumnos. ...\"", "\"... \u00bfPero usted sabe que uno de los\n    programas para aumentar el \u00e9xito escolar queda condicionado a los alumnos\n    que est\u00e1n en la escuela p\u00fablica? ...\"", "\"... Eso es una barbaridad, y ustedes han\n    condicionado la firma del convenio a que se firmara solo para los alumnos\n    que est\u00e1n en la escuela p\u00fablica, y el \u00e9xito escolar tiene que ser de\n    todos los alumnos espa\u00f1oles que est\u00e1n escolarizados de forma obligatoria. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "educaci\u00f3n": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "calidad": [14], "centros": [15], "formaci\u00f3n": [13]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si usted sabe -como ha dicho ahora mismo- que hay\n    cosas que se hacen bien en el sistema educativo -y lo ha reconocido-,\n    d\u00edgalas. ...\"", "\"... Si usted dijera qu\u00e9 cosas se hacen bien en el sistema\n    educativo estar\u00edamos mucho m\u00e1s cerca de ponernos de acuerdo sobre qu\u00e9\n    podemos hacer a favor del sistema educativo entre todos. ...\"", "\"... Entiendo que aqu\u00ed estamos haciendo pol\u00edtica porque estamos en\n    el Parlamento, pero el sistema educativo es una cosa muy seria. ...\"", "\"... C\u00f3mo vamos a introducir ideolog\u00eda en un\n    sistema educativo como el que tenemos; un sistema educativo en el cual\n    tenemos escuela p\u00fablica, escuela concertada y escuela privada, donde cada\n    centro decide qu\u00e9 profesores dan qu\u00e9 asignatura y con qu\u00e9 libro de texto. ...\"", "\"... Usted puede estar haciendo oposici\u00f3n -y me parece muy bien, es\n    lo que se hace en el Parlamento-, pero no est\u00e1 contando lo que de verdad\n    ocurre con la educaci\u00f3n en este pa\u00eds, y me parece un flaqu\u00edsimo favor a\n    nuestro sistema educativo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, estoy dispuesta -lo digo en serio y lo demostrar\u00e9; espero haberlo\n    demostrado hasta ahora, pero lo seguir\u00e9 demostrando- a discutir todo lo\n    que se quiera sobre el sistema educativo pero, por favor, separemos la\n    utilizaci\u00f3n pol\u00edtica del sistema educativo de la discusi\u00f3n sobre la\n    calidad y la excelencia del sistema. ...\"", "\"... Yo explico lo que hacemos en el Ministerio de Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Y no utilice -y si no,\n    por favor, vu\u00e9lvaselo a leer- un informe del Consejo de Estado que fue\n    absolutamente acorde con educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda. ...\"", "\"... V\u00e1yase a los\n    centros escolares y pregunte en aquellos centros cat\u00f3licos que han\n    decidido dar educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, respetando su ideario. ...\"", "\"... Tampoco estamos retrocediendo en los \u00edndices -y ya no me refiero a\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda-; no me diga que estamos retrocediendo como\n    los cangrejos, no. ...\"", "\"... Usted puede estar haciendo oposici\u00f3n -y me parece muy bien, es\n    lo que se hace en el Parlamento-, pero no est\u00e1 contando lo que de verdad\n    ocurre con la educaci\u00f3n en este pa\u00eds, y me parece un flaqu\u00edsimo favor a\n    nuestro sistema educativo. ...\"", "\"... Exactamente igual me parece que -siento\n    enmendarle su afirmaci\u00f3n- nos diga que no hubo ning\u00fan diagn\u00f3stico o\n    evaluaci\u00f3n previa a la hora de elaborar la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n estuvo sujeta a un debate previo,\n    que ha sido uno de los debates m\u00e1s largos sobre una ley educativa; debate\n    en el que participaron todos los implicados, incluida la comunidad\n    educativa que es la que, como usted muy bien ha dicho, conoce mejor cu\u00e1l\n    es la situaci\u00f3n del sistema. ...\"", "\"... Estaba explic\u00e1ndole nuestro inter\u00e9s por el\n    profesorado, y concretamente refiri\u00e9ndome a la reforma de la formaci\u00f3n\n    del profesorado, tanto inicial, con la reforma universitaria, como\n    nuestra insistencia en programas para la formaci\u00f3n continua del\n    profesorado. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, estoy dispuesta -lo digo en serio y lo demostrar\u00e9; espero haberlo\n    demostrado hasta ahora, pero lo seguir\u00e9 demostrando- a discutir todo lo\n    que se quiera sobre el sistema educativo pero, por favor, separemos la\n    utilizaci\u00f3n pol\u00edtica del sistema educativo de la discusi\u00f3n sobre la\n    calidad y la excelencia del sistema. ...\"", "\"... V\u00e1yase a los\n    centros escolares y pregunte en aquellos centros cat\u00f3licos que han\n    decidido dar educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, respetando su ideario. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 4, 5, 6, 12, 18, 20, 21, 22, 34, 38, 39, 41], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 7, 8, 9, 10, 11, 15, 17, 19, 23, 26, 27, 29, 31, 33, 35, 36, 37, 40, 42], "party": "Mar\u00eda Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega Sanz", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3], "party": "Joan Ridao i Mart\u00edn", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [13, 14, 16, 32], "party": "PERE MACIAS I ARAU", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [24, 25], "party": "JOS\u00c9 RAM\u00d3N BELOKI GUERRA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [28, 30], "party": "Francisco Xes\u00fas Jorquera Caselas", "name": "Mixto"}]}