{"blocks": [{"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO SE\n    PROPONE ABORDAR LA DEFENSA DEL CONCIERTO ECON\u00d3MICO VASCO DE LA PROGRESIVA\n    EROSI\u00d3N DE LA QUE EST\u00c1 SIENDO OBJETO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [1, 2], "concierto econ\u00f3mico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Erkoreka, quiero reiterar que el Gobierno respeta y ampara los\n    derechos hist\u00f3ricos de los territorios forales, y por supuesto ese\n    respeto y esa protecci\u00f3n se extiende al Concierto Econ\u00f3mico como m\u00e1xima\n    expresi\u00f3n de la foralidad garantizada en la Constituci\u00f3n, y que ha tenido\n    su desarrollo posterior principalmente en el Estatuto de Autonom\u00eda del\n    Pa\u00eds Vasco, en la propia Ley del Concierto y en los sucesivos acuerdos\n    sobre el cupo del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Erkoreka, quiero reiterar que el Gobierno respeta y ampara los\n    derechos hist\u00f3ricos de los territorios forales, y por supuesto ese\n    respeto y esa protecci\u00f3n se extiende al Concierto Econ\u00f3mico como m\u00e1xima\n    expresi\u00f3n de la foralidad garantizada en la Constituci\u00f3n, y que ha tenido\n    su desarrollo posterior principalmente en el Estatuto de Autonom\u00eda del\n    Pa\u00eds Vasco, en la propia Ley del Concierto y en los sucesivos acuerdos\n    sobre el cupo del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento la disconformidad y la posici\u00f3n que ha\n    mantenido el Grupo Vasco en el proceso legislativo al que ha hecho\n    referencia, pero, como sabe, la posici\u00f3n del Gobierno y del Grupo\n    Socialista es que ni era el momento ni era el lugar para abordar esa\n    cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "audiencia nacional": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE CONCURREN DATOS OBJETIVOS QUE JUSTIFICAN LA\n    RETIRADA POR PARTE DE LA FISCAL\u00cdA DE LA AUDIENCIA NACIONAL DE LA\n    ACUSACI\u00d3N CONTRA ARNALDO OTEGUI POR ENALTECIMIENTO DEL TERRORISMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE CONCURREN DATOS OBJETIVOS QUE JUSTIFICAN LA\n    RETIRADA POR PARTE DE LA FISCAL\u00cdA DE LA AUDIENCIA NACIONAL DE LA\n    ACUSACI\u00d3N CONTRA ARNALDO OTEGUI POR ENALTECIMIENTO DEL TERRORISMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [3], "fiscal general": [4], "vasco": [6], "fiscal\u00eda": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En marzo de 2004\n    el Tribunal Superior de Justicia del Pa\u00eds Vasco, previa acusaci\u00f3n de la\n    fiscal\u00eda, conden\u00f3 a Otegi a 15 meses de c\u00e1rcel por delito de\n    enaltecimiento del terrorismo, despu\u00e9s el Tribunal Supremo anul\u00f3 la\n    sentencia porque admiti\u00f3 una causa de recusaci\u00f3n contra uno de los\n    magistrados y orden\u00f3 que se repitiese el juicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante la sorpresa\n    general, el fiscal hizo lo posible para que el juicio no se celebrara\n    -pidi\u00f3 varias veces su aplazamiento-; despu\u00e9s, el fiscal general del\n    Estado, que ha dicho que hay que buscar un cauce pol\u00edtico para que la\n    izquierda abertzale se presente a las elecciones, insinu\u00f3 que el fiscal\n    retirar\u00eda la acusaci\u00f3n; despu\u00e9s, el fiscal retir\u00f3 la acusaci\u00f3n y lo hizo\n    despu\u00e9s de que el se\u00f1or Otegi no compareciese en la audiencia y tuviesen\n    que ir a buscarlo en un avi\u00f3n pagado por el contribuyente espa\u00f1ol porque\n    el juez quer\u00eda que compareciese; despu\u00e9s el fiscal en la vista actu\u00f3 de\n    una manera tal que dio lugar a que la abogada defensora del se\u00f1or Otegi\n    ni siquiera tuviera que intervenir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las preguntas que yo le hago son\n    de puro sentido com\u00fan, se\u00f1or presidente: \u00bfPor qu\u00e9 el fiscal pidi\u00f3 que se\n    retrasase el juicio, por qu\u00e9 interrog\u00f3 al se\u00f1or Otegi como lo hizo y por\n    qu\u00e9 retir\u00f3 la acusaci\u00f3n cuando no hab\u00eda ninguna raz\u00f3n que as\u00ed lo\n    aconsejara? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En marzo de 2004\n    el Tribunal Superior de Justicia del Pa\u00eds Vasco, previa acusaci\u00f3n de la\n    fiscal\u00eda, conden\u00f3 a Otegi a 15 meses de c\u00e1rcel por delito de\n    enaltecimiento del terrorismo, despu\u00e9s el Tribunal Supremo anul\u00f3 la\n    sentencia porque admiti\u00f3 una causa de recusaci\u00f3n contra uno de los\n    magistrados y orden\u00f3 que se repitiese el juicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante la sorpresa\n    general, el fiscal hizo lo posible para que el juicio no se celebrara\n    -pidi\u00f3 varias veces su aplazamiento-; despu\u00e9s, el fiscal general del\n    Estado, que ha dicho que hay que buscar un cauce pol\u00edtico para que la\n    izquierda abertzale se presente a las elecciones, insinu\u00f3 que el fiscal\n    retirar\u00eda la acusaci\u00f3n; despu\u00e9s, el fiscal retir\u00f3 la acusaci\u00f3n y lo hizo\n    despu\u00e9s de que el se\u00f1or Otegi no compareciese en la audiencia y tuviesen\n    que ir a buscarlo en un avi\u00f3n pagado por el contribuyente espa\u00f1ol porque\n    el juez quer\u00eda que compareciese; despu\u00e9s el fiscal en la vista actu\u00f3 de\n    una manera tal que dio lugar a que la abogada defensora del se\u00f1or Otegi\n    ni siquiera tuviera que intervenir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En marzo de 2004\n    el Tribunal Superior de Justicia del Pa\u00eds Vasco, previa acusaci\u00f3n de la\n    fiscal\u00eda, conden\u00f3 a Otegi a 15 meses de c\u00e1rcel por delito de\n    enaltecimiento del terrorismo, despu\u00e9s el Tribunal Supremo anul\u00f3 la\n    sentencia porque admiti\u00f3 una causa de recusaci\u00f3n contra uno de los\n    magistrados y orden\u00f3 que se repitiese el juicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En marzo de 2004\n    el Tribunal Superior de Justicia del Pa\u00eds Vasco, previa acusaci\u00f3n de la\n    fiscal\u00eda, conden\u00f3 a Otegi a 15 meses de c\u00e1rcel por delito de\n    enaltecimiento del terrorismo, despu\u00e9s el Tribunal Supremo anul\u00f3 la\n    sentencia porque admiti\u00f3 una causa de recusaci\u00f3n contra uno de los\n    magistrados y orden\u00f3 que se repitiese el juicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "audiencia nacional": [4], "fiscales": [1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Desde el sentido com\u00fan le tendr\u00eda que hacer un matiz: desde el punto de\n    vista jur\u00eddico a quien le corresponde mantener una acusaci\u00f3n o retirarla\n    es al fiscal que tiene la competencia en cada caso (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), no es ni\n    a usted ni a m\u00ed; por tanto, la mejor manera de contribuir -desde luego\n    desde el Gobierno, pero tambi\u00e9n de la oposici\u00f3n- al funcionamiento del\n    Estado de derecho es respetando las decisiones de jueces y fiscales que\n    act\u00faan dentro del margen de la autonom\u00eda de la ley conforme a su leal\n    saber y entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, algunos de ellos son fiscales -en concreto\n    quien ha tenido la responsabilidad en este caso- con una largu\u00edsima\n    tradici\u00f3n en la Audiencia Nacional y con un n\u00famero elevad\u00edsimo de\n    acusaciones por supuestos de terrorismo o de colaboraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tengo\n    respeto a todos los fiscales, y usted deber\u00eda hacer lo mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, algunos de ellos son fiscales -en concreto\n    quien ha tenido la responsabilidad en este caso- con una largu\u00edsima\n    tradici\u00f3n en la Audiencia Nacional y con un n\u00famero elevad\u00edsimo de\n    acusaciones por supuestos de terrorismo o de colaboraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "fiscal\u00eda": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El problema, se\u00f1or presidente del Gobierno, es que yo no tengo ninguna\n    relaci\u00f3n con el fiscal y usted s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 8 del Estatuto\n    del Ministerio Fiscal dice que el Gobierno podr\u00e1 interesar del fiscal\n    general del Estado que promueva ante los tribunales las actuaciones\n    pertinentes en orden a la defensa del inter\u00e9s p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actuaci\u00f3n de la\n    fiscal\u00eda ha sido lamentable, le ha dado un trato de privilegio al se\u00f1or\n    Otegi y no se ha defendido la ley sino un inter\u00e9s pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tribunal sentenciador dijo que ha tenido que\n    absolver a Otegi porque, aunque hab\u00eda razones y argumentos para\n    condenarlo -no lo ha hecho-, el fiscal ha pedido la absoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actuaci\u00f3n de la\n    fiscal\u00eda ha sido lamentable, le ha dado un trato de privilegio al se\u00f1or\n    Otegi y no se ha defendido la ley sino un inter\u00e9s pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "fiscal\u00eda": [7], "fiscales": [4, 5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... la actuaci\u00f3n\n    del ministerio fiscal, de todos los fiscales que d\u00eda a d\u00eda formulan\n    acusaciones, las retiran o piden las penas en los procedimientos penales\n    que estimen convenientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de la responsabilidad\n    pol\u00edtica, se\u00f1or Rajoy, usted no puede hacer dudar de la honestidad en el\n    comportamiento de un fiscal (Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de larga trayectoria que valora\n    y enjuicia libremente sus actuaciones, a no ser que en su experiencia de\n    gobierno pasaran cosas diferentes con la Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), a la responsabilidad en el\n    respeto al funcionamiento del Estado de derecho, a jueces y a fiscales, y\n    a que no diga, porque es falso, mentira, que el Gobierno ha interesado\n    ninguna actuaci\u00f3n del fiscal; y como las cosas en pol\u00edtica tienen que ser\n    en el debate p\u00fablico como tienen que ser o usted demuestra que eso es as\u00ed\n    o sencillamente es falso (Protestas.-Varios se\u00f1ores diputados pronuncian\n    palabras que no se perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la actuaci\u00f3n\n    del ministerio fiscal, de todos los fiscales que d\u00eda a d\u00eda formulan\n    acusaciones, las retiran o piden las penas en los procedimientos penales\n    que estimen convenientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), a la responsabilidad en el\n    respeto al funcionamiento del Estado de derecho, a jueces y a fiscales, y\n    a que no diga, porque es falso, mentira, que el Gobierno ha interesado\n    ninguna actuaci\u00f3n del fiscal; y como las cosas en pol\u00edtica tienen que ser\n    en el debate p\u00fablico como tienen que ser o usted demuestra que eso es as\u00ed\n    o sencillamente es falso (Protestas.-Varios se\u00f1ores diputados pronuncian\n    palabras que no se perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sea responsable\n    y respete a jueces y a fiscales, as\u00ed respetar\u00e1 al Estado de derecho de la\n    manera que los ciudadanos han decidido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de larga trayectoria que valora\n    y enjuicia libremente sus actuaciones, a no ser que en su experiencia de\n    gobierno pasaran cosas diferentes con la Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0, 1], "vasco": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Compareceremos en el Parlamento\n    para informar a los grupos del estado de la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00eda que haber dicho: nos comprometemos a romper el Pacto por las\n    libertades y contra el terrorismo, es obvio; nos comprometemos a\n    emprender una negociaci\u00f3n con ETA, ese proceso se mantendr\u00e1 aunque haya\n    kale borroka, extorsiones o incluso bombas; llevaremos el conflicto vasco\n    a Europa, como siempre ha querido ETA; procuraremos no comparecer en el\n    Parlamento para informar sobre el estado de la lucha contra el\n    terrorismo, y si no nos queda m\u00e1s remedio lo haremos en los pasillos;\n    cederemos al chantaje del etarra De Juana Chaos; retiraremos la acusaci\u00f3n\n    a Otegi para que no sea juzgado; y, por \u00faltimo, provocaremos la\n    indignaci\u00f3n de la mayor\u00eda de las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00eda que haber dicho: nos comprometemos a romper el Pacto por las\n    libertades y contra el terrorismo, es obvio; nos comprometemos a\n    emprender una negociaci\u00f3n con ETA, ese proceso se mantendr\u00e1 aunque haya\n    kale borroka, extorsiones o incluso bombas; llevaremos el conflicto vasco\n    a Europa, como siempre ha querido ETA; procuraremos no comparecer en el\n    Parlamento para informar sobre el estado de la lucha contra el\n    terrorismo, y si no nos queda m\u00e1s remedio lo haremos en los pasillos;\n    cederemos al chantaje del etarra De Juana Chaos; retiraremos la acusaci\u00f3n\n    a Otegi para que no sea juzgado; y, por \u00faltimo, provocaremos la\n    indignaci\u00f3n de la mayor\u00eda de las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, a\n    partir de ah\u00ed hemos cumplido -los ciudadanos lo saben- todos nuestros\n    compromisos, uno detr\u00e1s de otro: para mejorar la vida de los ciudadanos;\n    para atender a los mayores; en educaci\u00f3n; en sanidad; para crear y\n    distribuir m\u00e1s y mejor riqueza; para mejorar el empleo; para hacerlo m\u00e1s\n    estable; para las mujeres; para que haya m\u00e1s derechos civiles y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CREE\n    LA VICEPRESIDENTA QUE LA FISCAL\u00cdA GENERAL DEL ESTADO EST\u00c1 ACTUANDO EN\n    DEFENSA DE LA LEGALIDAD, COMO EXIGE LA CONSTITUCI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El fiscal\n    cumple con la legalidad, cumple con los derechos de los ciudadanos, el\n    inter\u00e9s general y el social, como dice la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscal\u00eda": [8], "fiscal general": [5, 6, 7], "audiencia nacional": [9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Las funciones del fiscal, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, acaban de ser referidas en este mismo debate esta tarde,\n    y el presidente del Gobierno en su respuesta ha dicho que a no ser que\n    pasaran en su \u00e9poca -contest\u00e1ndole al l\u00edder de la oposici\u00f3n y al\n    presidente de mi partido- cosas diferentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, pasaban cosas\n    diferentes; nunca se hubiera imaginado nadie que el fiscal general se\n    hubiera convertido en el m\u00e1ximo defensor de Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En marzo de 2006, despu\u00e9s de anunciar que pedir\u00eda\n    la prisi\u00f3n incondicional para Otegi por una huelga ilegal de Batasuna, le\n    dej\u00f3 irse a su casa con fianza; en junio redujo de 131 a 61 a\u00f1os la\n    petici\u00f3n para ocho colaboradores de ETA que se\u00f1alaban objetivos de\n    atentados; en julio redujo de 6 a 2 a\u00f1os la petici\u00f3n contra dos acusados\n    por ayudar a fugarse a un etarra; en septiembre rebaj\u00f3 de 12 a 2 a\u00f1os la\n    petici\u00f3n de condena por amenazas contra el etarra Bilbao, a pesar de que\n    en el mismo juicio amenaz\u00f3 al presidente del tribunal con meterle siete\n    tiros -seguramente observ\u00f3 en aquel momento que estaba a favor del\n    proceso-; en octubre redujo la petici\u00f3n contra De Juana Chaos de 96 a 12\n    a\u00f1os por amenazas a funcionarios de prisiones; en noviembre la fiscal\u00eda\n    se opuso a la liquidaci\u00f3n de las herriko tabernas porque no estaba\n    acreditado que estuvieran vinculadas a Batasuna; en diciembre pidi\u00f3 el\n    archivo del caso Egunkaria, cuando antes la fiscal\u00eda hab\u00eda asegurado que\n    estaba subordinada a la estrategia de ETA; en enero de este a\u00f1o pidi\u00f3 a\n    la Audiencia Nacional que excarcelara a De Juana Chaos, y la audiencia en\n    ese caso le contest\u00f3 que no; en febrero rebaj\u00f3 a m\u00e1s de la mitad las\n    penas solicitadas contra los acusados del caso Ekin y este mes retira las\n    acusaciones contra Otegi e impide, como ha reconocido el propio tribunal,\n    que se le condene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el calendario del fiscal general; ese, se\u00f1or\u00eda,\n    es el calendario de la infamia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese fiscal general es m\u00e1s propio\n    de la Falange -que bien conoce- que de un r\u00e9gimen democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, pasaban cosas\n    diferentes; nunca se hubiera imaginado nadie que el fiscal general se\n    hubiera convertido en el m\u00e1ximo defensor de Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el calendario del fiscal general; ese, se\u00f1or\u00eda,\n    es el calendario de la infamia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese fiscal general es m\u00e1s propio\n    de la Falange -que bien conoce- que de un r\u00e9gimen democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En marzo de 2006, despu\u00e9s de anunciar que pedir\u00eda\n    la prisi\u00f3n incondicional para Otegi por una huelga ilegal de Batasuna, le\n    dej\u00f3 irse a su casa con fianza; en junio redujo de 131 a 61 a\u00f1os la\n    petici\u00f3n para ocho colaboradores de ETA que se\u00f1alaban objetivos de\n    atentados; en julio redujo de 6 a 2 a\u00f1os la petici\u00f3n contra dos acusados\n    por ayudar a fugarse a un etarra; en septiembre rebaj\u00f3 de 12 a 2 a\u00f1os la\n    petici\u00f3n de condena por amenazas contra el etarra Bilbao, a pesar de que\n    en el mismo juicio amenaz\u00f3 al presidente del tribunal con meterle siete\n    tiros -seguramente observ\u00f3 en aquel momento que estaba a favor del\n    proceso-; en octubre redujo la petici\u00f3n contra De Juana Chaos de 96 a 12\n    a\u00f1os por amenazas a funcionarios de prisiones; en noviembre la fiscal\u00eda\n    se opuso a la liquidaci\u00f3n de las herriko tabernas porque no estaba\n    acreditado que estuvieran vinculadas a Batasuna; en diciembre pidi\u00f3 el\n    archivo del caso Egunkaria, cuando antes la fiscal\u00eda hab\u00eda asegurado que\n    estaba subordinada a la estrategia de ETA; en enero de este a\u00f1o pidi\u00f3 a\n    la Audiencia Nacional que excarcelara a De Juana Chaos, y la audiencia en\n    ese caso le contest\u00f3 que no; en febrero rebaj\u00f3 a m\u00e1s de la mitad las\n    penas solicitadas contra los acusados del caso Ekin y este mes retira las\n    acusaciones contra Otegi e impide, como ha reconocido el propio tribunal,\n    que se le condene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En marzo de 2006, despu\u00e9s de anunciar que pedir\u00eda\n    la prisi\u00f3n incondicional para Otegi por una huelga ilegal de Batasuna, le\n    dej\u00f3 irse a su casa con fianza; en junio redujo de 131 a 61 a\u00f1os la\n    petici\u00f3n para ocho colaboradores de ETA que se\u00f1alaban objetivos de\n    atentados; en julio redujo de 6 a 2 a\u00f1os la petici\u00f3n contra dos acusados\n    por ayudar a fugarse a un etarra; en septiembre rebaj\u00f3 de 12 a 2 a\u00f1os la\n    petici\u00f3n de condena por amenazas contra el etarra Bilbao, a pesar de que\n    en el mismo juicio amenaz\u00f3 al presidente del tribunal con meterle siete\n    tiros -seguramente observ\u00f3 en aquel momento que estaba a favor del\n    proceso-; en octubre redujo la petici\u00f3n contra De Juana Chaos de 96 a 12\n    a\u00f1os por amenazas a funcionarios de prisiones; en noviembre la fiscal\u00eda\n    se opuso a la liquidaci\u00f3n de las herriko tabernas porque no estaba\n    acreditado que estuvieran vinculadas a Batasuna; en diciembre pidi\u00f3 el\n    archivo del caso Egunkaria, cuando antes la fiscal\u00eda hab\u00eda asegurado que\n    estaba subordinada a la estrategia de ETA; en enero de este a\u00f1o pidi\u00f3 a\n    la Audiencia Nacional que excarcelara a De Juana Chaos, y la audiencia en\n    ese caso le contest\u00f3 que no; en febrero rebaj\u00f3 a m\u00e1s de la mitad las\n    penas solicitadas contra los acusados del caso Ekin y este mes retira las\n    acusaciones contra Otegi e impide, como ha reconocido el propio tribunal,\n    que se le condene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscales": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La legalidad se defiende aplicando la ley, con arreglo a\n    la Constituci\u00f3n, se\u00f1or Zaplana, s\u00ed, y con autonom\u00eda; es lo que hace el\n    fiscal, s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le vuelvo a repetir -lo dec\u00eda el presidente-, eso\n    quiz\u00e1 pasaba en su Gobierno, con el se\u00f1or Acebes y con el se\u00f1or Rajoy,\n    cuando estaba aquel \u00ednclito fiscal, el se\u00f1or Cardenal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que tiene que haber una acusaci\u00f3n, funci\u00f3n que hace el fiscal\n    constitucionalmente, y un se\u00f1or que juzga, que es el juez, que toma sus\n    decisiones con arreglo a unas pruebas en un proceso oral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le veo a\n    usted haciendo de fiscal y de juez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Francamente, lo que no puede hacer un\n    Gobierno jam\u00e1s es, primero, dirigir instrucciones concretas al fiscal,\n    porque constitucionalmente no est\u00e1 permitido (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n, permanentemente, convirtiendo las sesiones de\n    control al Gobierno en sesiones de control a los jueces, al Poder\n    Judicial y a los fiscales (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 BALANCE HACE EL GOBIERNO EN TRES A\u00d1OS DE LEGISLATURA DE LAS\n    POL\u00cdTICAS DE VIVIENDA Y SUELO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 BALANCE HACE EL GOBIERNO EN TRES A\u00d1OS DE LEGISLATURA DE LAS\n    POL\u00cdTICAS DE VIVIENDA Y SUELO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas protegidas": [7, 8], "viviendas": [3, 4], "alquiler": [9, 10], "suelo": [5, 6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, han pasado casi tres a\u00f1os desde su primera comparecencia\n    en la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda el 27 de mayo de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted anunci\u00f3\n    en esa Comisi\u00f3n, como prioridades de su ministerio, incrementar el n\u00famero\n    de viviendas protegidas, que en los a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular\n    hab\u00eda ca\u00eddo de forma alarmante, fijando el objetivo de que al final de la\n    legislatura 720.000 familias, 180.000 al a\u00f1o, pudieran beneficiarse de\n    una vivienda con alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n; fomentar el mercado de\n    alquiler proporcionando ayudas tanto a propietarios, 6.000 euros para\n    rehabilitaci\u00f3n y puesta en alquiler, como a inquilinos, 240 euros durante\n    dos a\u00f1os; movilizar suelo de la Administraci\u00f3n General del Estado para\n    vivienda protegida y el aterrizaje suave de los precios de la vivienda\n    libre, que en esos momentos crec\u00edan a tasas del 19 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que al Partido Popular no le gusta que se haga\n    referencia a lo que se hizo en sus a\u00f1os de Gobierno y menos en materia de\n    vivienda, que realmente fue poco, pero, que yo sepa, no hay otra forma de\n    medir que comparar y, cuando han pasado tres a\u00f1os, parece un momento\n    adecuado para que esta C\u00e1mara y los ciudadanos sepamos cu\u00e1l es el grado\n    de consecuci\u00f3n de los objetivos que su ministerio se plante\u00f3 al inicio de\n    la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted anunci\u00f3\n    en esa Comisi\u00f3n, como prioridades de su ministerio, incrementar el n\u00famero\n    de viviendas protegidas, que en los a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular\n    hab\u00eda ca\u00eddo de forma alarmante, fijando el objetivo de que al final de la\n    legislatura 720.000 familias, 180.000 al a\u00f1o, pudieran beneficiarse de\n    una vivienda con alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n; fomentar el mercado de\n    alquiler proporcionando ayudas tanto a propietarios, 6.000 euros para\n    rehabilitaci\u00f3n y puesta en alquiler, como a inquilinos, 240 euros durante\n    dos a\u00f1os; movilizar suelo de la Administraci\u00f3n General del Estado para\n    vivienda protegida y el aterrizaje suave de los precios de la vivienda\n    libre, que en esos momentos crec\u00edan a tasas del 19 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Matos, en\n    esa misma comparecencia, hablaba de que entre 1996 y 2003, en ocho a\u00f1os,\n    se hab\u00edan construido 485.000 viviendas nuevas, en venta y en alquiler,\n    unas 60.000 al a\u00f1o, si bien el dato oficial de ese periodo es de 457.000\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted anunci\u00f3\n    en esa Comisi\u00f3n, como prioridades de su ministerio, incrementar el n\u00famero\n    de viviendas protegidas, que en los a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular\n    hab\u00eda ca\u00eddo de forma alarmante, fijando el objetivo de que al final de la\n    legislatura 720.000 familias, 180.000 al a\u00f1o, pudieran beneficiarse de\n    una vivienda con alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n; fomentar el mercado de\n    alquiler proporcionando ayudas tanto a propietarios, 6.000 euros para\n    rehabilitaci\u00f3n y puesta en alquiler, como a inquilinos, 240 euros durante\n    dos a\u00f1os; movilizar suelo de la Administraci\u00f3n General del Estado para\n    vivienda protegida y el aterrizaje suave de los precios de la vivienda\n    libre, que en esos momentos crec\u00edan a tasas del 19 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otro\n    orden de cosas, tambi\u00e9n se comprometi\u00f3 a configurar un marco normativo en\n    el que se establezcan las exigencias b\u00e1sicas de calidad que deben cumplir\n    los edificios para satisfacer los requisitos de seguridad estructural,\n    seguridad en caso de incendio, seguridad de utilizaci\u00f3n, higiene, ahorro\n    energ\u00e9tico y aislamiento contra el ruido, as\u00ed como una nueva regulaci\u00f3n\n    del suelo, de acuerdo con el inter\u00e9s general, que impida la especulaci\u00f3n\n    y asegure la participaci\u00f3n de todos los ciudadanos en las plusval\u00edas que\n    genera la acci\u00f3n urban\u00edstica de los entes p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted anunci\u00f3\n    en esa Comisi\u00f3n, como prioridades de su ministerio, incrementar el n\u00famero\n    de viviendas protegidas, que en los a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular\n    hab\u00eda ca\u00eddo de forma alarmante, fijando el objetivo de que al final de la\n    legislatura 720.000 familias, 180.000 al a\u00f1o, pudieran beneficiarse de\n    una vivienda con alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n; fomentar el mercado de\n    alquiler proporcionando ayudas tanto a propietarios, 6.000 euros para\n    rehabilitaci\u00f3n y puesta en alquiler, como a inquilinos, 240 euros durante\n    dos a\u00f1os; movilizar suelo de la Administraci\u00f3n General del Estado para\n    vivienda protegida y el aterrizaje suave de los precios de la vivienda\n    libre, que en esos momentos crec\u00edan a tasas del 19 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Matos, en\n    esa misma comparecencia, hablaba de que entre 1996 y 2003, en ocho a\u00f1os,\n    se hab\u00edan construido 485.000 viviendas nuevas, en venta y en alquiler,\n    unas 60.000 al a\u00f1o, si bien el dato oficial de ese periodo es de 457.000\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted anunci\u00f3\n    en esa Comisi\u00f3n, como prioridades de su ministerio, incrementar el n\u00famero\n    de viviendas protegidas, que en los a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular\n    hab\u00eda ca\u00eddo de forma alarmante, fijando el objetivo de que al final de la\n    legislatura 720.000 familias, 180.000 al a\u00f1o, pudieran beneficiarse de\n    una vivienda con alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n; fomentar el mercado de\n    alquiler proporcionando ayudas tanto a propietarios, 6.000 euros para\n    rehabilitaci\u00f3n y puesta en alquiler, como a inquilinos, 240 euros durante\n    dos a\u00f1os; movilizar suelo de la Administraci\u00f3n General del Estado para\n    vivienda protegida y el aterrizaje suave de los precios de la vivienda\n    libre, que en esos momentos crec\u00edan a tasas del 19 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Matos, en\n    esa misma comparecencia, hablaba de que entre 1996 y 2003, en ocho a\u00f1os,\n    se hab\u00edan construido 485.000 viviendas nuevas, en venta y en alquiler,\n    unas 60.000 al a\u00f1o, si bien el dato oficial de ese periodo es de 457.000\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas protegidas": [14, 15, 16], "viviendas": [6, 7, 8, 9, 10], "alquiler": [17, 18], "suelo": [11, 12, 13]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como conoce, la pol\u00edtica de vivienda y suelo es una prioridad\n    para el Gobierno de Espa\u00f1a, es una pol\u00edtica de Estado a la que hemos\n    destinado, entre el plan de choque y el plan estatal de vivienda\n    actualmente en ejecuci\u00f3n, 8.000 millones de euros frente a los 3.400\n    millones de euros del plan del Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica de suelo y vivienda est\u00e1\n    obteniendo ya resultados cuantificables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, a 22 de marzo de 2007,\n    hace unos d\u00edas, hemos ayudado a 437.000 familias a acceder a una\n    vivienda, lo que representa el 61 por ciento de nuestro compromiso de que\n    720.000 familias pudieran acceder a una vivienda en esta legislatura,\n    frente a las poco m\u00e1s de las 400.000 del plan del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, la apuesta por la vivienda protegida\n    est\u00e1 moderando los precios de la vivienda libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En abril de 2004, cuando\n    se inicia esta legislatura, el precio de la vivienda libre crec\u00eda a un 19\n    por ciento; a finales de diciembre de 2006, el precio de la vivienda\n    crec\u00eda a un 9 por ciento, o sea, menos de la mitad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El precio de la\n    vivienda libre est\u00e1 aterrizando suavemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, el n\u00famero de\n    viviendas protegidas e iniciadas en el \u00faltimo a\u00f1o es de m\u00e1s de 91.000,\n    frente a las 45.000 que como media se iniciaban en el periodo 2000-2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca antes en este pa\u00eds se\n    hab\u00edan hecho tantas viviendas protegidas en un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que\n    remontarnos\n    a 1990, es decir, hace 16 a\u00f1os, para encontrar una cifra similar al n\u00famero\n    de viviendas iniciadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 130.000 viviendas se han incorporado\n    al parque de viviendas en alquiler en 2004 y 2005, y de ellas, 60.000 han\n    obtenido una financiaci\u00f3n por parte del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos comprometido suelo del\n    Estado para 54.000 viviendas protegidas y la Ley del Suelo es ya una\n    realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como conoce, la pol\u00edtica de vivienda y suelo es una prioridad\n    para el Gobierno de Espa\u00f1a, es una pol\u00edtica de Estado a la que hemos\n    destinado, entre el plan de choque y el plan estatal de vivienda\n    actualmente en ejecuci\u00f3n, 8.000 millones de euros frente a los 3.400\n    millones de euros del plan del Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica de suelo y vivienda est\u00e1\n    obteniendo ya resultados cuantificables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos comprometido suelo del\n    Estado para 54.000 viviendas protegidas y la Ley del Suelo es ya una\n    realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, el n\u00famero de\n    viviendas protegidas e iniciadas en el \u00faltimo a\u00f1o es de m\u00e1s de 91.000,\n    frente a las 45.000 que como media se iniciaban en el periodo 2000-2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca antes en este pa\u00eds se\n    hab\u00edan hecho tantas viviendas protegidas en un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos comprometido suelo del\n    Estado para 54.000 viviendas protegidas y la Ley del Suelo es ya una\n    realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, los\n    resultados de la pol\u00edtica de fomento y dinamizaci\u00f3n del mercado de\n    alquiler se est\u00e1n viendo ya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 130.000 viviendas se han incorporado\n    al parque de viviendas en alquiler en 2004 y 2005, y de ellas, 60.000 han\n    obtenido una financiaci\u00f3n por parte del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE LA ILEGALIZADA BATASUNA\n    YA NO PRESTA APOYO POL\u00cdTICO EXPRESO O T\u00c1CITO AL TERRORISMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfConsidera el se\u00f1or ministro de Justicia que la ilegalizada Batasuna ya no\n    presta apoyo pol\u00edtico expreso o t\u00e1cito al terrorismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal general": [4], "lucha": [3], "fiscal\u00eda": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... ), sin que el Gobierno, la Abogac\u00eda\n    del Estado ni la fiscal\u00eda muevan un dedo para evitar sus actos, sus\n    ruedas de prensa o sus manifestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Batasuna quiere liquidar la Ley de Partidos y\n    volver a las instituciones, y a usted le corresponde, con su Abogac\u00eda del\n    Estado y con ese horror que es el fiscal general del Estado, evitar el\n    fraude de que esto se produzca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los augurios no pueden ser peores: de\n    Juana, el fiscal y Otegi, el PCTV, el se\u00f1uelo presentado ayer por\n    Batasuna en el registro, la indefinici\u00f3n sobre Navarra, su teor\u00eda del\n    disimulo sobre la legalidad de la llamada izquierda abertzale, y usted\n    mismo, que ha reconocido, en un rapto de sinceridad, que el proceso\n    sigue. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Peor a\u00fan, ustedes, que se r\u00eden,\n    los socialistas, le han dado trato de interlocutor pol\u00edtico, se han\n    reunido con ella con fot\u00f3grafos y c\u00e1maras, han trabajado con sus\n    dirigentes preparando un preacuerdo para constituir una mesa de partidos\n    al margen de las instituciones, y se cruzan mensajes todos los d\u00edas para\n    recomendarles lo que tienen que hacer para poder presentarse a las\n    elecciones, aunque ETA sigue con las armas y las bombas en la mano y\n    aunque Batasuna sigue comprendiendo y apoyando la lucha armada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Batasuna quiere liquidar la Ley de Partidos y\n    volver a las instituciones, y a usted le corresponde, con su Abogac\u00eda del\n    Estado y con ese horror que es el fiscal general del Estado, evitar el\n    fraude de que esto se produzca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), sin que el Gobierno, la Abogac\u00eda\n    del Estado ni la fiscal\u00eda muevan un dedo para evitar sus actos, sus\n    ruedas de prensa o sus manifestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fiscal general": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Sigue usted insistiendo en lo del horror del fiscal general\n    del Estado y no debiera usted decir eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe\n    sobradamente que un partido ilegal ya es ilegal y que no se le puede\n    declarar dos veces ilegal, y que a quienes act\u00faan desde dentro s\u00ed se les\n    puede intentar impedir con la ley, y eso se hace, yo le puedo enumerar\n    m\u00e1s de 30 ocasiones en que se ha hecho a instancias del fiscal, lo que\n    pasa es que s\u00e9 que es in\u00fatil, usted las seguir\u00e1 negando y me seguir\u00e1\n    diciendo que eso no es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sigue usted insistiendo en lo del horror del fiscal general\n    del Estado y no debiera usted decir eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    MINISTRO DE JUSTICIA QUE LA ILEGALIZADA BATASUNA YA NO COMPLEMENTA Y\n    APOYA POL\u00cdTICAMENTE LA ACCI\u00d3N DE ORGANIZACIONES TERRORISTAS PARA LA\n    CONSECUCI\u00d3N DE SUS FINES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001789\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Procure usted ir all\u00ed y ver\u00e1 como ayer el Ministerio del Interior\n    ha rechazado la inscripci\u00f3n y se lo ha remitido al ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001789\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo explica la prensa, porque ha visto indicios de\n    ilegalidad y lo ha mandado al ministerio fiscal y lo ha mandado al\n    servicio jur\u00eddico del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001789\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "lucha": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Curiosamente, luego nos dijo\n    que no se suplante al fiscal o a los jueces y que se respeten las\n    decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001790\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso antes,\n    los que nos manifest\u00e1bamos por la firmeza en la lucha antiterrorista\n    \u00e9ramos unos dem\u00f3cratas y hoy somos todos unos fachas, incluidos muchos\n    socialistas y v\u00edctimas molestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001790\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE LA PRESENCIA DE BATASUNA EN LAS\n    INSTITUCIONES DEMOCR\u00c1TICAS HA SIDO UN ELEMENTO QUE HA FACILITADO LA LUCHA\n    CONTRA EL TERRORISMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La presencia de Batasuna en las instituciones\n    democr\u00e1ticas a veces ha sido un elemento que ha facilitado la lucha\n    contra el terrorismo, otras no, y en funci\u00f3n de eso reacciona el Estado\n    democr\u00e1tico, no lo dude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me pregunta usted si la presencia de Batasuna\n    en las instituciones democr\u00e1ticas ha sido un elemento que ha facilitado\n    la lucha contra el terrorismo, y le he dicho en unos tiempos s\u00ed y en\n    otros no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los partidos pol\u00edticos no se les exige cuando\n    van a inscribirse que faciliten la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es verdad que se puede estar en un partido legal y no ayudar\n    a la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los partidos deber\u00edan ayudar a la lucha\n    contra el terrorismo, pero eso no es una exigencia legal, es de lealtad\n    pol\u00edtica; no s\u00e9 si me explico, de pura lealtad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estuvieron ustedes desde mayo de 1996, 1997, 1998, 1999, 2000, 2001 y\n    2002 con Batasuna en las instituciones y yo estoy seguro de que ustedes\n    pensar\u00edan que facilitaba la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1, 2, 3], "fiscal general": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, yo dirig\u00eda al ministro de Justicia la pregunta\n    porque es evidente que el Estatuto del ministerio fiscal dice que el\n    Gobierno podr\u00e1 interesar del fiscal general del Estado, a trav\u00e9s del\n    ministro del Justicia o del presidente, que promueva ante los tribunales\n    las actuaciones pertinentes en orden a la defensa del inter\u00e9s p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Ciertamente la pregunta iba dirigida al se\u00f1or\n    ministro de Justicia y en este caso el cambio no es balad\u00ed, como sin duda\n    sabe el se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, yo dirig\u00eda al ministro de Justicia la pregunta\n    porque es evidente que el Estatuto del ministerio fiscal dice que el\n    Gobierno podr\u00e1 interesar del fiscal general del Estado, a trav\u00e9s del\n    ministro del Justicia o del presidente, que promueva ante los tribunales\n    las actuaciones pertinentes en orden a la defensa del inter\u00e9s p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    no contestar el ministro de Justicia, a quien iba dirigida la pregunta, y\n    contestar usted no s\u00e9 si eso quiere decir que ustedes no consideran que\n    el inter\u00e9s p\u00fablico est\u00e1 afectado por la realizaci\u00f3n de un acto que\n    convoca Batasuna el pr\u00f3ximo s\u00e1bado para presentar su segunda marca y\n    primera bengala en orden a presentarse en las pr\u00f3ximas elecciones\n    municipales del 27 de mayo en Barakaldo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, yo dirig\u00eda al ministro de Justicia la pregunta\n    porque es evidente que el Estatuto del ministerio fiscal dice que el\n    Gobierno podr\u00e1 interesar del fiscal general del Estado, a trav\u00e9s del\n    ministro del Justicia o del presidente, que promueva ante los tribunales\n    las actuaciones pertinentes en orden a la defensa del inter\u00e9s p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ignoraba que la pregunta fuera dirigida al ministro de Justicia, pero da\n    igual porque la contestaci\u00f3n es de manual y usted la sabe perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "audiencia nacional": [4, 5], "fiscal\u00eda": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Las elecciones son\n    el 27 de mayo, pero el acto est\u00e1 convocado para el s\u00e1bado en Barakaldo y\n    ustedes deber\u00edan promover de la Fiscal\u00eda General del Estado que instara\n    ante la Audiencia Nacional, por medio del fiscal, la suspensi\u00f3n de ese\n    acto, que es un acto que convoca un miembro de la Mesa Nacional de\n    Batasuna y que sin duda es para presentar una propuesta electoral, que es\n    Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo: \u00bfC\u00f3mo, en coherencia con lo que hizo usted ayer, que\n    es instar al ministerio fiscal a que estudie los estatutos y el acta\n    fundacional de esa nueva formaci\u00f3n pol\u00edtica y ha pedido informe de la\n    Abogac\u00eda General del Estado en orden a ejercer las eventuales acciones de\n    ilegalizaci\u00f3n que, en aplicaci\u00f3n de la Ley de Partidos Pol\u00edticos,\n    resulten de aplicaci\u00f3n para ilegalizar a esa formaci\u00f3n pol\u00edtica que usted\n    y nosotros consideramos efectivamente que es Batasuna? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si\n    convoca Batasuna y el acto es para presentar la marca electoral de\n    Batasuna, como usted ayer entendi\u00f3 y nosotros tambi\u00e9n entendemos, \u00bfc\u00f3mo\n    no han instado ya al ministerio fiscal para que un acto electoral\n    pol\u00edtico, que se va a celebrar el pr\u00f3ximo s\u00e1bado, est\u00e9 en esos momentos\n    sustanci\u00e1ndose ante el juez competente de la Audiencia Nacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las elecciones son\n    el 27 de mayo, pero el acto est\u00e1 convocado para el s\u00e1bado en Barakaldo y\n    ustedes deber\u00edan promover de la Fiscal\u00eda General del Estado que instara\n    ante la Audiencia Nacional, por medio del fiscal, la suspensi\u00f3n de ese\n    acto, que es un acto que convoca un miembro de la Mesa Nacional de\n    Batasuna y que sin duda es para presentar una propuesta electoral, que es\n    Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las elecciones son\n    el 27 de mayo, pero el acto est\u00e1 convocado para el s\u00e1bado en Barakaldo y\n    ustedes deber\u00edan promover de la Fiscal\u00eda General del Estado que instara\n    ante la Audiencia Nacional, por medio del fiscal, la suspensi\u00f3n de ese\n    acto, que es un acto que convoca un miembro de la Mesa Nacional de\n    Batasuna y que sin duda es para presentar una propuesta electoral, que es\n    Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si\n    convoca Batasuna y el acto es para presentar la marca electoral de\n    Batasuna, como usted ayer entendi\u00f3 y nosotros tambi\u00e9n entendemos, \u00bfc\u00f3mo\n    no han instado ya al ministerio fiscal para que un acto electoral\n    pol\u00edtico, que se va a celebrar el pr\u00f3ximo s\u00e1bado, est\u00e9 en esos momentos\n    sustanci\u00e1ndose ante el juez competente de la Audiencia Nacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "justicia": [2], "vasco": [3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Segundo,\n    que el Gobierno no es qui\u00e9n para instar del ministerio fiscal una\n    actuaci\u00f3n en un caso concreto, no es qui\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso figura en la Constituci\u00f3n\n    y en el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted lo trae aqu\u00ed hoy es por la\n    misma raz\u00f3n por la que han tra\u00eddo o han planteado cuatro veces la misma\n    pregunta al Ministerio de Justicia, porque ustedes, se\u00f1or Fern\u00e1ndez D\u00edaz,\n    no se cansan de utilizar el terrorismo pol\u00edticamente, porque ustedes una\n    y otra vez insisten en estas sesiones de control en sacar r\u00e9dito pol\u00edtico\n    del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo he dicho antes y se lo repito, porque estamos cumpliendo la ley, que\n    dice, primero, que las competencias de orden p\u00fablico en materia de orden\n    p\u00fablico en el Pa\u00eds Vasco, las ejerce la polic\u00eda aut\u00f3noma vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, porque puestas as\u00ed las cosas, cuando la Polic\u00eda y la\n    Guardia Civil act\u00faan en el Pa\u00eds Vasco en materia de orden p\u00fablico, lo\n    hacen como Polic\u00eda judicial, y eso es lo que hacemos hoy, el d\u00eda 30 y\n    durante todo el a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    prueba de que esto es as\u00ed es que usted est\u00e1 haciendo la misma pregunta en\n    el Parlamento vasco al consejero de Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como usted sabe, lo que hemos elaborado hasta ahora ha sido un real\n    decreto que regulaba aquellas zonas en las que se hab\u00edan cerrado o\n    decidido cerrar las empresas y que afecta mayoritariamente al sur de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Toda la informaci\u00f3n de que\n    disponemos a fecha de hoy es que la empresa piensa mantener la actividad\n    y m\u00e1s a largo plazo sustituirla por una producci\u00f3n de biocarburantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me imagino que a usted le interesa saber tambi\u00e9n c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n en\n    la parte que afecta m\u00e1s al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las cooperativas son empresas que estructuran la sociedad -efecto\n    especialmente importante en el medio rural- y que refuerzan el tejido\n    productivo, generando empleos de calidad ligados al pueblo, ciudad o\n    regi\u00f3n en que trabajan sus socios, lo que es una buena garant\u00eda ante la\n    tan temida deslocalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, es su responsabilidad, compartida con la ministra de\n    Educaci\u00f3n, y lo que le pedimos es que escuche al colectivo, que tenga una\n    reuni\u00f3n conjunta con la ministra de Educaci\u00f3n, que escuche estas quejas,\n    que creemos que son importantes para el futuro de la psicolog\u00eda y son\n    importantes para su ministerio, porque de ello depende su cr\u00e9dito y el de\n    la C\u00e1mara, ya que tenemos que recordar que estas resoluciones se\n    aprobaron en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [4], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El presidente del Gobierno estaba contestando una pregunta del\n    se\u00f1or Rajoy y le record\u00f3 que en tres a\u00f1os de legislatura le hab\u00eda\n    preguntado 16 veces sobre ETA, el terrorismo, pero nunca, nunca le hab\u00eda\n    hecho una pregunta sobre sanidad, pensiones, igualdad entre hombre y\n    mujer ni sobre el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese momento, al o\u00edr la referencia\n    al cambio clim\u00e1tico, los diputados del Partido Popular se echaron a re\u00edr. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, les entr\u00f3 la risa, se\u00f1ora ministra, encontraron gracioso imaginar que\n    desde el Partido Popular se pudiera preguntar al presidente del Gobierno\n    sobre el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un\n    problema, como usted sabe, no solo ambiental sino tambi\u00e9n, desde la\n    perspectiva socialista, de los valores que nos son m\u00e1s preciados de\n    equidad y justicia, porque el cambio clim\u00e1tico lo han generado los pa\u00edses\n    ricos y quienes m\u00e1s lo van a sufrir son los pa\u00edses pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un\n    problema, como usted sabe, no solo ambiental sino tambi\u00e9n, desde la\n    perspectiva socialista, de los valores que nos son m\u00e1s preciados de\n    equidad y justicia, porque el cambio clim\u00e1tico lo han generado los pa\u00edses\n    ricos y quienes m\u00e1s lo van a sufrir son los pa\u00edses pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "cambio clim\u00e1tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, el cambio clim\u00e1tico es una cuesti\u00f3n muy seria, es un desaf\u00edo\n    \u00e9tico y tambi\u00e9n un gran reto y una oportunidad para el progreso\n    tecnol\u00f3gico de nuestro pa\u00eds, y estamos recibiendo el respaldo de la\n    Comisi\u00f3n Europea, en esta ocasi\u00f3n con motivo de la aprobaci\u00f3n del II Plan\n    nacional de asignaci\u00f3n de derechos de emisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata\n    ni m\u00e1s ni menos que de recuperar el tiempo perdido durante demasiado\n    tiempo y utilizar adecuadamente los instrumentos que permite el Protocolo\n    de Kioto, tambi\u00e9n la utilizaci\u00f3n de los denominados mecanismos flexibles\n    para complementar el esfuerzo que hagamos dentro de nuestras fronteras\n    con inversiones espa\u00f1olas en el exterior a cargo de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [4, 5], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, desde hace tres a\u00f1os se est\u00e1 trabajando intensamente con\n    medidas que de alguna manera intentan romper las causas y los efectos\n    negativos del cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego ellos pueden perder todo esto; sin embargo, lo importante y lo\n    grave es que los intereses generales de Espa\u00f1a tambi\u00e9n pierden con esa\n    ceguera pol\u00edtica que est\u00e1 teniendo el Partido Popular en relaci\u00f3n con la\n    pol\u00edtica del agua o con la lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno,\n    la Uni\u00f3n Europea alcanz\u00f3 el 9 de marzo un acuerdo hist\u00f3rico en relaci\u00f3n\n    con el uso de energ\u00edas renovables y, dos, hace unos d\u00edas tambi\u00e9n la Uni\u00f3n\n    Europea, en su Declaraci\u00f3n de Berl\u00edn -en la que dice textualmente: Hay\n    muchas metas que no podemos alcanzar solos, pero s\u00ed juntos-, ha\n    considerado que son pol\u00edticas prioritarias para Europa no solamente el\n    terrorismo, la delincuencia organizada o la lucha contra los \u00e1mbitos\n    ilegales de la inmigraci\u00f3n, sino que tambi\u00e9n debemos luchar conjuntamente\n    en contra del cambio clim\u00e1tico y tambi\u00e9n en relaci\u00f3n con muchas\n    cuestiones de la pol\u00edtica del agua y las pol\u00edticas energ\u00e9ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera\n    que, se\u00f1ora ministra, como usted hace cuarenta d\u00edas, antes de esta\n    Declaraci\u00f3n de Berl\u00edn, present\u00f3 precisamente ante el Consejo Nacional del\n    Clima el proyecto espa\u00f1ol de estrategias contra el cambio clim\u00e1tico, le\n    rogamos que se olvide de nuevo de esta ceguera pol\u00edtica del Partido\n    Popular y valore ante los ciudadanos c\u00f3mo considera usted la importancia\n    de este tema para los intereses generales de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego ellos pueden perder todo esto; sin embargo, lo importante y lo\n    grave es que los intereses generales de Espa\u00f1a tambi\u00e9n pierden con esa\n    ceguera pol\u00edtica que est\u00e1 teniendo el Partido Popular en relaci\u00f3n con la\n    pol\u00edtica del agua o con la lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno,\n    la Uni\u00f3n Europea alcanz\u00f3 el 9 de marzo un acuerdo hist\u00f3rico en relaci\u00f3n\n    con el uso de energ\u00edas renovables y, dos, hace unos d\u00edas tambi\u00e9n la Uni\u00f3n\n    Europea, en su Declaraci\u00f3n de Berl\u00edn -en la que dice textualmente: Hay\n    muchas metas que no podemos alcanzar solos, pero s\u00ed juntos-, ha\n    considerado que son pol\u00edticas prioritarias para Europa no solamente el\n    terrorismo, la delincuencia organizada o la lucha contra los \u00e1mbitos\n    ilegales de la inmigraci\u00f3n, sino que tambi\u00e9n debemos luchar conjuntamente\n    en contra del cambio clim\u00e1tico y tambi\u00e9n en relaci\u00f3n con muchas\n    cuestiones de la pol\u00edtica del agua y las pol\u00edticas energ\u00e9ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [4, 5], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno,\n    desde el primer d\u00eda de la legislatura, ha ido adoptando decisiones en la\n    lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo citar r\u00e1pidamente trece\n    decisiones, todas ellas con el correspondiente respaldo normativo y\n    presupuestario: la creaci\u00f3n de un grupo interministerial de m\u00e1ximo nivel\n    sobre cambio clim\u00e1tico; la aprobaci\u00f3n de la ley que regula los derechos\n    de emisi\u00f3n; el incremento adecuado de las tarifas el\u00e9ctricas; el nuevo\n    plan de energ\u00edas renovables; la aprobaci\u00f3n del C\u00f3digo t\u00e9cnico de\n    edificaci\u00f3n; la aprobaci\u00f3n del Plan nacional de adaptaci\u00f3n al cambio\n    clim\u00e1tico; la creaci\u00f3n de una l\u00ednea concertada con las comunidades\n    aut\u00f3nomas en investigaci\u00f3n y desarrollo sobre cambio clim\u00e1tico; el\n    programa de reducci\u00f3n de las grandes centrales de combusti\u00f3n; la creaci\u00f3n\n    de una mesa de di\u00e1logo social sobre pol\u00edticas de cambio clim\u00e1tico; la\n    creaci\u00f3n de una red iberoamericana de oficinas de cambio clim\u00e1tico; la\n    aportaci\u00f3n de 315 millones de euros del Gobierno a los fondos de carbono\n    internacionales; la creaci\u00f3n de la Red espa\u00f1ola de ciudades por el clima\n    y la dotaci\u00f3n presupuestaria para las medidas del Plan de acci\u00f3n de\n    ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, con un presupuesto de m\u00e1s de 300 millones\n    de euros anuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de todo ello, el Gobierno ha presentado una\n    propuesta de estrategia sobre cambio clim\u00e1tico que ha sido sometida al\n    Consejo Nacional del Clima y se ha ofrecido tambi\u00e9n a una consulta\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa que\n    enriqueceremos el contenido de esa estrategia, en la que por cierto ya\n    avanz\u00e1bamos el compromiso de Espa\u00f1a de cumplir con el objetivo de llegar\n    al 20 por ciento de las energ\u00edas renovables sobre el conjunto del mix\n    energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds en el horizonte del a\u00f1o 2020, porque Espa\u00f1a\n    tiene la capacidad de avanzar de manera mucho m\u00e1s decidida en la lucha\n    contra el cambio clim\u00e1tico y en particular a partir del uso de las\n    energ\u00edas renovables en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno,\n    desde el primer d\u00eda de la legislatura, ha ido adoptando decisiones en la\n    lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa que\n    enriqueceremos el contenido de esa estrategia, en la que por cierto ya\n    avanz\u00e1bamos el compromiso de Espa\u00f1a de cumplir con el objetivo de llegar\n    al 20 por ciento de las energ\u00edas renovables sobre el conjunto del mix\n    energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds en el horizonte del a\u00f1o 2020, porque Espa\u00f1a\n    tiene la capacidad de avanzar de manera mucho m\u00e1s decidida en la lucha\n    contra el cambio clim\u00e1tico y en particular a partir del uso de las\n    energ\u00edas renovables en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido, una forma muy clara, contundente y rotunda\n    de hablar de la calidad de la industria tur\u00edstica es que esta atienda las\n    demandas y necesidades de las personas con alguna discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una demanda\n    creciente, como muy bien ha dicho usted, de turismo por parte de estas\n    personas, afortunadamente, y nos gustar\u00eda mucho que nuestra industria\n    acogiese decididamente las recomendaciones que hay en este dec\u00e1logo, que\n    son una propuesta de reflexi\u00f3n con el sector para que las inversiones que\n    se tengan que hacer de cara al futuro y las que se est\u00e1n haciendo de\n    renovaci\u00f3n de la actual planta tur\u00edstica se hagan con los mejores\n    criterios para que acojan estas necesidades: accesibilidad, ascensores,\n    rampas, carteles luminosos, carteles que se puedan leer para las personas\n    sordas, indicadores s\u00f3nicos para que las personas ciegas puedan tener\n    facilidades, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por otra parte, pretenden que se olvide que\n    la educaci\u00f3n es para los socialistas, y as\u00ed se le reconoci\u00f3 a la\n    ciudadan\u00eda espa\u00f1ola hace 20 a\u00f1os, un derecho que est\u00e1 potenciado por la\n    propia LOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es el caso de las partidas relativas al incremento\n    de los fondos destinados a becas y ayudas al estudio, a la atenci\u00f3n\n    escolar a la poblaci\u00f3n de origen inmigrante, a la integraci\u00f3n de las\n    tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n en el aula o a la\n    jubilaci\u00f3n anticipada de los funcionarios docentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n fue aprobada, como sabe muy bien, en\n    esta C\u00e1mara con una memoria econ\u00f3mica de m\u00e1s de 7.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos de esos programas son gestionados\n    directamente por el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia o en coordinaci\u00f3n\n    con otros ministerios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, la Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n, en una reuni\u00f3n\n    celebrada hace pocos d\u00edas, el 20 de marzo, aprob\u00f3 por unanimidad de todas\n    las comunidades aut\u00f3nomas los criterios para su distribuci\u00f3n en los\n    siguientes campos: el Plan PROA, de refuerzo, orientaci\u00f3n y apoyo,\n    dirigido a la atenci\u00f3n a centros y alumnos con dificultades; las\n    bibliotecas escolares, y la financiaci\u00f3n de la gratuidad en el segundo\n    ciclo de educaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en este a\u00f1o 2007, y continuando con\n    la progresiva implantaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, se van a\n    poner en marcha nuevos programas centrados en objetivos que\n    consideramos prioritarios, tanto en relaci\u00f3n con la propia ley como con\n    las necesidades de nuestro sistema educativo en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  EL REAL\n    DECRETO REGULADOR DE LAS BECAS Y AYUDAS AL ESTUDIO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [23], "educaci\u00f3n": [21, 22], "becas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para asegurar una igualdad real de oportunidades en\n    el acceso a la formaci\u00f3n, las distintas administraciones han desarrollado\n    desde hace muchos a\u00f1os un sistema de becas que permite a las personas con\n    escasos recursos econ\u00f3micos tener la posibilidad de estudiar, ya no solo\n    educaci\u00f3n obligatoria sino incluso educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El actual sistema de becas, concebido desde un punto de vista centralista,\n    no tiene en cuenta que las realidades territoriales del Estado son muy\n    distintas, encontrando comunidades aut\u00f3nomas donde el coste de la vida es\n    superior a la medida estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si solo se fija un \u00fanico umbral de renta y\n    una \u00fanica cuant\u00eda de las becas hay estudiantes que est\u00e1n discriminados\n    por el \u00fanico hecho de tener la mala suerte de vivir en un territorio\n    donde el coste de la vida es m\u00e1s elevado que la media, y claro, tienen un\n    nivel de renta m\u00e1s alto, pero los precios de la vivienda, del transporte,\n    de la comida o de la ropa tambi\u00e9n lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos de acuerdo -como siempre recuerda\n    la ministra- en que la convocatoria de becas tiene que ir dirigida a las\n    personas individuales, pero no podemos obviar que cada persona est\u00e1\n    situada en un contexto y, si no se tiene en cuenta este, es imposible\n    asegurar un modelo realmente \u00fatil y eficaz para disminuir las\n    dificultades econ\u00f3micas que se encuentran los y las estudiantes a la hora\n    de cursar una carrera universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si analizamos las cifras publicadas por el propio ministerio sobre las\n    concesiones de becas nos damos cuenta de la discriminaci\u00f3n que sufren los\n    estudiantes que viven en determinados territorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me centrar\u00e9 en el caso\n    de los estudiantes universitarios catalanes, que representan el 15 por\n    ciento del alumnado del Estado y que solo reciben el 9 por ciento de las\n    becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que en Catalu\u00f1a solo reciba beca un 10 por\n    ciento del alumnado no quiere decir que el otro 90 por ciento de los\n    estudiantes no tenga dificultades econ\u00f3micas para estudiar, ni mucho\n    menos; lo que significa es que la mayor\u00eda de las familias est\u00e1n por\n    encima del umbral de renta que se fija en la convocatoria de becas, no\n    porque sean ricas, sino porque el coste de la vida en Catalu\u00f1a es m\u00e1s\n    alto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se\n    trata de conseguir que Catalu\u00f1a reciba m\u00e1s becas que ninguna otra\n    comunidad, como afirman partidos que no han querido entender nunca las\n    reivindicaciones de las y los catalanes; queremos un modelo de becas\n    justo, que no discrimine a los estudiantes por el solo hecho de vivir en\n    una comunidad o en otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, el Grupo Parlamentario de\n    Esquerra Republicana y, sobre todo, las JERC, sus juventudes, vemos tan\n    necesaria la redefinici\u00f3n del actual modelo de becas y ayudas al estudio,\n    para hacerlo una herramienta realmente \u00fatil y adaptada a la realidad, con\n    el \u00fanico objetivo de conseguir que las personas que tienen dificultades\n    econ\u00f3micas puedan acceder en igualdad de condiciones a ayudas econ\u00f3micas\n    para poder estudiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ahora les pido que la\n    cumplan, que cumplan el principio de igualdad que figura en la\n    Constituci\u00f3n, y no solo se lo pide Esquerra, el Tribunal Constitucional,\n    en su Sentencia 188/2001, tambi\u00e9n lo hace, ya que afirma claramente que\n    la normativa reguladora de las becas no debe impedir la atenci\u00f3n a las\n    peculiaridades territoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta sentencia argumenta que debe\n    garantizarse la igualdad en la obtenci\u00f3n de las ayudas, remiti\u00e9ndose al\n    principio de igualdad previsto en el art\u00edculo 14 de la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, que permite, de acuerdo con la reiterada doctrina\n    constitucional, dar un trato distinto a situaciones que tambi\u00e9n lo son, y\n    a\u00f1ade precisamente que no atender a las distintas circunstancias\n    socioecon\u00f3micas de las comunidades aut\u00f3nomas implica dar un trato\n    desigual a los posibles beneficiarios, dado que no se tienen en cuenta\n    factores que condicionan absolutamente el acceso a las becas, como el\n    coste de la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, el art\u00edculo 172.1, del Estatut de Catalu\u00f1a, plantea\n    la posibilidad de que corresponda a la Generalitat la competencia de\n    regular y gestionar los fondos estatales en materia de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo,\n    en referencia al marco legislativo, cabe se\u00f1alar la nueva Ley Org\u00e1nica de\n    Universidades que se aprobar\u00e1 ma\u00f1ana en esta C\u00e1mara, que incorpora en su\n    art\u00edculo 45 novedades en lo relativo a las becas y ayudas al estudio,\n    sobre todo gracias a los esfuerzos que realizaron tanto Esquerra\n    Republicana como Iniciativa per Catalunya Verds, Izquierda Unida y\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en el segundo p\u00e1rrafo define que el\n    Gobierno determinar\u00e1 con car\u00e1cter b\u00e1sico las\n    modalidades y cuant\u00edas de las becas y ayudas al estudio, las condiciones\n    acad\u00e9micas y econ\u00f3micas que tengan que reunir los candidatos, as\u00ed como\n    las condiciones socioecon\u00f3micas y otros factores que sean necesarios para\n    asegurar la igualdad en el acceso a las becas y ayudas al territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    a\u00f1ade tambi\u00e9n, en el punto 2, que el desarrollo, ejecuci\u00f3n y control del\n    sistema general de becas y ayudas al estudio corresponde a las\n    comunidades aut\u00f3nomas en sus respectivos \u00e1mbitos de competencia y en\n    colaboraci\u00f3n con las universidades, con el fin de facilitar la gesti\u00f3n\n    descentralizada y la atenci\u00f3n a las peculiaridades territoriales que la\n    legislaci\u00f3n contempla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, Esquerra entiende que la mejor f\u00f3rmula\n    existente para que el modelo de becas sea realmente adaptado a la\n    realidad de las y los estudiantes es que sean las comunidades aut\u00f3nomas\n    quienes establezcan las modalidades y los componentes de las becas con\n    car\u00e1cter complementario a las establecidas con car\u00e1cter b\u00e1sico para todo\n    el Estado y, por tanto, que la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica pueda realizar\n    la adaptaci\u00f3n de las cuant\u00edas de las ayudas en funci\u00f3n de su realidad\n    socioecon\u00f3mica y pueda realizar la convocatoria de becas, cr\u00e9ditos y\n    otras ayudas al estudio de acuerdo con la normativa b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    deber\u00eda poder designar los \u00f3rganos y las comisiones de selecci\u00f3n y la\n    determinaci\u00f3n de los plazos y del procedimiento de gesti\u00f3n, control y\n    resoluci\u00f3n de la convocatoria, as\u00ed como la gesti\u00f3n y selecci\u00f3n de las\n    solicitudes y su adjudicaci\u00f3n; la notificaci\u00f3n a los becarios\n    seleccionados; la acreditaci\u00f3n y pago de la beca y su inspecci\u00f3n,\n    verificaci\u00f3n y control y, finalmente, la gesti\u00f3n de los cr\u00e9ditos\n    procedentes de los Presupuestos Generales del Estado de cada a\u00f1o para\n    becas, cr\u00e9ditos y ayudas al estudio correspondientes al \u00e1mbito de la\n    comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si tenemos en cuenta que el actual modelo de\n    becas es injusto porque discrimina a los estudiantes en funci\u00f3n de su\n    lugar de residencia, el pr\u00f3ximo modelo deber\u00eda, en primer lugar, tener en\n    cuenta esta circunstancia y contener alguna f\u00f3rmula que permita adaptar\n    tanto los umbrales de renta y patrimonio como los importes de las ayudas,\n    adecu\u00e1ndose al poder de compra de cada territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, el actual modelo\n    de becas tampoco tiene ninguna consideraci\u00f3n con el hecho de que\n    actualmente existe un gran n\u00famero de familias monoparentales y que estas\n    tienen una situaci\u00f3n y unas necesidades espec\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Har\u00e9 una peque\u00f1a referencia al presupuesto destinado a becas, que\n    hist\u00f3ricamente ha tenido un bajo porcentaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esquerra es consciente del\n    esfuerzo que est\u00e1 realizando su ministerio para destinar m\u00e1s recursos a\n    estos fondos, que han permitido otorgar un mayor n\u00famero de becas y\n    asegurar una mayor cobertura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ministra, Esquerra Republicana siempre ha defendido el derecho a la\n    educaci\u00f3n de todos los ciudadanos y ciudadanas, tengan la edad que tengan\n    y vivan donde vivan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para asegurar una igualdad real de oportunidades en\n    el acceso a la formaci\u00f3n, las distintas administraciones han desarrollado\n    desde hace muchos a\u00f1os un sistema de becas que permite a las personas con\n    escasos recursos econ\u00f3micos tener la posibilidad de estudiar, ya no solo\n    educaci\u00f3n obligatoria sino incluso educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si solo se fija un \u00fanico umbral de renta y\n    una \u00fanica cuant\u00eda de las becas hay estudiantes que est\u00e1n discriminados\n    por el \u00fanico hecho de tener la mala suerte de vivir en un territorio\n    donde el coste de la vida es m\u00e1s elevado que la media, y claro, tienen un\n    nivel de renta m\u00e1s alto, pero los precios de la vivienda, del transporte,\n    de la comida o de la ropa tambi\u00e9n lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [11, 12, 13], "becas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Una pol\u00edtica de becas y ayudas al estudio amplia y decidida\n    constituye un instrumento de alto valor estrat\u00e9gico con vistas a cumplir\n    el mencionado objetivo, en tanto que facilita la eliminaci\u00f3n de los\n    obst\u00e1culos de car\u00e1cter econ\u00f3mico y social que pudieran impedir o\n    dificultar el acceso a la educaci\u00f3n secundaria no obligatoria y,\n    posteriormente, a la educaci\u00f3n superior de los j\u00f3venes procedentes de las\n    capas sociales menos favorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, la pol\u00edtica de becas tiene un\n    car\u00e1cter prioritario para este Gobierno, porque es uno de los\n    instrumentos m\u00e1s eficaces de compensaci\u00f3n de desigualdades en el \u00e1mbito\n    de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las medidas de mejora cuantitativa, la aprobaci\u00f3n de un\n    suplemento de cr\u00e9dito de 36 millones de euros en el a\u00f1o 2004 fue una de\n    las primeras medidas de este Gobierno para paliar el d\u00e9ficit heredado e\n    impulsar la pol\u00edtica de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en todos los ejercicios\n    presupuestarios se ha realizado un incremento sustancial de los\n    presupuestos destinados a becas y ayudas al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este aumento presupuestario ha\n    permitido elevar sensiblemente las cuant\u00edas de becas y ayudas al estudio\n    en todas sus modalidades y en todos los niveles educativos, para alcanzar\n    el pr\u00f3ximo curso 2007-2008 un incremento acumulado del 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han consignado adem\u00e1s 85 millones de euros en los\n    presupuestos de 2007 para poner en marcha un programa de ayudas destinado\n    a que m\u00e1s de 53.000 j\u00f3venes becarios entre 18 y 30 a\u00f1os puedan seguir\n    cursos de lengua inglesa mediante estancias en el extranjero y tambi\u00e9n,\n    como adelanto a la implantaci\u00f3n de la reforma de la Ley Org\u00e1nica de\n    Universidades, se han creado 2.000 becas para seguir estudios de m\u00e1ster\n    oficial, que ya se est\u00e1n desarrollando en nuestras universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio\n    de Educaci\u00f3n y Ciencia no ha olvidado que la mejora del servicio p\u00fablico\n    de la educaci\u00f3n es una demanda que los ciudadanos exigen a la\n    Administraci\u00f3n, por eso nos hemos volcado en mejorar la gesti\u00f3n en la\n    pol\u00edtica de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha conseguido un sensible adelanto en los pagos de\n    las becas y ayudas al estudio: en el curso 2004-2005 se pagaron en el\n    primer trimestre del curso el 34 por ciento de las becas concedidas en\n    dicho curso, este porcentaje subi\u00f3 al 49 por ciento en el curso 2005-2006\n    y ha alcanzado el 57 por ciento en el actual curso 2006-2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e9 segura, se\u00f1or\u00eda, de que en todas estas medidas y en otras hemos\n    puesto nuestro empe\u00f1o y vamos a seguir avanzando en la pol\u00edtica de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son muchas las medidas que se orientan a consolidar la figura del\n    estudiante becario como el aut\u00e9ntico protagonista y destinatario de la\n    pol\u00edtica de becas, porque no se debe olvidar que la beca es un derecho\n    individual y personalizado del estudiante que se concede en atenci\u00f3n a\n    sus circunstancias individuales y personales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra pol\u00edtica de becas\n    pretende tratar de forma diferente a los estudiantes que se encuentran en\n    situaci\u00f3n diferente y para cada estudiante que solicita una beca se\n    tienen en cuenta sus circunstancias concretas, personales y familiares,\n    atendiendo adem\u00e1s a m\u00faltiples factores socioecon\u00f3micos y acad\u00e9micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una pol\u00edtica de becas y ayudas al estudio amplia y decidida\n    constituye un instrumento de alto valor estrat\u00e9gico con vistas a cumplir\n    el mencionado objetivo, en tanto que facilita la eliminaci\u00f3n de los\n    obst\u00e1culos de car\u00e1cter econ\u00f3mico y social que pudieran impedir o\n    dificultar el acceso a la educaci\u00f3n secundaria no obligatoria y,\n    posteriormente, a la educaci\u00f3n superior de los j\u00f3venes procedentes de las\n    capas sociales menos favorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, la pol\u00edtica de becas tiene un\n    car\u00e1cter prioritario para este Gobierno, porque es uno de los\n    instrumentos m\u00e1s eficaces de compensaci\u00f3n de desigualdades en el \u00e1mbito\n    de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio\n    de Educaci\u00f3n y Ciencia no ha olvidado que la mejora del servicio p\u00fablico\n    de la educaci\u00f3n es una demanda que los ciudadanos exigen a la\n    Administraci\u00f3n, por eso nos hemos volcado en mejorar la gesti\u00f3n en la\n    pol\u00edtica de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le reconozco todas las mejoras que han hecho en el sistema de becas y\n    ayudas al estudio pero el que yo le planteo es un problema al que a\u00fan no\n    se ha dado ninguna soluci\u00f3n, no ha habido ning\u00fan gobierno que haya\n    decidido abordarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le reconozco que el sistema de becas tiene que dirigirse a los\n    individuos pero, como usted bien ha dicho, la prioridad del Gobierno es\n    asegurar la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [8, 9, 10], "becas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ese es el\n    objetivo, efectivamente, de nuestra pol\u00edtica de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simult\u00e1neamente a\n    la adopci\u00f3n de las medidas de mejora de la pol\u00edtica de becas y ayudas, a\n    las que me he referido en mi intervenci\u00f3n anterior, destinadas\n    principalmente a dar esa respuesta personalizada a las necesidades de\n    cada solicitante, el Gobierno est\u00e1 trabajando -y s\u00e9 que usted lo sabe- en\n    la elaboraci\u00f3n de un proyecto de real decreto para dar cumplimiento a la\n    sentencia del Tribunal Constitucional a la que usted se ha referido en su\n    intervenci\u00f3n, y para adaptar la pol\u00edtica de becas y ayudas al estudio a\n    la nueva organizaci\u00f3n del sistema educativo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio ha\n    venido previendo en sus convocatorias de becas y ayudas al estudio que,\n    mediante la suscripci\u00f3n de los correspondientes convenios de\n    colaboraci\u00f3n, las comunidades aut\u00f3nomas puedan llevar a cabo, respecto de\n    las becas y ayudas convocadas, las funciones de tramitaci\u00f3n, resoluci\u00f3n y\n    pago, as\u00ed como la inspecci\u00f3n, verificaci\u00f3n, control y en su caso\n    resoluci\u00f3n de recursos administrativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en\n    pol\u00edtica de becas no solamente hablaremos con Catalu\u00f1a -y usted misma lo\n    ha entendido as\u00ed en su intervenci\u00f3n-, porque en nuestra opini\u00f3n la\n    pol\u00edtica de becas es una pol\u00edtica de Estado y, por tanto, queremos y\n    vamos a hablar con todas las comunidades aut\u00f3nomas, queremos colaboraci\u00f3n\n    entre la Administraci\u00f3n General del Estado y las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, entendemos que en esa pol\u00edtica\n    de becas con vistas al futuro tenemos que tener muy en cuenta, sobre todo\n    en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n superior, cu\u00e1l es el modelo de ense\u00f1anza\n    superior y de ense\u00f1anza universitaria que queremos para este pa\u00eds en el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica de becas tiene que ponerse al servicio de la igualdad\n    de oportunidades y al mismo tiempo de ese horizonte de sistema de\n    educaci\u00f3n superior y de sistema universitario que estamos dise\u00f1ando y que\n    efectivamente ma\u00f1ana va a ser objeto de debate, y espero que de\n    aprobaci\u00f3n, en esta C\u00e1mara con la Ley Org\u00e1nica de Universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos perfectamente los problemas que ha planteado usted; en el\n    ministerio estamos convencidos de que necesitamos hacer un diagn\u00f3stico de\n    cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de nuestro sistema de becas en este momento y\n    estamos muy dispuestos a estudiar los cambios que sea necesario\n    introducir, respetando siempre ese principio de que la igualdad de\n    oportunidades es una igualdad para todos y que las becas son para los\n    individuos, atendiendo evidentemente a sus situaciones concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos llegar a un dise\u00f1o de esa pol\u00edtica de becas en colaboraci\u00f3n con\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De conformidad con esa sentencia, el proyecto de real decreto en el que\n    trabaja el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia regular\u00e1 con car\u00e1cter b\u00e1sico\n    todos aquellos aspectos que, a juicio del Tribunal Constitucional en esa\n    sentencia, aseguran el principio de igualdad entre los estudiantes de las\n    distintas comunidades aut\u00f3nomas, sin perjuicio de las competencias\n    normativas y de ejecuci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, entendemos que en esa pol\u00edtica\n    de becas con vistas al futuro tenemos que tener muy en cuenta, sobre todo\n    en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n superior, cu\u00e1l es el modelo de ense\u00f1anza\n    superior y de ense\u00f1anza universitaria que queremos para este pa\u00eds en el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica de becas tiene que ponerse al servicio de la igualdad\n    de oportunidades y al mismo tiempo de ese horizonte de sistema de\n    educaci\u00f3n superior y de sistema universitario que estamos dise\u00f1ando y que\n    efectivamente ma\u00f1ana va a ser objeto de debate, y espero que de\n    aprobaci\u00f3n, en esta C\u00e1mara con la Ley Org\u00e1nica de Universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3, 4, 5, 6, 7], "empresas": [1, 2], "industria": [8, 9], "cambio clim\u00e1tico": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    el Grupo Parlamentario Popular queremos que se recupere la cordura, que\n    se eliminen las interferencias del Gobierno, que se impulsen de verdad\n    las reformas que hagan posible un sector energ\u00e9tico que contribuya a la\n    competitividad de las empresas y a mejorar la calidad del servicio y, por\n    tanto, a obtener el menor precio y el mejor servicio para las familias, y\n    que adem\u00e1s contribuya a cumplir nuestros compromisos de Kioto, a luchar\n    contra el cambio clim\u00e1tico, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el Grupo Parlamentario Popular queremos que se recupere la cordura, que\n    se eliminen las interferencias del Gobierno, que se impulsen de verdad\n    las reformas que hagan posible un sector energ\u00e9tico que contribuya a la\n    competitividad de las empresas y a mejorar la calidad del servicio y, por\n    tanto, a obtener el menor precio y el mejor servicio para las familias, y\n    que adem\u00e1s contribuya a cumplir nuestros compromisos de Kioto, a luchar\n    contra el cambio clim\u00e1tico, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEso forma parte de lo que dice el se\u00f1or Solbes,\n    que los ministros y los secretarios de Estado o el director de la Oficina\n    econ\u00f3mica del presidente van por los pa\u00edses entrevist\u00e1ndose con diversas\n    empresas en el mundo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijimos que si una empresa quer\u00eda hacerse con el\n    control de una compa\u00f1\u00eda en mitad de una opa, ten\u00eda que hacer una oferta\n    al cien por cien de accionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes dijeron que no era razonable,\n    que se pod\u00edan dar derechos hasta el 25 por ciento, que eso era la ley,\n    que no hab\u00eda concertaci\u00f3n entre la SEPI y una empresa, que no hab\u00eda\n    concertaci\u00f3n entre la italiana Enel, la otra empresa y el Gobierno, y que\n    la opa no era razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo usted que ninguna empresa deber\u00eda tener m\u00e1s del 30 por\n    ciento, lo cual equivale a trocear la compa\u00f1\u00eda, para acabar hoy diciendo\n    que es mejor no trocear la compa\u00f1\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final, se\u00f1or ministro, nos\n    encontramos con que el Gobierno est\u00e1 propiciando un pacto para que entre\n    una empresa italiana con capital p\u00fablico, para que cuando usted apruebe\n    el decreto de tarifas y las suba quienes se lleven el dinero sean los\n    contribuyentes italianos, que los espa\u00f1oles con su tarifa engordemos los\n    presupuestos italianos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, una empresa que se ha privatizado\n    \u00bftiene alg\u00fan sentido que ahora caiga en manos del Gobierno italiano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Ministros ha tomado decisiones contrarias al Tribunal de\n    Defensa de la Competencia; decisiones del Consejo de Ministros han sido\n    suspendidas por el Tribunal Supremo; la Comisi\u00f3n Europea nos ha abierto\n    m\u00faltiples expedientes; la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda ha quedado\n    desacreditada e incluso algunas de sus resoluciones han sido\n    desautorizadas luego por el propio Ministerio de Industria; hemos\n    condicionado fondos europeos al devenir de la opa; ha adelantado usted\n    decisiones que iba a tomar la CNE y luego no eran verdad, y ha anunciado\n    usted pactos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted que el Ministerio de Industria no deb\u00eda decir\n    a la compa\u00f1\u00eda que si ya ha lanzado una opa no tiene ning\u00fan sentido esa\n    solicitud de autorizaci\u00f3n para llegar al 25 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [4, 5, 6], "empresas": [0, 1, 2, 3], "industria": [7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y estoy seguro de\n    que su grupo persigue en todas sus intervenciones el objetivo de que la\n    energ\u00eda el\u00e9ctrica en Espa\u00f1a sea lo m\u00e1s barata posible, tanto para la\n    industria como para las familias, tanto para la competitividad de\n    nuestras empresas como para las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si las\n    empresas en el futuro tienen que reducir su dividendo, estoy seguro de\n    que usted estar\u00e1 conmigo en que es bueno que no se pasen en la\n    distribuci\u00f3n del dividendo, pero lo tendr\u00e1n que decidir no porque usted,\n    el Gobierno o yo lo digamos, sino porque lo va a decidir el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, todo esto no tiene\n    por qu\u00e9 intervenir en la calidad de la electricidad que se sirve en los\n    domicilios y en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, cada d\u00eda vigilamos que la\n    electricidad se sirva a las familias y a las empresas con la m\u00e1xima\n    calidad posible, y si hay alg\u00fan incumplimiento por esta parte actuaremos\n    en ejercicio de nuestra obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la opa, usted ha insistido en reiteradas ocasiones, y hoy\n    tambi\u00e9n, en que la opa va a incidir en los precios de la electricidad; ha\n    insinuado que toda esta fiesta la terminar\u00e1n pagando los consumidores, y\n    esto no es cierto, porque una cosa es la pelea que haya entre los\n    accionistas de una empresa y otra cosa es la regla del mercado el\u00e9ctrico,\n    donde la energ\u00eda la tendr\u00e1n que vender los operadores en un mercado\n    el\u00e9ctrico y, por tanto, cada empresa tendr\u00e1 que buscar la mejor\n    estrategia para que le salga lo m\u00e1s barata posible, cada empresa tendr\u00e1\n    que decidir qu\u00e9 parte de sus resultados da en forma de mejor calidad de\n    la energ\u00eda o qu\u00e9 parte distribuye entre los accionistas de su empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por si esto fuera poco, adem\u00e1s ha prometido una prima\n    adicional de 15 c\u00e9ntimos por acci\u00f3n por asistir a una junta que luego,\n    aunque a la propia empresa no le ha interesado que se realizase, ha\n    continuado pagando a todos los accionistas en forma de una prima gratuita\n    y graciosa, que est\u00e1 muy bien, que es un incremento real del dividendo\n    del a\u00f1o de un 30 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los accionistas seguramente act\u00faan pensando en\n    expectativas de futuro, de qu\u00e9 pasar\u00e1 en el futuro, cu\u00e1nto valdr\u00e1 esta\n    empresa, qu\u00e9 pasar\u00e1 en el sector el\u00e9ctrico dentro de cinco a\u00f1os,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todo esto est\u00e1 muy bien y voy a\n    intentar contestarle a lo que me preguntaba, no a todo, porque me ha\n    hecho una retah\u00edla de preguntas muy larga, aunque no me sorprende, porque\n    todas las preguntas que usted ha hecho en este mandato al ministro de\n    Industria han sido sobre E.ON, no ha hecho ninguna pregunta que no fuese\n    sobre la opa, lo cual muestra un inter\u00e9s encomiable por su parte por el\n    mercado el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y estoy seguro de\n    que su grupo persigue en todas sus intervenciones el objetivo de que la\n    energ\u00eda el\u00e9ctrica en Espa\u00f1a sea lo m\u00e1s barata posible, tanto para la\n    industria como para las familias, tanto para la competitividad de\n    nuestras empresas como para las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A m\u00ed no me parece mal que usted se re\u00fana con quien quiera,\n    para eso es ministro y me imagino que aparte de otras actividades tendr\u00e1\n    reuniones con las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que me preocupa es que en esas reuniones\n    con las empresas se est\u00e9 interfiriendo en el sector energ\u00e9tico; lo que me\n    preocupa es que cuando usted se re\u00fane, no con Viesgo, con Enel, porque es\n    Enel quien dice que se ha reunido con usted para hablar de su posici\u00f3n,\n    no de la de Viesgo, de la de Enel en el panorama energ\u00e9tico espa\u00f1ol, a\n    los pocos d\u00edas empieza la compra de Enel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pregunte a las\n    empresas a qu\u00e9 han dedicado sus energ\u00edas, no solo a Endesa y a Enel,\n    pregunte a todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "JOSU I\u00d1AKI ERKO-REKA GERVASIO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [1, 4, 6, 8, 10, 12, 13, 14, 15, 19, 24, 25, 27, 29, 30, 31, 32, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 43, 45, 47], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 3, 5, 7, 9, 11, 16, 17, 18, 20, 21, 22, 23, 26, 28, 46, 48, 49], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [33, 41, 42, 44], "party": "Rosa Mar\u00eda Bon\u00e0s Pahisa", "name": "Esquerra Republicana"}]}