{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Efectivamente, la ley de hidrocarburos es una ley importante porque es\n    fundamental recuperar la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola y la\n    energ\u00eda es b\u00e1sica para la competitividad industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CREE USTED QUE SU GOBIERNO EST\u00c1 HACIENDO LO NECESARIO PARA\n    GARANTIZAR LA IGUALDAD ENTRE ESPA\u00d1OLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Garantizar la igualdad de\n    los espa\u00f1oles sin discriminaci\u00f3n alguna por cualquier condici\u00f3n o\n    circunstancia personal es uno de los objetivos fundamentales de este\n    Gobierno y tambi\u00e9n promover las condiciones para que esa igualdad sea\n    real y efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [10, 11], "igualdad": [2, 3, 4, 5], "educaci\u00f3n": [7, 8, 9], "mujeres": [0, 1], "becas": [6], "social": [12], "sanidad": [13, 14], "servicios sociales": [15]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es muy importante el empleo para las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 2005 no se\n    creaba empleo para mujeres en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Gobierno defiende la\n    igualdad de derechos de todos ante la ley, la igualdad de acceso a los\n    servicios p\u00fablicos y la igualdad de oportunidades, y para eso trabajamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed hay\n    una apuesta por la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo a\u00f1o han sido 193.000\n    los empleos creados y eso tambi\u00e9n es un avance importante a la hora de\n    lograr la igualdad entre todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en\n    materia territorial, las medidas que hemos tomado en materia de unidad de\n    mercado contribuyen a la igualdad entre los espa\u00f1oles, el Fondo de\n    liquidez auton\u00f3mica y el Plan de pago a proveedores tienen un objetivo\n    fundamental, destin\u00e1ndose como se destinan fundamentalmente a pagar la\n    sanidad, la educaci\u00f3n, los servicios sociales y a los proveedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de educaci\u00f3n, hemos reducido en tres\n    a\u00f1os la tasa de abandono educativo temprano del 26,3 % al 21,9 %, hemos\n    aprobado la nueva Ley de Educaci\u00f3n y hemos dedicado dentro del\n    presupuesto la mayor cuant\u00eda de la historia en materia de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de educaci\u00f3n, hemos reducido en tres\n    a\u00f1os la tasa de abandono educativo temprano del 26,3 % al 21,9 %, hemos\n    aprobado la nueva Ley de Educaci\u00f3n y hemos dedicado dentro del\n    presupuesto la mayor cuant\u00eda de la historia en materia de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo mismo ocurre en materia de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en\n    materia territorial, las medidas que hemos tomado en materia de unidad de\n    mercado contribuyen a la igualdad entre los espa\u00f1oles, el Fondo de\n    liquidez auton\u00f3mica y el Plan de pago a proveedores tienen un objetivo\n    fundamental, destin\u00e1ndose como se destinan fundamentalmente a pagar la\n    sanidad, la educaci\u00f3n, los servicios sociales y a los proveedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    tomado decisiones en materia de pobreza, desigualdad y exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted ve la evoluci\u00f3n de los \u00edndices que determinan la desigualdad en\n    un pa\u00eds, como es el 80/20, el \u00edndice Gini y la tasa de pobreza, ver\u00e1 que\n    est\u00e1n mejorando en los dos \u00faltimos a\u00f1os, 2013 y 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    tomado decisiones en materia de pobreza, desigualdad y exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de acceso a los\n    servicios p\u00fablicos, la sanidad es universal, gratuita y p\u00fablica para\n    todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en\n    materia territorial, las medidas que hemos tomado en materia de unidad de\n    mercado contribuyen a la igualdad entre los espa\u00f1oles, el Fondo de\n    liquidez auton\u00f3mica y el Plan de pago a proveedores tienen un objetivo\n    fundamental, destin\u00e1ndose como se destinan fundamentalmente a pagar la\n    sanidad, la educaci\u00f3n, los servicios sociales y a los proveedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en\n    materia territorial, las medidas que hemos tomado en materia de unidad de\n    mercado contribuyen a la igualdad entre los espa\u00f1oles, el Fondo de\n    liquidez auton\u00f3mica y el Plan de pago a proveedores tienen un objetivo\n    fundamental, destin\u00e1ndose como se destinan fundamentalmente a pagar la\n    sanidad, la educaci\u00f3n, los servicios sociales y a los proveedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda que hiciese usted una\n    valoraci\u00f3n del impacto que tienen sus pol\u00edticas sobre la desigualdad\n    salarial entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n, como le dec\u00eda antes a la se\u00f1ora D\u00edez, por primera\n    vez en mucho tiempo ?desde el a\u00f1o 2005, concretamente?, 193.000 mujeres\n    consiguieron un puesto de trabajo el pasado a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, crear empleo\n    es el mejor ant\u00eddoto contra la discriminaci\u00f3n salarial, adem\u00e1s de algunas\n    medidas que hemos adoptado a lo largo de estos tres \u00faltimos a\u00f1os, que,\n    sin duda alguna, contribuyen a reducir, como todos deseamos, la brecha\n    salarial entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [7], "educaci\u00f3n": [8], "servicios sociales": [9], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted dijo, se\u00f1or presidente, que iba a ser el\n    presidente del Gobierno de todos los espa\u00f1oles, pero se ha olvidado del\n    50 % de la poblaci\u00f3n, porque usted y su Gobierno legislan contra el 50 %\n    de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola (Rumores), es decir, contra las mujeres\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mejor para crear empleo,\n    se\u00f1or Rajoy, es no destruirlo y, como consecuencia de su reforma laboral,\n    se han destruido 162.000 puestos de trabajo en mujeres, se\u00f1or Rajoy; el\n    70 % de los contratos a tiempo parcial en este pa\u00eds est\u00e1n en manos de\n    mujeres, en su mayor\u00eda de manera involuntaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n con la reforma del\n    sistema p\u00fablico de pensiones, se\u00f1or Rajoy, se\u00f1or\u00edas, lo que ha ocurrido\n    es lo siguiente y es que las mujeres pensionistas est\u00e1n cobrando un 39 %\n    menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que cobran, se\u00f1or Rajoy, 2 millones de mujeres en este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus recortes en servicios sociales, en dependencia y tambi\u00e9n en\n    educaci\u00f3n de cero a tres a\u00f1os ha hecho lo imposible, ha conseguido lo\n    imposible, se\u00f1or Rajoy, y es que en cuarenta a\u00f1os se haya producido por\n    primera vez durante estos dos \u00faltimos a\u00f1os una ca\u00edda en la poblaci\u00f3n\n    activa femenina de 70.000 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos, se\u00f1or Rajoy, de\n    desigualdad y de brecha salarial, le digo lo siguiente, y es que las\n    mujeres cobran un 24 % menos que sus compa\u00f1eros varones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le\n    pedimos que se apruebe una ley de igualdad salarial entre hombres y\n    mujeres y ustedes dicen que no; dicen que no, probablemente por esa idea\n    que tienen de que sea envidia igualitaria, pero la diferencia entre\n    ustedes y nosotros, es decir, entre la derecha y la izquierda, es que a\n    lo que ustedes llaman envidia igualitaria nosotros lo llamamos simple y\n    llanamente equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le\n    pedimos que se apruebe una ley de igualdad salarial entre hombres y\n    mujeres y ustedes dicen que no; dicen que no, probablemente por esa idea\n    que tienen de que sea envidia igualitaria, pero la diferencia entre\n    ustedes y nosotros, es decir, entre la derecha y la izquierda, es que a\n    lo que ustedes llaman envidia igualitaria nosotros lo llamamos simple y\n    llanamente equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus recortes en servicios sociales, en dependencia y tambi\u00e9n en\n    educaci\u00f3n de cero a tres a\u00f1os ha hecho lo imposible, ha conseguido lo\n    imposible, se\u00f1or Rajoy, y es que en cuarenta a\u00f1os se haya producido por\n    primera vez durante estos dos \u00faltimos a\u00f1os una ca\u00edda en la poblaci\u00f3n\n    activa femenina de 70.000 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus recortes en servicios sociales, en dependencia y tambi\u00e9n en\n    educaci\u00f3n de cero a tres a\u00f1os ha hecho lo imposible, ha conseguido lo\n    imposible, se\u00f1or Rajoy, y es que en cuarenta a\u00f1os se haya producido por\n    primera vez durante estos dos \u00faltimos a\u00f1os una ca\u00edda en la poblaci\u00f3n\n    activa femenina de 70.000 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... m\u00e1s de un mill\u00f3n de mujeres perdieron su puesto de trabajo en Espa\u00f1a\n    mientras que el a\u00f1o pasado 198.000 mujeres consiguieron un puesto de\n    trabajo despu\u00e9s de que el paro entre las mujeres estuviera aumentando\n    ininterrumpidamente desde el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de breves\n    fechas, vamos a aprobar el plan de la igualdad hombre y mujer en el\n    \u00e1mbito laboral y contra la discriminaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL RESULTADO DE SU\n    POL\u00cdTICA FISCAL EN EL SECTOR CULTURAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfqu\u00e9 balance hace el Gobierno del impacto de su\n    pol\u00edtica fiscal en el sector cultural? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y a medida que hemos ido arreglando esa situaci\u00f3n, hemos podido\n    adoptar medidas que puedan beneficiar al sector de la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "cine": [7, 8], "cultura": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, como usted bien sabe, el\n    sector cultural representa el 3,4 % del PIB, el 2,8 % del empleo, 500.000\n    empleos aproximadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Alemania el\n    IVA cultural es del 7 %; en Francia es del 5,5 %; en Italia es del 10 %,\n    y en Portugal es del 13 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas culturales espa\u00f1olas enviaron en julio de 2014 una carta al\n    presidente del Gobierno dici\u00e9ndole lo que esto supon\u00eda para el sector\n    cultural: p\u00e9rdida de empleos, p\u00e9rdida de la capacidad de\n    producir, p\u00e9rdida de tejido empresarial, de talento local e incluso\n    emigraci\u00f3n y exilio de los creadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, sin embargo, el ministro de Cultura nos dec\u00eda que la \u00faltima EPA\n    refleja un aumento del empleo en el sector cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, hace un a\u00f1o, en febrero del 2014, dec\u00eda que iban a bajar\n    el IVA cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la cuesti\u00f3n, se\u00f1ora vicepresidenta y se\u00f1or Montoro, es: \u00bftanta\n    destrucci\u00f3n cultural ha merecido la pena a cambio de una recaudaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, sin embargo, el ministro de Cultura nos dec\u00eda que la \u00faltima EPA\n    refleja un aumento del empleo en el sector cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 2014 ha sido un buen a\u00f1o para el cine espa\u00f1ol, excelente: un 25 % de\n    cuota de pantalla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    el cine espa\u00f1ol, como los emprendedores o como las familias espa\u00f1olas,\n    lucha contra la crisis, pero sin el apoyo del Gobierno, a pesar del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [5], "cultura": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo subieron en 1986, dos veces en 1992, una en 1993,\n    otra en 1995, y la \u00faltima en el 2010, para todos los sectores, para la\n    cultura y para todos los dem\u00e1s, se\u00f1or Hernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora dicen ustedes que van a\n    bajar el IVA a la cultura, primero al 10 %, despu\u00e9s, como est\u00e1n a la\n    baja, al 5 %, y me gustar\u00eda, se\u00f1or Hernando, que dejara de enga\u00f1ar al\n    sector de la cultura y que explique c\u00f3mo piensa usted pactar con Bruselas\n    que haya en Espa\u00f1a tres tipos reducidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Hernando, la cultura y otros sectores tambi\u00e9n dependen del resultado\n    de la econom\u00eda y la nuestra se va recuperando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos hecho pol\u00edtica fiscal para salir\n    de la crisis, y la seguiremos haciendo, para la cultura y para todos los\n    sectores econ\u00f3micos de este pa\u00eds, que buena falta hace despu\u00e9s de su paso\n    por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Hernando, la cultura y otros sectores tambi\u00e9n dependen del resultado\n    de la econom\u00eda y la nuestra se va recuperando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso en el 2013 los\n    libros con el mismo IVA iban a la baja y por eso en el 2014, adem\u00e1s del\n    talento que yo le reconozco, el cine espa\u00f1ol, y tambi\u00e9n la venta de\n    m\u00fasica, va al alza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfQue lo sigan llevando los funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia o buscar una alternativa eficaz, de calidad,\n    de garant\u00edas, que garantice el servicio p\u00fablico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    tanto, que el registro lo lleven los registradores civiles y mercantiles\n    y de la propiedad no es otra cosa m\u00e1s que llevar a trav\u00e9s de funcionarios\n    un servicio garantizado con calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nuestra est\u00e1 acordada con el Colegio de Registradores, que\n    depende del Ministerio de Justicia; est\u00e1 pactada con los sindicatos para\n    el mantenimiento del empleo y est\u00e1 pactada con las comunidades aut\u00f3nomas\n    para garantizar que en todo el territorio funcione un registro civil de\n    calidad y\n    propio del siglo XXI, que no es el que tenemos en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [5, 6], "educaci\u00f3n": [0, 1], "econom\u00eda": [2], "social": [3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Es evidente que Andaluc\u00eda tiene que modernizar su\n    estructura productiva, pero no lo puede hacer sin financiaci\u00f3n, no lo\n    puede hacer si el Estado utiliza sus mecanismos como una camisa de fuerza\n    para seguir aplicando pol\u00edticas de recortes en sanidad, en educaci\u00f3n y en\n    todos los servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n utilizando el Estado para desguazar los servicios p\u00fablicos\n    de aquellas comunidades aut\u00f3nomas que todav\u00eda tienen una buena prestaci\u00f3n\n    de los servicios p\u00fablicos como la sanidad y la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo, que este Gobierno est\u00e1 yendo a Europa a decir que se\n    enorgullece de las d\u00e9cimas del d\u00e9ficit, no las va a dedicar a lo que es\n    el gasto social que es necesario en un momento de emergencia social, y\n    este Gobierno deber\u00eda replantearse cu\u00e1l es su pol\u00edtica de desarrollo de\n    la econom\u00eda y de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo, que este Gobierno est\u00e1 yendo a Europa a decir que se\n    enorgullece de las d\u00e9cimas del d\u00e9ficit, no las va a dedicar a lo que es\n    el gasto social que es necesario en un momento de emergencia social, y\n    este Gobierno deber\u00eda replantearse cu\u00e1l es su pol\u00edtica de desarrollo de\n    la econom\u00eda y de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos es cuando hay que atajar\n    la crisis social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que Andaluc\u00eda tiene que modernizar su\n    estructura productiva, pero no lo puede hacer sin financiaci\u00f3n, no lo\n    puede hacer si el Estado utiliza sus mecanismos como una camisa de fuerza\n    para seguir aplicando pol\u00edticas de recortes en sanidad, en educaci\u00f3n y en\n    todos los servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n utilizando el Estado para desguazar los servicios p\u00fablicos\n    de aquellas comunidades aut\u00f3nomas que todav\u00eda tienen una buena prestaci\u00f3n\n    de los servicios p\u00fablicos como la sanidad y la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "educaci\u00f3n": [1, 2], "servicios sociales": [4, 5], "sanidad": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Eso es gobernar para todos y gobernar para los\n    ciudadanos que tienen que tener igualdad de oportunidades a la hora de\n    acceder a esos servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    proveedores, sin FLA, sin aplazar las liquidaciones negativas no habr\u00eda\n    sido posible mantener la educaci\u00f3n, no habr\u00eda sido posible mantener las\n    prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Andaluc\u00eda es de las comunidades\n    aut\u00f3nomas que leg\u00edtimamente m\u00e1s ha utilizado esos mecanismos, esos\n    mecanismos que hacen que el 70 % del dinero dispuesto, en torno a 10.500\n    millones de euros, haya ido a financiar fundamentalmente sanidad,\n    educaci\u00f3n y servicios sociales; eso es garantizar el Estado del\n    bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Andaluc\u00eda es de las comunidades\n    aut\u00f3nomas que leg\u00edtimamente m\u00e1s ha utilizado esos mecanismos, esos\n    mecanismos que hacen que el 70 % del dinero dispuesto, en torno a 10.500\n    millones de euros, haya ido a financiar fundamentalmente sanidad,\n    educaci\u00f3n y servicios sociales; eso es garantizar el Estado del\n    bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es gobernar para todos y gobernar para los\n    ciudadanos que tienen que tener igualdad de oportunidades a la hora de\n    acceder a esos servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Andaluc\u00eda es de las comunidades\n    aut\u00f3nomas que leg\u00edtimamente m\u00e1s ha utilizado esos mecanismos, esos\n    mecanismos que hacen que el 70 % del dinero dispuesto, en torno a 10.500\n    millones de euros, haya ido a financiar fundamentalmente sanidad,\n    educaci\u00f3n y servicios sociales; eso es garantizar el Estado del\n    bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... ), habr\u00e1 pronto en Espa\u00f1a una financiaci\u00f3n auton\u00f3mica que garantice\n    la igualdad de los ciudadanos en el acceso a los servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Su\n    acci\u00f3n pol\u00edtica ha supuesto que la Comunidad Valenciana en estos momentos\n    tenga el 12 % menos de renta per c\u00e1pita que la media nacional, y su\n    acci\u00f3n pol\u00edtica ha hecho que la Comunidad Valenciana en estos momentos\n    tenga el 31 % de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se est\u00e1 creando empleo, la\n    afiliaci\u00f3n a la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social est\u00e1 creciendo por\n    encima de la media nacional y hay muchos m\u00e1s emprendedores que est\u00e1n\n    pagando el IVA y el pago fraccionado de los impuestos directos, de los\n    que hab\u00eda en el a\u00f1o 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "educaci\u00f3n": [0], "servicios sociales": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer\n    lugar, porque decidi\u00f3 fijar un objetivo de d\u00e9ficit p\u00fablico a las\n    comunidades aut\u00f3nomas dur\u00edsimo, que se ha traducido en severos recortes\n    en sanidad, en educaci\u00f3n y en servicios sociales, y esa es su\n    responsabilidad porque coincide con sus pol\u00edticas de desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, porque decidi\u00f3 fijar un objetivo de d\u00e9ficit p\u00fablico a las\n    comunidades aut\u00f3nomas dur\u00edsimo, que se ha traducido en severos recortes\n    en sanidad, en educaci\u00f3n y en servicios sociales, y esa es su\n    responsabilidad porque coincide con sus pol\u00edticas de desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, porque decidi\u00f3 fijar un objetivo de d\u00e9ficit p\u00fablico a las\n    comunidades aut\u00f3nomas dur\u00edsimo, que se ha traducido en severos recortes\n    en sanidad, en educaci\u00f3n y en servicios sociales, y esa es su\n    responsabilidad porque coincide con sus pol\u00edticas de desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Catalu\u00f1a se va a ahorrar\n    unos 1.844 millones de euros en el a\u00f1o 2015 y ese ahorro significa que\n    podr\u00e1 sustentar, que podr\u00e1 financiar correctamente la prestaci\u00f3n de\n    servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos: educaci\u00f3n, sanidad y prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Catalu\u00f1a se va a ahorrar\n    unos 1.844 millones de euros en el a\u00f1o 2015 y ese ahorro significa que\n    podr\u00e1 sustentar, que podr\u00e1 financiar correctamente la prestaci\u00f3n de\n    servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos: educaci\u00f3n, sanidad y prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO SE INICIAR\u00c1N LAS CONVERSACIONES\n    ENTRE LA ADMINISTRACI\u00d3N GENERAL DEL ESTADO Y LA GENERALITAT DE CATALU\u00d1A\n    PARA EL TRASPASO TOTAL DE LA GESTI\u00d3N DE LAS BECAS EN CATALU\u00d1A, TAL COMO\n    HA DETERMINADO EL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3], "becas": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, durante su comparecencia en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, del\n    d\u00eda 17 de diciembre, le reiter\u00e9 la reivindicaci\u00f3n de ejecutar\n    definitivamente el traspaso de las becas y ayudas al estudio a la\n    Generalitat de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted conoce la sentencia del Tribunal\n    Constitucional 188/2001, de 20 de septiembre, que estima parcialmente el\n    conflicto positivo de competencias interpuesto por la Generalitat de\n    Catalunya, en la que se declara que se vulneran las competencias de la\n    misma en materia de becas y ayudas al estudio de car\u00e1cter general para\n    estudios universitarios y medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1ndo tiene previsto iniciar las conversaciones entre la\n    Administraci\u00f3n General del Estado y la Generalitat de Catalunya para el\n    traspaso total de la gesti\u00f3n de las becas, tal como ha determinado el\n    Tribunal Constitucional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, durante su comparecencia en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, del\n    d\u00eda 17 de diciembre, le reiter\u00e9 la reivindicaci\u00f3n de ejecutar\n    definitivamente el traspaso de las becas y ayudas al estudio a la\n    Generalitat de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "becas": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Como su se\u00f1or\u00eda ha recordado, mostr\u00e9 en aquella\n    comparecencia en Comisi\u00f3n la disposici\u00f3n del Gobierno a continuar unas\n    conversaciones que, de hecho, se iniciaron en el a\u00f1o 2007 y que\n    encallaron en el a\u00f1o 2009, para dar cumplimiento a esas sentencias del\n    Tribunal Constitucional, pero en los t\u00e9rminos en que esas sentencias lo\n    establecen, es decir, en los t\u00e9rminos que tambi\u00e9n garanticen la presencia\n    del Estado a la hora de emitir la legislaci\u00f3n b\u00e1sica que cumpla lo que\n    resulta fundamental en el tratamiento de las becas, a saber: la garant\u00eda\n    de la igualdad que para todos los espa\u00f1oles consagra el art\u00edculo 14 de la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como su se\u00f1or\u00eda ha recordado, mostr\u00e9 en aquella\n    comparecencia en Comisi\u00f3n la disposici\u00f3n del Gobierno a continuar unas\n    conversaciones que, de hecho, se iniciaron en el a\u00f1o 2007 y que\n    encallaron en el a\u00f1o 2009, para dar cumplimiento a esas sentencias del\n    Tribunal Constitucional, pero en los t\u00e9rminos en que esas sentencias lo\n    establecen, es decir, en los t\u00e9rminos que tambi\u00e9n garanticen la presencia\n    del Estado a la hora de emitir la legislaci\u00f3n b\u00e1sica que cumpla lo que\n    resulta fundamental en el tratamiento de las becas, a saber: la garant\u00eda\n    de la igualdad que para todos los espa\u00f1oles consagra el art\u00edculo 14 de la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "educaci\u00f3n": [2], "becas": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Mientras usted pregona a los cuatro vientos que es la partida\n    presupuestaria m\u00e1s importante que nunca un Gobierno ha destinado a becas,\n    la Generalitat de Catalunya ha tenido que completar las ayudas para\n    mantener la igualdad de oportunidades que usted ha defendido antes,\n    destinando al apartado de ayudas a las matr\u00edculas universitarias 39\n    millones de euros, un 43,6 % del total, mientras que el ministerio\n    aportaba 50 millones de euros, que suponen un 56,4 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras usted pregona a los cuatro vientos que es la partida\n    presupuestaria m\u00e1s importante que nunca un Gobierno ha destinado a becas,\n    la Generalitat de Catalunya ha tenido que completar las ayudas para\n    mantener la igualdad de oportunidades que usted ha defendido antes,\n    destinando al apartado de ayudas a las matr\u00edculas universitarias 39\n    millones de euros, un 43,6 % del total, mientras que el ministerio\n    aportaba 50 millones de euros, que suponen un 56,4 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, como ministro de Educaci\u00f3n, tiene que predicar con el ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "educaci\u00f3n": [4], "becas": [1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Si se salvaguarda eso, que es lo\n    esencial desde la perspectiva de la igualdad, no hay inconveniente en\n    seguir profundizando en la descentralizaci\u00f3n de las becas, con Catalu\u00f1a o\n    con cualquier otra comunidad que as\u00ed lo desee, porque las becas son el\n    principal instrumento de equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe\n    perfectamente su se\u00f1or\u00eda que Catalu\u00f1a es, junto con Andaluc\u00eda, la \u00fanica\n    comunidad aut\u00f3noma en que se ha suscrito un convenio de colaboraci\u00f3n en\n    materia de becas que da lugar a que la gesti\u00f3n est\u00e9 ampliamente en manos\n    de la Generalitat, a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Universidades, y lo mismo\n    sucede en el \u00e1mbito no universitario, a trav\u00e9s del Departament\n    d\u00b4Ensenyament. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, hay un tr\u00edpode sobre el que se asienta la regulaci\u00f3n de\n    las becas y todas esas leyes, que es: la Ley org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, la\n    LOU y la Ley de reforma para la mejora de la productividad, que es una\n    ley aprobada en el a\u00f1o 2005, se establece con claridad la competencia del\n    Estado para la legislaci\u00f3n b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se salvaguarda eso, que es lo\n    esencial desde la perspectiva de la igualdad, no hay inconveniente en\n    seguir profundizando en la descentralizaci\u00f3n de las becas, con Catalu\u00f1a o\n    con cualquier otra comunidad que as\u00ed lo desee, porque las becas son el\n    principal instrumento de equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, hay un tr\u00edpode sobre el que se asienta la regulaci\u00f3n de\n    las becas y todas esas leyes, que es: la Ley org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, la\n    LOU y la Ley de reforma para la mejora de la productividad, que es una\n    ley aprobada en el a\u00f1o 2005, se establece con claridad la competencia del\n    Estado para la legislaci\u00f3n b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Evidentemente tambi\u00e9n Andaluc\u00eda se ha visto afectada por esta situaci\u00f3n y\n    como consecuencia las econom\u00edas y el empleo del \u00e1mbito rural, la econom\u00eda\n    y el empleo de los peque\u00f1os municipios del interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dado que usted,\n    se\u00f1ora ministra, es competente en pol\u00edticas de desarrollo rural le\n    pregunto si tienen intenci\u00f3n en su ministerio de poner en marcha alguna\n    medida que favorezca la econom\u00eda y el empleo del mundo rural de\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE SU POL\u00cdTICA ECON\u00d3MICA FAVORECE EL INCREMENTO\n    DE LOS ESPA\u00d1OLES EN RIESGO DE POBREZA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera el Gobierno que su pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    incrementa el n\u00famero de espa\u00f1oles en riesgo de pobreza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, lo mejor que podemos hacer para luchar contra el riesgo de\n    pobreza es continuar con el crecimiento econ\u00f3mico y con la creaci\u00f3n de\n    puestos de trabajo, y este Gobierno seguir\u00e1 trabajando para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, con Rajoy hay m\u00e1s paro y m\u00e1s\n    pobreza en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s del\n    12 % de los trabajadores y el 35 % de los aut\u00f3nomos est\u00e1n en riesgo de\n    pobreza, y seg\u00fan un informe de la propia Agencia Tributaria uno de cada\n    tres trabajadores de nuestro pa\u00eds cobra menos de 648 euros al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgalo\n    porque duele ese reciente informe europeo que dice que en nuestro pa\u00eds\n    hay 13 millones de personas en riesgo de pobreza; duele que sean los\n    j\u00f3venes el sector m\u00e1s afectado, j\u00f3venes sin empleo que viven en casa de\n    sus padres o que se han tenido que marchar al extranjero; duele que\n    Espa\u00f1a sea el segundo pa\u00eds de Europa con mayor pobreza infantil, por\n    detr\u00e1s \u00fanicamente de Ruman\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo parlamentario, los socialistas, hemos planteado iniciativas para\n    buscar una soluci\u00f3n a esta cuesti\u00f3n, como rescatar a los parados de m\u00e1s\n    de 45 a\u00f1os, como ayudar a esas familias desempleadas con cargas\n    familiares o como poner en marcha un plan contra la pobreza, pero su\n    Gobierno, el Partido Popular, siempre ha dicho que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a es, junto con Alemania,\n    la econom\u00eda que m\u00e1s crece, m\u00e1s del doble que la media de la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso y en referencia a su pregunta, la tasa de riesgo\n    de pobreza seg\u00fan el INE ha vuelto a los niveles del a\u00f1o 2009 ?con\n    ustedes, en la anterior legislatura, aument\u00f3 continuamente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... TIENE INTENCI\u00d3N EL GOBIERNO DE ADOPTAR ALGUNA MEDIDA PARA EVITAR\n    DESAHUCIOS EN VIVIENDAS DE PROTECCI\u00d3N P\u00daBLICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [2], "viviendas": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... que en este\n    pa\u00eds hay administraciones p\u00fablicas vendiendo viviendas sociales a fondos\n    buitre que en cuanto pueden desahucian a las familias que viven en ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta que esas viviendas fueron construidas con fondos\n    p\u00fablicos y con el apoyo de planes de vivienda, \u00bfpiensa el Gobierno hacer\n    algo o va usted a seguir pidiendo caridad al banco malo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta que esas viviendas fueron construidas con fondos\n    p\u00fablicos y con el apoyo de planes de vivienda, \u00bfpiensa el Gobierno hacer\n    algo o va usted a seguir pidiendo caridad al banco malo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [2, 3, 4, 5], "social": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... El c\u00f3digo de buenas\n    pr\u00e1cticas ha permitido casi 12.000 reestructuraciones viables de deuda y\n    3.500 daciones en pago; casi 2.000 personas se han beneficiado de un\n    alquiler a precio reducido gracias al Fondo social de vivienda, y se han\n    suspendido m\u00e1s de 12.000 lanzamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, recientemente hemos\n    ampliado por un a\u00f1o el Fondo social de vivienda y, como ya dije en esta\n    C\u00e1mara, vamos a prorrogar por dos a\u00f1os la paralizaci\u00f3n de los\n    lanzamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, supongo que usted sabe que la pol\u00edtica de vivienda p\u00fablica es una\n    competencia pr\u00e1cticamente exclusiva de comunidades aut\u00f3nomas y\n    ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El c\u00f3digo de buenas\n    pr\u00e1cticas ha permitido casi 12.000 reestructuraciones viables de deuda y\n    3.500 daciones en pago; casi 2.000 personas se han beneficiado de un\n    alquiler a precio reducido gracias al Fondo social de vivienda, y se han\n    suspendido m\u00e1s de 12.000 lanzamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, recientemente hemos\n    ampliado por un a\u00f1o el Fondo social de vivienda y, como ya dije en esta\n    C\u00e1mara, vamos a prorrogar por dos a\u00f1os la paralizaci\u00f3n de los\n    lanzamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, le recuerdo, se\u00f1or\u00eda, que la gesti\u00f3n de la pol\u00edtica de\n    vivienda protegida, como dec\u00eda anteriormente, corresponde a comunidades\n    aut\u00f3nomas y ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [5, 6, 7], "viviendas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, lo que est\u00e1 pasando con las\n    viviendas sociales no es m\u00e1s que el culmen, el punto final de todo un\n    desprop\u00f3sito del que ustedes no solo son responsables, no es que hayan\n    participado a t\u00edtulo lucrativo, sino que son promotores directos de la\n    burbuja inmobiliaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... malvenda algo a lo que destinaron los ahorros de toda su\n    vida, sus hogares, sus techos, sus casas, a la vez que est\u00e1n acabando con\n    la vivienda de protecci\u00f3n oficial y permiten que los fondos buitre\n    especulen con las viviendas sociales, esas viviendas de los que menos\n    tienen, de los m\u00e1s azotados por la crisis, de la gente que peor lo est\u00e1\n    pasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A d\u00eda de hoy hay cerca de 33.267\n    familias, seg\u00fan la que crearon, que en los tres primeros trimestres del\n    a\u00f1o pasado han perdido su vivienda, mientras que hay cerca de 800.000\n    viviendas ?de esas que recibieron ayudas p\u00fablicas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay gente sin vivienda y viviendas sin gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le hago una propuesta: proh\u00edban la\n    venta de viviendas sociales a fondos buitres o fondos de inversi\u00f3n;\n    obliguen a que a las viviendas sociales se les d\u00e9 el uso para el que\n    fueron construidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... malvenda algo a lo que destinaron los ahorros de toda su\n    vida, sus hogares, sus techos, sus casas, a la vez que est\u00e1n acabando con\n    la vivienda de protecci\u00f3n oficial y permiten que los fondos buitre\n    especulen con las viviendas sociales, esas viviendas de los que menos\n    tienen, de los m\u00e1s azotados por la crisis, de la gente que peor lo est\u00e1\n    pasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A d\u00eda de hoy hay cerca de 33.267\n    familias, seg\u00fan la que crearon, que en los tres primeros trimestres del\n    a\u00f1o pasado han perdido su vivienda, mientras que hay cerca de 800.000\n    viviendas ?de esas que recibieron ayudas p\u00fablicas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay gente sin vivienda y viviendas sin gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [1], "social": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Asimismo, Sareb est\u00e1 llegando a acuerdos con las comunidades\n    aut\u00f3nomas para ceder 2.000 viviendas destinadas al alquiler social; hasta\n    el momento ya se han firmado convenios con Catalu\u00f1a y Arag\u00f3n, y esperamos\n    que otras comunidades aut\u00f3nomas tambi\u00e9n lo hagan as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, Sareb est\u00e1 llegando a acuerdos con las comunidades\n    aut\u00f3nomas para ceder 2.000 viviendas destinadas al alquiler social; hasta\n    el momento ya se han firmado convenios con Catalu\u00f1a y Arag\u00f3n, y esperamos\n    que otras comunidades aut\u00f3nomas tambi\u00e9n lo hagan as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy, la\n    perspectiva, la situaci\u00f3n, la evoluci\u00f3n reciente y la percepci\u00f3n que\n    existe de la econom\u00eda espa\u00f1ola es completamente diferente a la que\n    ten\u00edamos hace simplemente tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [2], "educaci\u00f3n": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si menciona las d\u00e9cimas de bajada del \u00faltimo IPC, que\n    viene dado sobre todo por la bajada del barril de petr\u00f3leo ?que creo que\n    no es m\u00e9rito del se\u00f1or Rajoy?, tambi\u00e9n aceptar\u00e1 que desde que ustedes\n    gobiernan, \u00a1desde que ustedes gobiernan!, ese mismo IPC ha sufrido un\n    aumento del 12,8 en medicamentos y productos sanitarios, del 5,9 % en el\n    gas, del 3,8 en la electricidad, del 9,4 en educaci\u00f3n universitaria y del\n    4,9 en el transporte p\u00fablico urbano, entre otros muchos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or De Guindos, usted dijo el viernes pasado:\n    Es dif\u00edcil encontrar un giro como el que ha dado la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    tanto en crecimiento de PIB como en la evoluci\u00f3n del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelta al brasero y a la\n    bombona de butano, a la bombona de gas, o directamente pobreza energ\u00e9tica\n    para m\u00e1s de siete millones de espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... y ha supuesto que el conjunto de las\n    familias con hipoteca de vivienda habitual vean reducidas sus cargas\n    financieras en 6.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2, 3], "mujeres": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y 30.000 mujeres sin\n    mamograf\u00edas, 145.000 personas sin tarjeta sanitaria en la Comunidad de\n    Madrid, privatizaci\u00f3n parcial de la donaci\u00f3n de sangre, lista sin fin de\n    espera diagn\u00f3stica y quir\u00fargica y, por \u00faltimo y de forma r\u00e1cana, como\n    siempre, los tratamientos para la hepatitis C en una gesti\u00f3n que se suma\n    nefastamente a la del \u00e9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame ayudarle a recordar en dos minutos, que es el\n    tiempo que tengo, todo lo que ha ocurrido con la sanidad madrile\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    desde luego no me dar\u00e1 tiempo, porque ha sido un atropello total y\n    absoluto a la ciudadan\u00eda madrile\u00f1a y a su derecho a una sanidad\n    equitativa, justa y universal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presi\u00f3n de la marea blanca, se\u00f1or\n    ministro, de los profesionales sanitarios, de los trabajadores de la\n    sanidad p\u00fablica, de la gente en definitiva, junto con todas las demandas\n    en los tribunales que puso mi partido pol\u00edtico ?porque no pudo hacer otra\n    cosa para pararlo?, lograron parar esa privatizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2, 3, 4, 5], "calidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s universal\n    con los datos, porque lo dem\u00e1s pueden ser opiniones, como las opiniones\n    que usted da y esa visi\u00f3n catastrofista de nuestra sanidad y de la\n    calidad de los servicios p\u00fablicos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice usted que nuestras medidas quebraron la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiebra es la deuda millonaria que dej\u00f3\n    el Partido Socialista en la sanidad p\u00fablica, que por cierto hoy es m\u00e1s\n    universal en Espa\u00f1a ?si me permite? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s universal\n    con los datos, porque lo dem\u00e1s pueden ser opiniones, como las opiniones\n    que usted da y esa visi\u00f3n catastrofista de nuestra sanidad y de la\n    calidad de los servicios p\u00fablicos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El peor\n    servicio que se puede hacer en pol\u00edtica y que se puede hacer a la sanidad\n    p\u00fablica es actuar siempre desde el sectarismo y, por tanto, tratar la\n    realidad de forma completamente distinta seg\u00fan el color de quien tiene la\n    responsabilidad en una autonom\u00eda o en otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hable bien de la\n    sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola porque es un bien de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Durante 2014 las buenas noticias en materia econ\u00f3mica se han ido\n    sucediendo, pero lo cierto es que paralelamente esa mejor\u00eda global de la\n    econom\u00eda no era claramente perceptible para buena parte de las familias\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas personas se preguntaban y se preguntan a\u00fan en qu\u00e9 les\n    beneficia la ca\u00edda de la prima de riesgo, el aumento de las exportaciones\n    o el tanto por ciento de crecimiento al alza con respecto a las\n    previsiones oficiales que el Gobierno ve posible para este a\u00f1o 2015 y que\n    el ministro de Econom\u00eda acaba de mencionar hace unos minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "social": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, pol\u00edtica social es hacer una pol\u00edtica econ\u00f3mica y tomar\n    decisiones que traducen ese crecimiento en creaci\u00f3n de puestos de\n    trabajo, o hacer una reforma energ\u00e9tica que baja el precio de la factura\n    de la luz, o las medidas del ministro de Econom\u00eda para conseguir que los\n    preferentistas recuperen su dinero, que los ciudadanos tengan\n    salvaguardados sus dep\u00f3sitos o que las peque\u00f1as y medianas empresas\n    puedan volver a acceder al cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el compromiso del Gobierno desde el primer d\u00eda de su mandato fue\n    poner en marcha una pol\u00edtica econ\u00f3mica enfocada hacia la recuperaci\u00f3n\n    social, la recuperaci\u00f3n de las familias, el crecimiento y la creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, pol\u00edtica social es hacer una pol\u00edtica econ\u00f3mica y tomar\n    decisiones que traducen ese crecimiento en creaci\u00f3n de puestos de\n    trabajo, o hacer una reforma energ\u00e9tica que baja el precio de la factura\n    de la luz, o las medidas del ministro de Econom\u00eda para conseguir que los\n    preferentistas recuperen su dinero, que los ciudadanos tengan\n    salvaguardados sus dep\u00f3sitos o que las peque\u00f1as y medianas empresas\n    puedan volver a acceder al cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo eso incide tambi\u00e9n en el\n    bienestar de las familias y es la pol\u00edtica que hemos puesto en marcha y\n    el compromiso social que marc\u00f3 este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es muestra de la decisi\u00f3n del\n    Gobierno, el compromiso social, su compromiso con las familias espa\u00f1olas\n    y con la necesidad de que la pol\u00edtica econ\u00f3mica est\u00e9 orientada\n    exclusivamente al bienestar de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El 20 de julio del a\u00f1o 2011\n    Bankia empez\u00f3 a cotizar en Bolsa mediante una oferta p\u00fablica de\n    suscripci\u00f3n del 48 % de su capital social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando tenga un activo al 63 %,\n    si usted fuera due\u00f1o de una compa\u00f1\u00eda al 63 %, seguro, estoy convencido,\n    que la va a cuidar con much\u00edsima atenci\u00f3n y con much\u00edsimo cari\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, usted me ha hecho\n    preguntas y hay un mont\u00f3n de intervenciones en las trece veces que he ido\n    a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda a hablar del sistema financiero, a hablar de la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica de Espa\u00f1a sobre cu\u00e1nto vamos a recuperar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y sobre todo, lo m\u00e1s importante, si hoy crece la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola es porque se ha roto ese c\u00edrculo vicioso que exist\u00eda\n    entre dudas sobre el riesgo bancario, dudas sobre la situaci\u00f3n de la\n    banca y los balances bancarios, y riesgo macroecon\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso en estos\n    momentos vuelve a haber cr\u00e9dito disponible para la econom\u00eda espa\u00f1ola, y\n    esa es la cuesti\u00f3n fundamental, porque usted sabe que ah\u00ed es donde est\u00e1\n    la base de la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \n    LAS MEDIDAS QUE VA A TOMAR EL GOBIERNO PARA ERRADICAR EL AUMENTO DE LA\n    DISCRIMINACI\u00d3N CONTRA LAS MUJERES EN ESPA\u00d1A.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [42, 43], "igualdad": [27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34], "educaci\u00f3n": [39, 40, 41], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "atenci\u00f3n": [37, 38], "cultura": [35, 36], "social": [44], "sanidad": [45], "servicios sociales": [46]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, como sabe, el pasado mes de diciembre de 2014 una\n    delegaci\u00f3n del grupo de trabajo de Naciones Unidas para valorar la\n    situaci\u00f3n de discriminaci\u00f3n contra las mujeres visit\u00f3 Espa\u00f1a y realiz\u00f3\n    una declaraci\u00f3n que se sustanciar\u00e1 previsiblemente en un informe que se\n    presentar\u00e1 el pr\u00f3ximo mes de junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta declaraci\u00f3n deja en evidencia la\n    situaci\u00f3n de grave retroceso en cuanto a las pol\u00edticas y avances\n    conseguidos en los \u00faltimos decenios en igualdad entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En realidad, se\u00f1or ministro, todos y cada uno de los extremos que relata\n    de manera generalizada la declaraci\u00f3n de la delegaci\u00f3n de Naciones Unidas\n    est\u00e1n siendo denunciados desde el comienzo de la crisis estafa que ha\n    sufrido nuestro pa\u00eds por parte de las organizaciones y asociaciones de\n    mujeres expertas en igualdad de g\u00e9nero y por un amplio espectro de la\n    oposici\u00f3n de esta C\u00e1mara sin que hasta el momento el Gobierno del Partido\n    Popular haya hecho otra cosa que no sea tomar medidas de car\u00e1cter\n    pol\u00edtico y legislativo tendentes a profundizar en la brecha de\n    discriminaci\u00f3n contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos que sirvan, a pesar de la\n    poca credibilidad que les queda, para que reconduzcan y rectifiquen de\n    manera urgente las pol\u00edticas que est\u00e1n llevando a cabo en contra de las\n    mujeres en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La declaraci\u00f3n evidencia que las medidas de recortes econ\u00f3micos y de\n    derechos que afectan a toda la clase trabajadora y, de manera especial, a\n    la brecha de desigualdad entre hombres y mujeres, no pueden explicarse en\n    el marco de una situaci\u00f3n de crisis y dejan de manifiesto una intenci\u00f3n\n    de marcado sesgo ideol\u00f3gico con la que el Partido Popular ha pretendido\n    afianzar y fortalecer la cultura machista y patriarcal reclamada por los\n    sectores m\u00e1s ultraconservadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es as\u00ed como con sucesivas\n    contrarreformas han dejado un panorama desolador para las mujeres en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito laboral el 70 % de las mujeres se ven abocadas\n    a un trabajo a tiempo parcial y obligadas a hacer horas extras sin que\n    esto les permita salir del umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 60 % del paro de\n    larga duraci\u00f3n est\u00e1 copado por mujeres y el 55 % de las mujeres est\u00e1n\n    paradas, a pesar de que en datos porcentuales est\u00e1n m\u00e1s preparadas que\n    los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los salarios, a igual trabajo, son un 21,5 % m\u00e1s bajos para\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y respecto a los sectores laborales hist\u00f3ricamente\n    precarizados y ocupados casi en su totalidad por mujeres, como es el de\n    las empleadas del hogar, el Gobierno se ha negado a ratificar el Convenio\n    189 de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo, que garantiza el seguro\n    de desempleo, a pesar de que La Izquierda Plural se lo ha pedido con dos\n    iniciativas, una en la Comisi\u00f3n de Igualdad y otra en la de Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos\n    los recortes en gasto social que se han llevado a cabo est\u00e1n afectando\n    especialmente a las mujeres, como principales usuarias, proveedoras de\n    servicios sociales y empleadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus pol\u00edticas austericidas en\n    dependencia, educaci\u00f3n, sanidad y pensiones est\u00e1n condenando a las\n    mujeres a volver a sus casas para realizar las tareas de cuidados de las\n    que se est\u00e1 desentendiendo su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mejor de los casos, se\u00f1or\n    ministro, para aquellas mujeres que a\u00fan tienen trabajo estable, ustedes\n    eluden el compromiso derivado\n    de las conclusiones de la subcomisi\u00f3n de estudio de racionalizaci\u00f3n de\n    horarios, la conciliaci\u00f3n personal, familiar y laboral, y la\n    corresponsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Alonso, usted sabe que la educaci\u00f3n es una de las principales\n    herramientas capaces de superar desde la ra\u00edz la desigualdad entre\n    hombres y mujeres, pero con la Lomce se ha vuelto un arma en su contra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lejos de seguir las recomendaciones de la Cedaum de revisar los libros de\n    texto y adaptar los contenidos curriculares para acabar con la\n    invisibilidad de las mujeres en todos los campos ?en el de la ciencia, la\n    cultura, la historia?, se ha eliminado la asignatura de Educaci\u00f3n para la\n    Ciudadan\u00eda y se subvencionan los colegios que segregan por sexo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres v\u00edctimas de violencia machista siguen estando\n    en una grave situaci\u00f3n de miedo e indefensi\u00f3n por falta de recursos\n    sociales y econ\u00f3micos a la hora de afrontar la separaci\u00f3n o el divorcio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las campa\u00f1as de prevenci\u00f3n son claramente insuficientes y no sirven de\n    mucho cuando se centran en pedir que las mujeres salgan del silencio, del\n    sufrimiento y de la situaci\u00f3n de violencia en la que se encuentran\n    simplemente denunciando, sin que, a su vez, no se den las garant\u00edas de\n    una tupida red de servicios que garanticen la plena protecci\u00f3n y la\n    atenci\u00f3n a las v\u00edctimas por parte de los poderes p\u00fablicos responsables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La eliminaci\u00f3n de competencias en los ayuntamientos en igualdad y en\n    lucha contra la violencia machista, junto con la reducci\u00f3n del n\u00famero de\n    centros de acogida de mujeres en las comunidades aut\u00f3nomas, ha\n    desmantelado total y absolutamente la red que se hab\u00eda creado en los diez\n    \u00faltimos a\u00f1os de vigencia de la Ley contra la violencia de g\u00e9nero y\n    dom\u00e9stica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda que nos\n    dijera d\u00f3nde ha quedado el compromiso que le ha dejado en herencia la\n    se\u00f1ora Mato sobre la necesidad de evaluar y modificar la Ley org\u00e1nica de\n    medidas de protecci\u00f3n integral contra la violencia de g\u00e9nero y cu\u00e1nto\n    tiempo m\u00e1s tendremos que esperar para que se implante la asistencia\n    letrada en todas las comisar\u00edas, la creaci\u00f3n de una ventanilla \u00fanica de\n    atenci\u00f3n a las v\u00edctimas de violencia machista o la puesta en marcha de un\n    nuevo protocolo policial de evaluaci\u00f3n de riesgos que permita un mejor\n    diagn\u00f3stico a la hora de proteger a las mujeres ante sus agresores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque la\n    verdad no s\u00e9 si ser\u00e1 m\u00e1s oportuno exigirles que cumplan con sus\n    compromisos o que rectifiquen en lo que queda de legislatura y tomen las\n    medidas legislativas y pol\u00edticas que puedan paliar el da\u00f1o ya causado a\n    las mujeres con sus recortes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le exigimos es que nos explique\n    c\u00f3mo, cu\u00e1ndo y por qu\u00e9 va a llevarse a cabo la modificaci\u00f3n de la Ley\n    org\u00e1nica 2/2010, de salud sexual y reproductiva y de la interrupci\u00f3n\n    voluntaria del embarazo, para impedir que las mujeres de diecis\u00e9is a\n    dieciocho a\u00f1os puedan acceder a un aborto legal y seguro sin el\n    consentimiento parental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez m\u00e1s,\n    utilizan a las mujeres como moneda de cambio con el estamento religioso y\n    los sectores m\u00e1s reaccionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pudieron hacerlo porque la sociedad,\n    las organizaciones de mujeres y los organismos internacionales de\n    derechos humanos se lo impidieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, ante este nuevo atentado ante\n    las mujeres adolescentes m\u00e1s vulnerables, pretenden no encontrarse con\n    una posici\u00f3n similar, pero ya le adelanto, se\u00f1or Alonso, que se equivoca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la situaci\u00f3n de desigualdad y discriminaci\u00f3n contra las mujeres\n    es cada d\u00eda m\u00e1s grave y necesita del compromiso pol\u00edtico para articular\n    de manera integral y urgente medidas de lucha contra la precarizaci\u00f3n y\n    la pobreza femeninas, as\u00ed como contra la discriminaci\u00f3n y la violencia de\n    g\u00e9nero, que est\u00e1 en peligroso aumento en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva,\n    se\u00f1or ministro, necesitamos que desde sus competencias en igualdad de\n    g\u00e9nero inste al Gobierno para que reconduzca de manera urgente las\n    pol\u00edticas que profundizan en la desigualdad entre hombres y mujeres y que\n    de forma inmediata dejen de legislar contra ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que le est\u00e1n\n    pidiendo las organizaciones de mujeres y los organismos internacionales y\n    eso es lo que le pedimos hoy desde mi grupo parlamentario, que nos aclare\n    qu\u00e9 va a hacer y c\u00f3mo, y si usted y su Gobierno tienen alguna intenci\u00f3n,\n    una vez que ya no les queda el pretexto de la crisis, de reconducir esta\n    situaci\u00f3n en lo que le queda de legislatura y rectificar para que en\n    nuestro pa\u00eds las mujeres podamos recuperar los derechos conseguidos tras\n    muchos a\u00f1os de reivindicaciones y de lucha y, desde ah\u00ed, seguir avanzando\n    hacia la igualdad real y efectiva que necesitamos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta declaraci\u00f3n deja en evidencia la\n    situaci\u00f3n de grave retroceso en cuanto a las pol\u00edticas y avances\n    conseguidos en los \u00faltimos decenios en igualdad entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En realidad, se\u00f1or ministro, todos y cada uno de los extremos que relata\n    de manera generalizada la declaraci\u00f3n de la delegaci\u00f3n de Naciones Unidas\n    est\u00e1n siendo denunciados desde el comienzo de la crisis estafa que ha\n    sufrido nuestro pa\u00eds por parte de las organizaciones y asociaciones de\n    mujeres expertas en igualdad de g\u00e9nero y por un amplio espectro de la\n    oposici\u00f3n de esta C\u00e1mara sin que hasta el momento el Gobierno del Partido\n    Popular haya hecho otra cosa que no sea tomar medidas de car\u00e1cter\n    pol\u00edtico y legislativo tendentes a profundizar en la brecha de\n    discriminaci\u00f3n contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or Alonso, ante la\n    sordera que impera en su Gobierno y las nuevas responsabilidades que\n    ahora usted ha asumido en materia de igualdad de g\u00e9nero, hemos querido\n    usar el altavoz que nos brindan los organismos internacionales para que\n    escuchen, aunque no les gusten, las exigencias fundadas y reclamadas\n    dentro y fuera de nuestras fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y respecto a los sectores laborales hist\u00f3ricamente\n    precarizados y ocupados casi en su totalidad por mujeres, como es el de\n    las empleadas del hogar, el Gobierno se ha negado a ratificar el Convenio\n    189 de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo, que garantiza el seguro\n    de desempleo, a pesar de que La Izquierda Plural se lo ha pedido con dos\n    iniciativas, una en la Comisi\u00f3n de Igualdad y otra en la de Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo\n    esto est\u00e1 suponiendo un grave retroceso en cuanto a las necesidades de\n    erradicar entre los y las j\u00f3venes los preocupantes estereotipos sexistas\n    que persisten en nuestra sociedad y que se muestran, de cara a un futuro\n    inmediato, como una de las principales barreras para avanzar hacia la\n    igualdad real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La eliminaci\u00f3n de competencias en los ayuntamientos en igualdad y en\n    lucha contra la violencia machista, junto con la reducci\u00f3n del n\u00famero de\n    centros de acogida de mujeres en las comunidades aut\u00f3nomas, ha\n    desmantelado total y absolutamente la red que se hab\u00eda creado en los diez\n    \u00faltimos a\u00f1os de vigencia de la Ley contra la violencia de g\u00e9nero y\n    dom\u00e9stica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva,\n    se\u00f1or ministro, necesitamos que desde sus competencias en igualdad de\n    g\u00e9nero inste al Gobierno para que reconduzca de manera urgente las\n    pol\u00edticas que profundizan en la desigualdad entre hombres y mujeres y que\n    de forma inmediata dejen de legislar contra ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que le est\u00e1n\n    pidiendo las organizaciones de mujeres y los organismos internacionales y\n    eso es lo que le pedimos hoy desde mi grupo parlamentario, que nos aclare\n    qu\u00e9 va a hacer y c\u00f3mo, y si usted y su Gobierno tienen alguna intenci\u00f3n,\n    una vez que ya no les queda el pretexto de la crisis, de reconducir esta\n    situaci\u00f3n en lo que le queda de legislatura y rectificar para que en\n    nuestro pa\u00eds las mujeres podamos recuperar los derechos conseguidos tras\n    muchos a\u00f1os de reivindicaciones y de lucha y, desde ah\u00ed, seguir avanzando\n    hacia la igualdad real y efectiva que necesitamos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La declaraci\u00f3n evidencia que las medidas de recortes econ\u00f3micos y de\n    derechos que afectan a toda la clase trabajadora y, de manera especial, a\n    la brecha de desigualdad entre hombres y mujeres, no pueden explicarse en\n    el marco de una situaci\u00f3n de crisis y dejan de manifiesto una intenci\u00f3n\n    de marcado sesgo ideol\u00f3gico con la que el Partido Popular ha pretendido\n    afianzar y fortalecer la cultura machista y patriarcal reclamada por los\n    sectores m\u00e1s ultraconservadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lejos de seguir las recomendaciones de la Cedaum de revisar los libros de\n    texto y adaptar los contenidos curriculares para acabar con la\n    invisibilidad de las mujeres en todos los campos ?en el de la ciencia, la\n    cultura, la historia?, se ha eliminado la asignatura de Educaci\u00f3n para la\n    Ciudadan\u00eda y se subvencionan los colegios que segregan por sexo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las campa\u00f1as de prevenci\u00f3n son claramente insuficientes y no sirven de\n    mucho cuando se centran en pedir que las mujeres salgan del silencio, del\n    sufrimiento y de la situaci\u00f3n de violencia en la que se encuentran\n    simplemente denunciando, sin que, a su vez, no se den las garant\u00edas de\n    una tupida red de servicios que garanticen la plena protecci\u00f3n y la\n    atenci\u00f3n a las v\u00edctimas por parte de los poderes p\u00fablicos responsables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda que nos\n    dijera d\u00f3nde ha quedado el compromiso que le ha dejado en herencia la\n    se\u00f1ora Mato sobre la necesidad de evaluar y modificar la Ley org\u00e1nica de\n    medidas de protecci\u00f3n integral contra la violencia de g\u00e9nero y cu\u00e1nto\n    tiempo m\u00e1s tendremos que esperar para que se implante la asistencia\n    letrada en todas las comisar\u00edas, la creaci\u00f3n de una ventanilla \u00fanica de\n    atenci\u00f3n a las v\u00edctimas de violencia machista o la puesta en marcha de un\n    nuevo protocolo policial de evaluaci\u00f3n de riesgos que permita un mejor\n    diagn\u00f3stico a la hora de proteger a las mujeres ante sus agresores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus pol\u00edticas austericidas en\n    dependencia, educaci\u00f3n, sanidad y pensiones est\u00e1n condenando a las\n    mujeres a volver a sus casas para realizar las tareas de cuidados de las\n    que se est\u00e1 desentendiendo su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Alonso, usted sabe que la educaci\u00f3n es una de las principales\n    herramientas capaces de superar desde la ra\u00edz la desigualdad entre\n    hombres y mujeres, pero con la Lomce se ha vuelto un arma en su contra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lejos de seguir las recomendaciones de la Cedaum de revisar los libros de\n    texto y adaptar los contenidos curriculares para acabar con la\n    invisibilidad de las mujeres en todos los campos ?en el de la ciencia, la\n    cultura, la historia?, se ha eliminado la asignatura de Educaci\u00f3n para la\n    Ciudadan\u00eda y se subvencionan los colegios que segregan por sexo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito laboral el 70 % de las mujeres se ven abocadas\n    a un trabajo a tiempo parcial y obligadas a hacer horas extras sin que\n    esto les permita salir del umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la situaci\u00f3n de desigualdad y discriminaci\u00f3n contra las mujeres\n    es cada d\u00eda m\u00e1s grave y necesita del compromiso pol\u00edtico para articular\n    de manera integral y urgente medidas de lucha contra la precarizaci\u00f3n y\n    la pobreza femeninas, as\u00ed como contra la discriminaci\u00f3n y la violencia de\n    g\u00e9nero, que est\u00e1 en peligroso aumento en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos\n    los recortes en gasto social que se han llevado a cabo est\u00e1n afectando\n    especialmente a las mujeres, como principales usuarias, proveedoras de\n    servicios sociales y empleadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus pol\u00edticas austericidas en\n    dependencia, educaci\u00f3n, sanidad y pensiones est\u00e1n condenando a las\n    mujeres a volver a sus casas para realizar las tareas de cuidados de las\n    que se est\u00e1 desentendiendo su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos\n    los recortes en gasto social que se han llevado a cabo est\u00e1n afectando\n    especialmente a las mujeres, como principales usuarias, proveedoras de\n    servicios sociales y empleadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "cultura": [25, 26], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "atenci\u00f3n": [27, 28, 29]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora De las Heras, esta interpelaci\u00f3n de esta ma\u00f1ana sirve tambi\u00e9n como\n    pr\u00f3logo de la comparecencia que voy a realizar esta tarde en la Comisi\u00f3n\n    de Igualdad y donde tendremos tambi\u00e9n ocasi\u00f3n de debatir, m\u00e1s despacio\n    seguramente y con m\u00e1s tiempo, sobre las cuestiones que usted ha puesto\n    hoy aqu\u00ed sobre la mesa y que vienen a hacer un repaso de algunas de las\n    principales preocupaciones y problemas a los que se enfrentan las mujeres\n    espa\u00f1olas en un escenario que dista todav\u00eda de ser igualitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco le puedo aceptar que nos diga que hacemos\n    pol\u00edtica contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No entiendo cu\u00e1l es esa intenci\u00f3n y por qu\u00e9\n    querr\u00edamos hacer pol\u00edtica contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero, no obstante, meti\u00e9ndome en la\n    materia que usted plantea, comenzar reiterando la condena contra la\n    violencia que se ejerce contra las mujeres y que es la m\u00e1xima expresi\u00f3n\n    de la falta de igualdad en una sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o ya han sido asesinadas\n    cuatro mujeres que han dejado hu\u00e9rfanos a siete menores de edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naturalmente el porcentaje de mujeres con\n    estudios superiores se ha duplicado en los \u00faltimos quince a\u00f1os y quiere\n    decir que Espa\u00f1a es un pa\u00eds en transformaci\u00f3n y un pa\u00eds que est\u00e1\n    avanzando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la presencia de mujeres en los consejos de administraci\u00f3n de\n    las empresas del Ibex ha ido creciendo en esta legislatura del 12 % al 17\n    %; pero, f\u00edjese, todav\u00eda est\u00e1 solamente en el 17 % y ese es un \u00edndice,\n    una ratio de la desigualdad que todav\u00eda impera en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La principal\n    herramienta para acabar con la desigualdad es el empleo y en este \u00e1mbito\n    el Gobierno act\u00faa con tres v\u00e9rtices principales: impulsar la inserci\u00f3n\n    laboral, reducir la brecha salarial y aumentar la presencia de mujeres en\n    puestos de decisi\u00f3n, siempre haciendo hincapi\u00e9 en aquellas mujeres que se\n    encuentran en situaci\u00f3n de especial vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trabaja tambi\u00e9n en proyectos para fomentar la\n    inserci\u00f3n laboral de las mujeres en lugares con tasas altas de paro\n    femenino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos ido destinando cada vez m\u00e1s recursos con cargo a las\n    subvenciones del 0,7 del IRPF, se han destinado m\u00e1s de 33 millones de\n    euros a m\u00e1s de 400 programas dirigidos a la atenci\u00f3n a la mujer o 61\n    proyectos de inserci\u00f3n sociolaboral de mujeres con dificultades, de\n    mujeres en el \u00e1mbito rural, de emprendimiento femenino y acciones para\n    reducir la brecha salarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando y colaborando con otras\n    entidades, con las c\u00e1maras de comercio, con los municipios espa\u00f1oles, con\n    las empresas para ir extendiendo estos planes de igualdad para ir\n    implicando a todos en la lucha contra la discriminaci\u00f3n y con una mayor\n    visibilidad y presencia de las mujeres en todos los \u00e1mbitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha trabajado y se sigue trabajando en aumentar la\n    protecci\u00f3n de las mujeres, cuyas principales medidas se han plasmado\n    aqu\u00ed, en esta C\u00e1mara, en el Estatuto de la v\u00edctima que les permite, entre\n    otras cosas, estar informadas de la situaci\u00f3n penitenciaria de los\n    agresores o de su puesta en libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, a lo largo de las \u00faltimas\n    legislaturas se han hecho importantes avances en el \u00e1mbito de la igualdad\n    efectiva entre mujeres y hombres y la lucha contra la violencia de\n    g\u00e9nero, pero son avances que siguen sin ser suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que podamos\n    avanzar de una manera m\u00e1s decidida me corresponde renovar un compromiso,\n    pero usted tambi\u00e9n deber\u00eda hacer un esfuerzo por reconocer la posibilidad\n    de que nosotros tengamos un compromiso real, porque lo tenemos, en la\n    lucha a favor de la igualdad entre hombres y mujeres, en la lucha contra\n    toda forma de discriminaci\u00f3n, y en la lucha contra la violencia de\n    g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora De las Heras, esta interpelaci\u00f3n de esta ma\u00f1ana sirve tambi\u00e9n como\n    pr\u00f3logo de la comparecencia que voy a realizar esta tarde en la Comisi\u00f3n\n    de Igualdad y donde tendremos tambi\u00e9n ocasi\u00f3n de debatir, m\u00e1s despacio\n    seguramente y con m\u00e1s tiempo, sobre las cuestiones que usted ha puesto\n    hoy aqu\u00ed sobre la mesa y que vienen a hacer un repaso de algunas de las\n    principales preocupaciones y problemas a los que se enfrentan las mujeres\n    espa\u00f1olas en un escenario que dista todav\u00eda de ser igualitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero, no obstante, meti\u00e9ndome en la\n    materia que usted plantea, comenzar reiterando la condena contra la\n    violencia que se ejerce contra las mujeres y que es la m\u00e1xima expresi\u00f3n\n    de la falta de igualdad en una sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s prudente, por lo tanto, para nosotros es\n    esperar para poder hacer una lectura rigurosa sobre la visi\u00f3n de la\n    igualdad en Espa\u00f1a, porque, de momento, el grupo solamente ha expuesto\n    unas l\u00edneas generales del trabajo que han realizado durante los diez d\u00edas\n    que han pasado en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y quiero decirle tambi\u00e9n que sobre la\n    igualdad en la pr\u00e1ctica, teniendo tanto que hacer y efectivamente en una\n    situaci\u00f3n que dista de ser la que deber\u00eda ser, hemos hecho avances\n    importantes en esta legislatura y en las legislaturas anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los pilares que\n    se recogen en el Plan estrat\u00e9gico de igualdad de oportunidades 2014-2016,\n    que es nuestro marco de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha venido\n    trabajando y se ha seguido avanzando, y en esta legislatura se ha apoyado\n    y asesorado a m\u00e1s de 400 empresas en el dise\u00f1o de sus planes de igualdad\n    y se ha creado la Red de empresas por la excelencia en igualdad, y hay\n    que seguir extendiendo esas buenas pr\u00e1cticas y ese cambio de cultura en\n    las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando y colaborando con otras\n    entidades, con las c\u00e1maras de comercio, con los municipios espa\u00f1oles, con\n    las empresas para ir extendiendo estos planes de igualdad para ir\n    implicando a todos en la lucha contra la discriminaci\u00f3n y con una mayor\n    visibilidad y presencia de las mujeres en todos los \u00e1mbitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El otro gran eje de trabajo del Gobierno en el \u00e1mbito de la igualdad es la\n    lucha contra la violencia contra la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de igualdad de trato y discriminaci\u00f3n quiero destacar que hemos\n    renovado el servicio de asistencia a v\u00edctimas de discriminaci\u00f3n, que da\n    asistencia presencial, telef\u00f3nica y telem\u00e1tica a las v\u00edctimas de\n    discriminaci\u00f3n racial o \u00e9tnica, y se est\u00e1 elaborando el mapa de la\n    discriminaci\u00f3n para conocer la percepci\u00f3n del conjunto de la poblaci\u00f3n\n    sobre la discriminaci\u00f3n as\u00ed como la percepci\u00f3n de las v\u00edctimas, y\n    recopilar datos sobre la aplicaci\u00f3n de las disposiciones legales\n    antidiscriminatorias en Espa\u00f1a en los \u00e1mbitos penal, civil, laboral y\n    administrativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, a lo largo de las \u00faltimas\n    legislaturas se han hecho importantes avances en el \u00e1mbito de la igualdad\n    efectiva entre mujeres y hombres y la lucha contra la violencia de\n    g\u00e9nero, pero son avances que siguen sin ser suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que podamos\n    avanzar de una manera m\u00e1s decidida me corresponde renovar un compromiso,\n    pero usted tambi\u00e9n deber\u00eda hacer un esfuerzo por reconocer la posibilidad\n    de que nosotros tengamos un compromiso real, porque lo tenemos, en la\n    lucha a favor de la igualdad entre hombres y mujeres, en la lucha contra\n    toda forma de discriminaci\u00f3n, y en la lucha contra la violencia de\n    g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo a usted le reconozco su\n    preocupaci\u00f3n leg\u00edtima y sincera respecto de las cuestiones de las que\n    habla, pero entonces yo no puedo aceptarle que nos diga que nuestra\n    intenci\u00f3n pol\u00edtica es establecer una cultura patriarcal y machista,\n    porque eso no es justo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha venido\n    trabajando y se ha seguido avanzando, y en esta legislatura se ha apoyado\n    y asesorado a m\u00e1s de 400 empresas en el dise\u00f1o de sus planes de igualdad\n    y se ha creado la Red de empresas por la excelencia en igualdad, y hay\n    que seguir extendiendo esas buenas pr\u00e1cticas y ese cambio de cultura en\n    las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos ido destinando cada vez m\u00e1s recursos con cargo a las\n    subvenciones del 0,7 del IRPF, se han destinado m\u00e1s de 33 millones de\n    euros a m\u00e1s de 400 programas dirigidos a la atenci\u00f3n a la mujer o 61\n    proyectos de inserci\u00f3n sociolaboral de mujeres con dificultades, de\n    mujeres en el \u00e1mbito rural, de emprendimiento femenino y acciones para\n    reducir la brecha salarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La violencia de g\u00e9nero es un\n    principio rector en nuestro sistema educativo y se ha ido extendiendo la\n    concienciaci\u00f3n tambi\u00e9n a los centros de atenci\u00f3n primaria, y este es un\n    asunto importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    dado un paso adelante en la atenci\u00f3n integral y la atenci\u00f3n personalizada\n    al introducir pautas comunes de intervenci\u00f3n integral con las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [15, 16], "igualdad": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "educaci\u00f3n": [14], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tiene\n    prejuicios el lobby europeo de mujeres en su informe sobre la pobreza y\n    la discriminaci\u00f3n con la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los prejuicios\n    son perjuicios para las mujeres en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la crisis la situaci\u00f3n de discriminaci\u00f3n contra las mujeres ha\n    aumentado de manera alarmante a la par que la brecha de las\n    desigualdades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dicen las organizaciones\n    no gubernamentales de mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos que adapten curricularmente la educaci\u00f3n\n    en valores de igualdad, no discriminaci\u00f3n y corresponsabilidad entre\n    hombres y mujeres en todas las etapas educativas, no solo en la primera\n    etapa, donde lo han incorporado ustedes porque se lo hemos requerido\n    cientos de veces desde la oposici\u00f3n, desde el sistema educativo y desde\n    las organizaciones de mujeres en todas las etapas, se\u00f1or Alonso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que dejen de legislar contra los derechos humanos de las mujeres\n    y que no hagan ninguna modificaci\u00f3n en la Ley de salud sexual y\n    reproductiva e interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva le pedimos que en lo\n    que queda de legislatura y una vez que, seg\u00fan su Gobierno, la crisis est\u00e1\n    superada se pongan manos a la obra para que podamos recuperar todos los\n    derechos que hemos perdido las mujeres en nuestro pa\u00eds, porque queda\n    mucho por avanzar, y no vale que nos diga que a ustedes les importa la\n    igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no pongo en duda, se\u00f1or Alonso, que usted quiera avanzar en\n    igualdad entre hombres y mujeres, pero hechos son amores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo el mundo lo dice,\n    todo el mundo lo entiende, todo el mundo que est\u00e1 preocupado y trabaja\n    por la igualdad, menos ustedes, menos el Partido Popular en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    necesitamos medidas urgentes, no lugares comunes, no que nos relate aqu\u00ed\n    que desde el Partido Popular est\u00e1n por la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos que adapten curricularmente la educaci\u00f3n\n    en valores de igualdad, no discriminaci\u00f3n y corresponsabilidad entre\n    hombres y mujeres en todas las etapas educativas, no solo en la primera\n    etapa, donde lo han incorporado ustedes porque se lo hemos requerido\n    cientos de veces desde la oposici\u00f3n, desde el sistema educativo y desde\n    las organizaciones de mujeres en todas las etapas, se\u00f1or Alonso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos que el Instituto de la Mujer recupere el enfoque en materia\n    de g\u00e9nero que ha perdido cuando ustedes han hecho una reforma de la\n    Administraci\u00f3n local que ha dejado sin ninguna visibilidad espec\u00edfica\n    para abarcar todo tipo de discriminaci\u00f3n, y adem\u00e1s le requerimos que, ya\n    que desde 2010 el anterior Gobierno desmantel\u00f3 y elimin\u00f3 el Ministerio de\n    Igualdad, cuelgue directamente este organismo en el Ministerio de la\n    Presidencia para que tenga la transversalidad y la visibilidad\n    necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva le pedimos que en lo\n    que queda de legislatura y una vez que, seg\u00fan su Gobierno, la crisis est\u00e1\n    superada se pongan manos a la obra para que podamos recuperar todos los\n    derechos que hemos perdido las mujeres en nuestro pa\u00eds, porque queda\n    mucho por avanzar, y no vale que nos diga que a ustedes les importa la\n    igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no pongo en duda, se\u00f1or Alonso, que usted quiera avanzar en\n    igualdad entre hombres y mujeres, pero hechos son amores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos que adapten curricularmente la educaci\u00f3n\n    en valores de igualdad, no discriminaci\u00f3n y corresponsabilidad entre\n    hombres y mujeres en todas las etapas educativas, no solo en la primera\n    etapa, donde lo han incorporado ustedes porque se lo hemos requerido\n    cientos de veces desde la oposici\u00f3n, desde el sistema educativo y desde\n    las organizaciones de mujeres en todas las etapas, se\u00f1or Alonso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene\n    prejuicios el lobby europeo de mujeres en su informe sobre la pobreza y\n    la discriminaci\u00f3n con la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos un plan integral de lucha contra la feminizaci\u00f3n de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "servicios sociales": [14], "sanidad": [13], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [11, 12]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... que las\n    pol\u00edticas de igualdad han de ser transversales, y por tanto tienen que\n    impregnar distintas \u00e1reas de gobierno, luego daba una f\u00f3rmula concreta y\n    no s\u00e9 si es \u00e9sa, pero esa es desde luego la visi\u00f3n que tenemos desde el\n    Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad, y por tanto no\n    solamente es en nuestro ministerio donde radica esta responsabilidad y\n    hay que trabajar, y los planes de igualdad de oportunidades que hemos\n    puesto en marcha afectan a todos los \u00e1mbitos del Gobierno, y al conjunto\n    de los ministerios, y tratan de que las medidas vayan enfocadas en esa\n    direcci\u00f3n; adem\u00e1s hace tiempo que en Espa\u00f1a cualquier medida normativa\n    que se adopte tiene que tener un informe de impacto de g\u00e9nero, que es\n    algo que creo que todo el mundo se toma muy en serio, y ese es el camino\n    verdaderamente de la transversalidad que existe en Espa\u00f1a, que hace que\n    constantemente nos estemos preguntando si nuestras pol\u00edticas en todos los\n    \u00e1mbitos sirven para avanzar en una mayor igualdad entre hombres y mujeres\n    o no, y creo que eso tambi\u00e9n ha conseguido que muchas pol\u00edticas avancen\n    en una mayor igualdad, y que poco a poco vayamos obteni\u00e9ndola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso nuestro compromiso es trabajar juntos y no miramos el\n    color pol\u00edtico de quien tiene un compromiso y una voluntad de trabajar a\n    favor de la igualdad, no lo miramos, solamente escuchamos la denuncia que\n    se hace, y usted ha trasladado aqu\u00ed muchas con mucho sentido de los\n    problemas reales que les pasan a las mujeres y que hacen que Espa\u00f1a siga\n    siendo un pa\u00eds donde no hay igualdad real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a poner en marcha en el tiempo que queda, en estos meses de\n    legislatura, varios compromisos que tiene pendientes el Gobierno, y vamos\n    a trabajar con usted en el plan especial para la igualdad de\n    oportunidades de mujeres y hombres en el \u00e1mbito laboral y contra la\n    discriminaci\u00f3n salarial, en la brecha salarial, que es un aspecto muy\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, el dato es mal\u00edsimo, porque siguen siendo muchas las mujeres que han\n    sido asesinadas, y algunas mujeres hab\u00edan presentado denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto no vamos a descansar en\n    ese compromiso de que se denuncie m\u00e1s, de que sea m\u00e1s visible, de que se\n    comprenda menos, y de que la protecci\u00f3n cuando se pone una denuncia sea\n    m\u00e1s efectiva, y que se proteja no solamente a las mujeres, sino tambi\u00e9n a\n    quienes est\u00e1n en especial situaci\u00f3n de vulnerabilidad, que son sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo llamo prejuicios a cuando se afirma:\n    todo el mundo trabaja por la igualdad menos ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que las\n    pol\u00edticas de igualdad han de ser transversales, y por tanto tienen que\n    impregnar distintas \u00e1reas de gobierno, luego daba una f\u00f3rmula concreta y\n    no s\u00e9 si es \u00e9sa, pero esa es desde luego la visi\u00f3n que tenemos desde el\n    Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad, y por tanto no\n    solamente es en nuestro ministerio donde radica esta responsabilidad y\n    hay que trabajar, y los planes de igualdad de oportunidades que hemos\n    puesto en marcha afectan a todos los \u00e1mbitos del Gobierno, y al conjunto\n    de los ministerios, y tratan de que las medidas vayan enfocadas en esa\n    direcci\u00f3n; adem\u00e1s hace tiempo que en Espa\u00f1a cualquier medida normativa\n    que se adopte tiene que tener un informe de impacto de g\u00e9nero, que es\n    algo que creo que todo el mundo se toma muy en serio, y ese es el camino\n    verdaderamente de la transversalidad que existe en Espa\u00f1a, que hace que\n    constantemente nos estemos preguntando si nuestras pol\u00edticas en todos los\n    \u00e1mbitos sirven para avanzar en una mayor igualdad entre hombres y mujeres\n    o no, y creo que eso tambi\u00e9n ha conseguido que muchas pol\u00edticas avancen\n    en una mayor igualdad, y que poco a poco vayamos obteni\u00e9ndola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos hecho un esfuerzo importante de priorizaci\u00f3n y se est\u00e1\n    haciendo un esfuerzo importante de priorizaci\u00f3n, y el presupuesto de este\n    a\u00f1o prioriza a favor de las pol\u00edticas de igualdad y nuestro compromiso\n    est\u00e1 ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso nuestro compromiso es trabajar juntos y no miramos el\n    color pol\u00edtico de quien tiene un compromiso y una voluntad de trabajar a\n    favor de la igualdad, no lo miramos, solamente escuchamos la denuncia que\n    se hace, y usted ha trasladado aqu\u00ed muchas con mucho sentido de los\n    problemas reales que les pasan a las mujeres y que hacen que Espa\u00f1a siga\n    siendo un pa\u00eds donde no hay igualdad real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a poner en marcha en el tiempo que queda, en estos meses de\n    legislatura, varios compromisos que tiene pendientes el Gobierno, y vamos\n    a trabajar con usted en el plan especial para la igualdad de\n    oportunidades de mujeres y hombres en el \u00e1mbito laboral y contra la\n    discriminaci\u00f3n salarial, en la brecha salarial, que es un aspecto muy\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son muchas las\n    actuaciones, los planes que esta tarde vamos a poder desgranar y los\n    compromisos que mi Gobierno ha cerrado en materia de igualdad en la\n    agenda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en el plan especial para la promoci\u00f3n de la mujer\n    rural, que tambi\u00e9n forma parte de la agenda social, y vamos a seguir\n    trabajando con usted en materia de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son muchas las\n    actuaciones, los planes que esta tarde vamos a poder desgranar y los\n    compromisos que mi Gobierno ha cerrado en materia de igualdad en la\n    agenda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que las\n    pol\u00edticas de igualdad han de ser transversales, y por tanto tienen que\n    impregnar distintas \u00e1reas de gobierno, luego daba una f\u00f3rmula concreta y\n    no s\u00e9 si es \u00e9sa, pero esa es desde luego la visi\u00f3n que tenemos desde el\n    Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad, y por tanto no\n    solamente es en nuestro ministerio donde radica esta responsabilidad y\n    hay que trabajar, y los planes de igualdad de oportunidades que hemos\n    puesto en marcha afectan a todos los \u00e1mbitos del Gobierno, y al conjunto\n    de los ministerios, y tratan de que las medidas vayan enfocadas en esa\n    direcci\u00f3n; adem\u00e1s hace tiempo que en Espa\u00f1a cualquier medida normativa\n    que se adopte tiene que tener un informe de impacto de g\u00e9nero, que es\n    algo que creo que todo el mundo se toma muy en serio, y ese es el camino\n    verdaderamente de la transversalidad que existe en Espa\u00f1a, que hace que\n    constantemente nos estemos preguntando si nuestras pol\u00edticas en todos los\n    \u00e1mbitos sirven para avanzar en una mayor igualdad entre hombres y mujeres\n    o no, y creo que eso tambi\u00e9n ha conseguido que muchas pol\u00edticas avancen\n    en una mayor igualdad, y que poco a poco vayamos obteni\u00e9ndola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que las\n    pol\u00edticas de igualdad han de ser transversales, y por tanto tienen que\n    impregnar distintas \u00e1reas de gobierno, luego daba una f\u00f3rmula concreta y\n    no s\u00e9 si es \u00e9sa, pero esa es desde luego la visi\u00f3n que tenemos desde el\n    Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad, y por tanto no\n    solamente es en nuestro ministerio donde radica esta responsabilidad y\n    hay que trabajar, y los planes de igualdad de oportunidades que hemos\n    puesto en marcha afectan a todos los \u00e1mbitos del Gobierno, y al conjunto\n    de los ministerios, y tratan de que las medidas vayan enfocadas en esa\n    direcci\u00f3n; adem\u00e1s hace tiempo que en Espa\u00f1a cualquier medida normativa\n    que se adopte tiene que tener un informe de impacto de g\u00e9nero, que es\n    algo que creo que todo el mundo se toma muy en serio, y ese es el camino\n    verdaderamente de la transversalidad que existe en Espa\u00f1a, que hace que\n    constantemente nos estemos preguntando si nuestras pol\u00edticas en todos los\n    \u00e1mbitos sirven para avanzar en una mayor igualdad entre hombres y mujeres\n    o no, y creo que eso tambi\u00e9n ha conseguido que muchas pol\u00edticas avancen\n    en una mayor igualdad, y que poco a poco vayamos obteni\u00e9ndola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1, 2], "servicios sociales": [7], "mujeres": [0], "social": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y tambi\u00e9n un problema muy especial con los menores, a los que afecta no\n    solamente el aumento del copago y las incompatibilidades, que aqu\u00ed est\u00e1n\n    haciendo un da\u00f1o especial, sino que tambi\u00e9n dificulta los cuidados\n    familiares, porque dejan de considerar la prestaci\u00f3n de Seguridad Social\n    incluida en los escasos 300 euros mensuales para los cuidadores\n    informales, que dicho sea de paso en un 94 % son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Retiran recursos del sistema, dejan a personas sin\n    atenci\u00f3n, y aumentan el copago de los usuarios, pasando de un 14,7 % en\n    2011 a casi el 20 % en 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, le ruego que no enfoquen solo los\n    presupuestos para atenci\u00f3n a la dependencia sobre todo como la\n    satisfacci\u00f3n de un derecho de una parte importante de la ciudadan\u00eda\n    espa\u00f1ola, que es aproximadamente el 2,6 % de las personas dependientes,\n    sino que lo consideren como una inversi\u00f3n social y una fuente de\n    generaci\u00f3n de actividad econ\u00f3mica, de generaci\u00f3n de nuevos empleos, y de\n    retorno a las arcas p\u00fablicas, con lo que pueden seguir extendiendo las\n    prestaciones hasta completar el desarrollo del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda antes llega el Gobierno del se\u00f1or Rajoy con su concepto de la\n    pol\u00edtica, con su ideolog\u00eda ?respetable, pero que evidentemente nosotros\n    no compartimos?, y empieza sus recortes para supuestamente solucionar el\n    d\u00e9ficit fiscal que exist\u00eda en nuestro pa\u00eds, pero las pol\u00edticas que se les\n    ocurre recortar curiosamente son las pol\u00edticas del Estado del bienestar y\n    las pol\u00edticas dirigidas a la protecci\u00f3n social, que son las que m\u00e1s se\n    necesitaban en ese momento, pero eso de debe a que su concepto de las\n    pol\u00edticas sociales es el concepto de gasto, y no de inversi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien lo que hacen con este decreto es establecer\n    un sistema de incremento de copagos y de incompatibilidades, y tanto los\n    copagos como las incompatibilidades est\u00e1n haciendo que el disfrute de\n    esta prestaci\u00f3n social o de este sistema de convivencia perjudique a\n    aquellos dependientes en peores situaciones, a los que cobran las\n    pensiones no contributivas, que son aproximadamente un tercio de menos de\n    sesenta y cinco, y a los de m\u00e1s de sesenta y cinco con pensiones m\u00ednimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n un problema muy especial con los menores, a los que afecta no\n    solamente el aumento del copago y las incompatibilidades, que aqu\u00ed est\u00e1n\n    haciendo un da\u00f1o especial, sino que tambi\u00e9n dificulta los cuidados\n    familiares, porque dejan de considerar la prestaci\u00f3n de Seguridad Social\n    incluida en los escasos 300 euros mensuales para los cuidadores\n    informales, que dicho sea de paso en un 94 % son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, le ruego que no enfoquen solo los\n    presupuestos para atenci\u00f3n a la dependencia sobre todo como la\n    satisfacci\u00f3n de un derecho de una parte importante de la ciudadan\u00eda\n    espa\u00f1ola, que es aproximadamente el 2,6 % de las personas dependientes,\n    sino que lo consideren como una inversi\u00f3n social y una fuente de\n    generaci\u00f3n de actividad econ\u00f3mica, de generaci\u00f3n de nuevos empleos, y de\n    retorno a las arcas p\u00fablicas, con lo que pueden seguir extendiendo las\n    prestaciones hasta completar el desarrollo del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El concepto de la dependencia nace dentro del\n    sistema de servicios sociales como el cuarto pilar del Estado del\n    bienestar, en el que el sistema de la dependencia es una parte\n    important\u00edsima, pero cuando se est\u00e1 construyendo este sistema llega el\n    se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "servicios sociales": [9], "calidad": [8], "social": [6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero agradecer que haya planteado esta interpelaci\u00f3n que nos\n    permite tener este debate sobre el sistema para la autonom\u00eda y atenci\u00f3n a\n    la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el relato que usted hace del\n    despliegue del sistema de atenci\u00f3n a la dependencia no es parecido al\n    nuestro, y voy a tratar de explicar qu\u00e9 es lo que realmente ha pasado\n    durante estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvimos que tomar una medida de\n    aplazamiento nada m\u00e1s llegar al Gobierno, pero quiero recordarle que el\n    calendario de implantaci\u00f3n de la ley, de acuerdo con la memoria, es hasta\n    el a\u00f1o 2015 y finalmente este a\u00f1o 2015 la\n    pretensi\u00f3n y el compromiso, y espero que la realidad, es que todos los\n    dependientes que se ten\u00edan que haber incorporado al sistema y, por tanto,\n    la implantaci\u00f3n del sistema de atenci\u00f3n a la dependencia est\u00e9 finalizado\n    y que se hayan incorporado los dependientes moderados, que son alrededor\n    de 314.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mejorado la calidad de la\n    atenci\u00f3n dentro del domicilio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos priorizado la atenci\u00f3n a los grandes\n    dependientes, que son las personas que tienen mayores necesidades y\n    requieren m\u00e1s cuidados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la atenci\u00f3n a los menores de tres a\u00f1os en situaci\u00f3n de\n    dependencia o en riesgo de desarrollarla y hemos aprobado tambi\u00e9n ah\u00ed\n    criterios comunes con el conjunto de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y estaba\n    pendiente, como usted sabe, una deuda millonaria, que luego hubo que\n    abonar, con la Seguridad Social por la cuota de los cuidadores no\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n han aumentado los servicios profesionales, y desde el\n    a\u00f1o 2012 se aprecia una tendencia al alza en las afiliaciones a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mejorado la calidad de la\n    atenci\u00f3n dentro del domicilio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora hay un debate sobre la\n    participaci\u00f3n del usuario en la dependencia y supongo que en el conjunto\n    de los servicios sociales en las comunidades aut\u00f3nomas y concretamente en\n    este sistema, y seguramente eso tendr\u00e1 que ser objeto de la idea que\n    nosotros tenemos, que es que, una vez que est\u00e9 aplicada y desarrollada la\n    ley e incorporados ya los dependientes moderados a partir del mes de\n    julio, tiempo ser\u00e1 de hacer un an\u00e1lisis y una evaluaci\u00f3n detenida de c\u00f3mo\n    ha resultado la implantaci\u00f3n del sistema, si ha cumplido los objetivos y\n    en qu\u00e9 campos se puede mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... que jug\u00f3 un papel decisivo en la disminuci\u00f3n del riesgo de pobreza de la\n    poblaci\u00f3n de m\u00e1s de sesenta y cinco a\u00f1os, porque en solo cinco a\u00f1os\n    redujo en 7 puntos el riesgo de pobreza inyectando m\u00e1s de 6.000 millones\n    de euros a este colectivo que bien se lo merec\u00eda, sobre todo los que\n    est\u00e1n en una situaci\u00f3n de impedimento para ejercer como ciudadanos de\n    pleno derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Estoy absolutamente de acuerdo con usted en que un sistema que sale\n    de un pacto, que sale del Pacto de Toledo, debe continuar en ese tono, en\n    el tono del pacto, y que en los sucesivos cambios de Gobierno se respete\n    el sistema como derecho de ciudadan\u00eda y de atenci\u00f3n a unas personas que\n    est\u00e1n en peores circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... habr\u00eda 1.373.248 personas\n    como beneficiarias del sistema de atenci\u00f3n a la dependencia mientras que\n    el marco de cooperaci\u00f3n interadministrativa daba un n\u00famero m\u00e1s bajo, lo\n    fijaba en 1.173.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... o en la Illa del Llatzeret, en Menorca, que corresponde al Ministerio de\n    Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo que est\u00e1n haciendo es lastrar lo que, en mi\n    opini\u00f3n, quiere la opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola: salir de la crisis\n    econ\u00f3mica; que haya empleo para todos cuanto antes, empleo para los m\u00e1s\n    j\u00f3venes, empleo en igualdad de oportunidades para la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una\n    extraordinaria Funci\u00f3n p\u00fablica comprometida con ese servicio, e incluso\n    en tiempos de reducciones presupuestarias mantienen y gestionan la\n    calidad de nuestros servicios p\u00fablicos; y eso es lo que dignifica\n    reconocer esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "educaci\u00f3n": [6, 7], "comunidad educativa": [15], "becas": [1, 2, 3, 4, 5], "ense\u00f1anza": [11, 12, 13, 14], "calidad": [9, 10], "social": [8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pide tambi\u00e9n promover\n    la elaboraci\u00f3n de un informe sobre los resultados de la vigente\n    ordenaci\u00f3n de las ense\u00f1anzas universitarias oficiales, y pide crear una\n    comisi\u00f3n que tenga por cometido elaborar un informe sobre los efectos de\n    la financiaci\u00f3n p\u00fablica y privada de las universidades, la igualdad de\n    oportunidades y el acceso al empleo de los titulados universitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han\n    recortado las becas en 210 millones ?datos del ministerio?, y la beca ha\n    dejado de ser un derecho para convertirse en un premio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que otros reales decretos, como los de becas, han\n    sido lesivos, pero este real decreto ha apuntado a la m\u00e9dula de las\n    estructuras de la ense\u00f1anza universitaria que recientemente hab\u00edan sido\n    adaptadas al Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior y cuya promoci\u00f3n se\n    gradu\u00f3 hace apenas unos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto\n    a las dos enmiendas de adici\u00f3n de Esquerra Republicana, sobre el traspaso\n    de becas a la Generalitat para cumplir con el Tribunal Constitucional, no\n    es que estemos en contra, sino que no es asunto de esta moci\u00f3n, que es\n    consecuencia de una interpelaci\u00f3n sobre la nueva regulaci\u00f3n de las\n    ense\u00f1anzas universitarias y esto no tiene cabida, aunque sean enmiendas\n    de adici\u00f3n, en opini\u00f3n este grupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo\n    que respecta al punto 4, en nuestra opini\u00f3n lo que proponen desvirt\u00faa el\n    sentido de la moci\u00f3n y a\u00f1ade tambi\u00e9n el asunto del traspaso de las becas,\n    que es ajeno, como he dicho antes a ERC, a las estructuras de grados y\n    m\u00e1steres objeto de esta moci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquella s\u00ed era una\n    interpelaci\u00f3n sobre becas y en la moci\u00f3n derivada de esa interpelaci\u00f3n ya\n    aceptamos esa cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que otros reales decretos, como los de becas, han\n    sido lesivos, pero este real decreto ha apuntado a la m\u00e9dula de las\n    estructuras de la ense\u00f1anza universitaria que recientemente hab\u00edan sido\n    adaptadas al Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior y cuya promoci\u00f3n se\n    gradu\u00f3 hace apenas unos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Conferencia de Rectores remiti\u00f3 un\n    documentado informe en julio de 2014 y m\u00e1s recientemente en asamblea\n    propuso, con el voto favorable de la mayor\u00eda, una moratoria para su\n    puesta en marcha, y este lunes, en un seminario monogr\u00e1fico programado\n    tambi\u00e9n por la Conferencia de Rectores y en el que fueron ponentes\n    expertos especialistas, entre ellos el que consideramos el padre del\n    Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior, el profesor Haug, todos sin\n    excepci\u00f3n se pronunciaron en contra de este real decreto e hicieron\n    hincapi\u00e9 en que un cambio ahora hacia el 3+2 no es conveniente porque la\n    convivencia de ambas estructuras m\u00e1s los restos de las licenciaturas y\n    diplomaturas har\u00edan imposible la correcta impartici\u00f3n de las ense\u00f1anzas,\n    y sobre todo porque el modelo actual est\u00e1 reci\u00e9n implantado y no ha dado\n    tiempo a evaluarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, el Grupo Parlamentario Socialista pide que se derogue el\n    real decreto, ya que ahonda la brecha social de las desigualdades en\n    Espa\u00f1a, deteriora la calidad de la ense\u00f1anza superior y deval\u00faa el t\u00edtulo\n    de grado, dificultando con ello el acceso al empleo de los estudiantes y\n    perjudicando tambi\u00e9n los intereses del profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tratan de\n    esconder que lo que quieren verdaderamente es poner una alfombra a las\n    universidades privadas, que nacen como setas en los \u00faltimos a\u00f1os\n    (Aplausos), algunas de calidad muy discutible; en la Comunidad de Madrid\n    hay seis p\u00fablicas y trece privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, el Grupo Parlamentario Socialista pide que se derogue el\n    real decreto, ya que ahonda la brecha social de las desigualdades en\n    Espa\u00f1a, deteriora la calidad de la ense\u00f1anza superior y deval\u00faa el t\u00edtulo\n    de grado, dificultando con ello el acceso al empleo de los estudiantes y\n    perjudicando tambi\u00e9n los intereses del profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los Presupuestos\n    Generales del Estado han recortado en la partida de ense\u00f1anza\n    universitaria un 70 % desde los \u00faltimos del Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que otros reales decretos, como los de becas, han\n    sido lesivos, pero este real decreto ha apuntado a la m\u00e9dula de las\n    estructuras de la ense\u00f1anza universitaria que recientemente hab\u00edan sido\n    adaptadas al Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior y cuya promoci\u00f3n se\n    gradu\u00f3 hace apenas unos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si adem\u00e1s tenemos en cuenta que algunos pa\u00edses que\n    tienen una estructura de 3+2, con una ense\u00f1anza secundaria m\u00e1s asentada y\n    m\u00e1s larga, se est\u00e1n planteando cambiar al sistema grado de cuatro a\u00f1os,\n    como por ejemplo Alemania, la argumentaci\u00f3n sinceramente nos parece\n    simplista, atropellada y falaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, el Grupo Parlamentario Socialista pide que se derogue el\n    real decreto, ya que ahonda la brecha social de las desigualdades en\n    Espa\u00f1a, deteriora la calidad de la ense\u00f1anza superior y deval\u00faa el t\u00edtulo\n    de grado, dificultando con ello el acceso al empleo de los estudiantes y\n    perjudicando tambi\u00e9n los intereses del profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece como si\n    al Gobierno de Rajoy no le hubiera bastado con la contestaci\u00f3n de toda la\n    comunidad educativa ni con el enorme desgaste sufrido en el proceso de\n    aprobaci\u00f3n de la Lomce, recordemos que aprobada solo con los votos del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3], "calidad": [4, 5], "ense\u00f1anza": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La primera, que el Gobierno debe\n    garantizar una menor tasa de abandono escolar que redunde en una igualdad\n    de oportunidades y, la segunda, que la educaci\u00f3n debe tener como objetivo\n    la equidad y el incremento de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos tres \u00faltimos a\u00f1os yo he escuchado aqu\u00ed dos ideas en educaci\u00f3n\n    trasladadas por parte del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, que el Gobierno debe\n    garantizar una menor tasa de abandono escolar que redunde en una igualdad\n    de oportunidades y, la segunda, que la educaci\u00f3n debe tener como objetivo\n    la equidad y el incremento de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hagan un ejercicio de educaci\u00f3n comparada y resultar\u00e1 muy\n    sencillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, que el Gobierno debe\n    garantizar una menor tasa de abandono escolar que redunde en una igualdad\n    de oportunidades y, la segunda, que la educaci\u00f3n debe tener como objetivo\n    la equidad y el incremento de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, los incrementos de\n    calidad no se dan en ninguna de las variables que yo conozco:\n    profesorado, aula, organizaci\u00f3n del centro, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a por las\n    ense\u00f1anzas universitarias transformando su estructura en un\n    mosaico de titulaciones que desvertebra nuestro pa\u00eds en relaci\u00f3n con la\n    ense\u00f1anza superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... que va a resultar en educaci\u00f3n m\u00e1s chusca que\n    el calendario juliano de los a\u00f1os sesenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "becas": [2, 3, 4], "calidad": [6], "social": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Puede suponer un encarecimiento de\n    los precios de los estudios y tambi\u00e9n atentar contra la igualdad de\n    oportunidades de los estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos presentado dos enmiendas\n    reclamando el traspaso inmediato con el fin de poder garantizar la\n    igualdad de oportunidades de los estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, necesitamos precios p\u00fablicos de\n    m\u00e1ster como los de grado y un sistema de becas que de una vez por todas\n    sea ambicioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, desde 1994 venimos reclamando el traspaso de\n    becas a la Generalitat y desde el a\u00f1o 2001 venimos reclamando que se\n    ejecute la sentencia del Tribunal Constitucional que obliga a dicho\n    traspaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene sentido que en Catalu\u00f1a respecto de las becas\n    universitarias tengamos el 15 % de los estudiantes y en cambio solo\n    recibamos el 9 % de las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, de forma absolutamente\n    precipitada, el Partido Popular propone un cambio de modelo sin hacer una\n    evaluaci\u00f3n seria de las titulaciones implantadas con el 4+1 y sin tener\n    en cuenta tampoco el impacto social y econ\u00f3mico que tiene una reforma de\n    este calado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esquerra\n    Republicana de Catalunya se mantendr\u00e1 leal al compromiso de una\n    universidad p\u00fablica, de una universidad catalana de calidad, de una\n    universidad cr\u00edtica y, evidentemente, de una universidad comprometida\n    socialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "becas": [0], "ense\u00f1anza": [4, 5], "alumnos": [6], "calidad": [3], "social": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tras todo lo que ha supuesto Bolonia, la subida del precio\n    de las matr\u00edculas, el recorte en las becas, la eliminaci\u00f3n de algunas\n    asignaturas, nos llega ahora el s\u00fammum de la innovaci\u00f3n en la ense\u00f1anza\n    universitaria, que es el nuevo 3+2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque, igualmente hay que recordarlo, genera dudas el hecho\n    de que el Partido Socialista haya ofrecido al Partido Popular ese gran\n    pacto de Estado tambi\u00e9n en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se trata de ahondar en la brecha social de las\n    desigualdades y deteriorar la calidad de la ense\u00f1anza superior,\n    devaluando los grados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se trata de ahondar en la brecha social de las\n    desigualdades y deteriorar la calidad de la ense\u00f1anza superior,\n    devaluando los grados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras todo lo que ha supuesto Bolonia, la subida del precio\n    de las matr\u00edculas, el recorte en las becas, la eliminaci\u00f3n de algunas\n    asignaturas, nos llega ahora el s\u00fammum de la innovaci\u00f3n en la ense\u00f1anza\n    universitaria, que es el nuevo 3+2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se trata de ahondar en la brecha social de las\n    desigualdades y deteriorar la calidad de la ense\u00f1anza superior,\n    devaluando los grados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El aumento del control de los\n    mercados sobre los estudios universitarios supondr\u00e1 tambi\u00e9n un aumento en\n    los pr\u00e9stamos-beca para poder pagar los posgrados y una hipoteca de los\n    propios alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "becas": [1, 2], "calidad": [3, 4], "comunidad educativa": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En los puntos segundo y tercero\n    estamos completamente de acuerdo; no podemos m\u00e1s que estar de acuerdo en\n    el hecho de elaborar un informe que eval\u00fae el actual sistema y elaborar\n    un informe sobre cu\u00e1les son los efectos que se pueda prever que este real\n    decreto tenga sobre la financiaci\u00f3n, la igualdad de oportunidades, el\n    acceso al empleo, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no solo, se\u00f1or\u00edas del Partido\n    Popular, en el \u00e1mbito universitario, tambi\u00e9n en las ense\u00f1anzas\n    obligatorias y en las posobligatorias, y tambi\u00e9n en la regulaci\u00f3n del\n    sistema de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el cuarto punto hemos hecho una enmienda por tema competencial y\n    aprovechamos para poner una enmienda en relaci\u00f3n con las becas\n    aprovechando el texto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Grupo Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3), la\n    implantaci\u00f3n no puede significar nunca el deterioro del sistema\n    universitario y tampoco puede generar consecuencias negativas para el\n    alumnado ni para el profesorado, ni para la calidad educativa en la\n    universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta oferta de titulaciones es necesaria para mejorar la\n    calidad y la internacionalizaci\u00f3n de la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya hablamos al respecto la pasada semana en\n    Comisi\u00f3n, donde qued\u00f3 constancia de las discrepancias que hay en la\n    comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "educaci\u00f3n": [2, 3], "comunidad educativa": [8, 9], "becas": [1], "alumnos": [7], "calidad": [6], "social": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ha quemado y enterrado la sardina y la\n    educaci\u00f3n como elemento estrat\u00e9gico para la igualdad, la equidad y la\n    cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro est\u00e1, sin contar con los recortes\n    en el sistema de becas y la congelaci\u00f3n de la tasa de reposici\u00f3n, que ha\n    mantenido atadas de pies y manos a las administraciones educativas,\n    laminando sus competencias\n    y reduciendo a la nada la autonom\u00eda universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha quemado y enterrado la sardina y la\n    educaci\u00f3n como elemento estrat\u00e9gico para la igualdad, la equidad y la\n    cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de los nefastos resultados de gesti\u00f3n de su\n    proyecto legislativo estrella, la Lomce, en esta ocasi\u00f3n y en materia de\n    pol\u00edtica universitaria ha adoptado una nueva estrategia de perfil bajo,\n    aquello que el propio ministro Wert defini\u00f3 en su comparecencia del\n    pasado mes de diciembre ante la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n ?y cito literal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha quemado y enterrado la sardina y la\n    educaci\u00f3n como elemento estrat\u00e9gico para la igualdad, la equidad y la\n    cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... aumentando la\n    brecha social entre alumnos de mayor y menor poder adquisitivo, por no\n    hablar de ricos y pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sobre todo en detrimento de la calidad de las\n    ense\u00f1anzas universitarias, en contra del objetivo de mejora de est\u00e1ndares\n    de cualificaci\u00f3n que garanticen adem\u00e1s la competitividad de nuestras y\n    nuestros titulados superiores, y por tanto en contra de la posibilidad de\n    obtener un buen posicionamiento de cara a su incorporaci\u00f3n al mercado\n    laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... aumentando la\n    brecha social entre alumnos de mayor y menor poder adquisitivo, por no\n    hablar de ricos y pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no est\u00e1 presente pero est\u00e1 claro que tan\n    sensible que est\u00e1 de espaldas y contra la opini\u00f3n experta de\n    pr\u00e1cticamente toda la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, 3+2 versus 4+1, o por resumir, el\n    ministro Wert y su Gobierno han aprobado una vez m\u00e1s una reforma no\n    consensuada, v\u00eda decretazo, contra el criterio de pr\u00e1cticamente la\n    totalidad de toda la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2, 3], "igualdad": [0], "becas": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, esto perjudica a la igualdad de\n    oportunidades, porque, no nos enga\u00f1emos, los grados de tres a\u00f1os o de\n    cuatro no permiten el acceso al mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, como tambi\u00e9n se ha dicho, los\n    m\u00e1steres son de media el doble de caros que los grados si no est\u00e1n\n    financiados, las becas son muy insuficientes, hay numerus clausus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, perjudica a la unidad\n    del sistema educativo, desde el punto de vista de la movilidad de\n    alumnos, de la movilidad de docentes, de la convalidaci\u00f3n t\u00edtulos, de las\n    relaciones internacionales y tambi\u00e9n, como se ha dicho aqu\u00ed, internas\n    dentro de la propia Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera que va a haber\n    alumnos universitarios que solo tienen grado y van a quedar fuera del\n    mercado laboral con un barniz universitario y va a haber otros que van a\n    estar en una posici\u00f3n mucho mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "comunidad educativa": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como dec\u00eda antes, nada que objetar a las preferencias que pueda tener cada\n    persona, siempre y cuando ?en este caso al referenciarse el ministro de\n    Educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, lo voy a decir otra vez m\u00e1s, el se\u00f1or ministro de Educaci\u00f3n, una\n    vez que se ha ido la se\u00f1ora Mato, es el miembro del gabinete peor\n    valorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or\u00edas, que pasemos de una cosa a otra\n    sin dilaci\u00f3n, sin haber evaluado absolutamente nada, aunque le pongan\n    trabas y le digan que por ah\u00ed no tanto la CRUE como el Consejo de Estado,\n    aunque much\u00edsimos diputados y diputadas de los aqu\u00ed presentes que\n    representamos a una parte muy importante de la ciudadan\u00eda estemos\n    diciendo que no, aunque los ciudadanos y ciudadanas est\u00e9n diciendo que\n    no, la comunidad educativa, los alumnos, en fin, todo el mundo, a ustedes\n    eso no les importa, porque, como dec\u00eda al principio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or\u00edas, que pasemos de una cosa a otra\n    sin dilaci\u00f3n, sin haber evaluado absolutamente nada, aunque le pongan\n    trabas y le digan que por ah\u00ed no tanto la CRUE como el Consejo de Estado,\n    aunque much\u00edsimos diputados y diputadas de los aqu\u00ed presentes que\n    representamos a una parte muy importante de la ciudadan\u00eda estemos\n    diciendo que no, aunque los ciudadanos y ciudadanas est\u00e9n diciendo que\n    no, la comunidad educativa, los alumnos, en fin, todo el mundo, a ustedes\n    eso no les importa, porque, como dec\u00eda al principio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3, 4], "igualdad": [0], "educaci\u00f3n": [2], "becas": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo pueden hablar de igualdad de\n    oportunidades cuando un alumno europeo con un t\u00edtulo de grado de tres\n    a\u00f1os puede acceder a un empleo en nuestro pa\u00eds y al alumno espa\u00f1ol le\n    exigimos cuatro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este pa\u00eds la beca sigue siendo un derecho, los\n    j\u00f3venes acceden a la universidad m\u00e1s ahora que cuando ustedes dejaron el\n    Gobierno, la tasa de becados es la m\u00e1s alta de su historia y la partida\n    general de becas y ayudas al estudio tienen los mayores recursos que\n    jam\u00e1s han tenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    sinceridad, pens\u00e9 que esta era la ocasi\u00f3n propicia para que la educaci\u00f3n,\n    que tiene un enorme espacio para el debate y para el acuerdo, viese en\n    esta C\u00e1mara precisamente esa reflexi\u00f3n sosegada y esa voluntad de\n    consenso que todos deseamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque de lo\n    que estamos hablando, se\u00f1or\u00edas, es de un decreto del Gobierno que\n    simplemente abre un abanico de posibilidades extraordinarias a la\n    universidad espa\u00f1ola en los mismos t\u00e9rminos, por cierto, en los que se\n    mueve la inmensa mayor\u00eda de los pa\u00edses de la Europa Occidental, Francia,\n    Italia, Inglaterra, alejada, por cierto, de la rigidez a que se han visto\n    sometidos los t\u00edtulos de grado y con ellos los alumnos despu\u00e9s de la\n    regulaci\u00f3n impulsada por ustedes, se\u00f1ores socialistas, en el a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... para\n    que los alumnos espa\u00f1oles no vean las puertas cerradas a la hora de\n    ampliar sus estudios en universidades europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No podemos aceptar las dos\n    enmiendas de adici\u00f3n, sobre traspaso de becas a la Generalitat, del Grupo\n    de Esquerra Republicana, porque no es asunto de esta moci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el punto 4, que habla de becas, tambi\u00e9n\n    estamos en contra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  LA\n    NECESIDAD DE QUE LA POL\u00cdTICA CULTURAL DEL ESTADO CONTEMPLE LA INMEDIATA\n    REDUCCI\u00d3N DEL IVA A LOS PRODUCTOS Y ACTIVIDADES CULTURALES Y DEPORTIVOS.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "cine": [12], "cultura": [9], "econom\u00eda": [10, 11]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, la semana pasada formulamos una interpelaci\u00f3n al ministro Wert\n    en la que ped\u00edamos la reducci\u00f3n inmediata del IVA cultural, al mismo\n    tiempo que ped\u00edamos la reducci\u00f3n del IVA que est\u00e1n soportando los centros\n    deportivos y los gimnasios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa petici\u00f3n se concreta hoy en esta moci\u00f3n, que\n    precisamente tiene ese objetivo, por una parte, reducir el IVA cultural\n    y, por otra, el IVA que soportan las instalaciones deportivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector cultural, como hemos dicho en otras ocasiones, est\u00e1 atravesando\n    una situaci\u00f3n realmente dif\u00edcil, derivada de la crisis econ\u00f3mica, pero\n    adem\u00e1s hay otras circunstancias que se han sumado a ese desgaste sufrido\n    por la crisis, como es el cambio de h\u00e1bitos culturales y de forma\n    dram\u00e1tica la pirater\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a esto a\u00f1adimos el aumento desorbitado del IVA\n    cultural en 13 puntos, ha supuesto un castigo importante para el sector,\n    que muchas veces se ha visto abocado de forma irremediable al cierre de\n    empresas, a despedir a plantillas de trabajadores o a verse limitado a la\n    hora de hacer nuevas inversiones que permitir\u00edan el crecimiento y crear\n    ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 est\u00e1 firmemente convencido de que el\n    sector cultural puede suponer un motor para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 2012 mi grupo parlamentario est\u00e1 reivindicando reiteradamente esa\n    rectificaci\u00f3n por parte del Gobierno en el IVA cultural, pero tambi\u00e9n un\n    cambio de rumbo en las pol\u00edticas culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque al mismo\n    tiempo que decide esa subida desproporcionada e injusta del IVA cultural\n    en 13 puntos, deja paralizado en un caj\u00f3n la prometida nueva ley de\n    mecenazgo, esa ley que tanto anuncian y que nunca llega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte,\n    se aprueban reformas, y me refiero a la de la Ley de Propiedad\n    Intelectual, que ha supuesto poner a todo el sector cultural en una misma\n    posici\u00f3n, que es contraria a la reforma porque no ven que suponga el\n    cambio que se espera, la mejora que se espera en la persecuci\u00f3n de la\n    pirater\u00eda cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la pol\u00edtica cultural del ministerio y\n    de este Gobierno del Partido Popular debe modificarse y hoy lo que\n    defendemos es la rectificaci\u00f3n de esa subida, absolutamente\n    desproporcionada, porque creemos que el Gobierno ya puede adoptar esa\n    decisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros lo\n    celebramos, pero si examinamos estudios recientes, como por ejemplo el\n    anuario de 2014 de la Sociedad General de Autores y Editores, podemos ver\n    que hay un an\u00e1lisis muy detallado de los distintos sectores de la\n    cultura, y no estamos aqu\u00ed para hacer anuncios o afirmaciones con tanta\n    alegr\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 est\u00e1 firmemente convencido de que el\n    sector cultural puede suponer un motor para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aporta\n    valor a\u00f1adido a nuestra econom\u00eda y necesita precisamente ese apoyo del\n    Gobierno, de las distintas administraciones implicadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos pon\u00eda como ejemplo el nivel de los\n    cambios en el taquillaje del cine, que hab\u00eda pel\u00edculas espa\u00f1olas que\n    ten\u00edan muy buenos datos en cuanto a taquillaje en los cines. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "cine": [9, 10], "econom\u00eda": [8], "cultural": [1, 2, 3], "cultura": [4, 5, 6, 7], "deporte": [11]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... No hay Espa\u00f1a sin cultura, no hay Espa\u00f1a sin\n    industria cultural, no hay Espa\u00f1a sin los hombres y mujeres que est\u00e1n en\n    todos los sectores culturales, y ustedes los han hundido adrede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad con el tema del IVA cultural y deportivo es que\n    el Partido Popular est\u00e1 solo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso nosotros\n    creemos que no pueden hacer trampas, no pueden venir un d\u00eda diciendo que\n    van a bajar el IVA de las plantas y de las flores y no bajan el IVA\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay Espa\u00f1a sin cultura, no hay Espa\u00f1a sin\n    industria cultural, no hay Espa\u00f1a sin los hombres y mujeres que est\u00e1n en\n    todos los sectores culturales, y ustedes los han hundido adrede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si le\n    ha bajado 13 puntos al mundo de la cultura, fijaros lo que les ha bajado\n    el nivel de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay Espa\u00f1a sin cultura, no hay Espa\u00f1a sin\n    industria cultural, no hay Espa\u00f1a sin los hombres y mujeres que est\u00e1n en\n    todos los sectores culturales, y ustedes los han hundido adrede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y se han enterado,\n    porque han hundido al mundo de la cultura como est\u00e1n hundiendo al mundo\n    del deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda Fernando \u00c9vole en una carta que env\u00eda al presidente del Gobierno, a\n    Rajoy: Un pa\u00eds sin cultura y sin entramado industrial alrededor de la\n    cultura es un pa\u00eds pobre, pobre en libertades, pobre en ideas, pobre en\n    imagen, pobre en identidad, pobre en valores, pobre en historia y pobre\n    en desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No m\u00e1s mentiras, no m\u00e1s\n    enga\u00f1os, porque el IVA provoca m\u00e1s paro, menos consumo, menos bienestar,\n    menos recuperaci\u00f3n, menos econom\u00eda, menos inversi\u00f3n, menos comercio,\n    menos actividad, m\u00e1s recesi\u00f3n, menos negocios, menos ahorro, menos\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda el presidente de la Academia de Cine,\n    Enrique Gonz\u00e1lez Macho, en los \u00faltimos Premios Goya: Ya va siendo hora de\n    que nos bajen el IVA, que el maldito impuesto del IVA se reduzca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPorque les quieren hacer coronas de muerto a los\n    artistas, al mundo del cine, a los c\u00f3micos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y se han enterado,\n    porque han hundido al mundo de la cultura como est\u00e1n hundiendo al mundo\n    del deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Desde la aprobaci\u00f3n del Real Decreto 20/2012,\n    que dispar\u00f3 la subida del IVA en los productos culturales y de otro tipo,\n    lo que ha ocurrido ha sido justamente todo lo contrario de lo que el\n    Partido Popular y el Gobierno vaticinaban: Ha aumentado la contenci\u00f3n en\n    el consumo de los productos culturales, ha disminuido la asistencia a los\n    espect\u00e1culos culturales, se ha reducido dr\u00e1sticamente el empleo en este\n    \u00e1mbito y todo ello tampoco ha servido para que el aumento del IVA\n    cultural, nada m\u00e1s y nada menos que en 13 puntos, aportase a las arcas\n    p\u00fablicas el aumento de recaudaci\u00f3n que nos promet\u00eda el Gobierno del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Partido Popular se present\u00f3 a las elecciones de 2011, aun a\n    sabiendas de la cr\u00edtica situaci\u00f3n econ\u00f3mica que ya ven\u00edamos padeciendo\n    desde 2007, prometiendo hasta la saciedad que no subir\u00eda los impuestos, y\n    desde que lleg\u00f3 al Gobierno no ha hecho otra cosa, tanto que el IVA\n    cultural se mantiene en un escandaloso 21 %, el m\u00e1s alto de Europa con\n    diferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2014 el ministro de Hacienda\n    anunci\u00f3 que estaba preparando la reducci\u00f3n del IVA cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha pasado un\n    a\u00f1o, una reforma fiscal por medio y la industria cultural, que representa\n    el 3,5 % del PIB, sigue perdiendo empleos y cerrando salas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1, 2, 3, 4], "cultura": [5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Los efectos de la subida del IVA\n    cultural del 8 al 21 % son espectaculares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El IVA que se obtiene en Catalu\u00f1a por\n    consumo cultural es de unos 3.000 millones de euros cada a\u00f1o, mientras\n    que el conjunto de las subvenciones p\u00fablicas que se dan a la cultura\n    catalana llega a los 1.100 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, una Catalu\u00f1a independiente podr\u00eda tener un IVA cultural del 7 o\n    del 8 %, como el resto de Europa, o de un 4 si le aplic\u00e1ramos el IVA\n    superreducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma reactivar\u00edamos y democratizar\u00edamos el\n    consumo cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente, pues, que\n    la decisi\u00f3n de subir el IVA cultural fue y es tremendamente equivocada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de dos, o les\n    traiciona el subconsciente de considerar a la cultura como un lujo o\n    simplemente son nietos de aquel grito de Mill\u00e1n-Astray: Muera la\n    intelectualidad traidora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El IVA que se obtiene en Catalu\u00f1a por\n    consumo cultural es de unos 3.000 millones de euros cada a\u00f1o, mientras\n    que el conjunto de las subvenciones p\u00fablicas que se dan a la cultura\n    catalana llega a los 1.100 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente, pues, que los\n    casi 2.000 millones que se aportan al Estado en concepto de cultura no\n    retornan a Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n unilateral del Partido\n    Popular de subir el IVA a la cultura camufla, bajo un af\u00e1n\n    recaudatorio, una clara ideolog\u00eda clasista: cultura para la \u00e9lite, para\n    quienes la pueden pagar, es decir, los de siempre, y telebasura, f\u00fatbol y\n    toros para los pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El balance a d\u00eda de hoy de la subida del IVA a la\n    cultura es irritaci\u00f3n del sector, p\u00e9rdidas cada vez m\u00e1s importantes de\n    ingresos y tambi\u00e9n de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1], "cine": [10], "cultura": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "calidad": [13], "social": [11, 12]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Al final, el\n    IVA cultural es un peque\u00f1o ejemplo del pa\u00eds que el Partido Popular est\u00e1\n    construyendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El IVA cultural es de un 21 % y el IVA del porno es de un 4\n    %, dicho sea de paso que casi el cien por cien de la pornograf\u00eda se basa\n    en el placer masculino y dicho sea de paso que para consumir pornograf\u00eda\n    no hace falta que nadie le firme nada a un adolescente de diecis\u00e9is a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que la subida del IVA supuso graves dificultades en la vida\n    cotidiana, en las cosas del d\u00eda a d\u00eda, pero sabido es tambi\u00e9n que no solo\n    de pan vive el hombre y claro est\u00e1 que tampoco la mujer, y la cultura es\n    una parte importante en nuestras vidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cultura fue muy importante en\n    las antiguas civilizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en el Estado espa\u00f1ol del siglo XXI parece que no\n    estamos en esas y cuesta mucho entender que la cultura va m\u00e1s all\u00e1 de\n    Hollywood y cosas absolutamente populistas o la telebasura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la subida\n    del IVA hemos visto vaciarse salas de teatro por falta de p\u00fablico, se han\n    cerrado editoriales, hemos visto caer asociaciones culturales y, al\n    final, vamos qued\u00e1ndonos sin cultura de calidad porque aqu\u00ed, como en todo\n    el mundo, las mejores obras est\u00e1n a\u00fan por escribir, pero hace falta\n    colaboraci\u00f3n y ayuda para crear y para poder vivir de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ser\u00e9 yo quien hable de eso porque lo que quiero es defender la\n    cultura, la cultura como m\u00e9todo de cr\u00edtica social, la cultura como motivo\n    de creatividad, la cultura como modo de vida y la cultura como medio para\n    construir una sociedad m\u00e1s igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cultura es absolutamente necesaria\n    en nuestras vidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mucho que se empe\u00f1en en desculturizarnos, la gente\n    buscar\u00e1 y acudir\u00e1 a la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, apoyamos no solo esta moci\u00f3n, sino que apoyamos\n    seriamente la bajada del IVA en la cultura porque defendemos y apoyamos\n    la cultura como bien social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una verg\u00fcenza que hoy en d\u00eda en la\n    televisi\u00f3n se anuncien coches y productos de lujo diciendo: este mes se\n    ahorran el IVA si vienen a comprar, mientras que ir al teatro, ir al cine\n    o crear una obra se est\u00e1 convirtiendo una misi\u00f3n imposible para la\n    ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ser\u00e9 yo quien hable de eso porque lo que quiero es defender la\n    cultura, la cultura como m\u00e9todo de cr\u00edtica social, la cultura como motivo\n    de creatividad, la cultura como modo de vida y la cultura como medio para\n    construir una sociedad m\u00e1s igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, apoyamos no solo esta moci\u00f3n, sino que apoyamos\n    seriamente la bajada del IVA en la cultura porque defendemos y apoyamos\n    la cultura como bien social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la subida\n    del IVA hemos visto vaciarse salas de teatro por falta de p\u00fablico, se han\n    cerrado editoriales, hemos visto caer asociaciones culturales y, al\n    final, vamos qued\u00e1ndonos sin cultura de calidad porque aqu\u00ed, como en todo\n    el mundo, las mejores obras est\u00e1n a\u00fan por escribir, pero hace falta\n    colaboraci\u00f3n y ayuda para crear y para poder vivir de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "cine": [14, 15], "cultura": [7, 8, 9, 10], "econom\u00eda": [11, 12, 13]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... el\n    aumento del IVA de las prestaciones de servicio de car\u00e1cter cultural,\n    decisi\u00f3n que qued\u00f3 plasmada en el Real Decreto 20/2012, de 31 de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora no he o\u00eddo ninguna explicaci\u00f3n\n    verdaderamente convincente que me demuestre que esta subida ha\n    beneficiado al sector cultural o al sector de espectadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ustedes escucharon poco las reivindicaciones que la gente del\n    cine, con muy diferente planteamientos, le hicieron en la \u00faltima entrega\n    de los Goya, cuando independientemente de los chistes sobre el ministro\n    Wert o sobre los ataques m\u00e1s o menos directos o de que caiga mejor o\n    peor, lo que se dec\u00eda all\u00ed era: Por favor, bajen el IVA cultural ?era una\n    reivindicaci\u00f3n verdaderamente consistente?, que nos est\u00e1n ahogando, que\n    no podemos m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo peor de todo es que en esta historia lo decide\n    evidentemente el se\u00f1or Montoro, pero el se\u00f1or Wert, que es el ministro al\n    que compete defender la actividad cultural, no dice ni mu. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso al\n    final supondr\u00e1 que se potenciar\u00e1 algo as\u00ed como la delincuencia cultural,\n    es decir, la cultura alegal, aquella que est\u00e1 fuera de la econom\u00eda real,\n    aquella que est\u00e1 fuera de lo legal, aquella que va a hacerse sin\n    facturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQueremos que la gente de la cultura tenga que\n    hacer una especie de delincuencia cultural para poder sobrevivir? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, y en cuanto al \u00faltimo punto que ha propuesto Conv\u00e8rgencia i\n    Uni\u00f3 respecto de los gimnasios y eventos deportivos, podemos estar o no\n    de acuerdo con que su IVA es alto o no, pero creemos que no es el lugar y\n    no nos parece conveniente mezclar con el elemento que se trata ?que\n    bastante enjundia tiene el IVA cultural? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, la cultura es algo que viene y\n    va, que necesita un emisor y un receptor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso\n    podr\u00eda entender, aunque no compartir, que el ministro de Econom\u00eda dijera:\n    S\u00e9 que perjudico a la cultura, pero beneficio a la econom\u00eda global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso al\n    final supondr\u00e1 que se potenciar\u00e1 algo as\u00ed como la delincuencia cultural,\n    es decir, la cultura alegal, aquella que est\u00e1 fuera de la econom\u00eda real,\n    aquella que est\u00e1 fuera de lo legal, aquella que va a hacerse sin\n    facturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQueremos que la gente de la cultura tenga que\n    hacer una especie de delincuencia cultural para poder sobrevivir? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso\n    podr\u00eda entender, aunque no compartir, que el ministro de Econom\u00eda dijera:\n    S\u00e9 que perjudico a la cultura, pero beneficio a la econom\u00eda global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pasa,\n    que en Holanda, en Suiza, en Noruega o en B\u00e9lgica, los ministros de\n    econom\u00eda son m\u00e1s tontos ?perd\u00f3neme la expresi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso al\n    final supondr\u00e1 que se potenciar\u00e1 algo as\u00ed como la delincuencia cultural,\n    es decir, la cultura alegal, aquella que est\u00e1 fuera de la econom\u00eda real,\n    aquella que est\u00e1 fuera de lo legal, aquella que va a hacerse sin\n    facturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ustedes escucharon poco las reivindicaciones que la gente del\n    cine, con muy diferente planteamientos, le hicieron en la \u00faltima entrega\n    de los Goya, cuando independientemente de los chistes sobre el ministro\n    Wert o sobre los ataques m\u00e1s o menos directos o de que caiga mejor o\n    peor, lo que se dec\u00eda all\u00ed era: Por favor, bajen el IVA cultural ?era una\n    reivindicaci\u00f3n verdaderamente consistente?, que nos est\u00e1n ahogando, que\n    no podemos m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    datos que incluso da el propio ministerio tanto respecto del teatro como\n    del cine y de los espect\u00e1culos musicales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [4], "sanidad": [5], "cultural": [0], "cultura": [1, 2, 3], "deporte": [6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... He defendido desde aqu\u00ed en much\u00edsimas ocasiones todo lo que tiene que ver\n    con el IVA cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente recordar que estamos\n    hablando de cultura, que estamos hablando de un derecho constitucional,\n    que estamos hablando de algo que ustedes est\u00e1n haciendo: que seamos la\n    excepci\u00f3n en cuanto a todos los pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... mejores personas porque para eso est\u00e1 el\n    arte, para eso est\u00e1 la cultura: es un espejo en el que mirarnos y en el\n    que aprender a saber realmente c\u00f3mo somos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como me he sentido,\n    repito, muy bien defendido por los compa\u00f1eros de todos los partidos que\n    han hablado antes, como este tema de la cultura me afecta directamente y\n    como ya he hablado a menudo de ello aqu\u00ed y en la Comisi\u00f3n, hoy me voy a\n    centrar en otra cuesti\u00f3n que me parece importante y que est\u00e1 en la\n    propuesta de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3: en el deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es educaci\u00f3n al fin y al cabo;\n    parece que esto ustedes no acaban de entenderlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se mantenga gravada con un 8 %, porque es salud, porque es sanidad,\n    porque es prevenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como me he sentido,\n    repito, muy bien defendido por los compa\u00f1eros de todos los partidos que\n    han hablado antes, como este tema de la cultura me afecta directamente y\n    como ya he hablado a menudo de ello aqu\u00ed y en la Comisi\u00f3n, hoy me voy a\n    centrar en otra cuesti\u00f3n que me parece importante y que est\u00e1 en la\n    propuesta de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3: en el deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA ustedes les parece normal, se\u00f1ores del Partido Popular, que\n    la actividad ligada al deporte ?es decir, repito, a la salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLes parece normal que el deporte pague un 21 % y la comida basura un 10\n    %? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    parece que lo que ustedes est\u00e1n defendiendo y lo que ustedes est\u00e1n\n    provocando es que nos convirtamos en un pa\u00eds poblado de espa\u00f1oles que se\n    alimentan de comida basura y que fuman y beben, mientras observan\n    c\u00f3modamente sentados en su sof\u00e1 c\u00f3mo otros practican deporte en vez de\n    practicarlo ellos, que es lo que debieran hacer y cosa que redundar\u00eda\n    desde luego definitivamente en su salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en conseguir que nuestros ni\u00f1os hagan deporte en el barrio,\n    mientras perdonan deudas o aplazan esas deudas a los grandes clubes de la\n    primera divisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [8], "cultural": [0, 1, 2], "cine": [7], "cultura": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En este caso, se\u00f1or\u00edas, ya se ha dicho aqu\u00ed, hay que entender\n    que el derecho al acceso a la cultura pasa por impedir barreras\n    impositivas como la que est\u00e1 suponiendo la subida en 13 puntos del IVA\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Montoro ha anunciado\n    que lo est\u00e1 estudiando, se lo est\u00e1 pensando y el se\u00f1or Lasalle, que se\n    est\u00e1 trabajando para establecer un IVA cultural homologado al 10 % y, sin\n    embargo, por el contrario, el se\u00f1or Wert viene aqu\u00ed y nos dice que no se\n    va a comprometer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras ustedes se lo piensan, mientras ustedes lo estudian y se pasan la\n    pelota caliente unos a otros, las salas de teatro siguen cerrando, las\n    condiciones de los actores y actrices est\u00e1n llegando a cotas\n    insoportables de precariedad y el derecho contemplado en nuestro texto\n    constitucional de facilitar la participaci\u00f3n de los ciudadanos a la vida\n    cultural ?reiteradamente dicho aqu\u00ed sin que ustedes, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    del Partido Popular, lo oigan? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso, se\u00f1or\u00edas, ya se ha dicho aqu\u00ed, hay que entender\n    que el derecho al acceso a la cultura pasa por impedir barreras\n    impositivas como la que est\u00e1 suponiendo la subida en 13 puntos del IVA\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Izquierda Plural se ha sumado desde el minuto uno a las voces del mundo\n    de la cultura que llevan dos a\u00f1os y medio reclamando la rectificaci\u00f3n del\n    Gobierno ante la subida de 13 puntos del IVA para las entradas a los\n    teatros y espect\u00e1culos, los conciertos, cines y tambi\u00e9n para los\n    productores de cine y realizadores de obras teatrales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, se\u00f1oras y se\u00f1ores del Partido Popular, con la cacareada\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica de la que hace siempre gala y propaganda el se\u00f1or\n    Montoro, creemos que ha llegado el momento de que se corrija sin\n    dilaci\u00f3n, inmediatamente el error que se ha cometido porque, de lo\n    contrario, una vez m\u00e1s se pondr\u00e1 de manifiesto que esta decisi\u00f3n no\n    responde a una cuesti\u00f3n econ\u00f3mica adversa sino a la imposici\u00f3n de una\n    pol\u00edtica, la del Partido Popular, que se declara en contra de la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En contra de la cultura o bajen el IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Izquierda Plural se ha sumado desde el minuto uno a las voces del mundo\n    de la cultura que llevan dos a\u00f1os y medio reclamando la rectificaci\u00f3n del\n    Gobierno ante la subida de 13 puntos del IVA para las entradas a los\n    teatros y espect\u00e1culos, los conciertos, cines y tambi\u00e9n para los\n    productores de cine y realizadores de obras teatrales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto es as\u00ed, que ayer mismo\n    hemos debatido una proposici\u00f3n de ley de nuestro grupo en la C\u00e1mara para\n    que al agua y al transporte p\u00fablico se le aplique el tipo superreducido\n    del 4 % y la electricidad, el gas natural y el butano tributen al tipo\n    reducido del 10 %, con el fin de que esta medida ayude a garantizar esos\n    derechos b\u00e1sicos y con el objetivo \u00faltimo de luchar contra la pobreza\n    energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [7, 8, 9, 10, 11], "cultural": [0, 1, 2, 3], "calidad": [13], "cultura": [4, 5, 6], "deporte": [14], "social": [12]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 no han dicho ustedes que\n    aunque algunos servicios culturales tributan al 21 % de momento, son\n    otros muchos m\u00e1s los que lo hacen al 10 %, otros que lo hacen al tipo\n    superreducido, y todo lo que es la oferta cultural y deportiva de las\n    administraciones p\u00fablicas y entidades privadas de car\u00e1cter social tributa\n    al 0 %? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a cuenta con una red de\n    450 teatros o salas de titularidad p\u00fablica que programan miles y miles de\n    funciones al a\u00f1o, \u00bfnos van a decir ustedes que no es verdad que, iniciada\n    la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, se est\u00e9n aplicando ya medidas de car\u00e1cter\n    fiscal para estimular el consumo y la producci\u00f3n cultural, como son las\n    deducciones del 20 % de los gastos en el \u00e1mbito de las artes esc\u00e9nicas,\n    musicales y cinematogr\u00e1ficas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNos van a decir ustedes que no es\n    verdad que se ha producido un incremento del empleo cultural superior a\n    36.000 personas, que ha pasado a representar el 3 %? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la realidad es que ahora hay m\u00e1s estrenos y\n    espect\u00e1culos, hay m\u00e1s m\u00fasica y deporte, hay m\u00e1s danza espa\u00f1ola dentro y\n    fuera de nuestro pa\u00eds, y hay m\u00e1s protecci\u00f3n del patrimonio cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2013 la izquierda apocal\u00edptica dec\u00eda\n    con dramatismo: la subida del IVA ser\u00e1 el hundimiento de la cultura de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el\n    Gobierno al completo el que ha sabido combatir la crisis preservando el\n    Estado del bienestar, y es consciente de la importancia de cuidar nuestra\n    cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ?, fue el Partido Socialista el mayor experto en subir el\n    IVA, no solo para la cultura, sino para todos los sectores, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que se ha subido el tel\u00f3n; el cine\n    espa\u00f1ol est\u00e1 viviendo un momento extraordinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    uno de los mejores momentos del cine, no solo por el n\u00famero, sino por la\n    calidad de las pel\u00edculas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es algo que adem\u00e1s se vive con t\u00edtulos que\n    est\u00e1n alcanzando un volumen de espectadores que no tiene precedentes en\n    el cine espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero un a\u00f1o despu\u00e9s de aquel parte de defunci\u00f3n, en 2014, se\n    ofrece el siguiente balance: el cine en Espa\u00f1a ha conseguido la mejor\n    taquilla de su historia, y la cuota de pantalla del cine espa\u00f1ol ha sido\n    la mejor de los \u00faltimos treinta y siete a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hemos escuchado aqu\u00ed discursos de todo tipo, pero la\n    realidad es que el cine en Espa\u00f1a ha conseguido la mejor taquilla de la\n    historia, que la cuota de pantalla del cine espa\u00f1ol ha sido la mejor de\n    los \u00faltimos treinta y siete a\u00f1os, y que la m\u00fasica no ha dejado de sonar\n    con un crecimiento en las ventas de m\u00e1s de un 21 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no han dicho ustedes que\n    aunque algunos servicios culturales tributan al 21 % de momento, son\n    otros muchos m\u00e1s los que lo hacen al 10 %, otros que lo hacen al tipo\n    superreducido, y todo lo que es la oferta cultural y deportiva de las\n    administraciones p\u00fablicas y entidades privadas de car\u00e1cter social tributa\n    al 0 %? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    uno de los mejores momentos del cine, no solo por el n\u00famero, sino por la\n    calidad de las pel\u00edculas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la realidad es que ahora hay m\u00e1s estrenos y\n    espect\u00e1culos, hay m\u00e1s m\u00fasica y deporte, hay m\u00e1s danza espa\u00f1ola dentro y\n    fuera de nuestro pa\u00eds, y hay m\u00e1s protecci\u00f3n del patrimonio cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150218_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 5, 7, 10, 12, 13, 15, 16, 18, 20, 23, 25, 41, 42, 43, 49, 51, 53, 56, 58, 68, 79], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 66, 77], "party": "ROSA MAR\u00cdA D\u00cdEZ GONZ\u00c1LEZ", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [4, 6, 8, 9, 11, 17, 19, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 44, 45, 46, 52, 54, 55, 59, 69, 72], "party": "Pedro S\u00e1nchez P\u00e9rez-Castej\u00f3n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [14, 47, 48, 50, 67, 78], "party": "Alberto Garz\u00f3n Espinosa", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [21, 22, 24, 64, 70, 71], "party": "MART\u00cd BARBER\u00c0 I MONTSERRAT", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [57, 60, 61, 62, 63, 73, 74, 75], "party": "Alfred Bosch i Pascual", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [65, 76], "party": "Isabel S\u00e1nchez Robles", "name": "PNV"}]}