{"blocks": [{"words": {"pobreza": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS CONCRETAS HA PREVISTO SU GOBIERNO PARA ERRADICAR\n    DE ESPA\u00d1A LA POBREZA INFANTIL CON EL CONSIGUIENTE ATRASO EDUCATIVO Y\n    EXCLUSI\u00d3N SOCIAL DE LOS NI\u00d1OS AFECTADOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS CONCRETAS HA PREVISTO SU GOBIERNO PARA ERRADICAR\n    DE ESPA\u00d1A LA POBREZA INFANTIL CON EL CONSIGUIENTE ATRASO EDUCATIVO Y\n    EXCLUSI\u00d3N SOCIAL DE LOS NI\u00d1OS AFECTADOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1], "educaci\u00f3n": [0], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es importante mantener el sistema p\u00fablico de pensiones, la\n    sanidad, la educaci\u00f3n, las pol\u00edticas sociales del Estado y tambi\u00e9n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y en una situaci\u00f3n dif\u00edcil como la que estamos\n    viviendo desde el punto de vista presupuestario, el Gobierno y el\n    conjunto de las administraciones que tambi\u00e9n tienen competencia hacen\n    cuantos esfuerzos est\u00e9n en sus manos para superar esta situaci\u00f3n,\n    esfuerzos que hay que procurar incrementar en los pr\u00f3ximos tiempos si las\n    cosas siguen como usted las ha descrito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora D\u00edez, la pobreza infantil, como sabe, no puede valorarse en\n    relaci\u00f3n directa con los propios ni\u00f1os que la sufren sino con la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica, laboral y social del hogar en el que viven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora D\u00edez, la pobreza infantil, como sabe, no puede valorarse en\n    relaci\u00f3n directa con los propios ni\u00f1os que la sufren sino con la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica, laboral y social del hogar en el que viven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Todo el 0,7 % del impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas lo vamos a dedicar a pobreza\n    infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado el Plan\n    de estrategia nacional de infancia y adolescencia y este a\u00f1o\n    presentaremos el plan de inclusi\u00f3n social y el plan contra la pobreza\n    infantil, para lo cual contaremos con todas las aportaciones que quieren\n    hacer usted o cualquier otro de los miembros de esta C\u00e1mara, desde la\n    convicci\u00f3n de que estamos ante un tema ciertamente dif\u00edcil, complejo y al\n    que tenemos que... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado el Plan\n    de estrategia nacional de infancia y adolescencia y este a\u00f1o\n    presentaremos el plan de inclusi\u00f3n social y el plan contra la pobreza\n    infantil, para lo cual contaremos con todas las aportaciones que quieren\n    hacer usted o cualquier otro de los miembros de esta C\u00e1mara, desde la\n    convicci\u00f3n de que estamos ante un tema ciertamente dif\u00edcil, complejo y al\n    que tenemos que... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "social": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando sellaron en la Constituci\u00f3n que el pago de\n    la deuda y los intereses gozar\u00e1n de prioridad absoluta, entregaron la\n    soberan\u00eda nacional a la troika y a los\n    mercados financieros; propiciaron la destrucci\u00f3n de empleo p\u00fablico;\n    incrementaron la pobreza, la exclusi\u00f3n social, la p\u00e9rdida de dignidad de\n    muchas personas, el hambre; y los recortes en la sanidad, la educaci\u00f3n y\n    los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es radicalmente incompatible pagar los intereses y la deuda y decir que\n    hay que preservar la educaci\u00f3n y la sanidad sin m\u00e1s ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00e9ficit\n    no puede ser la coartada para recortar en sanidad y en educaci\u00f3n y\n    deteriorarlas como para reducir los servicios en los ayuntamientos y, en\n    definitiva, justificar su privatizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando sellaron en la Constituci\u00f3n que el pago de\n    la deuda y los intereses gozar\u00e1n de prioridad absoluta, entregaron la\n    soberan\u00eda nacional a la troika y a los\n    mercados financieros; propiciaron la destrucci\u00f3n de empleo p\u00fablico;\n    incrementaron la pobreza, la exclusi\u00f3n social, la p\u00e9rdida de dignidad de\n    muchas personas, el hambre; y los recortes en la sanidad, la educaci\u00f3n y\n    los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando sellaron en la Constituci\u00f3n que el pago de\n    la deuda y los intereses gozar\u00e1n de prioridad absoluta, entregaron la\n    soberan\u00eda nacional a la troika y a los\n    mercados financieros; propiciaron la destrucci\u00f3n de empleo p\u00fablico;\n    incrementaron la pobreza, la exclusi\u00f3n social, la p\u00e9rdida de dignidad de\n    muchas personas, el hambre; y los recortes en la sanidad, la educaci\u00f3n y\n    los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Eso quiere decir que tienen\n    ustedes que convocar las becas a tiempo, los contratos a tiempo y las\n    plazas a tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos creado el visado cient\u00edfico; hemos recuperado\n    las bonificaciones a las cotizaciones a la Seguridad Social para el\n    personal investigador; los pr\u00e9stamos estar\u00e1n por debajo del 1 %; vamos a\n    aprobar en pr\u00f3ximos d\u00edas un cr\u00e9dito extraordinario para el CSIC y para el\n    nuevo Plan de I+D+i; estamos tomando decisiones importantes para\n    conseguir retornos en Europa y se ha mejorado la situaci\u00f3n respecto del\n    a\u00f1o pasado 2012, y el Plan Ram\u00f3n y Cajal... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado el visado cient\u00edfico; hemos recuperado\n    las bonificaciones a las cotizaciones a la Seguridad Social para el\n    personal investigador; los pr\u00e9stamos estar\u00e1n por debajo del 1 %; vamos a\n    aprobar en pr\u00f3ximos d\u00edas un cr\u00e9dito extraordinario para el CSIC y para el\n    nuevo Plan de I+D+i; estamos tomando decisiones importantes para\n    conseguir retornos en Europa y se ha mejorado la situaci\u00f3n respecto del\n    a\u00f1o pasado 2012, y el Plan Ram\u00f3n y Cajal... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  \u00bfQu\u00e9 razones justifican el ataque del Gobierno\n    a la igualdad de oportunidades en educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame que le diga que lo que carece de justificaci\u00f3n es su\n    pregunta, primero porque el Gobierno defiende la igualdad de\n    oportunidades, en educaci\u00f3n y en cualquier otra reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hay que hacer reformas, se\u00f1or\u00eda, en educaci\u00f3n y en\n    todo, para garantizar la igualdad y las oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3], "becas": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, lejos de rectificar, ustedes dan otra\n    vuelta de tuerca; una reforma del reglamento de becas para acabar\n    definitivamente con el concepto de beca como derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, no tienen derecho a decir desde una\n    posici\u00f3n privilegiada donde ustedes pueden pagar cualquier matr\u00edcula, que\n    en Espa\u00f1a sobran universitarios (Rumores y protestas), porque para\n    ustedes siempre sobran los mismos universitarios, los universitarios de\n    las familias de menos renta, a los que suben las tasas y recortan las\n    becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ir a Roma\n    hace falta solamente ponerse una mantilla, para ir a Pisa hacen falta\n    becas en Espa\u00f1a y Erasmus en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La beca, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, no consiste en que la obtengan los mejores, sino en que\n    todos puedan tener derecho y acceso a una educaci\u00f3n de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5, 6], "becas": [0, 1], "social": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, acaba de hacer la demostraci\u00f3n m\u00e1s palmaria de lo que le\n    importan a usted las becas (Protestas), la educaci\u00f3n, los estudiantes,\n    los universitarios, todo el sector educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, deber\u00eda usted\n    ordenarse un poco, porque no se ha aprobado el decreto de becas y ya\n    habla usted de futuros becarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, acaba de hacer la demostraci\u00f3n m\u00e1s palmaria de lo que le\n    importan a usted las becas (Protestas), la educaci\u00f3n, los estudiantes,\n    los universitarios, todo el sector educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha aprobado la ley de educaci\u00f3n y\n    ya van ustedes anunciando recursos y derogaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si de verdad quieren arreglar los problemas de la educaci\u00f3n\n    deber\u00edan tratar de no enrocarse en los fracasos del modelo socialista,\n    porque si hay un consenso social un\u00e1nime en toda Espa\u00f1a es sobre que el\n    modelo no funciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos el pa\u00eds que m\u00e1s invierte en\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... T\u00e9nganla un poco y dejen escuchar a quien tenga\n    inter\u00e9s de verdad en la educaci\u00f3n de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si de verdad quieren arreglar los problemas de la educaci\u00f3n\n    deber\u00edan tratar de no enrocarse en los fracasos del modelo socialista,\n    porque si hay un consenso social un\u00e1nime en toda Espa\u00f1a es sobre que el\n    modelo no funciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [2, 3], "educaci\u00f3n": [1], "becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y eso\n    es eficacia para una formaci\u00f3n de calidad para todos y una beca para que\n    el que quiera estudiar la aproveche, se\u00f1or\u00eda, porque creo que hay que\n    tener respeto a dos cosas: al esfuerzo de todos los espa\u00f1oles que pagan\n    con sus impuestos las becas y las matriculas de todos y, en segundo\n    lugar, a aquellos que quieren estudiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed coincido con lo que dec\u00eda el se\u00f1or Rubalcaba en\n    el a\u00f1o 1992, cuando era ministro de Educaci\u00f3n: no solo con recursos se\n    arregla la educaci\u00f3n, tendremos que cambiar el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Somos de los pa\u00edses que m\u00e1s invierten en formaci\u00f3n\n    y lo debemos seguir haciendo, se\u00f1or\u00eda, pero tambi\u00e9n somos de los que\n    peores resultados tenemos, con lo que algo falla; algo falla porque\n    sencillamente no se trata tan solo de recursos, se\u00f1or\u00eda, sino de\n    aprovecharlos bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 por qu\u00e9 al Partido Socialista\n    le son tan ajenos estos valores, se\u00f1or\u00eda (Rumores), pero la igualdad de\n    oportunidades no es la indiferencia ante los resultados, y este Gobierno\n    quiere trabajar por unos buenos resultados, que son oportunidades y\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL MINISTERIO DEL INTERIOR DE LAS RECIENTES MODIFICACIONES LEGALES\n    RELATIVAS A LA DESTRUCCI\u00d3N DE DROGAS T\u00d3XICAS Y ESTUPEFACIENTES\n    APREHENDIDOS POR LAS FUERZAS Y CUERPOS DE SEGURIDAD DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Tengo que comenzar por decir que la valoraci\u00f3n no puede ser sino\n    muy positiva, porque mediante la reforma el pasado mes de febrero por\n    real decreto-ley de la Ley de Enjuiciamiento Criminal, nos hemos dotado\n    de un sencillo pero muy eficaz instrumento jur\u00eddico para luchar de manera\n    m\u00e1s eficaz contra el tr\u00e1fico criminal de drogas t\u00f3xicas y sustancias\n    estupefacientes que son aprehendidas e incautadas por las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    OBJETIVOS SE PLANTEA EL GOBIERNO PARA CAMBIAR EL SISTEMA DE CONCESI\u00d3N DE\n    BECAS Y AYUDAS AL ESTUDIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "resultados": [2], "becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Primero subieron las tasas, le pegaron un tajazo a las\n    becas, endurecieron los requisitos para acceder a ellas, y los resultados\n    ah\u00ed los tienen: m\u00e1s familias y alumnos con muchas dificultades para\n    acceder a la universidad, m\u00e1s desigualdad y menos alumnos con becas y\n    ayudas al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero subieron las tasas, le pegaron un tajazo a las\n    becas, endurecieron los requisitos para acceder a ellas, y los resultados\n    ah\u00ed los tienen: m\u00e1s familias y alumnos con muchas dificultades para\n    acceder a la universidad, m\u00e1s desigualdad y menos alumnos con becas y\n    ayudas al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero subieron las tasas, le pegaron un tajazo a las\n    becas, endurecieron los requisitos para acceder a ellas, y los resultados\n    ah\u00ed los tienen: m\u00e1s familias y alumnos con muchas dificultades para\n    acceder a la universidad, m\u00e1s desigualdad y menos alumnos con becas y\n    ayudas al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Luena, los objetivos que persigue el Gobierno est\u00e1n claros:\n    preservar la equidad en el sistema educativo, conseguir que ning\u00fan\n    estudiante deje de estudiar por razones socioecon\u00f3micas y conseguir la\n    m\u00e1xima efectividad en los ingentes recursos que los ciudadanos, a trav\u00e9s\n    de sus impuestos, destinan a las becas y ayudas generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [4, 5, 6, 7], "becas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En el instituto ponen\n    los itinerarios para separar, la religi\u00f3n para adoctrinar y la rev\u00e1lida\n    para molestar, y luego en la universidad suben las tasas para expulsar y\n    quitan becas para excluir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo proclamo en esta C\u00e1mara y defiendo que los\n    estudiantes espa\u00f1oles son buenos, son trabajadores, son responsables y no\n    merecen pagar m\u00e1s y recibir menos; lo que merecen es respeto, apoyo,\n    comprensi\u00f3n, ayudas y becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miles y miles de alumnos que se van a quedar\n    -que se han quedado ya- sin becas, sin ayuda este a\u00f1o, y algunos, hasta\n    30.000, que est\u00e1n atosigados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que le\n    pido es que sea usted decente, que baje las tasas, que suba las becas y\n    que retire este real decreto de la verg\u00fcenza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diga\n    la verdad, lo que pretenden es apartar a muchos alumnos de la\n    universidad, concretamente a los hijos de las clases medias y\n    trabajadoras, y eso es pura ideolog\u00eda de derechas; ese es su verdadero\n    objetivo, se\u00f1or ministro, y lo tienen bien pensado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se esconde en el d\u00e9ficit, en el\n    rendimiento de los alumnos, pero diga la verdad, lo que quieren es que no\n    todo el mundo estudie en igualdad de oportunidades; de ah\u00ed su intenci\u00f3n\n    de manchar la imagen de los estudiantes, de mancharla como hizo ayer en\n    el Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miles y miles de alumnos que se van a quedar\n    -que se han quedado ya- sin becas, sin ayuda este a\u00f1o, y algunos, hasta\n    30.000, que est\u00e1n atosigados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que hace, reducir,\n    ahorrarse unos millones de euros y expulsar y excluir a alumnos del\n    sistema universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [6, 7], "resultados": [9, 10], "educaci\u00f3n": [5], "becas": [0, 1, 2, 3, 4], "l\u00ednea": [8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se mantienen\n    las becas como derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubiera sido necesaria una ley para eliminar ese derecho, pero,\n    por supuesto, nada m\u00e1s lejos de nuestra intenci\u00f3n que desproveer a las\n    becas de esa condici\u00f3n de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo que, al parecer, a ustedes les molesta\n    extraordinariamente, y es que unas ayudas que son configuradas como becas\n    generales y ayudas al estudio se relacionen con el resultado de ese\n    estudio, pero no con un resultado de excelencia, como ustedes proclaman\n    muy a menudo, sino simplemente con un resultado satisfactorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sucedido justamente lo que se pretend\u00eda con el\n    decreto umbrales del a\u00f1o pasado,\n    que los estudiantes, particularmente los becarios, han mejorado sus\n    resultados y por eso la disminuci\u00f3n en el n\u00famero de ayudas concedidas ha\n    sido muy inferior, muy inferior -un 3 % en general a falta de consolidar\n    los datos de Catalu\u00f1a que gestiona y tramita las becas a trav\u00e9s de un\n    convenio- a la que se hubiera producido si el resultado acad\u00e9mico de los\n    alumnos se hubiera mantenido en l\u00ednea con el de a\u00f1os anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo podremos\n    discutir cuando usted desee, pero las becas no son una concurrencia\n    competitiva, son un derecho y se mantienen como un derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata\n    de que el esfuerzo, el inmenso esfuerzo que hace la sociedad espa\u00f1ola\n    para preservar la equidad en la educaci\u00f3n, se relacione con el resultado\n    educativo de los alumnos y se premie a quienes tienen un mejor resultado\n    educativo, y no es que se excluya, porque no se excluye a nadie...\n    (Rumores). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sucedido justamente lo que se pretend\u00eda con el\n    decreto umbrales del a\u00f1o pasado,\n    que los estudiantes, particularmente los becarios, han mejorado sus\n    resultados y por eso la disminuci\u00f3n en el n\u00famero de ayudas concedidas ha\n    sido muy inferior, muy inferior -un 3 % en general a falta de consolidar\n    los datos de Catalu\u00f1a que gestiona y tramita las becas a trav\u00e9s de un\n    convenio- a la que se hubiera producido si el resultado acad\u00e9mico de los\n    alumnos se hubiera mantenido en l\u00ednea con el de a\u00f1os anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata\n    de que el esfuerzo, el inmenso esfuerzo que hace la sociedad espa\u00f1ola\n    para preservar la equidad en la educaci\u00f3n, se relacione con el resultado\n    educativo de los alumnos y se premie a quienes tienen un mejor resultado\n    educativo, y no es que se excluya, porque no se excluye a nadie...\n    (Rumores). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sucedido justamente lo que se pretend\u00eda con el\n    decreto umbrales del a\u00f1o pasado,\n    que los estudiantes, particularmente los becarios, han mejorado sus\n    resultados y por eso la disminuci\u00f3n en el n\u00famero de ayudas concedidas ha\n    sido muy inferior, muy inferior -un 3 % en general a falta de consolidar\n    los datos de Catalu\u00f1a que gestiona y tramita las becas a trav\u00e9s de un\n    convenio- a la que se hubiera producido si el resultado acad\u00e9mico de los\n    alumnos se hubiera mantenido en l\u00ednea con el de a\u00f1os anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sucedido justamente lo que se pretend\u00eda con el\n    decreto umbrales del a\u00f1o pasado,\n    que los estudiantes, particularmente los becarios, han mejorado sus\n    resultados y por eso la disminuci\u00f3n en el n\u00famero de ayudas concedidas ha\n    sido muy inferior, muy inferior -un 3 % en general a falta de consolidar\n    los datos de Catalu\u00f1a que gestiona y tramita las becas a trav\u00e9s de un\n    convenio- a la que se hubiera producido si el resultado acad\u00e9mico de los\n    alumnos se hubiera mantenido en l\u00ednea con el de a\u00f1os anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y me parece\n    razonable que el alumno que obtenga mejores resultados tenga, por esta\n    concepci\u00f3n de una parte fija y una parte variable, una beca de mayor\n    cuant\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, aprovechando que estamos en \u00e9poca de evaluaciones, \u00bfc\u00f3mo\n    valora su pol\u00edtica al frente del Ministerio de Educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Creo que valorar mi comportamiento y mi desempe\u00f1o\n    al frente del Ministerio de Educaci\u00f3n no me corresponde a m\u00ed, sino a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3, 4, 5, 6, 7], "educaci\u00f3n": [2], "becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El colmo es que usted presume de que endurecer los requisitos de\n    las becas ha tenido efectos saludables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prueba es que ya tiene usted otro decreto para recortar m\u00e1s\n    las becas y reducir la cuant\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha recortado 5.000 millones en Educaci\u00f3n en a\u00f1o y\n    medio, 35.000 universitarios se han quedado sin beca este curso, seg\u00fan\n    algunas estimaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Catalu\u00f1a sus alumnos\n    aventajados de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 las subieron al m\u00e1ximo, de manera que\n    hoy las matriculas en Catalu\u00f1a son hasta un 67 % m\u00e1s caras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resultado:\n    tenemos 3.000 alumnos en situaci\u00f3n de impago y 30.000 en el conjunto del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que ha mejorado el resultado\n    de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted exactamente de qu\u00e9 alumnos habla? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empiece esta misma tarde en la conferencia\n    sectorial poniendo soluciones encima de la mesa para los alumnos que no\n    pueden pagar las matr\u00edculas y escuche a la comunidad educativa que va a\n    venir a esta C\u00e1mara en julio para opinar de su ley, de la ley Wert. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Comprendo que todo el\n    mundo se puede poner a hacer cuentas con los ingredientes que le d\u00e9 la\n    gana, pero los datos que facilit\u00e9 ayer en el Senado y que vuelvo a\n    facilitar hoy, tanto sobre matriculaci\u00f3n como sobre becas, acreditan que\n    ninguno de los fen\u00f3menos a los que ustedes se est\u00e1n refiriendo est\u00e1\n    teniendo lugar en la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, dicen ustedes que masivamente se han perdido becas, tanto\n    en el \u00e1mbito universitario como en el \u00e1mbito no universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rodr\u00edguez, sobre este tema -que es un tema de enorme sensibilidad\n    social y soy el primero en reconocerlo- se puede hablar de dos formas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2], "becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Falta por consolidar una comunidad aut\u00f3noma, que es Catalu\u00f1a, pero, salvo\n    que hubiera una diferencia brutal en Catalu\u00f1a, el n\u00famero de becas ha\n    descendido en 18.480, que representa un 3 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    aumentado el n\u00famero de becas concedidas en aquellas modalidades\n    universitarias que tradicionalmente comportan mayor dificultad y ha\n    descendido en las que comportan menor dificultad; es decir, ha habido un\n    grado mejor de ajuste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda a su compa\u00f1ero el se\u00f1or Luena, insisto\n    una vez m\u00e1s en que si a ustedes les parece que pedir como m\u00e1ximo -porque\n    es la exigencia m\u00e1xima que se contempla en el proyecto de real decreto-\n    un seis y medio como nota a un becario es exigirle un esfuerzo\n    extraordinario y si ustedes piensan que un seis y medio es una nota\n    inalcanzable para esos que ustedes -ustedes, no yo- denominan los pobres\n    o los alumnos con menores recursos, expl\u00edquenlo ustedes a esta C\u00e1mara o a\n    la opini\u00f3n p\u00fablica, porque creo... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Gobierno en todo momento ha actuado y seguir\u00e1 actuando de forma\n    responsable, profesional y con plenas garant\u00edas de seguridad, tanto en\n    las obras de recrecimiento del pantano de Yesa como en todas las que se\n    est\u00e1n ejecutando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El proyecto est\u00e1 supervisado t\u00e9cnicamente y cumple\n    todos los requisitos t\u00e9cnicos para su ejecuci\u00f3n y toda la normativa\n    vigente en materia de seguridad que le son de aplicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera\n    responsabilidad es la de asegurar la seguridad de los ciudadanos de la\n    zona y evitar riesgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, hemos puesto en\n    marcha un equipo multidisciplinar para garantizar absolutamente que estas\n    situaciones no se vuelvan a repetir y, a la espera de los resultados,\n    todos los estudios apuntan... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cambio clim\u00e1tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 importancia concede su Gobierno a las pol\u00edticas de\n    cambio clim\u00e1tico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cambio clim\u00e1tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Y desde que me hice cargo del ministerio he trabajado\n    activamente para desarrollar una pol\u00edtica sobre cambio clim\u00e1tico que d\u00e9\n    soluciones y respuestas a este problema y que, a diferencia del Gobierno\n    anterior, se har\u00e1 utilizando recursos presupuestarios para reducir\n    emisiones en Espa\u00f1a, al mismo tiempo que se genera empleo y actividad\n    econ\u00f3mica baja en carbono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [1], "renovables": [0], "cambio clim\u00e1tico": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Yo s\u00e9 que usted me va a decir que uno de sus principales logros es esto\n    del Fondo de carbono, que va a dejar de emitir un mill\u00f3n de toneladas de\n    CO2 a la atm\u00f3sfera, y nos alegramos, se\u00f1or ministro; pero tambi\u00e9n hay que\n    recordarle que su ministerio, que su Gobierno, mejor dicho, est\u00e1 poniendo\n    en jaque al sector de las renovables, que ha logrado evitar en el a\u00f1o\n    2012 la emisi\u00f3n de casi 38 millones de toneladas de CO2 a la atm\u00f3sfera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacen en Europa, donde votan sistem\u00e1ticamente que no a todo\n    lo que tenga que ver con cambio clim\u00e1tico: votaron en contra de la\n    Directiva de Eficiencia Energ\u00e9tica; votan en contra de reducir los\n    niveles de emisi\u00f3n de CO2 de los veh\u00edculos nuevos y votan en contra, hoy\n    precisamente sus parlamentarios en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente del\n    Parlamento Europeo -para su verg\u00fcenza, se\u00f1or ministro-, la reforma del\n    sistema de comercio de emisi\u00f3n de CO2, que s\u00ed apoyamos, por cierto, los\n    socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No parece que usted crea mucho en lo que dice porque tiene que leer\n    incluso que cree en las pol\u00edticas de cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacen en Europa, donde votan sistem\u00e1ticamente que no a todo\n    lo que tenga que ver con cambio clim\u00e1tico: votaron en contra de la\n    Directiva de Eficiencia Energ\u00e9tica; votan en contra de reducir los\n    niveles de emisi\u00f3n de CO2 de los veh\u00edculos nuevos y votan en contra, hoy\n    precisamente sus parlamentarios en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente del\n    Parlamento Europeo -para su verg\u00fcenza, se\u00f1or ministro-, la reforma del\n    sistema de comercio de emisi\u00f3n de CO2, que s\u00ed apoyamos, por cierto, los\n    socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    trascendente, lo de verdad importante desde el punto de vista pol\u00edtico es\n    que su silencio c\u00f3mplice lo que est\u00e1 haciendo es poner en un brete al\n    principal instrumento que tiene la Uni\u00f3n Europea de lucha contra el\n    cambio clim\u00e1tico, que es el mercado de derechos de emisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de cambio clim\u00e1tico a nivel nacional, qu\u00e9\n    decirle, se\u00f1or ministro, si ustedes no tienen pol\u00edtica de cambio\n    clim\u00e1tico a nivel nacional, si ustedes no han aprobado a\u00fan el plan\n    nacional de adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico, si ustedes han cerrado el\n    Observatorio de la sostenibilidad en Espa\u00f1a, si cada vez que aprueban una\n    ley que tiene que ver con el cambio clim\u00e1tico o con el medio ambiente es\n    un canto a la contrarreforma medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, su pol\u00edtica, se\u00f1or ministro, es una pol\u00edtica de contrarreforma\n    medioambiental que tiene dos principales objetivos: acabar con las\n    pol\u00edticas de cambio clim\u00e1tico y tambi\u00e9n poner en un brete la protecci\u00f3n\n    ambiental en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, me parece una osad\u00eda que un diputado socialista quiera dar\n    lecciones sobre lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda la pol\u00edtica de lucha contra el cambio clim\u00e1tico del Gobierno\n    socialista era gastarse 770 millones de euros en comprar derechos de CO2\n    en el extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a cumplir con Kioto porque\n    somos muy conscientes de que somos un pa\u00eds vulnerable a los impactos del\n    cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una fluida\n    comunicaci\u00f3n con la Comisi\u00f3n, con las oficinas iberoamericanas de cambio\n    clim\u00e1tico, y en el \u00e1mbito nacional hemos dado un giro a la pol\u00edtica de\n    lucha contra el cambio clim\u00e1tico trabajando en Espa\u00f1a; poniendo en marcha\n    pol\u00edticas nacionales en Espa\u00f1a; convocando los proyectos Clima, de\n    mitigaci\u00f3n en los sectores difusos, cuyas reducciones compramos con el\n    Fondo de Carbono durante los cuatro a\u00f1os de vida del proyecto -2012 con\n    37 proyectos, en 2013 con 187 proyectos-; poniendo en marcha el Plan PIMA\n    Aire para la mejora de la calidad de aire en Espa\u00f1a mediante la\n    renovaci\u00f3n del parque del veh\u00edculos comerciales, los m\u00e1s contaminantes en\n    las grandes ciudades, sustituy\u00e9ndolos por modelos m\u00e1s eficientes;\n    poniendo en marcha el proyecto Huella de carbono, que vincula el c\u00e1lculo\n    y reducci\u00f3n de la huella de carbono de las empresas con el fomento de los\n    sumideros nacionales; poniendo en marcha la Hoja de ruta 2020 para\n    difusos, que se aprobar\u00e1 en este\n    mismo a\u00f1o con las medidas sectoriales necesarias y en el marco del Plan\n    nacional de adaptaci\u00f3n -el tercer programa de trabajo que aprobaremos a\n    finales de a\u00f1o-, y ser\u00e1 coherente con la estrategia europea de\n    adaptaci\u00f3n; poniendo en marcha la plataforma AdapteCCa; lucha contra el\n    cambio clim\u00e1tico en las costas, por primera vez la Ley de Costas\n    incorpora pol\u00edticas contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO PREV\u00c9 EL\n    GOBIERNO PONER EN FUNCIONAMIENTO EL FONDO DE GARANT\u00cdA ASISTENCIAL (FOGA)\n    PARA DAR CUMPLIMIENTO A LO DISPUESTO EN EL ART\u00cdCULO 3 DEL REAL\n    DECRETO-LEY 16/2012, DE 20 DE ABRIL, DE MEDIDAS URGENTES PARA GARANTIZAR\n    LA SOSTENIBILIDAD DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD Y MEJORAR LA CALIDAD Y\n    SEGURIDAD DE SUS PRESTACIONES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1ndo prev\u00e9 el Gobierno poner en funcionamiento el\n    Fondo de Garant\u00eda Asistencial, el FOGA, para dar cumplimiento a lo\n    dispuesto en el art\u00edculo 3 del Real Decreto-ley 16/2012, de 20 de abril,\n    de medidas urgentes para garantizar la sostenibilidad del Sistema\n    Nacional de Salud y mejorar la calidad y seguridad de sus prestaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y s\u00ed, de\n    todas formas, contestando a su pregunta, le dir\u00e9 que para finales de a\u00f1o\n    aprobaremos -ser\u00e1 una realidad- la nueva ley general de derechos de las\n    personas con discapacidad y su inclusi\u00f3n social, que es una\n    reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica que por fin se va a hacer realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y no se la espera en el debate sobre la\n    pobreza; en este debate, desgraciadamente, no esperamos a nadie porque no\n    est\u00e1 nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tres, hemos puesto en marcha el convenio de Seguridad\n    Social que les permite, por primera vez, poder cotizar por s\u00ed mismos y\n    generar derecho a prestaciones que, en otro caso, nunca podr\u00edan tener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tres, hemos puesto en marcha el convenio de Seguridad\n    Social que les permite, por primera vez, poder cotizar por s\u00ed mismos y\n    generar derecho a prestaciones que, en otro caso, nunca podr\u00edan tener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL ACTUAL NIVEL DE PROTECCI\u00d3N DE LAS\n    MUJERES ANTE LA VIOLENCIA DE G\u00c9NERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  \u00bfC\u00f3mo valora el actual nivel de protecci\u00f3n\n    de las mujeres ante la violencia de g\u00e9nero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, seguimos trabajando todos los d\u00edas para mejorar la protecci\u00f3n de\n    las mujeres en relaci\u00f3n con la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [2, 3, 4, 5], "red": [0, 1], "social": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hablan, por ejemplo, de una nueva red de casas de\n    acogida basada en la red que ya existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo tienen la desfachatez de\n    llamarla nueva red? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dese prisa; menos presentaciones, menos anuncios y\n    m\u00e1s actuaciones, porque se le acaba la legislatura y las mujeres siguen\n    siendo asesinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o son ya 27 mujeres las que han sido asesinadas; 1.237\n    mujeres desde 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, con una mano presentan un plan a desarrollar por las\n    comunidades aut\u00f3nomas y con la otra mano les recorta dinero para la\n    asistencia social a mujeres v\u00edctimas y a sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O la todav\u00eda a fecha de\n    hoy vergonzante obligaci\u00f3n de que las mujeres v\u00edctimas de violencia de\n    g\u00e9nero paguen tasas judiciales; las tasas de la verg\u00fcenza, se\u00f1ora\n    ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, con una mano presentan un plan a desarrollar por las\n    comunidades aut\u00f3nomas y con la otra mano les recorta dinero para la\n    asistencia social a mujeres v\u00edctimas y a sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [6], "mujeres": [3, 4, 5], "red": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Son 1.500 millones de euros destinados a mejorar la seguridad,\n    la protecci\u00f3n y la atenci\u00f3n personalizada a las v\u00edctimas y por primera\n    vez, como ustedes saben porque ustedes nunca quisieron, tambi\u00e9n a los\n    menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha una red de casas de acogida que permite\n    su incorporaci\u00f3n inmediata en 24 horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La red de Empresas por una sociedad libre\n    de violencia de g\u00e9nero est\u00e1 permitiendo independencia econ\u00f3mica a muchas\n    mujeres a trav\u00e9s del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo sigo teniendo tres objetivos\n    fundamentales: en primer lugar, que se denuncien todos los actos de\n    violencia contra las mujeres; en segundo lugar, que cada d\u00eda endurezcamos\n    m\u00e1s las penas contra los agresores y que todo el peso de la ley caiga\n    sobre ellos, y en tercer lugar, que las mujeres sepan que si denuncian\n    tienen garantizada su autonom\u00eda vital y tambi\u00e9n su libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento cerca de\n    100.000 mujeres cuentan con protecci\u00f3n policial y 10.000 est\u00e1n atendidas\n    mediante el servicio Atenpro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La red de Empresas por una sociedad libre\n    de violencia de g\u00e9nero est\u00e1 permitiendo independencia econ\u00f3mica a muchas\n    mujeres a trav\u00e9s del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos reformando el C\u00f3digo\n    Penal para que el maltratador, o aquel que tenga intenci\u00f3n de hacerlo, se\n    sienta acorralado social y judicialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "social": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Yo me adelanto a decirle,\n    en nombre del Grupo Socialista, que su contrarreforma local pretendida no\n    es sino un sumando m\u00e1s de esa pol\u00edtica de recortes, de reducciones en\n    educaci\u00f3n, en sanidad, en dependencia, reforma laboral, pensiones, para\n    ofrecer en una especie de altar del sacrificio, en este caso los\n    ayuntamientos, ante Bruselas o ante la troika, con unas cifras bien\n    dise\u00f1adas aparentemente, un programa de reformas que realmente no se\n    corresponde con la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dedique su tiempo, por favor, que es importante, a cosas como ayudar a\n    investigar para poner en la c\u00e1rcel al se\u00f1or B\u00e1rcenas y no dedique el\n    tiempo a los ayuntamientos, a negarles competencias, a negarles servicios\n    sociales y a impedirles hacer la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ustedes son\n    especialistas en crear una realidad paralela para justificar un cambio de\n    modelo, para imponer su ideolog\u00eda y aumentar las desigualdades, lo han\n    hecho con la sanidad, con la educaci\u00f3n, y ahora pretenden ayuntamientos\n    con menos competencias, con menos autonom\u00eda, con menos democracia, con\n    peores servicios p\u00fablicos y con un grave perjuicio para el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [1], "energ\u00e9tico": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En raz\u00f3n a ello, justamente para disminuir la vulnerabilidad\n    y la dependencia y aumentar la seguridad del sistema energ\u00e9tico en\n    Espa\u00f1a, la intenci\u00f3n del Gobierno es que siempre y cuando el Consejo de\n    Seguridad Nuclear, que es quien puede determinarlo, determine que uno de\n    los ocho reactores o todos los reactores nucleares que hay en Espa\u00f1a\n    pueden seguir funcionando, ser\u00e1 favorable a esa continuidad en el\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En raz\u00f3n a ello, justamente para disminuir la vulnerabilidad\n    y la dependencia y aumentar la seguridad del sistema energ\u00e9tico en\n    Espa\u00f1a, la intenci\u00f3n del Gobierno es que siempre y cuando el Consejo de\n    Seguridad Nuclear, que es quien puede determinarlo, determine que uno de\n    los ocho reactores o todos los reactores nucleares que hay en Espa\u00f1a\n    pueden seguir funcionando, ser\u00e1 favorable a esa continuidad en el\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En raz\u00f3n a ello, justamente para disminuir la vulnerabilidad\n    y la dependencia y aumentar la seguridad del sistema energ\u00e9tico en\n    Espa\u00f1a, la intenci\u00f3n del Gobierno es que siempre y cuando el Consejo de\n    Seguridad Nuclear, que es quien puede determinarlo, determine que uno de\n    los ocho reactores o todos los reactores nucleares que hay en Espa\u00f1a\n    pueden seguir funcionando, ser\u00e1 favorable a esa continuidad en el\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No\n    obstante, se est\u00e1 analizando en la actualidad la situaci\u00f3n en relaci\u00f3n\n    con los aspectos relacionados con la regulaci\u00f3n de ese cese definitivo de\n    explotaci\u00f3n de las centrales nucleares, ya que el cese se produce por\n    razones distintas a la seguridad nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, se est\u00e1 analizando en la actualidad la situaci\u00f3n en relaci\u00f3n\n    con los aspectos relacionados con la regulaci\u00f3n de ese cese definitivo de\n    explotaci\u00f3n de las centrales nucleares, ya que el cese se produce por\n    razones distintas a la seguridad nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Si quita usted\n    lo que dej\u00f3 su compa\u00f1ero de esca\u00f1o, el se\u00f1or Gallard\u00f3n, en Madrid -los\n    7.000 y pico millones-, suma Valencia, Zaragoza, M\u00e1laga, Sevilla o\n    cualquier otra ciudad importante, podr\u00e1 ver que pr\u00e1cticamente el 70 % de\n    ese dinero se debe a los grandes ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En los ayuntamientos, en nuestras corporaciones locales, es\n    donde realmente se hace la pol\u00edtica, donde se ejerce la pol\u00edtica y, como\n    he dicho antes, donde se dignifica la pol\u00edtica, pero eso hay que hacerlo\n    con los resortes del Estado, con las garant\u00edas de la ley y con la\n    seguridad de que nuestros ciudadanos est\u00e1n entendiendo que ese ejercicio\n    de la pol\u00edtica es el que est\u00e1 favoreciendo la igualdad de oportunidades\n    entre los ciudadanos dondequiera que habiten, por cierto, en una elecci\u00f3n\n    libre de su lugar de residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deslindar el\n    \u00e1mbito competencial no solo es una gran tarea que no se agota en ese\n    anteproyecto de ley de racionalizaci\u00f3n y sostenibilidad de la\n    Administraci\u00f3n local, sino que tambi\u00e9n es una gran demanda social, una\n    demanda p\u00fablica, una demanda que est\u00e1 en los int\u00e9rpretes exteriores de\n    Espa\u00f1a, en la propia Comisi\u00f3n Europea, que realiza y materializa una\n    recomendaci\u00f3n a ese respecto en sus consideraciones del pasado 29 de mayo\n    cuando habla sobre la estructura administrativa altamente descentralizada\n    en Espa\u00f1a, que precisa de una coordinaci\u00f3n reforzada entre las distintas\n    administraciones p\u00fablicas y que recomienda -para un pa\u00eds como Espa\u00f1a una\n    recomendaci\u00f3n del \u00e1mbito de la Comisi\u00f3n Europea es una exigencia- aprobar\n    la reforma de la Administraci\u00f3n local y elaborar un plan de aumento de la\n    eficiencia de toda la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... (La se\u00f1ora Rodr\u00edguez Ramos: En el Ayuntamiento de\n    Madrid). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "red": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LOS CRITERIOS DE\n    JERARQUIZACI\u00d3N Y PRIORIZACI\u00d3N DEL GOBIERNO PARA LA EJECUCI\u00d3N Y PUESTA EN\n    MARCHA DE LOS TRAMOS QUE FALTAN PARA COMPLETAR LA RED DE ALTA VELOCIDAD\n    ESPA\u00d1OLA Y LA PLANIFICACI\u00d3N RESULTANTE DE LA APLICACI\u00d3N DE LOS MISMOS.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LOS CRITERIOS DE\n    JERARQUIZACI\u00d3N Y PRIORIZACI\u00d3N DEL GOBIERNO PARA LA EJECUCI\u00d3N Y PUESTA EN\n    MARCHA DE LOS TRAMOS QUE FALTAN PARA COMPLETAR LA RED DE ALTA VELOCIDAD\n    ESPA\u00d1OLA Y LA PLANIFICACI\u00d3N RESULTANTE DE LA APLICACI\u00d3N DE LOS MISMOS.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "red": [8, 9, 10, 11, 12], "social": [13]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, haciendo un repaso de los titulares de prensa de los\n    \u00faltimos meses se puede constatar el elevado n\u00famero de compromisos que al\n    menos verbalmente ha ido contrayendo con unos y con otros en relaci\u00f3n con\n    el despliegue de la alta velocidad a lo largo y ancho de la geograf\u00eda\n    estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, lo que es incuestionable es que el tren de\n    alta velocidad est\u00e1 de moda, y entendemos la l\u00edcita aspiraci\u00f3n de\n    gestores y representantes pol\u00edticos de distintos lugares del Estado de\n    contar con una macroinfraestructura tan glamurosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, dicho esto, le\n    precisar\u00e9 que esta es una realidad que amenaza el correcto y ordenado\n    desarrollo de la alta velocidad en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la alta velocidad, corremos el riesgo de seguir insistiendo\n    en una din\u00e1mica perversa que ha llevado a que en la actualidad, tal y\n    como se\u00f1al\u00e9 en la \u00faltima sesi\u00f3n, en el debate de la moci\u00f3n presentada por\n    Geroa Bai, nos encontremos con tramos ejecutados que van de ninguna parte\n    a ning\u00fan lugar, con proyectos redactados carentes de financiaci\u00f3n para su\n    ejecuci\u00f3n, con tramos supuestamente prioritarios que carecen de\n    proyectos, con trazados puestos en marcha y estaciones en algunos casos\n    sin viajeros, con comisiones de trabajo constituidas y jam\u00e1s convocadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, se\u00f1ora ministra, m\u00e1s all\u00e1 del acreditado entusiasmo que le\n    reconocemos y de la dedicaci\u00f3n a su labor al frente del ministerio, es\n    preciso que ponga freno a la inercia en la que han ca\u00eddo los sucesivos\n    gobiernos de Espa\u00f1a -y aqu\u00ed no voy a hacer ning\u00fan distingo entre\n    populares y socialistas-, que ha tenido como resultado que la puesta en\n    marcha de la alta velocidad en Espa\u00f1a no haya respondido en\n    ning\u00fan caso a la debida planificaci\u00f3n sistem\u00e1tica y sist\u00e9mica que un\n    proyecto de esta naturaleza y envergadura requiere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es el reflejo de una realidad inconexa, que\n    es exactamente en lo que se ha convertido eso, la alta velocidad en el\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos transparencia, queremos conocer\n    los criterios de jerarquizaci\u00f3n y priorizaci\u00f3n de su ministerio para la\n    ejecuci\u00f3n y puesta en marcha de los tramos que faltan para completar la\n    red de alta velocidad espa\u00f1ola y la planificaci\u00f3n prevista de la\n    aplicaci\u00f3n de los mismos, por supuesto tambi\u00e9n con especial referencia a\n    la Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo de la red\n    de alta velocidad espa\u00f1ola debe ser sin\u00f3nimo de europeizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el\n    prop\u00f3sito de nuestra interpelaci\u00f3n es claro, queremos conocer los\n    criterios de jerarquizaci\u00f3n y priorizaci\u00f3n del Gobierno para la ejecuci\u00f3n\n    y puesta en marcha de los tramos que faltan para completar la red de alta\n    velocidad espa\u00f1ola y la planificaci\u00f3n resultante de la aplicaci\u00f3n de los\n    mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido es precisa una apuesta\n    decidida por los corredores ferroviarios atl\u00e1ntico -del que forma parte\n    la Y vasca- y mediterr\u00e1neo, en tanto que son elementos esenciales de la\n    red transeuropea de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo que se plantean las\n    instituciones europeas es desarrollar una red completa de ferrocarril,\n    v\u00edas de navegaci\u00f3n interior, carreteras, transporte mar\u00edtimo y a\u00e9reo para\n    mejorar el mercado interior y reforzar la cohesi\u00f3n interna; ni m\u00e1s ni\n    menos, un objetivo tan ambicioso como imprescindible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos transparencia, queremos conocer\n    los criterios de jerarquizaci\u00f3n y priorizaci\u00f3n de su ministerio para la\n    ejecuci\u00f3n y puesta en marcha de los tramos que faltan para completar la\n    red de alta velocidad espa\u00f1ola y la planificaci\u00f3n prevista de la\n    aplicaci\u00f3n de los mismos, por supuesto tambi\u00e9n con especial referencia a\n    la Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo de la red\n    de alta velocidad espa\u00f1ola debe ser sin\u00f3nimo de europeizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se trata de inversiones multimillonarias que no soportaban el\n    m\u00e1s superficial de los an\u00e1lisis en t\u00e9rminos de coste-beneficio o en\n    t\u00e9rminos de impacto econ\u00f3mico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [6], "alta velocidad": [2, 3, 4, 5], "madrid": [10, 11, 12, 13, 14, 15], "l\u00ednea": [16, 17, 18, 19], "energ\u00eda": [0, 1], "social": [20, 21], "red": [7, 8, 9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Vamos a sacar proyectos de alta velocidad de colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablico-privada -y hay una parte que afecta al Pa\u00eds Vasco- por 1.650\n    millones de euros con CPP para el montaje de v\u00edas, energ\u00eda, se\u00f1alizaci\u00f3n\n    y comunicaciones de las l\u00edneas Madrid-Levante, Monforte del Cid-Murcia,\n    La Encina-Valencia, Valladolid-Palencia-Le\u00f3n, la variante de Pajares,\n    Venta de Ba\u00f1os-Burgos, Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n, Bobadilla-Granada o\n    Plasencia-Badajoz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esos tramos la parte de las v\u00edas, energ\u00eda,\n    se\u00f1alizaci\u00f3n y comunicaciones la van a hacer empresas privadas\n    financiadas desde los presupuestos del Estado, pero como saben con una\n    concesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en primer lugar, agradezco a la representante del Grupo\n    Parlamentario Vasco que haya tra\u00eddo a debate en el Congreso un tema tan\n    importante para el desarrollo econ\u00f3mico, la vertebraci\u00f3n territorial y la\n    cohesi\u00f3n de nuestro pa\u00eds, que es, ni m\u00e1s ni menos, como ha dicho su\n    se\u00f1or\u00eda, fijar los objetivos para extender la alta velocidad a todas\n    nuestras comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2004 estaba planificada una red de alta velocidad que\n    llegaba a todas las provincias, con obras en sus principales ejes, hablo\n    de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, lo que estamos haciendo, y se lo voy a\n    enumerar, es poner en servicio obras e infraestructuras importantes, ir\n    pagando todo lo que podemos con el presupuesto que tenemos, y por eso,\n    se\u00f1or\u00eda, hemos terminado y pagado la l\u00ednea de alta velocidad hasta la\n    frontera francesa, y eso fue posible, se\u00f1or\u00edas, porque licitamos, que\n    estaban sin licitar, y ejecutamos todo el montaje de v\u00eda y la estaci\u00f3n de\n    Girona, o como hemos hecho hace dos d\u00edas en Madrid-Alicante porque hemos\n    puesto en servicio una infraestructura, pero hemos tenido que pagar lo\n    que se deb\u00eda y licitar cosas que estaban sin licitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a sacar proyectos de alta velocidad de colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablico-privada -y hay una parte que afecta al Pa\u00eds Vasco- por 1.650\n    millones de euros con CPP para el montaje de v\u00edas, energ\u00eda, se\u00f1alizaci\u00f3n\n    y comunicaciones de las l\u00edneas Madrid-Levante, Monforte del Cid-Murcia,\n    La Encina-Valencia, Valladolid-Palencia-Le\u00f3n, la variante de Pajares,\n    Venta de Ba\u00f1os-Burgos, Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n, Bobadilla-Granada o\n    Plasencia-Badajoz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca conoc\u00ed ni en sanidad ni en\n    educaci\u00f3n ni en interior, en todas las responsabilidades que he tenido,\n    c\u00f3mo alguien puede planificar estaciones de 200 millones de euros y todas\n    las entradas en las ciudades con soterramiento, sin tener por cierto ni\n    un solo euro y firmar grandes convenios para hacer operaciones\n    urban\u00edsticas porque iban a vender los terrenos e iban a obtener cientos\n    de millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a exponerle lo que estamos haciendo y\n    lo que vamos a hacer, se\u00f1or\u00eda, y se lo voy a decir desde luego desde la\n    responsabilidad que me toca en este momento, en un momento dif\u00edcil, en un\n    momento complejo, pero un\n    momento en el que Espa\u00f1a y la red ferroviaria de nuestro pa\u00eds tienen que\n    llegar a alcanzar los objetivos de una red propia del siglo XXI, como lo\n    estamos haciendo tambi\u00e9n en materia de carreteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2004 estaba planificada una red de alta velocidad que\n    llegaba a todas las provincias, con obras en sus principales ejes, hablo\n    de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la Y vasca, se\u00f1or\u00eda, para esta l\u00ednea como usted sabe se\n    aprob\u00f3 en el a\u00f1o 2000 el estudio informativo del proyecto de la nueva red\n    ferroviaria; en la redacci\u00f3n y en la tramitaci\u00f3n se tardaron cuatro a\u00f1os,\n    y con el objetivo de potenciar su integraci\u00f3n en los grandes corredores\n    europeos se consider\u00f3 necesario por el equipo que estaba en el ministerio\n    entonces que tuviera pendientes m\u00e1ximas de 15 mil\u00e9simas para hacerla apta\n    para tr\u00e1fico mixto, es decir, para viajeros y mercanc\u00edas, cosa que no se\n    hab\u00eda hecho en otras l\u00edneas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estaban en servicio Madrid-Sevilla y Madrid-Zaragoza-Lleida, y\n    estaban en obras Lleida-Tarragona-Barcelona, C\u00f3rdoba-M\u00e1laga,\n    Sevilla-C\u00e1diz, Madrid-Valladolid, la conexi\u00f3n con Asturias, la variante\n    de Pajares, la Ourense-Santiago, Madrid-Toledo y Madrid-Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hab\u00eda\n    una planificaci\u00f3n, a mi juicio rigurosa, con los trayectos que estaban en\n    estudio o en proyecto y que eran los corredores correspondientes al\n    norte-noroeste, Extremadura, Andaluc\u00eda, la parte que quedaba de\n    Madrid-Levante, el Mediterr\u00e1neo, el norte-noroeste, el Cant\u00e1brico, y lo\n    que se conoc\u00eda como el subcant\u00e1brico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque lo\n    que he vivido hasta ahora en pol\u00edtica es que se hab\u00eda hecho una Espa\u00f1a\n    muy asim\u00e9trica, con algunas comunidades aut\u00f3nomas donde hab\u00eda de casi\n    todo y otras comunidades aut\u00f3nomas donde no hab\u00eda de casi nada en materia\n    de infraestructuras, y ve\u00eda que para llegar a Madrid recorriendo 500\n    kil\u00f3metros en muchos casos eran dos horas y veinte minutos y en otros\n    eran ocho horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, lo que estamos haciendo, y se lo voy a\n    enumerar, es poner en servicio obras e infraestructuras importantes, ir\n    pagando todo lo que podemos con el presupuesto que tenemos, y por eso,\n    se\u00f1or\u00eda, hemos terminado y pagado la l\u00ednea de alta velocidad hasta la\n    frontera francesa, y eso fue posible, se\u00f1or\u00edas, porque licitamos, que\n    estaban sin licitar, y ejecutamos todo el montaje de v\u00eda y la estaci\u00f3n de\n    Girona, o como hemos hecho hace dos d\u00edas en Madrid-Alicante porque hemos\n    puesto en servicio una infraestructura, pero hemos tenido que pagar lo\n    que se deb\u00eda y licitar cosas que estaban sin licitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos impulsando el corredor mediterr\u00e1neo, y como ustedes saben\n    otras l\u00edneas como la Madrid-Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a sacar proyectos de alta velocidad de colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablico-privada -y hay una parte que afecta al Pa\u00eds Vasco- por 1.650\n    millones de euros con CPP para el montaje de v\u00edas, energ\u00eda, se\u00f1alizaci\u00f3n\n    y comunicaciones de las l\u00edneas Madrid-Levante, Monforte del Cid-Murcia,\n    La Encina-Valencia, Valladolid-Palencia-Le\u00f3n, la variante de Pajares,\n    Venta de Ba\u00f1os-Burgos, Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n, Bobadilla-Granada o\n    Plasencia-Badajoz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la Y vasca, se\u00f1or\u00eda, para esta l\u00ednea como usted sabe se\n    aprob\u00f3 en el a\u00f1o 2000 el estudio informativo del proyecto de la nueva red\n    ferroviaria; en la redacci\u00f3n y en la tramitaci\u00f3n se tardaron cuatro a\u00f1os,\n    y con el objetivo de potenciar su integraci\u00f3n en los grandes corredores\n    europeos se consider\u00f3 necesario por el equipo que estaba en el ministerio\n    entonces que tuviera pendientes m\u00e1ximas de 15 mil\u00e9simas para hacerla apta\n    para tr\u00e1fico mixto, es decir, para viajeros y mercanc\u00edas, cosa que no se\n    hab\u00eda hecho en otras l\u00edneas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, lo que estamos haciendo, y se lo voy a\n    enumerar, es poner en servicio obras e infraestructuras importantes, ir\n    pagando todo lo que podemos con el presupuesto que tenemos, y por eso,\n    se\u00f1or\u00eda, hemos terminado y pagado la l\u00ednea de alta velocidad hasta la\n    frontera francesa, y eso fue posible, se\u00f1or\u00edas, porque licitamos, que\n    estaban sin licitar, y ejecutamos todo el montaje de v\u00eda y la estaci\u00f3n de\n    Girona, o como hemos hecho hace dos d\u00edas en Madrid-Alicante porque hemos\n    puesto en servicio una infraestructura, pero hemos tenido que pagar lo\n    que se deb\u00eda y licitar cosas que estaban sin licitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en servicio unos kil\u00f3metros en la\n    l\u00ednea Sevilla-C\u00e1diz; son 7 kil\u00f3metros, que es poco pero es lo que hemos\n    podido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en la Y vasca estamos\n    avanzando todo lo que podemos para reducir el tiempo de viaje y para\n    hacer una l\u00ednea propia del siglo XXI, que es la que tiene que tener el\n    Pa\u00eds Vasco y toda Espa\u00f1a para comunicarnos con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la asimetr\u00eda que yo he vivido, y por eso el plan\n    de actuaciones, se\u00f1or\u00edas, es potenciaci\u00f3n sobre todo de aquellas\n    infraestructuras que tienen retorno econ\u00f3mico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado, las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    instituciones tenemos que hacer infraestructuras que tengan retorno\n    social tambi\u00e9n, porque si no muchos pueblos, muchas pedan\u00edas y parroquias\n    de nuestro pa\u00eds no tendr\u00edan infraestructuras; el retorno social es muy\n    importante, pero el econ\u00f3mico es inexistente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [10], "l\u00ednea": [11], "alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "red": [7, 8, 9], "social": [12, 13, 14]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estoy\n    absolutamente de acuerdo con usted en que es preciso establecer el valor\n    de una inversi\u00f3n no \u00fanicamente en t\u00e9rminos econ\u00f3micos, sino tambi\u00e9n por\n    supuesto en t\u00e9rminos de cohesi\u00f3n social, de retorno social, pero dicho lo\n    anterior creo que la parte importante de este debate est\u00e1 precisamente en\n    eso, en que aunque todo es importante, el objetivo debe ser no tener una\n    red radial, sido una red mallada que permita que se generen c\u00edrculos\n    conc\u00e9ntricos, que multiplique las relaciones comerciales, empresariales,\n    personales y laborales, esto hay que hacerlo por orden, y yo sinceramente\n    creo que la gesti\u00f3n de la alta velocidad en Espa\u00f1a ha sido kafkiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esa no ha sido la t\u00f3nica de la gesti\u00f3n de la alta velocidad en\n    el Estado e insisto en que sigue siendo una amenaza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente nos ayudar\u00e1 a ir aclarando el oscuro panorama\n    que desde Euskadi vemos en relaci\u00f3n con la alta velocidad, y m\u00e1s\n    concretamente como le dec\u00eda con la Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer escuchaba y he\n    le\u00eddo los discursos que, tanto el pr\u00edncipe Felipe como el presidente del\n    Gobierno pronunciaron con motivo de la inauguraci\u00f3n de la vez\n    Madrid-Alicante, y se escucharon frases que hablaban de la alta velocidad\n    como palanca para la recuperaci\u00f3n, de impulso a la dinamizaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, de contribuci\u00f3n a la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me he dejado unos papeles en el estrado pero me hubiera gustado que vieran\n    c\u00f3mo queda el mapa de la alta velocidad en Euskadi, c\u00f3mo queda Euskadi en\n    ese mapa de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    momento para nosotros el tren\n    de alta velocidad es un fondo de saco, no vemos la salida del t\u00fanel, y en\n    ese sentido le requerimos para que trabajen en una posible fecha; y por\n    supuesto, en breve se iniciar\u00e1 la tramitaci\u00f3n de los Presupuestos\n    Generales del Estado y ah\u00ed nos podremos ver las caras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le pido es que las trabajen y\n    que en general, en un futuro cercano comencemos a trabajar en t\u00e9rminos de\n    proyecto en la construcci\u00f3n definitiva de la red de alta velocidad en\n    todo el Estado, porque al final el beneficio va a ser para todos y para\n    todas, en general para toda la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    absolutamente de acuerdo con usted en que es preciso establecer el valor\n    de una inversi\u00f3n no \u00fanicamente en t\u00e9rminos econ\u00f3micos, sino tambi\u00e9n por\n    supuesto en t\u00e9rminos de cohesi\u00f3n social, de retorno social, pero dicho lo\n    anterior creo que la parte importante de este debate est\u00e1 precisamente en\n    eso, en que aunque todo es importante, el objetivo debe ser no tener una\n    red radial, sido una red mallada que permita que se generen c\u00edrculos\n    conc\u00e9ntricos, que multiplique las relaciones comerciales, empresariales,\n    personales y laborales, esto hay que hacerlo por orden, y yo sinceramente\n    creo que la gesti\u00f3n de la alta velocidad en Espa\u00f1a ha sido kafkiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvemos a recordar la importancia de\n    llegar a construir una red mallada, pero paso a paso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le pido es que las trabajen y\n    que en general, en un futuro cercano comencemos a trabajar en t\u00e9rminos de\n    proyecto en la construcci\u00f3n definitiva de la red de alta velocidad en\n    todo el Estado, porque al final el beneficio va a ser para todos y para\n    todas, en general para toda la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer escuchaba y he\n    le\u00eddo los discursos que, tanto el pr\u00edncipe Felipe como el presidente del\n    Gobierno pronunciaron con motivo de la inauguraci\u00f3n de la vez\n    Madrid-Alicante, y se escucharon frases que hablaban de la alta velocidad\n    como palanca para la recuperaci\u00f3n, de impulso a la dinamizaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, de contribuci\u00f3n a la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estoy de acuerdo en\n    que no se debe consentir que se profundice m\u00e1s en un pa\u00eds de dos\n    velocidades, y no se trata de poner 4 o 400 kil\u00f3metros de l\u00ednea, se trata\n    de hacerlo por orden y con rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    absolutamente de acuerdo con usted en que es preciso establecer el valor\n    de una inversi\u00f3n no \u00fanicamente en t\u00e9rminos econ\u00f3micos, sino tambi\u00e9n por\n    supuesto en t\u00e9rminos de cohesi\u00f3n social, de retorno social, pero dicho lo\n    anterior creo que la parte importante de este debate est\u00e1 precisamente en\n    eso, en que aunque todo es importante, el objetivo debe ser no tener una\n    red radial, sido una red mallada que permita que se generen c\u00edrculos\n    conc\u00e9ntricos, que multiplique las relaciones comerciales, empresariales,\n    personales y laborales, esto hay que hacerlo por orden, y yo sinceramente\n    creo que la gesti\u00f3n de la alta velocidad en Espa\u00f1a ha sido kafkiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La internacionalizaci\u00f3n es\n    riqueza, riqueza en todos los \u00e1mbitos: econ\u00f3mico, social, emocional,\n    m\u00edrenlo por donde lo miren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer escuchaba y he\n    le\u00eddo los discursos que, tanto el pr\u00edncipe Felipe como el presidente del\n    Gobierno pronunciaron con motivo de la inauguraci\u00f3n de la vez\n    Madrid-Alicante, y se escucharon frases que hablaban de la alta velocidad\n    como palanca para la recuperaci\u00f3n, de impulso a la dinamizaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, de contribuci\u00f3n a la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2, 3], "l\u00ednea": [4, 5], "alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed no se est\u00e1n haciendo estaciones de autor,\n    aqu\u00ed no se est\u00e1n haciendo esos soterramientos que costaban cientos y\n    cientos de millones; aqu\u00ed lo que se est\u00e1 haciendo es acercar personas e\n    incluso en aquellos lugares donde no hay alta velocidad, que todav\u00eda son\n    muchos, lo que estamos haciendo es poner trenes h\u00edbridos, estamos\n    mejorando las circulaciones, se est\u00e1n haciendo cosas para intentar\n    acortar los tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan importante es,\n    que el ramal atl\u00e1ntico del eje ferroviario de alta velocidad -que es el\n    proyecto prioritario PP3, como se le conoce en Bruselas- es uno de los\n    proyectos clave en los que estamos trabajando y tambi\u00e9n porque forma\n    parte -como usted sabe- del corredor n\u00famero 4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero se est\u00e1 haciendo, se\n    ha llegado a un acuerdo con una entidad financiera para que pueda hacer\n    un pr\u00e9stamo, y se va a hacer la renovaci\u00f3n entera, porque Cantabria\n    necesita estar comunicada con Madrid en un tiempo razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos comprometidos en\n    ello, de hecho acaba de haber una reuni\u00f3n la semana pasada aqu\u00ed en Madrid\n    a la que ha venido el equipo de Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, le estoy diciendo que la Y vasca es\n    una l\u00ednea fundamental para nuestro pa\u00eds y para Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con una planificaci\u00f3n de m\u00e1s de\n    70.000 millones, debiendo 14.000 y con la situaci\u00f3n financiera del\n    conjunto de Espa\u00f1a que nos hemos encontrado, cu\u00e9ntenme c\u00f3mo es posible\n    que en una l\u00ednea en la que se han invertido, no planificado, 612 millones\n    de euros en el a\u00f1o 2012 digamos en este momento que no se ha hecho nada y\n    hoy esa l\u00ednea sigue en obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"d\u00e9ficit tarifario": [1], "energ\u00e9tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ustedes llevan un a\u00f1o y medio gobernando, centrados en el\n    d\u00e9ficit tarifario, olvidando la equidad, la sostenibilidad, la\n    transparencia y la democracia e hipotecando el futuro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ustedes llevan un a\u00f1o y medio gobernando, centrados en el\n    d\u00e9ficit tarifario, olvidando la equidad, la sostenibilidad, la\n    transparencia y la democracia e hipotecando el futuro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [12, 13, 14], "eficiencia energ\u00e9tica": [17], "seguridad": [15, 16], "d\u00e9ficit tarifario": [20, 21], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "seguridad nuclear": [19], "renovables": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "red": [18]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... M\u00e1s de 3.600 millones cobrados\n    indebidamente, como as\u00ed indica la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, y por\n    los que hoy pagamos intereses todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si miramos los costes de transporte y distribuciones,\n    otro esc\u00e1ndalo, 6.000 millones, y aqu\u00ed la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda\n    nos dice que estamos sobrerretribuyendo el transporte, que pagamos por\n    activos que ni se est\u00e1n utilizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra reflexi\u00f3n es sobre la equidad, un sistema justo y la accesibilidad a\n    la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han retardado el autoconsumo y plantean peajes\n    tambi\u00e9n para la energ\u00eda autoconsumida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    cambiado a la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda, ahora subsumida en el propio\n    Ministerio de Industria, y podemos decir lo mismo del CSN, donde su\n    exsecretario de Estado se ha ido a tutelar ahora el CSN, que est\u00e1 tocado\n    de muerte despu\u00e9s del \u00faltimo sainete que ha pasado con Garo\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a seguir, como hasta ahora, con parches y recortes que\n    pagan los ciudadanos y las renovables o pondr\u00e1 sentido com\u00fan y entrar\u00e1 en\n    el fondo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes culpan\n    insistentemente a las renovables, pero antes de ellas el d\u00e9ficit ya\n    exist\u00eda, porque el d\u00e9ficit es la herencia de decisiones pol\u00edticas, de no\n    cubrir los costes con la tarifa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si se aplica\n    la retroactividad con las renovables, \u00bfpor qu\u00e9 no recuperamos 3.600\n    millones que son de todos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cambios regulatorios desde 2011 han\n    afectado much\u00edsimo m\u00e1s al sector de las renovables que a las\n    convencionales, yendo en la direcci\u00f3n contraria y Espa\u00f1a no se lo puede\n    permitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saber que la pr\u00f3xima reforma, aunque\n    no parece que sea as\u00ed, no va a atacar de nuevo al sector de las\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En realidad son las renovables las que han reducido el precio\n    del pool el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda que\n    tuviera en cuenta que el propio Ecofin ya advierte que Espa\u00f1a no va a\n    cumplir con la directiva de renovables y sus compromisos al ritmo que\n    avanza, por no hablarle de eficiencia energ\u00e9tica cuando hablamos de\n    sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero le quiero hablar\n    tambi\u00e9n de pobreza energ\u00e9tica y de equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta inequidad hay una cuesti\u00f3n\n    que nos alarma, se\u00f1or ministro, la pobreza energ\u00e9tica; el 10 % de la\n    poblaci\u00f3n espa\u00f1ola la sufre seg\u00fan la Cruz Roja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan este estudio, ya hay entre 2.300 y 9.300 muertes\n    prematuras en invierno por pobreza energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha obligado al CSN a\n    pronunciarse por una semana por una petici\u00f3n que hizo Nuclenor, y luego,\n    cuando el CSN incumple toda la regulaci\u00f3n, todas las previsiones de\n    seguridad, todos los requisitos y todos los protocolos, ha obligado a\n    pronunciarse, contradici\u00e9ndose entre s\u00ed con los distintos votos internos,\n    al final no hace la orden desde el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saber qu\u00e9 va a\n    pasar con Garo\u00f1a despu\u00e9s de que usted torciera el brazo al Consejo de\n    Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda que\n    tuviera en cuenta que el propio Ecofin ya advierte que Espa\u00f1a no va a\n    cumplir con la directiva de renovables y sus compromisos al ritmo que\n    avanza, por no hablarle de eficiencia energ\u00e9tica cuando hablamos de\n    sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Red El\u00e9ctrica, que solo cobra en\n    funci\u00f3n de una tarifa regulada y, por lo tanto, que decide el ministro,\n    tiene un volumen de negocio, unos beneficios de un 25 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saber qu\u00e9 va a\n    pasar con Garo\u00f1a despu\u00e9s de que usted torciera el brazo al Consejo de\n    Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en esta interpelaci\u00f3n le quiero plantear cinco\n    cuestiones sobre la reforma y el d\u00e9ficit tarifario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al d\u00e9ficit tarifario, vamos a los conceptos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "seguridad nuclear": [29], "seguridad": [15], "energ\u00edas renovables": [35, 36], "madrid": [28], "d\u00e9ficit tarifario": [33, 34], "energ\u00e9tico": [30, 31, 32], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "renovables": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "red": [24, 25, 26, 27]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pero tienen otro problema, y es que las energ\u00eda\n    renovables al depender del sol o del viento, es decir, de factores\n    naturales, no siempre sabemos si van a poder responder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que\n    evitarlo, y esa es la raz\u00f3n por la cual cada vez que hay una instalaci\u00f3n\n    de energ\u00eda renovable, tiene que haber al lado otra instalaci\u00f3n, como\n    usted sabe muy bien, de energ\u00eda convencional que funcione de respaldo, de\n    backup, pero eso hay que pagarlo; es decir, por cada proporci\u00f3n, por cada\n    cuant\u00eda instalada de megavatios en renovables sabe usted que tiene que\n    haber una cuant\u00eda, no la misma, inferior, que act\u00fae de respaldo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el sistema de interrumpibilidad, que\n    es muy parecido a los pagos por capacidad, solo que consiste en que las\n    grandes empresas consumidoras de energ\u00eda tienen un tratamiento de\n    interrumpibilidad porque est\u00e1n dispuestas a que en el momento en el que\n    sea necesario apagar y verter esa electricidad que est\u00e1n consumiendo a la\n    red lo hagan a cambio de una cuant\u00eda al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo con usted\n    en que esta es una cuant\u00eda muy elevada, que no se est\u00e1 utilizando, pero\n    tambi\u00e9n estar\u00e1 usted de acuerdo conmigo en que esas industrias muy\n    intensivas en energ\u00eda emplean a miles y miles de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora se lo\n    digo ya no solo como responsable de energ\u00eda sino tambi\u00e9n como responsable\n    de industria, porque he de velar no solo por el mantenimiento de la\n    industria sino, si es posible, por el objetivo com\u00fan en Europa de\n    aumentar la reindustrializaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea y tambi\u00e9n de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que aqu\u00ed, hace algunos a\u00f1os, como pol\u00edtica estelar\n    en materia de eficiencia energ\u00e9tica se decidi\u00f3 regalar a cada espa\u00f1ol una\n    bombilla eficiente para que nos fu\u00e9ramos habituando al consumo eficiente\n    de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, esto solo tiene un problema, y es que si\n    usted consume la energ\u00eda que se est\u00e1 produciendo, cuando la vierte a la\n    red, esa red la estamos pagando el resto del sistema, todos los espa\u00f1oles\n    que no tenemos autoconsumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al tema de Garo\u00f1a, la posici\u00f3n del Gobierno en materia de\n    seguridad nuclear -se puede compartir o no; usted tiene una posici\u00f3n\n    distinta que yo respeto mucho- es la siguiente: En una econom\u00eda con tal\n    dependencia energ\u00e9tica del exterior y con tal vulnerabilidad, \u00bfpodemos\n    prescindir de la aportaci\u00f3n y generaci\u00f3n de una fuente de energ\u00eda limpia\n    y que es m\u00e1s barata que las dem\u00e1s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, en modo alguno\n    estamos en contra del r\u00e9gimen de energ\u00edas renovables, todo lo contrario,\n    sigue siendo objetivo inequ\u00edvoco del Gobierno que las energ\u00edas renovables\n    sigan teniendo una participaci\u00f3n importante dentro del mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al d\u00e9ficit de tarifa, dice usted que se culpa a las energ\u00edas\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice usted que se mantiene la moratoria para energ\u00edas\n    renovables en Canarias, Baleares, Ceuta y Melilla, y yo le digo que no,\n    que en esta reforma en la que estamos trabajando justamente uno de los\n    aspectos es que haya una mayor penetraci\u00f3n de esas energ\u00edas en estos\n    territorios, por una raz\u00f3n sencilla: si el coste medio de producci\u00f3n de\n    un megavatio en la Pen\u00ednsula es de 50 euros aproximadamente, en Canarias\n    el promedio es de 220 euros; es verdad que en la isla de El Hierro es\n    superior o en La Gomera y que en Gran Canaria o Tenerife es inferior,\n    pero hay un promedio de unos 220 euros/megavatio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, le anuncio\n    hoy aqu\u00ed, en esta tribuna, que dentro de la reforma que estamos\n    preparando y que ir\u00e1 al Consejo de Ministros introduciremos energ\u00edas\n    renovables en estos territorios para que el coste de ese megavatio baje\n    de 220 a un nivel por debajo de 90 euros el megavatio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estoy de acuerdo\n    con usted en que en nuestro sistema el\u00e9ctrico tenemos que apostar, y\n    apostar mucho, por las energ\u00edas renovables, que tienen enormes ventajas,\n    y tienen algunos inconvenientes claro, porque el coste de estas\n    tecnolog\u00edas es superior al de las tecnolog\u00edas convencionales, como usted\n    y yo sabemos muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tienen otro problema, y es que las energ\u00eda\n    renovables al depender del sol o del viento, es decir, de factores\n    naturales, no siempre sabemos si van a poder responder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que\n    evitarlo, y esa es la raz\u00f3n por la cual cada vez que hay una instalaci\u00f3n\n    de energ\u00eda renovable, tiene que haber al lado otra instalaci\u00f3n, como\n    usted sabe muy bien, de energ\u00eda convencional que funcione de respaldo, de\n    backup, pero eso hay que pagarlo; es decir, por cada proporci\u00f3n, por cada\n    cuant\u00eda instalada de megavatios en renovables sabe usted que tiene que\n    haber una cuant\u00eda, no la misma, inferior, que act\u00fae de respaldo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al tema de Garo\u00f1a, la posici\u00f3n del Gobierno en materia de\n    seguridad nuclear -se puede compartir o no; usted tiene una posici\u00f3n\n    distinta que yo respeto mucho- es la siguiente: En una econom\u00eda con tal\n    dependencia energ\u00e9tica del exterior y con tal vulnerabilidad, \u00bfpodemos\n    prescindir de la aportaci\u00f3n y generaci\u00f3n de una fuente de energ\u00eda limpia\n    y que es m\u00e1s barata que las dem\u00e1s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla de eficiencia energ\u00e9tica y estoy encantado de hablarle de esa\n    cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que aqu\u00ed, hace algunos a\u00f1os, como pol\u00edtica estelar\n    en materia de eficiencia energ\u00e9tica se decidi\u00f3 regalar a cada espa\u00f1ol una\n    bombilla eficiente para que nos fu\u00e9ramos habituando al consumo eficiente\n    de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, con total respeto a ese tipo de pr\u00e1cticas y\n    pol\u00edticas de eficiencia energ\u00e9tica, creemos que no son las adecuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, creemos que es una buena pol\u00edtica de\n    eficiencia energ\u00e9tica retirar veh\u00edculos\n    ineficientes del mercado, veh\u00edculos que emiten mucho CO2 y sustituirlos\n    por otros nuevos, de nueva generaci\u00f3n que emiten menos gases de efecto\n    invernadero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es bueno hacer pol\u00edticas de eficiencia energ\u00e9tica\n    a trav\u00e9s de planes de incentivos al veh\u00edculo eficiente, los conocidos\n    como PIVE, en su edici\u00f3n PIVE 1 y PIVE 2, que han contribuido a retirar\n    veh\u00edculos ineficientes del sistema y meter veh\u00edculos eficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, he ah\u00ed una pol\u00edtica de eficiencia energ\u00e9tica que yo creo que\n    est\u00e1 en la buena direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no solo esto, tambi\u00e9n son eficiencia\n    energ\u00e9tica los dos reales decretos que sobre certificaci\u00f3n energ\u00e9tica\n    hemos aprobado en Consejo de Ministros hace solo tres semanas o, por\n    ejemplo, el plan del Gobierno para la rehabilitaci\u00f3n de la planta\n    edificatoria tanto de viviendas como de hoteles en Espa\u00f1a, a trav\u00e9s de\n    incentivos, subvenciones y pr\u00e9stamos blandos para actualizarlas con\n    eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas esas actuaciones van en la direcci\u00f3n de una\n    buena eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el sistema de interrumpibilidad, que\n    es muy parecido a los pagos por capacidad, solo que consiste en que las\n    grandes empresas consumidoras de energ\u00eda tienen un tratamiento de\n    interrumpibilidad porque est\u00e1n dispuestas a que en el momento en el que\n    sea necesario apagar y verter esa electricidad que est\u00e1n consumiendo a la\n    red lo hagan a cambio de una cuant\u00eda al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, cada cual podr\u00e1 instalarse en\n    el tejado de su casa o vivienda una placa y consumir aquello que la placa\n    produce y, si le sobra, verterlo a la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, esto solo tiene un problema, y es que si\n    usted consume la energ\u00eda que se est\u00e1 produciendo, cuando la vierte a la\n    red, esa red la estamos pagando el resto del sistema, todos los espa\u00f1oles\n    que no tenemos autoconsumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLo\n    pagamos o tenemos que establecer un peaje para cuando se utilice esa red? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted habla de que huyen los\n    inversores extranjeros, \u00bfacaso se est\u00e1 refiriendo a las nuevas\n    inversiones que Iveco, del grupo Fiat, Italia, decide llevar a cabo en\n    Madrid y no en Italia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al tema de Garo\u00f1a, la posici\u00f3n del Gobierno en materia de\n    seguridad nuclear -se puede compartir o no; usted tiene una posici\u00f3n\n    distinta que yo respeto mucho- es la siguiente: En una econom\u00eda con tal\n    dependencia energ\u00e9tica del exterior y con tal vulnerabilidad, \u00bfpodemos\n    prescindir de la aportaci\u00f3n y generaci\u00f3n de una fuente de energ\u00eda limpia\n    y que es m\u00e1s barata que las dem\u00e1s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, esa es exactamente\n    la raz\u00f3n por la cual hemos tomado medidas contra el d\u00e9ficit porque,\n    claro, cuando hablamos de sostenibilidad del sistema energ\u00e9tico tenemos\n    que hacerlo en una doble acepci\u00f3n: la sostenibilidad desde el punto de\n    vista medioambiental -en esa estamos todos de acuerdo-, pero tambi\u00e9n la\n    sostenibilidad desde el punto de vista econ\u00f3mico y financiero, en lo cual\n    parece que el Gobierno est\u00e1 de acuerdo, pero hay algunas de sus se\u00f1or\u00edas\n    que parece que no lo est\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 una cosa: es condici\u00f3n necesaria -le\n    dir\u00eda incluso condici\u00f3n imprescindible- para poder tener un sistema\n    energ\u00e9tico equilibrado, seguro y sostenible, que tambi\u00e9n sea sostenible\n    desde el punto de vista econ\u00f3mico y financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, en modo alguno\n    estamos en contra del r\u00e9gimen de energ\u00edas renovables, todo lo contrario,\n    sigue siendo objetivo inequ\u00edvoco del Gobierno que las energ\u00edas renovables\n    sigan teniendo una participaci\u00f3n importante dentro del mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice usted que nos hemos centrado en el control del d\u00e9ficit tarifario pero\n    que nos olvidamos de la sostenibilidad del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNos hemos centrado en el d\u00e9ficit tarifario? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, en modo alguno\n    estamos en contra del r\u00e9gimen de energ\u00edas renovables, todo lo contrario,\n    sigue siendo objetivo inequ\u00edvoco del Gobierno que las energ\u00edas renovables\n    sigan teniendo una participaci\u00f3n importante dentro del mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estoy de acuerdo\n    con usted en que en nuestro sistema el\u00e9ctrico tenemos que apostar, y\n    apostar mucho, por las energ\u00edas renovables, que tienen enormes ventajas,\n    y tienen algunos inconvenientes claro, porque el coste de estas\n    tecnolog\u00edas es superior al de las tecnolog\u00edas convencionales, como usted\n    y yo sabemos muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [3, 4, 5], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Es un criterio\n    estrictamente de seguridad nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo el Consejo\n    de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted me pregunta cu\u00e1l es el criterio que sigue\n    el Gobierno entre un informe del Consejo de Seguridad Nuclear y un\n    informe de cualquier otra parte, le digo que seguir\u00e1 el criterio del\n    Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un criterio\n    estrictamente de seguridad nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo el Consejo\n    de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted me pregunta cu\u00e1l es el criterio que sigue\n    el Gobierno entre un informe del Consejo de Seguridad Nuclear y un\n    informe de cualquier otra parte, le digo que seguir\u00e1 el criterio del\n    Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [14, 15], "energ\u00edas renovables": [21, 22], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "resultados": [20], "renovables": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "red": [16, 17, 18, 19]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tenemos energ\u00eda cara, 10 millones de pobres energ\u00e9ticos y\n    unas empresas que\n    contin\u00faan teniendo beneficios multimillonarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a est\u00e1\n    hipotecando su futuro porque depende en un 80 % de energ\u00eda importada; y\n    con las renovables no ser\u00eda as\u00ed, porque las tenemos en casa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo me\n    puede decir que Garo\u00f1a es energ\u00eda limpia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMiles de a\u00f1os de residuos t\u00f3xicos bajo nuestro suelo es una energ\u00eda\n    limpia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro, pero no la energ\u00eda que se autoconsume,\n    \u00bfverdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le hablo de unos peajes adecuados\n    para esa energ\u00eda que van a volcar a la red, pero no para la energ\u00eda\n    autoconsumida, porque las empresas de Unesa cuando producen energ\u00eda no\n    pagan ning\u00fan peaje por la energ\u00eda que consumen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 un usuario que\n    tiene su miniplanta fotovoltaica o su miniplanta e\u00f3lica para autoconsumir\n    energ\u00eda le tiene que pagar a una red que no est\u00e1 utilizando? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacer patria es mantener tambi\u00e9n el conjunto de miles de\n    peque\u00f1as y medianas empresas que est\u00e1n creando tejido industrial y\n    empleo, y que tambi\u00e9n son valor a\u00f1adido para nuestro pa\u00eds, como son las\n    de energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si estamos hablando de energ\u00edas\n    renovables, estamos hablando de unas energ\u00edas que no son importadas, que\n    son aut\u00f3ctonas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a est\u00e1\n    hipotecando su futuro porque depende en un 80 % de energ\u00eda importada; y\n    con las renovables no ser\u00eda as\u00ed, porque las tenemos en casa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que es\n    imposible tener las renovables porque no tienen capacidad suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Dinamarca, con bastante menos sol que en nuestro pa\u00eds, tienen un plan de\n    energ\u00edas cien por cien renovables para 2050, con un mix adecuado, porque\n    la tecnolog\u00eda tambi\u00e9n avanza y hay maneras de sostener las renovables con\n    el minibombeo; y cada vez va evolucionando m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que le quer\u00eda decir,\n    as\u00ed como que el sector de las renovables, que est\u00e1 huyendo hacia otros\n    pa\u00edses, es un sector intensivo en puestos de trabajo, estaba liderando la\n    creaci\u00f3n de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a era el segundo pa\u00eds\n    con m\u00e1s patentes en energ\u00edas renovables y pionero en I+D, y esa\n    inseguridad regulatoria se lo est\u00e1 cargando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me viene a hablar de eficiencia y lo que est\u00e1 claro es que el\n    Decreto de 2012 elimin\u00f3 los recursos para eficiencia y ahorro, y que en\n    2013 la eficiencia energ\u00e9tica ha eximido todo el listado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 claro que\n    el papel que ha hecho Espa\u00f1a en la Uni\u00f3n Europea es vetar la Directiva de\n    eficiencia energ\u00e9tica, as\u00ed que de apuesta por la eficiencia, nada de\n    nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre autoconsumo, hay lugares como California, Dinamarca, Italia,\n    etc\u00e9tera, que han apostado por un autoconsumo sin peajes, pero lo que me\n    parece c\u00ednico e hip\u00f3crita es decir que tienen que poner peajes porque\n    forman parte de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para esa no necesitan red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le hablo de unos peajes adecuados\n    para esa energ\u00eda que van a volcar a la red, pero no para la energ\u00eda\n    autoconsumida, porque las empresas de Unesa cuando producen energ\u00eda no\n    pagan ning\u00fan peaje por la energ\u00eda que consumen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 un usuario que\n    tiene su miniplanta fotovoltaica o su miniplanta e\u00f3lica para autoconsumir\n    energ\u00eda le tiene que pagar a una red que no est\u00e1 utilizando? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo dudo, pero hemos visto que hasta ahora lo que ha marcado\n    la agenda del Gobierno no ha sido el inter\u00e9s general; y as\u00ed han sido los\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacer patria es mantener tambi\u00e9n el conjunto de miles de\n    peque\u00f1as y medianas empresas que est\u00e1n creando tejido industrial y\n    empleo, y que tambi\u00e9n son valor a\u00f1adido para nuestro pa\u00eds, como son las\n    de energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a era el segundo pa\u00eds\n    con m\u00e1s patentes en energ\u00edas renovables y pionero en I+D, y esa\n    inseguridad regulatoria se lo est\u00e1 cargando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [10], "renovables": [5], "energ\u00e9tico": [7, 8, 9], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "seguridad": [6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    empezaba su segunda intervenci\u00f3n hablando de la energ\u00eda cara en Espa\u00f1a, y\n    es verdad, Espa\u00f1a tiene una de las energ\u00edas m\u00e1s caras de toda Europa,\n    pero tengo que hacer alg\u00fan matiz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que en el precio de la energ\u00eda\n    cada vez que pagamos la electricidad hay dos componentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si solo\n    consideramos la parte de generaci\u00f3n, sabe que el precio de la energ\u00eda en\n    Espa\u00f1a est\u00e1 por debajo de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda usted que lo que hacen las energ\u00edas renovables es bajar el precio\n    que pagamos por la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, s\u00ed tiene efecto el importe de las primas en el coste de la\n    energ\u00eda, y creo que eso deber\u00edamos racionalizarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda usted que lo que hacen las energ\u00edas renovables es bajar el precio\n    que pagamos por la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por la cual, sobre la base del\n    principio de seguridad en los suministros, el Gobierno, dentro de todas\n    las prescripciones y condiciones medioambientales de Espa\u00f1a y de la Uni\u00f3n\n    Europea, si debe autorizar prospecciones de petr\u00f3leo o gas, las autoriza,\n    porque uno de los objetivos en materia de pol\u00edtica energ\u00e9tica debe ser\n    disminuir esa vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por la cual estamos haciendo esta reforma,\n    porque no tendr\u00eda sentido ninguna de las medidas que hemos adoptado, que\n    estamos adoptando y que vamos a adoptar si no fuese para tener un modelo\n    energ\u00e9tico que aparte de seguro, equilibrado y sostenible, fuera adem\u00e1s\n    un sistema competitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy totalmente de\n    acuerdo con usted, por eso cada vez que hablamos de sistema energ\u00e9tico\n    sostenible hablamos de las dos cosas, a no ser que usted me diga que\n    podemos tener la econom\u00eda m\u00e1s verde del mundo aunque no sea competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo han sacado, y en estos \u00faltimos cinco\n    a\u00f1os -aparte de los 5 millones de empleos que ha creado este sector en\n    Estados Unidos- Estados Unidos ha conseguido darle un vuelco a su\n    desequilibrio energ\u00e9tico y donde era dependiente hoy es autosuficiente y,\n    como usted sabe, de aqu\u00ed a siete u ocho a\u00f1os hay previsiones de que sea\n    exportador neto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda usted que lo que hacen las energ\u00edas renovables es bajar el precio\n    que pagamos por la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Si eso se\n    consigue y disminuye nuestra dependencia, habr\u00e1 aumentado nuestra\n    seguridad y, lo que es m\u00e1s importante, habremos introducido\n    competitividad en la econom\u00eda espa\u00f1ola, y eso al final es crecimiento y\n    es empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "ROSA MAR\u00cdA D\u00cdEZ GONZ\u00c1LEZ", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [1, 2, 5, 7, 9, 10, 11, 12, 15, 17, 19, 21, 22, 23, 24, 26, 28, 31, 33, 36, 38, 41, 42, 44, 45, 48, 50, 53, 54, 56, 57], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 51, 52, 55], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [4, 6, 8, 13, 14, 16, 25, 27, 32, 34, 35, 37, 39, 40, 43], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [18, 20], "party": "Francisco Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [29, 30], "party": "MAR\u00cdA CONCEPCI\u00d2 TARRUELLA TOM\u00c0S", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [46, 47, 49], "party": "<group>", "name": "PNV"}]}