{"blocks": [{"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... S\u00ed, el Gobierno cumple las iniciativas\n    parlamentarias de car\u00e1cter econ\u00f3mico aprobadas por esta C\u00e1mara dentro del\n    marco de sus competencias, y en concreto muchas de las iniciativas que\n    incluso han culminado en acuerdos suscritos con los grupos y desde luego\n    tambi\u00e9n con el suyo han tenido plasmaci\u00f3n en diversas decisiones del\n    Gobierno, por ejemplo, el respaldo al sistema financiero, acceso de\n    empresas al cr\u00e9dito a trav\u00e9s del ICO, fiscalidad de las pymes,\n    deducciones en I+D+i, y seguir\u00e1 siendo as\u00ed en funci\u00f3n de las iniciativas\n    y los acuerdos que adopte esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "aut\u00f3nomos": [3, 4], "empresas": [0, 1], "industria": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los problemas de\n    financiaci\u00f3n de las empresas llevaron a Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 a proponer al\n    Gobierno aprobar, a principios de a\u00f1o, la medida de acelerar la\n    devoluci\u00f3n del IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en un momento en\n    que no hay flujo de cr\u00e9dito no solo no les llega el cr\u00e9dito a las\n    empresas, sino que estas empresas financian al Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adecuaci\u00f3n de la tributaci\u00f3n por signos, \u00edndices y m\u00f3dulos del IRPF al\n    descenso de la actividad econ\u00f3mica, con una gran significaci\u00f3n para el\n    mundo de los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adecuaci\u00f3n de la tributaci\u00f3n por signos, \u00edndices y m\u00f3dulos del IRPF al\n    descenso de la actividad econ\u00f3mica, con una gran significaci\u00f3n para el\n    mundo de los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, ustedes no cumplen ni las mociones ni las\n    proposiciones no de ley aprobadas por esta C\u00e1mara en unas cuestiones\n    b\u00e1sicas para apoyar a los peque\u00f1os y medianos empresarios, a los\n    aut\u00f3nomos, en esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer mismo, una federaci\u00f3n catalana de industria\n    de la carne nos dec\u00eda: Estamos constatando c\u00f3mo la Agencia Tributaria\n    est\u00e1 demorando de manera significativa e injustificada las devoluciones\n    del impuesto del valor a\u00f1adido, IVA, en la medida en que el IVA lo\n    soportan ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1, 2, 3], "empresas": [0], "social": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El ICO ha concedido pr\u00e9stamos a 130.000\n    empresas, en su gran mayor\u00eda pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los aut\u00f3nomos y las pymes\n    tienen un beneficio de financiaci\u00f3n del ICO que ha afectado hasta el 9 de\n    noviembre a 54.000 aut\u00f3nomos, que han obtenido financiaci\u00f3n del ICO por\n    1.300 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los aut\u00f3nomos que tributan por\n    impuesto sobre sociedades vienen reduciendo el tipo de gravamen en 5\n    puntos en la \u00faltima reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha reclamado\n    actuaciones frente a la morosidad, y el Gobierno ha autorizado una l\u00ednea\n    de avales del ICO por la que hasta hoy se han descontado 45.000 facturas\n    de m\u00e1s de 4.000 pymes y aut\u00f3nomos por importe de 152 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n como en ning\u00fan otro periodo\n    se han concedido hasta 7.000 y 8.000 millones de aplazamiento de cuotas a\n    la Seguridad Social y se han elevado los umbrales para no tener que\n    prestar garant\u00edas y reducido los intereses de demora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por\n    ello, planteamos una ley que intenta prevenir mejor los embarazos no\n    deseados a trav\u00e9s de una actuaci\u00f3n integral a favor de la salud sexual y\n    reproductiva de las mujeres; que tiene como objetivo que ninguna mujer\n    vaya a la c\u00e1rcel por una interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo\n    (Rumores.-Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta C\u00e1mara tiene la\n    soberan\u00eda para garantizar una ley que prevenga m\u00e1s embarazos no deseados,\n    para proteger a las mujeres, para dar garant\u00eda y para que ninguna mujer\n    se sienta, despu\u00e9s de un drama como es una interrupci\u00f3n del embarazo,\n    compelida por la sociedad a ir a la c\u00e1rcel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La primera es que en relaci\u00f3n con el\n    crecimiento de la econom\u00eda le debo hacer dos matices. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le recuerdo que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    entr\u00f3 en un trimestre posterior a cuando lo han hecho otras econom\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [3], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le\n    recuerdo que hasta ahora nuestra econom\u00eda, en t\u00e9rminos PIB, ha ca\u00eddo\n    menos que la media de la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una, respaldo y rescate del sistema financiero para\n    que no se produjera un crac en la econom\u00eda mundial y en la de cada uno de\n    nuestros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted conoce los\n    planes que el Gobierno ha puesto en marcha para contrarrestar la\n    situaci\u00f3n de la crisis y tambi\u00e9n conoce las medidas de cambios, de\n    modernizaci\u00f3n, de reformas que estamos poniendo en marcha y que vamos a\n    completar con la ley de econom\u00eda sostenible para la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica y para un nuevo modelo de crecimiento econ\u00f3mico en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, las medidas que ante la\n    crisis econ\u00f3mica y financiera ha venido adoptando el Gobierno de Espa\u00f1a\n    son las que han establecido el G-20 y la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Apoyo financiero a las\n    empresas, en particular a las pymes; preg\u00fanteles usted a las pymes lo que\n    hace. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  ... y, por\n    supuesto, el esfuerzo en investigaci\u00f3n y en econom\u00eda productiva... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ... y, por\n    supuesto, el esfuerzo en investigaci\u00f3n y en econom\u00eda productiva... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ahora llega el momento de dar respuestas, de responder a\n    las much\u00edsimas dudas que tienen todos los espa\u00f1oles, y usted sabe\n    perfectamente cu\u00e1les son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  ... no apoyar para\n    que la econom\u00eda funcione ni poco ni mucho, ni demasiado bien ni demasiado\n    mal; poner en solfa de nuevo el funcionamiento de la lucha\n    antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "presidencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta, Cunillera i Mestres, ocupa la\n    Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000763\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, para demostrar a todo el mundo\n    que ustedes ni se coordinan ni cumplen, hace una semana aprobaron el\n    nuevo modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y aprobaron tambi\u00e9n los\n    Presupuestos Generales del Estado nada m\u00e1s y nada menos que usando la\n    f\u00f3rmula de restar a los ayuntamientos espa\u00f1oles una cantidad\n    important\u00edsima de su financiaci\u00f3n -el 20 por ciento-, eso s\u00ed a cambio de\n    disponer de unos cientos de millones de euros para cambiarlos por unos\n    votos, unos pobres votos, para poder sacar adelante los presupuestos y la\n    financiaci\u00f3n auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000763\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, para mejorar su propio ejercicio de coherencia -de la que creo\n    que est\u00e1n muy necesitados-, quisiera recordarle aqu\u00ed que quienes sus\n    l\u00edderes consideran el mejor ministro de Econom\u00eda de la historia de este\n    pa\u00eds, el se\u00f1or Rato, ha dicho que le parec\u00eda muy bien el incremento de\n    impuestos que est\u00e1 planteado en el proyecto de ley de Presupuestos\n    Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000763\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No tiene raz\u00f3n\n    porque los ayuntamientos espa\u00f1oles llevan 30 a\u00f1os esperando una\n    financiaci\u00f3n clara (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000763\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL GOBIERNO SOBRE LA PUESTA EN MARCHA DEL DISTINTIVO DE IGUALDAD EN\n    LAS EMPRESAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL GOBIERNO SOBRE LA PUESTA EN MARCHA DEL DISTINTIVO DE IGUALDAD EN\n    LAS EMPRESAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3], "empresas": [7, 8, 9], "econom\u00eda": [4], "mujeres": [5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hablo de igualdad\n    efectiva, de la igualdad del d\u00eda a d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es nuestro deber continuar\n    actuando para llegar a una igualdad formal, como ya se est\u00e1 haciendo,\n    pero tenemos que avanzar hacia una igualdad material. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tengo que felicitar\n    porque se han creado premios y distinciones a las empresas que fomentan\n    verdaderas pol\u00edticas de igualdad, sin discriminaciones encubiertas entre\n    trabajadores por cuesti\u00f3n de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, ministra, por lo que me\n    gustar\u00eda que me hiciera su valoraci\u00f3n sobre la puesta en marcha de los\n    distintivos de igualdad en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa es ese sector en el que\n    debemos actuar para llegar a una equiparaci\u00f3n entre g\u00e9neros en el \u00e1mbito\n    econ\u00f3mico, y econom\u00eda es tanto el resultado de la cuenta de explotaci\u00f3n\n    de las empresas como la econom\u00eda personal de los trabajadores y\n    trabajadoras, as\u00ed como las pol\u00edticas conciliadoras que en la empresa se\n    lleven a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, no hace falta que le diga que la asunci\u00f3n de derechos por\n    parte de las mujeres ha sido un proceso dif\u00edcil, costoso y desigual,\n    marcado por las concepciones paternalistas que consideraban a las mujeres\n    incapaces legales o, en el mejor de los casos, menores de edad eternas,\n    que deb\u00edan ser tuteladas en todas y cada una de sus decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cierto es que las mujeres hemos entrado con fuerza en el mercado laboral,\n    pero en muchas ocasiones -demasiadas- continuamos siendo trabajadoras de\n    segunda, obteniendo menores sueldos que nuestros compa\u00f1eros o debiendo\n    elegir entre la vida personal y la profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa es ese sector en el que\n    debemos actuar para llegar a una equiparaci\u00f3n entre g\u00e9neros en el \u00e1mbito\n    econ\u00f3mico, y econom\u00eda es tanto el resultado de la cuenta de explotaci\u00f3n\n    de las empresas como la econom\u00eda personal de los trabajadores y\n    trabajadoras, as\u00ed como las pol\u00edticas conciliadoras que en la empresa se\n    lleven a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tengo que felicitar\n    porque se han creado premios y distinciones a las empresas que fomentan\n    verdaderas pol\u00edticas de igualdad, sin discriminaciones encubiertas entre\n    trabajadores por cuesti\u00f3n de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, ministra, por lo que me\n    gustar\u00eda que me hiciera su valoraci\u00f3n sobre la puesta en marcha de los\n    distintivos de igualdad en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "empresas": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "mujeres": [7, 8], "social": [15, 16]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, seguimos avanzando y el pasado 23 de octubre el Consejo de\n    Ministros aprob\u00f3 el real decreto que regula la concesi\u00f3n y la utilizaci\u00f3n\n    del distintivo igualdad en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este est\u00e1 recogido en el\n    art\u00edculo 50 de la Ley para la igualdad efectiva entre mujeres y hombres,\n    y con el mismo se quiere reconocer a aquellas empresas que realizan una\n    labor que destaca por las pol\u00edticas de igualdad de trato y oportunidades\n    entre mujeres y hombres, tanto en las condiciones de trabajo como en los\n    modelos de organizaci\u00f3n o en otros \u00e1mbitos como los productos, los\n    servicios o la publicidad en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la concesi\u00f3n de este\n    distintivo se tendr\u00e1n en cuenta, en primer lugar, las medidas de\n    conciliaci\u00f3n entre la vida familiar, personal y profesional que se pongan\n    en marcha; en segundo lugar, la adopci\u00f3n de planes de igualdad o la\n    representaci\u00f3n equilibrada entre mujeres y hombres en los distintos\n    niveles y categor\u00edas profesionales de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, en definitiva, una marca de\n    excelencia en igualdad; un sello de responsabilidad social de las\n    empresas porque el binomio igualdad y competitividad no solo es posible\n    sino totalmente necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es en el momento econ\u00f3mico actual cuando m\u00e1s debemos potenciar\n    las pol\u00edticas y las medidas de igualdad, especialmente aquellas que se\n    desarrollen en el \u00e1mbito econ\u00f3mico y en el \u00e1mbito del empleo porque son\n    una de las claves para cambiar el modelo, para contribuir a la mejora del\n    bienestar y del desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es precisamente ahora cuando se\n    pone de manifiesto con m\u00e1s claridad que nunca que la consecuci\u00f3n de la\n    igualdad no solo es una cuesti\u00f3n de justicia social sino tambi\u00e9n de\n    rentabilidad, competitividad y eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este distintivo, el\n    Gobierno lo que quiere es contribuir a reconocer y estimular la labor que\n    realizan las empresas que destacan por su pol\u00edtica de igualdad; una\n    igualdad que es positiva para sus cuentas de resultados y que es positiva\n    tambi\u00e9n para toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este est\u00e1 recogido en el\n    art\u00edculo 50 de la Ley para la igualdad efectiva entre mujeres y hombres,\n    y con el mismo se quiere reconocer a aquellas empresas que realizan una\n    labor que destaca por las pol\u00edticas de igualdad de trato y oportunidades\n    entre mujeres y hombres, tanto en las condiciones de trabajo como en los\n    modelos de organizaci\u00f3n o en otros \u00e1mbitos como los productos, los\n    servicios o la publicidad en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la concesi\u00f3n de este\n    distintivo se tendr\u00e1n en cuenta, en primer lugar, las medidas de\n    conciliaci\u00f3n entre la vida familiar, personal y profesional que se pongan\n    en marcha; en segundo lugar, la adopci\u00f3n de planes de igualdad o la\n    representaci\u00f3n equilibrada entre mujeres y hombres en los distintos\n    niveles y categor\u00edas profesionales de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, seguimos avanzando y el pasado 23 de octubre el Consejo de\n    Ministros aprob\u00f3 el real decreto que regula la concesi\u00f3n y la utilizaci\u00f3n\n    del distintivo igualdad en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este est\u00e1 recogido en el\n    art\u00edculo 50 de la Ley para la igualdad efectiva entre mujeres y hombres,\n    y con el mismo se quiere reconocer a aquellas empresas que realizan una\n    labor que destaca por las pol\u00edticas de igualdad de trato y oportunidades\n    entre mujeres y hombres, tanto en las condiciones de trabajo como en los\n    modelos de organizaci\u00f3n o en otros \u00e1mbitos como los productos, los\n    servicios o la publicidad en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la concesi\u00f3n de este\n    distintivo se tendr\u00e1n en cuenta, en primer lugar, las medidas de\n    conciliaci\u00f3n entre la vida familiar, personal y profesional que se pongan\n    en marcha; en segundo lugar, la adopci\u00f3n de planes de igualdad o la\n    representaci\u00f3n equilibrada entre mujeres y hombres en los distintos\n    niveles y categor\u00edas profesionales de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se convocar\u00e1\n    anualmente y tendr\u00e1 una vigencia de tres a\u00f1os, aunque las empresas que lo\n    tengan tendr\u00e1n que realizar un informe anual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, en definitiva, una marca de\n    excelencia en igualdad; un sello de responsabilidad social de las\n    empresas porque el binomio igualdad y competitividad no solo es posible\n    sino totalmente necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este distintivo, el\n    Gobierno lo que quiere es contribuir a reconocer y estimular la labor que\n    realizan las empresas que destacan por su pol\u00edtica de igualdad; una\n    igualdad que es positiva para sus cuentas de resultados y que es positiva\n    tambi\u00e9n para toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, en definitiva, una marca de\n    excelencia en igualdad; un sello de responsabilidad social de las\n    empresas porque el binomio igualdad y competitividad no solo es posible\n    sino totalmente necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es precisamente ahora cuando se\n    pone de manifiesto con m\u00e1s claridad que nunca que la consecuci\u00f3n de la\n    igualdad no solo es una cuesti\u00f3n de justicia social sino tambi\u00e9n de\n    rentabilidad, competitividad y eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 SATISFECHO EL SE\u00d1OR MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES Y\n    DE COOPERACI\u00d3N CON LA GESTI\u00d3N DE LA CONCESI\u00d3N DE SUBVENCIONES\n    LLEVADA A CABO POR EL SECRETARIO DE ESTADO PARA LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EST\u00c1 SATISFECHO EL SE\u00d1OR MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES Y\n    DE COOPERACI\u00d3N CON LA GESTI\u00d3N DE LA CONCESI\u00d3N DE SUBVENCIONES\n    LLEVADA A CABO POR EL SECRETARIO DE ESTADO PARA LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [4, 5], "presidencia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Voy a centrarme en el hecho de que se trata del secretario de\n    Estado de Relaciones con la Uni\u00f3n Europea y estamos en v\u00edsperas de la\n    Presidencia europea de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles tienen muchas esperanzas\n    puestas en esa Presidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y malogren por un empe\u00f1o\n    partidista una presidencia europea de la que todos esperamos mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con el secretario de Estado de Relaciones con la Uni\u00f3n\n    Europea imputado por malversaci\u00f3n y con usted en b\u00fasqueda de segundo\n    destino, \u00bfcree que estamos en condiciones de asumir bien la Presidencia\n    de la Uni\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles tienen muchas esperanzas\n    puestas en esa Presidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles esperan que ustedes no antepongan el\n    inter\u00e9s particular de su Gobierno al inter\u00e9s general de los espa\u00f1oles (La\n    se\u00f1ora Monteser\u00edn Rodr\u00edguez: \u00a1Qu\u00e9 cara tiene!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "exteriores": [5], "espa\u00f1oles": [6, 7], "presidencia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se trata del secretario de\n    Estado de Relaciones con la Uni\u00f3n Europea y estamos en v\u00edsperas de entrar\n    en la Presidencia de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si entramos en la Presidencia de\n    la Uni\u00f3n Europea con un secretario de Estado de Relaciones con la Uni\u00f3n\n    Europea que puede ser en cualquier momento condenado el da\u00f1o no ser\u00e1 para\n    su Gobierno, el da\u00f1o ser\u00e1 para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted tres soluciones: o le monta a su secretario de\n    Estado un juicio r\u00e1pido como el que son ustedes capaces de montar solo\n    para los piratas, no para el resto de los espa\u00f1oles; o el se\u00f1or L\u00f3pez\n    Garrido se retira tranquilamente y con su honor intacto; o ahora, cuando\n    a un se\u00f1or de la Presidencia del Gobierno lo nombren ministro de Asuntos\n    Exteriores porque a usted lo env\u00eden o a C\u00f3rdoba o a Bruselas, (Varios\n    se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados: \u00a1Oh! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), porque a alg\u00fan sitio lo quieren\n    enviar de segunda actividad, ponen al se\u00f1or L\u00f3pez Garrido en Presidencia\n    del Gobierno en un puesto que, con todo el respeto para el se\u00f1or L\u00f3pez\n    Garrido, como m\u00ednimo no perjudique los intereses de Espa\u00f1a ante la\n    Presidencia de la Uni\u00f3n Europea de la que tanto esperamos todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), porque a alg\u00fan sitio lo quieren\n    enviar de segunda actividad, ponen al se\u00f1or L\u00f3pez Garrido en Presidencia\n    del Gobierno en un puesto que, con todo el respeto para el se\u00f1or L\u00f3pez\n    Garrido, como m\u00ednimo no perjudique los intereses de Espa\u00f1a ante la\n    Presidencia de la Uni\u00f3n Europea de la que tanto esperamos todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted tres soluciones: o le monta a su secretario de\n    Estado un juicio r\u00e1pido como el que son ustedes capaces de montar solo\n    para los piratas, no para el resto de los espa\u00f1oles; o el se\u00f1or L\u00f3pez\n    Garrido se retira tranquilamente y con su honor intacto; o ahora, cuando\n    a un se\u00f1or de la Presidencia del Gobierno lo nombren ministro de Asuntos\n    Exteriores porque a usted lo env\u00eden o a C\u00f3rdoba o a Bruselas, (Varios\n    se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados: \u00a1Oh! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si entramos en la Presidencia de\n    la Uni\u00f3n Europea con un secretario de Estado de Relaciones con la Uni\u00f3n\n    Europea que puede ser en cualquier momento condenado el da\u00f1o no ser\u00e1 para\n    su Gobierno, el da\u00f1o ser\u00e1 para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted tres soluciones: o le monta a su secretario de\n    Estado un juicio r\u00e1pido como el que son ustedes capaces de montar solo\n    para los piratas, no para el resto de los espa\u00f1oles; o el se\u00f1or L\u00f3pez\n    Garrido se retira tranquilamente y con su honor intacto; o ahora, cuando\n    a un se\u00f1or de la Presidencia del Gobierno lo nombren ministro de Asuntos\n    Exteriores porque a usted lo env\u00eden o a C\u00f3rdoba o a Bruselas, (Varios\n    se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados: \u00a1Oh! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Mi futuro est\u00e1 muy bien como\n    ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, con la plena confianza del\n    Gobierno y de su presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi futuro est\u00e1 muy bien como\n    ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, con la plena confianza del\n    Gobierno y de su presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Gobierno, en efecto, responde de haber actuado conforme a\n    la ley, deteniendo a quienes hab\u00edan atentado contra intereses y\n    ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A la vista\n    de esto, doy por reproducida la pregunta en el sentido de c\u00f3mo valora el\n    Gobierno que se celebren consultas independentistas ilegales en\n    municipios espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 EL GOBIERNO SATISFECHO CON LOS RESULTADOS DE LA APLICACI\u00d3N\n    DE LA LEY DE LA CARRERA MILITAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y paso, se\u00f1ora ministra, a la Ley de la\n    Carrera Militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que hacemos con la Ley de Carrera Militar es aplicar la ley,\n    una ley que por amplio consenso, tambi\u00e9n el de su grupo, aprob\u00f3 esta\n    C\u00e1mara y que, como sabe, es un salto de gigante en la modernizaci\u00f3n de\n    nuestras Fuerzas Armadas y tambi\u00e9n en las expectativas profesionales de\n    nuestros militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... (El se\u00f1or\n    presidente ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, lo que le\n    agradecer\u00e9 es que alg\u00fan d\u00eda se aclaren respecto a lo que quieren con la\n    Ley de la Carrera Militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces, de qu\u00e9 me habla, porque de lo que debi\u00e9ramos\n    estar hablando aqu\u00ed ser\u00eda del gran salto que para nuestras Fuerzas\n    Armadas supone la Ley de la Carrera Militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si por lo que me\n    est\u00e1 preguntando es por si estoy satisfecha con los centros\n    universitarios de la Defensa y con que nuestros oficiales, adem\u00e1s de\n    tener una excelente formaci\u00f3n militar -que la tienen- tengan un t\u00edtulo\n    universitario, mi respuesta es s\u00ed y mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La fuga de la vicepresidenta\n    es la expresi\u00f3n del miedo a comprometerse en un asunto en el que alguien\n    traicion\u00f3 a la ley, a la democracia, a la polic\u00eda y a las v\u00edctimas del\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, contesta usted el tenor literal de esta\n    pregunta porque as\u00ed lo ha querido la se\u00f1ora vicepresidenta primera del\n    Gobierno, que se neg\u00f3 a debatir con la portavoz de mi grupo\n    parlamentario; un hecho ins\u00f3lito que acredita todas las verg\u00fcenzas que el\n    Gobierno esconde en el llamado caso Fais\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diga por tanto, se\u00f1or ministro del\n    Interior, si cree que la se\u00f1ora vicepresidenta del Gobierno est\u00e1\n    satisfecha o no con el curso de las investigaciones, pero mida sus\n    palabras, se\u00f1or ministro, porque con la hu\u00edda del debate la se\u00f1ora\n    vicepresidenta del Gobierno ha querido se\u00f1alarle de antemano como \u00fanico\n    responsable pol\u00edtico de este suceso, y esa pretensi\u00f3n tambi\u00e9n es in\u00fatil,\n    porque si al final el responsable pol\u00edtico lo fuera usted, tanto como\n    usted lo ser\u00eda ella y m\u00e1s que ambos el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro,\n    usted es el principal responsable de tratar de esclarecer los hechos, en\n    vez de intentar confundir las cosas, imponer el silencio en el seno de la\n    polic\u00eda o enga\u00f1ar a esta C\u00e1mara -como hizo, por cierto, en la sesi\u00f3n del\n    pasado 14 de octubre-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAlguien puede creer seriamente que la\n    petici\u00f3n de archivo de la fiscal\u00eda es ajena al Gobierno, teniendo en\n    cuenta la identidad de las personas que han sido inves\n    tigadas y su especial v\u00ednculo de confianza pol\u00edtica dentro\n    de la estructura de mando del Ministerio del Interior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En este momento hay un procedimiento abierto; hay unas partes\n    personadas -ustedes por cierto lo van a hacer, si no lo han hecho ya-;\n    hay un polic\u00eda que act\u00faa como Polic\u00eda judicial, por tanto bajo las\n    instrucciones de un juez; hay un juez instructor; y hay un fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y los pol\u00edticos lo que tenemos que hacer -y le he\n    o\u00eddo aqu\u00ed en esta C\u00e1mara declaraciones sin cuento sobre esta materia- es\n    respetar la actuaci\u00f3n judicial, no arremeter contra el fiscal porque no\n    le gusta lo que hace, no arremeter contra la polic\u00eda porque no le gusta\n    lo que hace, no arremeter contra los jueces cuando no les gusta lo que\n    hacen, que es lo que llevan haciendo unos cuantos meses, arremeter contra\n    los jueces cuando no les gusta lo que hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no me hable de polic\u00edas y\n    de informes porque recuerdo muy bien el informe de las finanzas del\n    Partido Popular en Valencia; arremetieron contra toda la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Simplemente, siguiendo la doctrina al final de la\n    sesi\u00f3n de control precisar que el se\u00f1or ministro de Interior acaba de\n    volver a mentir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 RAZ\u00d3N QUISO HACER CREER EL MINISTRO DEL INTERIOR AL PLENO DEL\n    CONGRESO DE LOS DIPUTADOS QUE LA CONCESI\u00d3N DE LA CONDECORACI\u00d3N AL\n    INSPECTOR QUE INVESTIG\u00d3 EL CASO \"FAIS\u00c1N\" SE DEBI\u00d3 AL ESCLARECIMIENTO DE\n    UN DELITO COMETIDO DOS A\u00d1OS DESPU\u00c9S DE SER CONDECORADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted, el 14 de octubre, nos dijo que condecor\u00f3 a un polic\u00eda por una\n    operaci\u00f3n que sucedi\u00f3 pr\u00e1cticamente tres a\u00f1os despu\u00e9s de ser condecorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo que quise hacer es sencillamente\n    defender la honorabilidad de un polic\u00eda que ustedes estaban cuestionando,\n    como hacen siempre con aquellos polic\u00edas que no hacen lo que les gusta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "polic\u00eda": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nos minti\u00f3 con sus\n    informes de verificaci\u00f3n diciendo que ETA hab\u00eda cesado por completo en su\n    actividad de extorsi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo no acuso a ning\u00fan polic\u00eda, yo le pido responsabilidades\n    a usted que es mi obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sobre este tema los\n    espa\u00f1oles tambi\u00e9n merecen conocer la verdad, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos m\u00e1s de un mes esperando\n    su comparecencia en la Comisi\u00f3n de Interior para explicar, para\n    responder, porque era el ministro cuando se produjo este chivatazo y\n    usted es, por tanto, el m\u00e1ximo responsable pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... D\u00e9jeme que vuelva un moment\u00edn al tema de la medalla, porque lo que ustedes\n    hicieron el otro d\u00eda aqu\u00ed en esta C\u00e1mara -y es a lo que yo sal\u00ed- fue\n    insinuar, o m\u00e1s que insinuar, que un polic\u00eda hab\u00eda recibido una medalla\n    por tapar un asunto que est\u00e1 investig\u00e1ndose en los tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... a quien le da la medalla y a un polic\u00eda, que recibe una\n    medalla por hacer una indecencia; doblemente indecente, doblemente\n    indecente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Para dar p\u00e1bulo, para azuzar la monstruosidad que dijo\n    la se\u00f1ora De Cospedal en verano acusando sin pruebas al Gobierno y a la\n    polic\u00eda de que les escuchaban a ustedes ilegalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000765\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ); que las escuchas en Espa\u00f1a las ordena un\n    juez, las efect\u00faa una operadora que pone a disposici\u00f3n de la polic\u00eda el\n    resultado de esas escuchas para investigar y para volver al juzgado; que\n    para que haya una escucha ilegal en Espa\u00f1a hace falta un polic\u00eda que no\n    act\u00fae bajo la ley y una operadora que se juegue la licencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000765\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [2], "econom\u00eda": [0], "presidencia": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hizo bien, sin duda, el\n    Gobierno socialista en ampliar los l\u00edmites al concepto de libro, como\n    tambi\u00e9n acert\u00f3 con la creaci\u00f3n del Observatorio de la lectura y el libro,\n    sabedor de la importancia del sector en nuestra econom\u00eda y de las\n    consecuencias del libro electr\u00f3nico en c\u00f3mo nos enfrentamos a la lectura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora\n    vicepresidenta, Cunillera i Mestres, ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un estudio de abril de este mismo a\u00f1o, el 75 por ciento de los\n    espa\u00f1oles encuestados conoc\u00eda la existencia del libro electr\u00f3nico pero\n    solo un 2,7 afirmaba tener uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Son cifras comparables a las de los pa\u00edses de nuestro\n    entorno y son los n\u00fameros de una industria cultural s\u00f3lida y potente que\n    est\u00e1 preparada para absorber ese cambio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "social": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... A estas cantidades hay que sumar otras 400.000\n    vacunas que son para administrar espec\u00edficamente a mujeres embarazadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo desde el primer momento de una pol\u00edtica de\n    total transparencia y rigor en la transmisi\u00f3n de la informaci\u00f3n, as\u00ed como\n    la seriedad informativa, nos est\u00e1n permitiendo evitar la alarma social,\n    una alarma social que solo puede generar un clima de confusi\u00f3n que en\n    absoluto beneficia a los ciudadanos, ya que la gripe A hasta el momento\n    est\u00e1 teniendo un efecto menor que la gripe estacional com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Quiero\n    destacar tambi\u00e9n la actitud responsable y serena de los ciudadanos que\n    est\u00e1n incluidos en los grupos de riesgo, que ya han empezado a recibir la\n    vacuna de una manera gratuita, as\u00ed como trasladar un mensaje de\n    tranquilidad a las mujeres embarazadas, porque saben que hemos tomado\n    todas las medidas para garantizar una mayor seguridad de la vacuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, las mujeres embarazadas tendr\u00e1n una vacuna sin adyuvante que les\n    va a permitir que est\u00e9 ensayada y en consecuencia puedan acudir a ella\n    con total seguridad, porque, se\u00f1or\u00eda, pese que ahora el riesgo es menor\n    del esperado es recomendable, y sigo recomend\u00e1ndolo, que todas aquellas\n    personas que est\u00e1n incluidas en los grupos de riesgo se vacunen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tambi\u00e9n quisiera poner en valor que Gobierno, pero tambi\u00e9n\n    comunidades aut\u00f3nomas y partidos pol\u00edticos, estamos ofreciendo en este\n    momento una respuesta com\u00fan y coordinada que ha contribuido no solamente\n    a dar tranquilidad a la ciudadan\u00eda sino a reforzar la credibilidad social\n    en las medidas que se han ido adoptando en cada momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, el Gobierno de Espa\u00f1a constituy\u00f3 en el a\u00f1o 2008 una\n    candidatura formal junto al Gobierno de Canarias para albergar esta gran\n    instalaci\u00f3n cient\u00edfica de la Organizaci\u00f3n Europea para la Investigaci\u00f3n\n    en Astronom\u00eda del Hemisferio Sur, y estamos haciendo todo lo posible, los\n    mayores esfuerzos para alcanzar el logro que merece esta gran\n    candidatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [3], "exteriores": [2], "industria": [1], "presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Eso\n    lo sabe Chile y por eso ha creado una oficina interministerial con el\n    objetivo de convencer a los responsables del Observatorio Austral Europeo\n    de la idoneidad de su pa\u00eds, y eso es lo que le pedimos a usted, se\u00f1ora\n    ministra, que eche el resto, que ponga toda la carne en el asador en la\n    tarea de convencer a los responsables del observatorio europeo; que\n    movilice e implique a los ministerios de Asuntos Exteriores, de Industria\n    y de Hacienda, responsable de garantizar los fondos, y adem\u00e1s a la propia\n    Presidencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    lo sabe Chile y por eso ha creado una oficina interministerial con el\n    objetivo de convencer a los responsables del Observatorio Austral Europeo\n    de la idoneidad de su pa\u00eds, y eso es lo que le pedimos a usted, se\u00f1ora\n    ministra, que eche el resto, que ponga toda la carne en el asador en la\n    tarea de convencer a los responsables del observatorio europeo; que\n    movilice e implique a los ministerios de Asuntos Exteriores, de Industria\n    y de Hacienda, responsable de garantizar los fondos, y adem\u00e1s a la propia\n    Presidencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    lo sabe Chile y por eso ha creado una oficina interministerial con el\n    objetivo de convencer a los responsables del Observatorio Austral Europeo\n    de la idoneidad de su pa\u00eds, y eso es lo que le pedimos a usted, se\u00f1ora\n    ministra, que eche el resto, que ponga toda la carne en el asador en la\n    tarea de convencer a los responsables del observatorio europeo; que\n    movilice e implique a los ministerios de Asuntos Exteriores, de Industria\n    y de Hacienda, responsable de garantizar los fondos, y adem\u00e1s a la propia\n    Presidencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    lo sabe Chile y por eso ha creado una oficina interministerial con el\n    objetivo de convencer a los responsables del Observatorio Austral Europeo\n    de la idoneidad de su pa\u00eds, y eso es lo que le pedimos a usted, se\u00f1ora\n    ministra, que eche el resto, que ponga toda la carne en el asador en la\n    tarea de convencer a los responsables del observatorio europeo; que\n    movilice e implique a los ministerios de Asuntos Exteriores, de Industria\n    y de Hacienda, responsable de garantizar los fondos, y adem\u00e1s a la propia\n    Presidencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [4], "empresas": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, los objetivos del Gobierno priorizan, como tambi\u00e9n lo\n    hace la Uni\u00f3n Europea, la necesidad de impulsar una econom\u00eda basada en el\n    conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los programas de financiaci\u00f3n de la I+D+i son claves para\n    cambiar las estructura de nuestra econom\u00eda, involucrando a los distintos\n    sectores, y entre ellos el empresarial, en la gesti\u00f3n del conocimiento y\n    la innovaci\u00f3n como factor de competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un dato alentador es que en la actualidad, como\n    resultado del esfuerzo del Gobierno, las empresas han alcanzado un 60 por\n    ciento del gasto dedicado a I+D+i en nuestro pa\u00eds, dato sin precedentes\n    en legislaturas anteriores a las del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado el esfuerzo presupuestario realizado por el Gobierno y\n    la necesidad de incrementar la participaci\u00f3n de las empresas en las\n    pol\u00edticas de I+D+i, \u00bfconsidera el Gobierno que el programa Consolider\n    fomentar\u00e1 las capacidades de transferencia de conocimiento y tecnolog\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este programa facilita el posicionamiento internacional de los\n    grupos de excelencia nacionales en distintos \u00e1mbitos de la investigaci\u00f3n,\n    por lo que confiere un importante valor a\u00f1adido al sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [4, 5, 6, 7], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el programa Consolider forma parte de la estrategia Ingenio 2010,\n    y fue concebido precisamente para potenciar la investigaci\u00f3n cient\u00edfica\n    de excelencia en Espa\u00f1a mediante la financiaci\u00f3n a grupos de\n    investigaci\u00f3n consolidados y de reconocido prestigio internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente los 57 proyectos Consolider en\n    funcionamiento agrupan a m\u00e1s de 600 grupos de investigaci\u00f3n, con 5.000\n    investigadores involucrados, agrup\u00e1ndose fundamentalmente en siete \u00e1reas\n    tem\u00e1ticas: biotecnolog\u00eda; telecomunicaciones y sociedad de la\n    informaci\u00f3n; nanotecnolog\u00eda y nanociencia; salud y biomedicina; qu\u00edmica,\n    energ\u00eda y sostenibilidad; ciencias sociales, y materiales e\n    instrumentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas personas se van a integrar de\n    forma directa y exclusiva a estos grupos de investigaci\u00f3n y no\n    descartamos, en funci\u00f3n de su evoluci\u00f3n, extender estos perfiles a otros\n    agentes del sistema a lo largo de 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, para finalizar quisiera se\u00f1alar que a finales de 2009 se\n    resolver\u00e1 una nueva convocatoria de proyectos Consolider que elevar\u00e1 a 70\n    el total de grupos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente los 57 proyectos Consolider en\n    funcionamiento agrupan a m\u00e1s de 600 grupos de investigaci\u00f3n, con 5.000\n    investigadores involucrados, agrup\u00e1ndose fundamentalmente en siete \u00e1reas\n    tem\u00e1ticas: biotecnolog\u00eda; telecomunicaciones y sociedad de la\n    informaci\u00f3n; nanotecnolog\u00eda y nanociencia; salud y biomedicina; qu\u00edmica,\n    energ\u00eda y sostenibilidad; ciencias sociales, y materiales e\n    instrumentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los primeros proyectos, aprobados en el a\u00f1o 2006,\n    atraviesan ahora en 2009 su ecuador y comienzan ya a generar importantes\n    resultados que est\u00e1n suscitando el inter\u00e9s del sector productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con cargo al PlanE hemos puesto en\n    marcha un programa pionero en recursos humanos que permitir\u00e1 la\n    contrataci\u00f3n en los proyectos Consolider de personal con experiencia\n    probada en la gesti\u00f3n de la transferencia del conocimiento y en la\n    gesti\u00f3n de la propiedad intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, para finalizar quisiera se\u00f1alar que a finales de 2009 se\n    resolver\u00e1 una nueva convocatoria de proyectos Consolider que elevar\u00e1 a 70\n    el total de grupos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [8, 9], "econom\u00eda": [7], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "medio ambiente": [10]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por eso, desde la Uni\u00f3n Europea se insiste\n    en el estrecho v\u00ednculo del cambio clim\u00e1tico con la posibilidad de\n    conseguir los objetivos del milenio, porque solo pol\u00edticas congruentes de\n    cambio clim\u00e1tico permiten avanzar en la consecuci\u00f3n de otros objetivos,\n    como el acceso al agua, a energ\u00edas, reducci\u00f3n de los riesgos de desastre\n    y protecci\u00f3n de la biodiversidad o la lucha contra el hambre en el\n    mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo quiero subrayar, se\u00f1or\u00edas, que Espa\u00f1a, que ocupa\n    en estos momentos un puesto en la troika de la Presidencia europea, ha\n    defendido los esfuerzos de la Uni\u00f3n Europea para alcanzar un acuerdo\n    ambicioso y vinculante en materia de cambio clim\u00e1tico para el periodo\n    post 2012 en la cumbre de Copenhague. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cambio, el avance ha sido menor en relaci\u00f3n con los objetivos\n    de reducci\u00f3n de emisiones de los pa\u00edses desarrollados a medio plazo y la\n    financiaci\u00f3n que permitir\u00e1 a los pa\u00edses en desarrollo limitar el\n    crecimiento de estas y adaptarse a los efectos del cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a est\u00e1 desarrollando un amplio abanico de\n    negociaciones para que en el seno de la Uni\u00f3n Europea se pueda adoptar\n    una posici\u00f3n com\u00fan en la pr\u00f3xima cumbre del Cambio Clim\u00e1tico, con vistas\n    a conseguir un acuerdo ambicioso, efectivo y global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto a la adopci\u00f3n de medidas efectivas en materia de adaptaci\u00f3n\n    en los pa\u00edses en desarrollo, la posici\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea es que los\n    efectos del cambio clim\u00e1tico afectan m\u00e1s seriamente a los pa\u00edses m\u00e1s\n    pobres y vulnerables, siendo imprescindible que las pol\u00edticas de\n    promoci\u00f3n y ayuda oficial al desarrollo busquen soluciones congruentes\n    con los escenarios de cambio clim\u00e1tico para ser m\u00e1s eficaces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, Espa\u00f1a apuesta decididamente por un nuevo marco de cooperaci\u00f3n\n    en materia de adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico, reforzando los ejes\n    regionales y trabajando para dotar a los pa\u00edses y regiones m\u00e1s\n    vulnerables de capacidades para hacer frente a este reto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo\n    escenario y la revisi\u00f3n de las expectativas va a suponer durante las\n    pr\u00f3ximas semanas una intensificaci\u00f3n de los acuerdos multilaterales y\n    bilaterales para concretar una mayor definici\u00f3n de resultados para\n    Copenhague, con el objetivo -y creo que era la primera pregunta que usted\n    me planteaba- de alcanzar un acuerdo global jur\u00eddicamente vinculante\n    sobre el futuro r\u00e9gimen de cambio clim\u00e1tico que debe sustituir al\n    Protocolo de Kioto, como respalda la Uni\u00f3n Europea, al que estamos\n    dedicando todo nuestro esfuerzo y todo nuestro apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la Uni\u00f3n Europea se insiste en la importancia de que los pa\u00edses\n    industrializados reduzcamos entre un 80 y un 95 por ciento nuestras\n    emisiones en el escenario de 2050, lo que supone b\u00e1sicamente\n    encarrilarnos hacia una econom\u00eda neutra en carbono, para dejar espacio a\n    una evoluci\u00f3n razonable de las emisiones de los pa\u00edses en desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo quiero subrayar, se\u00f1or\u00edas, que Espa\u00f1a, que ocupa\n    en estos momentos un puesto en la troika de la Presidencia europea, ha\n    defendido los esfuerzos de la Uni\u00f3n Europea para alcanzar un acuerdo\n    ambicioso y vinculante en materia de cambio clim\u00e1tico para el periodo\n    post 2012 en la cumbre de Copenhague. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    ha ejercido junto a la Presidencia de Suecia y de la Comisi\u00f3n Europea un\n    papel activo en un contexto no solo comunitario, sino que alcanza al\n    \u00e1mbito multilateral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo Europeo\n    respald\u00f3 el objetivo del Consejo de Medio Ambiente de que para el a\u00f1o\n    2050 los pa\u00edses desarrollados reduzcan sus emisiones de gases de efecto\n    invernadero entre un 80 y un 95 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [7], "presidencia": [5], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame que le recuerde -y espero que pueda\n    atenderme- que en el \u00faltimo debate sobre el\n    estado de la Naci\u00f3n celebrado en esta misma C\u00e1mara se inst\u00f3 al Gobierno,\n    en materia de cambio clim\u00e1tico, a asumir una posici\u00f3n de liderazgo en el\n    proceso negociador, con el objetivo de alcanzar un acuerdo global y\n    exhaustivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en esta l\u00ednea venimos trabajando de forma decidida dentro\n    del marco de los compromisos asumidos por la Uni\u00f3n Europea anteriormente\n    expuestos sobre el r\u00e9gimen futuro de la lucha contra el cambio clim\u00e1tico\n    post 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, en la \u00faltima\n    reuni\u00f3n del Consejo de Ministros, ha analizado los resultados de la\n    pasada conferencia sobre cambio clim\u00e1tico organizada por Naciones Unidas\n    en Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n, desde un primer momento, hemos decidido\n    impulsar una pol\u00edtica proactiva de acci\u00f3n y de liderazgo constructivo,\n    encaminada a reforzar la presi\u00f3n pol\u00edtica para que en Copenhague se\n    adopte un acuerdo pol\u00edtico global al m\u00e1s alto nivel que contenga los\n    elementos clave del futuro r\u00e9gimen de cambio clim\u00e1tico y que d\u00e9\n    credibilidad al proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis del sistema econ\u00f3mico, financiero,\n    energ\u00e9tico y alimentario, revela de manera visible la insostenibilidad\n    del actual modelo de desarrollo, y la transici\u00f3n hacia un modelo\n    econ\u00f3mico que favorezca una mayor equidad y sostenibilidad medioambiental\n    deber\u00e1 orientarse a moderar el impacto social de las medidas de reducci\u00f3n\n    de gases de efecto invernadero, as\u00ed como de las medidas de adaptaci\u00f3n al\n    cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reitero que uno de los grandes retos de la\n    Presidencia de Espa\u00f1a de la Uni\u00f3n Europea ser\u00e1 poner en marcha el Tratado\n    de Lisboa y desarrollar los compromisos que se alcancen en la cumbre del\n    clima en Copenhague a finales de este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis del sistema econ\u00f3mico, financiero,\n    energ\u00e9tico y alimentario, revela de manera visible la insostenibilidad\n    del actual modelo de desarrollo, y la transici\u00f3n hacia un modelo\n    econ\u00f3mico que favorezca una mayor equidad y sostenibilidad medioambiental\n    deber\u00e1 orientarse a moderar el impacto social de las medidas de reducci\u00f3n\n    de gases de efecto invernadero, as\u00ed como de las medidas de adaptaci\u00f3n al\n    cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reitero el compromiso del Gobierno para fomentar un desarrollo sostenible\n    en las poblaciones m\u00e1s vulnerables a la crisis econ\u00f3mica y\n    medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2], "social": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Compartimos con usted y con el Ministerio de Medio Ambiente, y Medio\n    Rural y Marino el objetivo de trabajar para aplicar pol\u00edticas de\n    desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos consta que durante la tramitaci\u00f3n del proyecto de la reserva, aunque\n    no en su momento inicial, sino m\u00e1s tarde -y gracias tambi\u00e9n a la presi\u00f3n\n    ejercida por colectivos del territorio, as\u00ed como por distintos grupos\n    parlamentarios, especialmente Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3-, desde el Ministerio\n    de Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino se han realizado esfuerzos para\n    trasladar informaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n de la zona y a sectores implicados o\n    afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, es imprescindible que se analicen detenidamente todos los\n    factores causantes de la degradaci\u00f3n del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabe usted que este es un tema que nos preocupa por la\n    relevancia social, econ\u00f3mica, tur\u00edstica y medioambiental que alcanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3, 4], "medio ambiente": [1], "presidencia": [0], "social": [5, 6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... (El se\u00f1or presidente ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, agradezco la oportunidad que me brinda para debatir en el Pleno\n    de esta C\u00e1mara un asunto sobre el que, como ministra de Medio Ambiente, y\n    Medio Rural y Marino, tengo el m\u00e1ximo inter\u00e9s en profundizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    pol\u00edticas de protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n de nuestros recursos pesqueros y\n    reservas marinas est\u00e1n dando resultados positivos para la sostenibilidad\n    y viabilidad presente y futura de la actividad pesquera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero advertir que cuando estamos hablando de una reserva marina\n    nos referimos, por una parte, a unas aguas determinadas, ubicadas en un\n    espacio determinado, a una actividad mayoritaria, que es la pesquera,\n    pero que tambi\u00e9n hay otra serie de actividades econ\u00f3micas, como es el\n    turismo, cuyas competencias est\u00e1n transferidas a la comunidad aut\u00f3noma, y\n    que podr\u00edan verse afectadas, pero en ese caso es en el que siempre\n    estamos haciendo un esfuerzo no solamente en lo que va a ser el final,\n    sino en la previsi\u00f3n inicial, en la ordenaci\u00f3n y en la adaptaci\u00f3n\n    precisamente de todos los sectores implicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esa forma, en el mes de octubre del a\u00f1o 2006 la propuesta\n    basada fundamentalmente en la necesidad de mantener la sostenibilidad de\n    la actividad pesquera artesanal del puerto de Palam\u00f3s se hizo sobre un\n    espacio de 2.873 hect\u00e1reas, entre la playa de Aro y el cabo de San\n    Sebasti\u00e1n, que adquiri\u00f3 carta de naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un \u00e1mbito que debemos tener en cuenta, que es el del\n    consenso, y yo quiero transmitirles con toda claridad -y me atrevo a\n    decirlo con absoluta nitidez- que las diez reservas que tenemos\n    funcionando hoy en Espa\u00f1a han contado con un respaldo social al cien por\n    cien, y en este caso de Palam\u00f3s, como en otros -usted recordaba que la\n    iniciativa parte de la Administraci\u00f3n local y del sector pesquero-,\n    tambi\u00e9n tenemos que llegar a ese gran consenso final con un trabajo e\n    intercambio de criterios, porque si no, no tendr\u00eda ning\u00fan sentido hacer\n    esa reserva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el ministerio tenemos\n    la convicci\u00f3n de que el proyecto cuenta, insisto, con un amplio respaldo\n    social e institucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La semana\n    pasada -si no recuerdo mal, el jueves- el conseller Llena, a instancias\n    de mi grupo parlamentario en el Parlament de Catalunya, y refiri\u00e9ndose\n    tambi\u00e9n a esta cuesti\u00f3n concreta de la reserva pesquera de las Illes\n    Formigues, dec\u00eda claramente que compart\u00eda buena parte de la inquietud que\n    ten\u00eda alguno de los sectores implicados, y a\u00f1ad\u00eda que hab\u00eda hecho llegar\n    al Ministerio de Medio Ambiente un documento en el que reclamaba que se\n    profundizara en los usos de los espacios de la reserva, y que era\n    innegociable que su gesti\u00f3n se hiciera por medio de un consorcio, tal y\n    como yo tambi\u00e9n le he puesto de manifiesto anteriormente, en el que\n    aparte del ministerio tambi\u00e9n estuvieran representados los municipios\n    afectados y la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted\n    es perfectamente conocedora, la repercusi\u00f3n directa e indirecta que puede\n    tener la reserva sobre la actividad del territorio puede ser de gran\n    calado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "exteriores": [2, 3], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Le pido tambi\u00e9n que reflexione, que piense que defendiendo\n    quiz\u00e1 unos intereses leg\u00edtimos -insisto, intereses leg\u00edtimos- pero\n    absolutamente minoritarios podemos perjudicar a nuestro medio ambiente, y\n    tambi\u00e9n podemos perjudicar a otra serie de actividades a las que he hecho\n    referencia y que tienen muchas perspectivas de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice textualmente: defiendo la reserva marina de inter\u00e9s pesquero que\n    conjugue la actividad pesquera tradicional y el patrimonio natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las que son gestionadas\n    conjuntamente es porque incluyen aguas interiores y aguas exteriores, y\n    en este caso siempre se ha hecho con un convenio de colaboraci\u00f3n y no ha\n    existido ning\u00fan problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la reserva de Palam\u00f3s estamos\n    hablando siempre de aguas exteriores, donde la competencia es exclusiva\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "presidencia": [1], "social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y al final resulta que hay dinero para\n    ayudas al sector del autom\u00f3vil, hay dinero -sobra- para levantar farolas,\n    aceras y lo que haga falta para el PlanE, para otro PlanE, pero al final\n    no hay dinero para los agricultores y los ganaderos, que vendr\u00e1n a\n    manifestarse aqu\u00ed el s\u00e1bado y cuyas quejas, se\u00f1ora ministra, tienen que\n    ser o\u00eddas porque es un sector absolutamente decisivo e importante, es un\n    sector estrat\u00e9gico para nuestra econom\u00eda y para la producci\u00f3n agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta, Cunillera i Mestres,\n    ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bonifique las cotizaciones a la Seguridad\n    Social, no es el momento ahora de subirlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "crisis econ\u00f3mica": [7, 8], "medio ambiente": [0], "industria": [2, 3, 4], "social": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para paliar esta situaci\u00f3n, desde el\n    Ministerio de Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino -aunque a usted no\n    le guste el nombre, pero de momento no gobierna para poder cambi\u00e1rselo-\n    se han tomado una serie de medidas de forma consensuada con todas las\n    partes implicadas con el objetivo de potenciar nuestro modelo productivo\n    capaz de ofrecer productos de calidad de acuerdo con las nuevas demandas\n    del consumidor, al mismo tiempo que son respetuosas con el medio ambiente\n    y con nuestros recursos naturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de afiliados a la\n    Seguridad Social por raz\u00f3n de la actividad en la agricultura y pesca en\n    septiembre de 2009 alcanzaba la cifra de m\u00e1s de 1.200.000, superando\n    tambi\u00e9n en este caso en 64.000 personas las que estaban de alta en\n    septiembre de 2008 -por cierto, uno de los pocos sectores con variaciones\n    positivas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria alimentaria ocupa hoy por\n    ventas el quinto puesto en Europa y supone el 17 por ciento del total de\n    la producci\u00f3n industrial nacional, constituyendo hoy mismo el primer\n    sector de la industria manufacturera de Espa\u00f1a y dando trabajo a casi\n    500.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la encuesta de poblaci\u00f3n activa del primer trimestre\n    de este a\u00f1o la industria agroalimentaria refleja una tasa de paro del\n    11,4 por ciento, por debajo -o sensiblemente inferior si lo prefiere- del\n    resto de los sectores productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si pasamos de la industria al sector agr\u00edcola vemos que\n    el n\u00famero de activos es un 2,12 por ciento superior en ese mismo periodo\n    al del a\u00f1o 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere hablamos tambi\u00e9n de afiliaci\u00f3n a la Seguridad\n    Social, y el r\u00e9gimen especial agrario en septiembre de 2009 contaba con\n    m\u00e1s de 800.000 trabajadores, cifra que supera en m\u00e1s de 74.000 personas a\n    la del mismo periodo del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de afiliados a la\n    Seguridad Social por raz\u00f3n de la actividad en la agricultura y pesca en\n    septiembre de 2009 alcanzaba la cifra de m\u00e1s de 1.200.000, superando\n    tambi\u00e9n en este caso en 64.000 personas las que estaban de alta en\n    septiembre de 2008 -por cierto, uno de los pocos sectores con variaciones\n    positivas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, me gustar\u00eda se\u00f1alar que la crisis econ\u00f3mica internacional que\n    estamos padeciendo tiene repercusiones a todos los niveles, y desde luego\n    nuestro sector primario no es ajeno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si quiere hablamos tambi\u00e9n de datos correspondientes a\n    exportaci\u00f3n de productos, con valores superiores a 13.000 millones de\n    euros, y producciones tan importantes como las de frutas y hortalizas, la\n    de vino, la de carne de cerdo o la de huevos de ave, que arrojan saldos\n    comerciales positivos, lo que nos demuestra que aun estando en una\n    situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica internacional siguen creciendo estas\n    actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2], "industria": [3], "social": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A ver si somos capaces de hablar de lo mismo y de\n    hablar de los \u00edndices que se\u00f1alan que todos los indicadores de la\n    actividad que se publican en la memoria de su ministerio, no me los\n    invento yo, est\u00e1n en alerta roja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame usted si es cierto o no y\n    d\u00edgame usted si es cierto o no que por primera vez es superior al paro\n    medio general del resto de sectores productivos, y d\u00edgame usted si es\n    cierto o no que nunca ha habido tan pocos ocupados en el sector agrario\n    que solo representan el 3,9 por ciento del total de la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y las\n    pol\u00edticas de apoyo a la producci\u00f3n, como el apoyo a la modernizaci\u00f3n y a\n    los regad\u00edos, baja del orden del 30 por ciento y la modernizaci\u00f3n de\n    explotaciones para que haya j\u00f3venes que se incorporen a la actividad,\n    j\u00f3venes agricultores, baja del orden del 400 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9\n    por d\u00f3nde se quedar\u00e1n, a lo mejor en la industria agroalimentaria, pero\n    yo no le vengo aqu\u00ed a hablar de la industria agroalimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social agraria se ha convertido en un refugio\n    para los que tienen que abandonar y son expulsados de las actividades de\n    la construcci\u00f3n y de los servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "presidencia": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Queremos\n    que sean sectores estrat\u00e9gicos de nuestra econom\u00eda y en ese contexto de\n    legalidad les ayudaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a defender la\n    PAC en nuestra Presidencia m\u00e1s all\u00e1 del a\u00f1o 2013 porque queremos trabajar\n    con anticipaci\u00f3n y no con improvisaci\u00f3n, y lo haremos tambi\u00e9n en el\n    \u00e1mbito nacional con todas las medidas que podamos poner en marcha en\n    funci\u00f3n de las necesidades que vayan surgiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 4, 5, 6, 8, 10, 12, 14, 15, 16, 20, 21, 25, 27, 30, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 45, 47, 48, 50, 52, 54, 56], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 49, 51], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [7, 9, 11, 13, 17, 18, 19, 22, 23, 24, 26, 28, 29, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 43, 44, 46, 53, 55], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}]}